<xml><article id="33168054" name="ATA nA 28 - PL_1" idOficio="9730716" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/07/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="257" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=257" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20785978">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 28, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 28, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário, em substituição: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti (convocado para substituir o Ministro Antonio Anastasia), e Weder de Oliveira (convocado para substituir o Ministro Augusto Nardes); e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Ausentes o Ministro Augusto Nardes, em férias, o Ministro Vital do Rêgo e o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em licença para tratamento de saúde, e o Ministro Antonio Anastasia, em missão oficial.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>O Plenário homologou a Ata nº 27, referente à sessão realizada em 5 de julho de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>COMUNICAÇÕES (v. inteiro teor no Anexo I a esta Ata)</p><p>Da Presidência:</p><p>Proposta para que seja prorrogada, até 25 de agosto de 2024, a cessão do Auditor Federal de Controle Externo Jardel Lidório Baltar para exercer atividade no Superior Tribunal de Justiça, com ônus para o TCU limitado à remuneração relativa ao cargo efetivo. Aprovada.</p><p>Informação de que a Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes) aprovou a proposta do Instituto Serzedello Corrêa para ser instituição credenciada a ofertar o Mestrado Profissional em Controle da Administração Pública.</p><p>Informação de que, nos termos da Resolução-TCU nº 346, de 30/11/2022, a Presidência do TCU designou, no período de janeiro a junho deste ano, relatores para os processos listados.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-009.967/2013-3, cujo Relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>- TC-026.840/2016-2 e TC-031.305/2022-9, cujo Relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>- TC-027.144/2019-4, cujo Relator é o Ministro Vital do Rêgo;</p><p>- TC-047.527/2020-0, cujo Relator é o Ministro Jhonatan de Jesus; e</p><p>- TC-010.725/2022-9, cujo Relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 1425 a 1451.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 1398 a 1424, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>PEDIDO DE VISTA</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-005.260/2022-1, cujo Relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 20 de setembro de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Ministro Jhonatan de Jesus. Já votou o relator (v. Anexo III desta Ata).</p><p>TRANSFERÊNCIA DE PAUTA</p><p>Por deliberação do Colegiado, na sessão ordinária do Plenário realizada nesta data, com base no artigo § 13 do art. 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-014.614/2017-0, cujo Relator é o Ministro Augusto Nardes, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 19 de julho de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 3 de maio de 2023 pelo Ministro Benjamin Zymler (Ata nº 17/2023).</p><p>Por deliberação do Colegiado, na sessão ordinária do Plenário realizada nesta data, com base no artigo § 13 do art. 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-005.703/2016-6, cujo Relator é o Ministro Vital do Rêgo, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 19 de julho de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 3 de maio de 2023 pelo Ministro Benjamin Zymler, 1° Revisor, e pelo Ministro Jhonatan de Jesus, 2° Revisor (Ata nº 17/2023).</p><p>REABERTURA DE DISCUSSÃO</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do TC-015.688/2007-6 (Ata nº 17/2023). O Tribunal aprovou o Acórdão nº 1407/2023 - PL, sendo vencedora, por unanimidade, a proposta apresentada pelo Relator, Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 1398/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 003.563/2023-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo administrativo autuado com vistas a examinar questão trazida formulada pela Juíza Federal Substituta, Gabriela Hardt, da 13ª Vara de Curitiba, acerca de eventual adesão do Tribunal de Contas da União aos termos do Acordo de Colaboração Premiada firmado entre Ministério Público Federal e Pedro José Barusco Filho, ex-Gerente Executivo de Engenharia da Petrobras e ex-Diretor Administrativo e Financeiro da Sete Brasil Participações;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. autorizar a Presidência do Tribunal de Contas da União a adotar as providências para formalizar a adesão ao acordo celebrado entre Ministério Público Federal e Pedro José Barusco Filho;</p><p>9.2. dar ciência ao d. juízo da 13ª Vara Federal de Curitiba, acerca do teor desta deliberação, informando-o, ainda, que:</p><p>9.2.1. este Tribunal adotará as medidas necessárias à formalização acerca do interesse deste Tribunal em aderir aos termos do Acordo de Colaboração Premiada firmado entre Ministério Público Federal e Pedro José Barusco Filho;</p><p>9.2.2. os elementos probatórios fornecidos pelo colaborador Pedro José Barusco Filho não foram usados em seu prejuízo, não tendo sido imposto a ele multa ou outra sanção, tendo havido tão somente condenação ao ressarcimento dos prejuízos a que deu causa.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1398-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1399/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 009.526/2021-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Monitoramento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Cajari - MA.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento do item 9.4 do Acórdão 3.007/2020-Plenário, de minha relatoria, por meio do qual este Tribunal determinou ao Município de Cajari/MA que demonstrasse, com base em documentos comprobatórios, as medidas adotadas para a correção das irregularidades na prestação dos serviços de transporte escolar;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. fixar o novo e improrrogável prazo de trinta dias para que o Município de Cajari - MA demonstre, por meio de documentos comprobatórios, o integral cumprimento do item 9.4 do Acórdão 3.007/2020-TCU-Plenário, reiterado pelo Acórdão 952/2021-TCU-Plenário, ambos de minha relatoria, sob pena de aplicação da multa prevista no art. 58, inciso VII, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. aplicar a multa prevista no art. 58, inciso IV, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), a Constâncio Alessanco Coelho de Souza, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, caso não atendida a notificação; e</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao Município de Cajari/MA.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1399-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1400/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 019.770/2023-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de Solicitação do Congresso Nacional (SCN), subscrita pelo Presidente da Comissão Parlamentar de Inquérito das ONGs;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da Solicitação do Congresso Nacional, por estarem preenchidos os requisitos de admissibilidade previstos no art. 71, inciso IV, da Constituição Federal, c/c art. 38, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. encaminhar à comissão solicitante, em meio eletrônico, no endereço indicado na inicial, cópia integral do TC 042.666/2021-0, em especial das peças 136, 143 e 145 a 147, acompanhado do relatório e voto que fundamentam o presente acórdão;</p><p>9.3. alertar à solicitante para a existência de peças sigilosas, que, com tal, devem receber o tratamento previsto no art. 25, §§ 1º e 2º, da Lei 12.527/2011;</p><p>9.4. declarar integralmente atendida a presente solicitação, com o consequente arquivamento dos autos, de acordo com o previsto nos artigos 14, inciso IV, e 17, inciso I, da Resolução-TCU 215/2008.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1400-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1401/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 040.628/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto VII: Denúncia</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Entidade: Conselho Regional de Farmácia do Estado do Rio Grande do Sul.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Luciana Junqueira Pezzi (73561/OAB-RS), Rosanie Rodrigues Rivero (40889/OAB-RS) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de denúncia contra possíveis irregularidades ocorridas no Conselho Regional de Farmácia do Rio Grande do Sul (CRF/RS), relacionadas a gratificações pagas a funcionários e à criação de cargos comissionados;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer da denúncia, com fundamento nos artigos 234, caput, c/c artigo 235, caput, ambos do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União (RITCU), bem como no artigo 103, §1º, in fine, da Resolução-TCU 259/2014; (peça 25, p. 1-2, itens 5 a 9)</p><p>9.2. no mérito, considerar a denúncia parcialmente procedente;</p><p>9.3. determinar ao Conselho Regional de Farmácia do Rio Grande do Sul a adoção, no prazo de 30 (trinta) dias, das seguintes medidas:</p><p>9.3.1. adequar a estrutura de cargos/empregos comissionados ao disposto no art. 37, V, da Constituição Federal, destinando-os apenas às funções de direção, chefia e assessoramento, conforme jurisprudência do Tribunal de Contas da União, a exemplo dos Acórdãos 2051/2018-TCU-Plenário, relator E. Ministro-Substituto Augusto Sherman, 1932/2007-TCU-Plenário, relator E. Ministro Benjamin Zymler, e 341/2004-TCU-Plenário, relator E. Ministro Walton Alencar Rodrigue, bem como jurisprudência do Supremo Tribunal Federal, Tema 1010 da Tese de Repercussão Geral, objeto do RE 1.041.210 RG/SP, da relatoria do E. Min. Dias Toffoli, julgado pelo Tribunal Pleno em 27/9/2018;</p><p>9.3.2. pagar a gratificação de atividade externa a farmacêuticos fiscais que, individualmente, atinjam o Índice de Desempenho do Fiscal (IDF) mínimo de 12, conforme determina o art. 2º, §§ 7º e 8º da Resolução CFF 648/2017, bem como promova os procedimentos necessários a ressarcir ao Conselho Regional de Farmácia do Rio Grande do Sul os valores pagos a esse título, desde a vigência da referida Resolução, a farmacêuticos fiscais que não tenham atingido o referido parâmetro;</p><p>9.4. enviar ao denunciante cópia da presente deliberação, bem como do relatório e voto que a fundamento;</p><p>9.5. levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante, nos termos dos artigos 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>9.6. arquivar os presentes autos, nos termos do artigo 169, V, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1401-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1402/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 045.436/2021-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Telecomunicações; Ministério das Comunicações.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Comunicações (AudComunicações).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de solicitação da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, de autoria do Excelentíssimo Deputado Federal Áureo Ribeiro, propondo que seja realizada auditoria com o objetivo de acompanhar as ações a serem empreendidas pela Agência Nacional de Telecomunicações e o Ministério das Comunicações, no campo da qualidade da internet e da inclusão digital da população brasileira;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. informar à Deputada Bia Kicis, Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, e ao Deputado Áureo Ribeiro, autor do requerimento processado nestes autos, que a matéria objeto da presente solicitação foi apreciada nos autos do TC 010.200/2022-3, em que foi proferido o Acórdão 740/2023-TCU-Plenário, de minha relatoria;</p><p>9.2. encaminhar cópia do Acórdão 740/2023-TCU-Plenário, acompanhado do relatório e voto que o fundamentam, à Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados e ao Deputado Áureo Ribeiro;</p><p>9.3. declarar integralmente atendida a Solicitação do Congresso Nacional objeto destes autos;</p><p>9.4. encaminhar cópia do presente acórdão, acompanhado do relatório e voto que o fundamentam, à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados; e</p><p>9.5. arquivar o presente processo.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1402-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1403/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 013.994/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Interessado: Elias Vaz de Andrade, Deputado Federal pelo Partido Socialista Brasileiro no Estado de Goiás</p><p>4. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Mineração.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>8. Representação legal: Rogerio Paz Lima (18575/OAB-GO) e Wagner Ferreira dos Santos Filho (33807/OAB-GO), representando Elias Vaz de Andrade.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação em razão de possíveis irregularidades ocorridas na Agência Nacional de Mineração (ANM).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, uma vez satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 e 237, inciso III, do Regimento Interno deste Tribunal (RITCU), para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. determinar à Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo) que considere as questões tratadas nestes autos no âmbito do processo decorrente do subitem 9.2 do Acórdão 1.108/2023-Plenário;</p><p>9.3. enviar cópia deste acórdão, acompanhado do relatório e voto que o fundamentam, ao representante e à Agência Nacional de Mineração; e</p><p>9.4. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do Tribunal.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1403-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1404/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 015.469/2014-0.</p><p>1.1. Apenso: 032.558/2017-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Recurso de revisão (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (33.654.831/0033-13).</p><p>3.2. Responsável: Dulce Benigna Dias Alvarenga Baptista (960.411.966-49).</p><p>3.3. Recorrente: Dulce Benigna Dias Alvarenga Baptista (960.411.966-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado de Minas Gerais.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Wilton de Alvarenga Vianna Baptista, Raquel Maria Silva Campos (108.953/OAB-MG) e outros, representando Dulce Benigna Dias Alvarenga Baptista.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de revisão interposto por Dulce Benigna Dias Alvarenga Baptista, beneficiária de bolsa de estudos concedida pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), em face do Acórdão 9.355/2015-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, em:</p><p>9.1. conhecer recurso de revisão, com base no art. 288 do Regimento Interno do Tribunal, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq).</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1404-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1405/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 022.714/2020-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto V - Monitoramento.</p><p>3. Responsáveis: Ana Beatriz Busch Araújo (011.188.367-90); Daniel Ricardo Soranz Pinto (290.210.958-07); Eduardo da Costa Paes (014.751.897-02); Marcelo Bezerra Crivella (463.923.197-00).</p><p>4. Entidades: Ministério da Saúde, Município do Rio de Janeiro - RJ e Secretaria Municipal de Saúde - RJ.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de monitoramento das determinações e recomendações expedidas no Acórdão 1.303/2017-Plenário, corrigido por inexatidão material pelo Acórdão 744/2018-Plenário, ambos proferidos em auditoria realizada para verificar a regularidade dos atos de transferência, pelo município do Rio de Janeiro, do gerenciamento de serviços públicos de saúde para Organizações Sociais (OSs),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar cumprida a determinação prolatada no subitem 9.8.1 do Acórdão 1.303/2017-Plenário;</p><p>9.2. dispensar o cumprimento das determinações mencionadas nos subitens 9.7.2 e 9.7.3 da referida deliberação, por perda de objeto;</p><p>9.3. dispensar o monitoramento das recomendações lavradas no subitem 9.9 do mencionado decisum, nos termos do art. 17, § 3º, "b", da Resolução TCU 315/2020;</p><p>9.4. reiterar as determinações proferidas nos subitens 9.7.1, 9.8.2 e 9.8.3 do Acórdão 1.303/2017-Plenário, com a numeração alterada pelo Acórdão 744/2018-Plenário, devendo o Município do Rio de Janeiro e a Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro comprovarem o cumprimento das medidas ali especificadas, no prazo de 90 dias, encaminhando a documentação pertinente a este Tribunal, no mesmo prazo;</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação, bem como do relatório e do voto que a subsidiam, ao Município do Rio de Janeiro e a Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro; e</p><p>9.6. retornar os autos à AudSaúde para continuidade do monitoramento.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1405-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1406/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 025.204/2017-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (Representação)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Frederico Guimaraes Cardoso (038.061.854-09); OTC DOC Organização Tecnologia e Custódia de Documentos Eireli (04.361.968/0001-02).</p><p>3.2. Responsáveis: Adleide Catarina Falcão (717.119.021-87); Frederico Guimarães Cardoso (038.061.854-09).</p><p>3.3. Recorrente: Adleide Catarina Falcão (717.119.021-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Cultura (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Ricardo Iversen Júnior, Marilia Gabriela Ferreira de Faria (21.834/OAB-DF) e outros, representando OTC DOC Organização Tecnologia e Custódia de Documentos Eireli; Rafael Otávio de Lima Oliveira e Patrícia Alvares de Azevedo Oliveira, representando Ministério da Cultura (extinta); Wagner Cesar Vieira (32829/OAB-DF), representando Adleide Catarina Falcão.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos pela Sra. Adleide Catarina Falcão ao Acórdão 978/2023-Plenário, que apreciou representação noticiando possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico 15/2017, promovido pelo Ministério da Cultura, destinado à contratação de ata de registro de preços para serviços em acervo bibliográfico e arquivístico,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração opostos pela Sra. Adleide Catarina Falcão, uma vez preenchidos os requisitos de admissibilidade previstos nos artigos 32, inciso II, e 34, caput, e § 1º, da Lei 8.443/1992, para, no mérito, rejeitá-los, mantendo-se inalterado o Acórdão 978/2023-Plenário;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à embargante.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1406-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1407/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 015.688/2007-6.</p><p>1.1. Apensos: 009.486/2012-7; 026.487/2020-9</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (em Recurso de Revisão em Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Ministério do Turismo (CNPJ 05.457.283/0001-19) e Prefeitura Municipal de João Pessoa - PB (CNPJ 08.778.326/0001-56).</p><p>3.2. Responsáveis: Cojuda Construtora Julião Ltda. (CNPJ 09.271.321/0001-03), Construtora Plena Ltda. (CNPJ 41.428.715/0001-27), Cícero de Lucena Filho (CPF 142.488.324-53), Frederico August, Guedes Pereira Pitanga (CPF 132.845.684-68), Geronildo Alves Fernandes (CPF 098.386.194-34), José Carlos de Sousa (CPF 046.480.134-68), Oswaldo Pessoa de Aquino (CPF 108.733.334-20); Prefeitura Municipal de João Pessoa - PB (CNPJ 08.778.326/0001-56), Rubria Beniz Gouveia Beltrão (CPF 299.581.214-68).</p><p>3.3. Recorrente: Cícero de Lucena Filho (CPF 142.488.324-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de João Pessoa - PB.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.2. Revisor: Ministro Jhonatan de Jesus</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Germana Pires de Sá Nóbrega Coutinho (11.402/OAB-PB) e Natália Pires de Sá Nóbrega (16935/OAB-PB), representando Leonardo Pires de Sá Nóbrega; Natália Pires de Sá Nóbrega (16935/OAB-PB), representando Germana Pires de Sá Nóbrega Coutinho; Jose Edisio Simoes Souto (5405/OAB-PB), Felipe de Brito Lira Souto (13339/OAB-PB) e outros, representando Geronildo Alves Fernandes; Germana Pires de Sá Nóbrega Coutinho (11.402/OAB-PB), representando Natália Pires de Sá Nóbrega; Felipe Lima Parente Pinheiro (18094/OAB-CE) e Eduardo Lima Parente Pinheiro (18093/OAB-CE), representando Construtora Plena Ltda.; Felipe Gomes de Medeiros (20227/OAB-PB), Anníbal Peixoto Neto (10715/OAB-PB) e outros, representando Frederico Augusto Guedes Pereira Pitanga; Mariella Melo Nery Dantas, Mateus Henrique Chaves Pereira, Walter de Agra Júnior (OAB/PB 8.682), Fabiola Marques Monteiro (OAB/PB 13.099) e outros, representando Cícero de Lucena Filho; Nadja Maria Mehmeri Lordêlo e Maria do Perpetuo Socorro Lobato de Farias, representando Ministério do Turismo; Germana Pires de Sá Nóbrega Coutinho (11.402/OAB-PB) e Natália Pires de Sá Nóbrega (16935/OAB-PB), representando Maria de Fátima Pires de Sá Nóbrega.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Embargos de Declaração opostos pelo Sr. Cícero de Lucena Filho, em face do Acórdão 2.544/2022 - TCU - Plenário, que conheceu e negou provimento ao Recurso de Revisão por ele interposto contra o Acórdão 3.121/2015-TCU-1ª Câmara, o qual julgou irregulares as suas contas, condenando-o, solidariamente com outros responsáveis, ao pagamento das quantias apuradas nos autos e aplicou-lhe multa no valor de R$ 100.000,00.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos Embargos de Declaração opostos pelo Sr. Cícero de Lucena Filho para no, no mérito, rejeitá-los.</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao embargante e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1407-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Revisor).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1408/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.253/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Auditoria Operacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Conselho Nacional de Política Fazendária - MF; Secretaria-Executiva do Ministério da Fazenda.</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria operacional coordenada referente à tributação sobre o consumo na União, nos Estados e nos Municípios;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 71, inciso IV, da Constituição Federal, no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, nos arts. 157 e 250, inciso III, do Regimento Interno/TCU, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, em:</p><p>9.1. recomendar ao Ministério da Fazenda, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 315, de 2020, a adoção de providências (normativas, administrativas e tecnológicas) com vistas a dotar o Conselho Nacional de Política Fazendária (Confaz) dos recursos necessários para avançar na integração dos Fiscos federal, estaduais e municipais, com ênfase na promoção da transparência tributária preconizada pelo art. 198, §3, inciso IV do CTN, conforme a alteração realizada pela LC 187/2021, incluindo a estruturação e automatização do Portal Nacional de Transparência Tributária, de modo que passe possibilitar a realização de consultas eficazes e automáticas às informações disponíveis.</p><p>9.2. encaminhar cópia do relatório às Presidências do Senado e da Câmara dos Deputados, tendo em vista a tramitação das Propostas de Emenda à Constituição de n. 45/2019 e n. 110/2019, o PL 3.887/2021; e à Casa Civil, à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, à Associação Brasileira das Secretarias de Finanças das Capitais, ao Comitê Nacional dos Secretários de Fazenda dos Estados e do Distrito Federal, à Confederação Nacional de Municípios, à Frente Nacional dos Prefeitos, e às Confederações Nacionais da Indústria, dos Serviços e do Comércio, com vistas a dar conhecimento das seguintes medidas consideradas como necessárias para a adoção de Imposto sobre Valor Agregado no País:</p><p>9.2.1. unificação da base de incidência e/ou redução da quantidade de alíquotas dos tributos sobre o consumo, de modo a diminuir a fragmentação setorial, o quantitativo de alíquotas, as hipóteses de não creditamento e os regimes especiais de tributação, assim como promoção do tratamento isonômico entre os setores nos termos do art. 150, inciso II, da Constituição Federal;</p><p>9.2.2. simplificação da tributação sobre o consumo, nos termos do art. 37, caput, da Constituição Federal;</p><p>9.2.3. implantação da Nota Fiscal Eletrônica para todos os tributos sobre o consumo, integrada nos três níveis da federação, com padronização nacional dos modelos de documentos fiscais de serviço; e instituição do Comitê Gestor da Nota Fiscal de Serviços Eletrônica (CGNFS), objeto do Projeto de Lei Complementar (PLP) 521/2018;</p><p>9.2.4. adesão ao governo digital por todos os entes federados.</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada do relatório de fiscalização, ao Instituto Rui Barbosa - IRB, para que compartilhe com os Tribunais de Contas, com vistas a subsidiar trabalhos futuros destes órgãos de controle;</p><p>9.4. encaminhar cópia deste acórdão aos órgãos de controle que participaram da auditoria coordenada (Controladoria-Geral do Mato Grosso, Tribunais de Contas dos Estados de Alagoas, Amazonas, Amapá, Bahia, Ceará, Maranhão, Pará, Pernambuco, Paraíba, Paraná, Rio de Janeiro, Rondônia, Santa Catarina, Sergipe, São Paulo, e Tribunais de Contas dos Municípios da Bahia e do Pará), ao Ministério da Fazenda, à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, ao Conselho Nacional de Política Fazendária, à Casa Civil e ao Congresso Nacional, destacando que o relatório e o voto que o fundamentam podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos e que, caso tenham interesse, o Tribunal pode encaminhar-lhes cópia sem quaisquer custos.</p><p>9.5. determinar à Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal) que acompanhe a aprovação, pelo Congresso Nacional, da Reforma Tributária, de sorte a avaliar o impacto do novo rol normativo no que se refere ao conteúdo dos subitens 9.1 e 9.2 supra.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1408-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1409/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 017.542/2021-9.</p><p>1.1. Apenso: 014.891/2021-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (00.394.460/0488-53); Conselho Nacional de Política Fazendária; Secretaria de Avaliação, Planejamento, Energia e Loteria (00.394.460/0559-81); Secretaria-executiva do Ministério da Economia.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional; Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria operacional referente à tributação sobre o consumo na União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 71, inciso IV, da Constituição Federal, no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992; nos arts. 157 e 250, inciso III, do Regimento Interno/TCU; e no art. 11 da Resolução TCU 315/2020, em:</p><p>9.1. recomendar ao Ministério da Fazenda, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 315/2020, que desenvolva estudo para subsidiar a uniformização da caracterização das renúncias tributárias e da metodologia de apuração delas entre os órgãos envolvidos com o orçamento público e a sociedade civil;</p><p>9.2. recomendar ao Ministério da Fazenda e à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 315/2020:</p><p>9.2.1. a adoção de providências para reduzir a complexidade da apuração dos créditos de IPI, PIS/Pasep e Cofins e eliminar os entraves ao ressarcimento financeiro destes tributos aos contribuintes;</p><p>9.2.2. a adoção de medidas tendentes a unificar a base de incidência e/ou reduzir a quantidade de alíquotas dos tributos sobre o consumo, de modo a diminuir a fragmentação setorial, o quantitativo de alíquotas, as hipóteses de não creditamento e os regimes especiais de tributação, assim como promover o tratamento isonômico entre os setores nos termos do art. 150, inciso II, da Constituição Federal;</p><p>9.3. recomendar à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 315/2020, a implementação de medidas para promoção do compliance dos tributos (conformidade cooperativa), tal como preconiza o projeto do programa "Confia" do órgão, observando a implementação do Selo de Desburocratização como disposto na Lei que racionaliza atos e procedimentos administrativos (Lei 13.726/2018, art. 7º);</p><p>9.4. encaminhar a presente deliberação ao Congresso Nacional, à Casa Civil, à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), à Associação Brasileira das Secretarias de Finanças das Capitais, ao Comitê Nacional dos Secretários de Fazenda dos Estados e do Distrito Federal, à Confederação Nacional de Municípios e à Frente Nacional dos Prefeitos, com vistas a dar conhecimento das seguintes medidas consideradas como necessárias para a adoção de Imposto sobre Valor Agregado no País:</p><p>9.4.1. unificação da base de incidência e/ou redução da quantidade de alíquotas dos tributos sobre o consumo, de modo a diminuir a fragmentação setorial, o quantitativo de alíquotas, as hipóteses de não creditamento e os regimes especiais de tributação, assim como promoção do tratamento isonômico entre os setores nos termos do art. 150, inciso II, da Constituição Federal;</p><p>9.4.2. simplificação da tributação federal sobre o consumo, nos termos do art. 37, caput, da Constituição Federal;</p><p>9.4.3. implantação da Nota Fiscal Eletrônica para todos os tributos sobre o consumo, integrada nos três níveis da federação, com padronização nacional dos modelos de documentos fiscais de serviço, e instituição do Comitê Gestor da Nota Fiscal de Serviços Eletrônica (CGNFS), objeto do Projeto de Lei Complementar (PLP) 521/2018;</p><p>9.5. encaminhar a presente deliberação ao Ministério da Fazenda, ao Conselho Administrativo de Recursos Fiscais, ao Conselho Nacional de Política Fazendária, à Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, à Secretaria de Avaliação, Planejamento, Energia e Loteria, e ao Congresso Nacional, destacando que o relatório e o voto que fundamentam a deliberação podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos e que, caso tenham interesse, o Tribunal pode encaminhar-lhes cópia dos documentos sem quaisquer custos.</p><p>9.6. determinar à Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal) que acompanhe a aprovação, pelo Congresso Nacional, da Reforma Tributária, de sorte a avaliar o impacto do novo rol normativo no que se refere ao conteúdo dos subitens 9.1 e 9.2 supra.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1409-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1410/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 006.391/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério Público do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação encaminhada a esta Corte de Contas pelo Procurador do Ministério Público Junto ao Tribunal de Contas da União Júlio Marcelo de Oliveira, noticiando supostas irregularidades na nomeação/designação do Corregedor-Geral do MPDFT para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente Representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos artigos 235 e 237, inciso VI, do Regimento Interno deste Tribunal, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. firmar o entendimento no sentido de que as funções de confiança e os cargos em comissão são incompatíveis com o mandato de Corregedor-Geral no âmbito do Ministério Público da União, eis que aquelas têm caráter transitório e precário, e este configura um cargo estatutário, e não de confiança, com fulcro no art. 37, incisos II e V, da CF/1988; e no art. 16, inciso V, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.3. aplicar a Súmula-TCU 249 aos valores indevidamente percebidos pelos Procuradores de Justiça Gladaniel Palmeira de Carvalho e José Valdenor Queiroz Júnior, qual seja, retribuição pelo exercício de cargo em comissão (CC-1) em concomitância com o exercício do cargo de Corregedor Geral do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao Conselho Nacional do Ministério Público, e aos Tribunais de Contas dos seguintes estados: Rio de Janeiro, Rio Grande do Sul, Santa Catarina, Paraná, Mato Grosso do Sul, Goiás e Bahia, para que adotem as providências que entenderem cabíveis, destacando que a deliberação ora encaminhada pode ser acessada mediante o endereço eletrônico www.tcu.gov.br/ acordaos;</p><p>9.5. informar o Ministério Público Junto ao Tribunal de Contas da União e o Ministério Público do Distrito Federal e Territórios do presente Acórdão, destacando que a deliberação ora encaminhada pode ser acessada mediante o endereço eletrônico www.tcu.gov.br/ acordaos;</p><p>9.6. arquivar os presentes autos, com fulcro no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1410-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1411/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 008.172/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional, originária do Requerimento 35/2023, de autoria do Deputado André Fernandes, aprovado pela Comissão de Fiscalização Financeira e Controle, enviado ao TCU, por intermédio do Ofício 2/2023/CFFC-P, de 4/4/2023, que solicita disponibilização de informações das denúncias de obstrução de comportas da Transposição do Rio São Francisco;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 38, inciso I, da Lei 8.443/1992, 232, inciso III, do Regimento Interno, 4º, inciso I, alínea "b", da Resolução TCU 215/2008, em:</p><p>9.1. conhecer da presente Solicitação do Congresso Nacional, por estarem preenchidos os requisitos de admissibilidade;</p><p>9.2. informar à Comissão de Minas e Energia da Câmara dos Deputados, que se encontra em andamento neste Tribunal, Levantamento para averiguar a gestão, operação e manutenção do Projeto de Integração do Rio São Francisco (Pisf), TC 007.643/2023-3, Fiscobras 2023, Fiscalis 48/2023, matéria conexa ao objeto da Solicitação e que tão logo seja concluído o Levantamento, com previsão de término até 30/8/2023, serão encaminhadas as informações requisitadas;</p><p>9.3. sobrestar, com fundamento no art. 47 da Resolução-TCU 259/2014, a apreciação do presente processo até a conclusão da fiscalização em curso no processo conexo (TC 007.643/2023-3), prevista para 30/8/2023, necessária ao integral cumprimento do solicitado;</p><p>9.4. estender os atributos de processo de Solicitação do Congresso Nacional ao TC-007.643/2023-3, uma vez reconhecida a conexão integral do respectivo objeto com o da presente solicitação;</p><p>9.5. juntar cópia da deliberação ao referido TC 007.643/2023-3.</p><p>10. Ata n° 28/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 12/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1411-28/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>