<xml><article id="33002744" name="PORTARIA NA 165 07JUL2023" idOficio="9708754" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/07/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="39" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=39" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20755595">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 165, DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Delega competência ao Diretor de Planejamento, Administração e Logística para os fins que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 165, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Diretor de Planejamento, Administração e Logística para os fins que especifica.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOVÁVEIS (IBAMA), nomeado pela Portaria nº 1.779, publicada no DOU de 24 de fevereiro de 2023, Seção 2, Página 2, no uso das atribuições que lhe confere o Art. 15, do Anexo I do Decreto nº 11.095, de 13 de junho de 2022, que aprovou a estrutura regimental do Ibama, publicado no Diário Oficial da União de 14 de junho de 2022, e art. 195 do Regimento Interno do IBAMA, aprovado pela Portaria nº 92, de 14 de setembro de 2022, e considerando o que consta no Processo Administrativo nº 02001.012050/2021-98; resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Diretor de Planejamento, Administração e Logística e, em seus impedimentos, a seu substituto legal, para representar o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - IBAMA junto ao Departamento de Trânsito do Distrito Federal - DETRAN-DF.</p><p>Art. 2º Caberá à Diretoria de Planejamento, Administração e Logística realizar a gestão dos veículos de propriedade da sede desta Autarquia junto ao DETRAN-DF, bem como assinar Termo de Responsabilidade para emissão do CRLV, do ATPV-e e realização de diversas transações referentes aos veículos nas plataformas digitais: Portal de Serviços do Detran e aplicativo Detran Digital.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RODRIGO AGOSTINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>