<xml><article id="33323236" name="Ata-263" idOficio="9750837" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/07/2023" artClass="00032:00036:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional do Consumidor/Conselho Federal Gestor do Fundo de Defesa dos Direitos Difusos" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20813821">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 263ª REUNIÃO ORDINÁRIA  REALIZADA EM 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 263ª REUNIÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 27 DE JULHO DE 2023</p><p>Aos vinte e sete dias do mês de julho de 2023, às 09h15, reuniu-se, virtualmente, o CONSELHO FEDERAL GESTOR DO FUNDO DE DEFESA DE DIREITOS DIFUSOS (CFDD). ESTIVERAM PRESENTES, sob a Presidência do Sr. RICARDO LOVATTO BLATTES, os Conselheiros: Sra. LILIAN FERNANDES DA CUNHA, representante titular do Ministério da Saúde (MS); Sra. LENISA RODRIGUES PRADO, representante titular do Conselho Administrativo de Defesa Econômica (CADE); Sra. ANA PATRIZIA GONÇALVES LIRA RIBEIRO, representante titular do Ministério da Fazenda (MF); Sr. JOÃO PAULO SOTERO DE VASCONCELOS, representante titular do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA); e Sr. CASSIUS ANTÔNIO DA ROSA, representante titular do Ministério da Cultura (MinC); Estavam presentes: Sr. TOMAZ DISITZER CARVALHO DE MIRANDA, Diretor do Departamento de Projetos e de Políticas de Direitos Coletivos e Difusos (DPPDD); Sr. GRACIVALDO JOSÉ VENTURA DE SOUSA, Secretário-Executivo do CFDD; Sr. ARMÊNIO BELLO SCHMIDT, Coordenador-Geral de Análise e Formalização do DPPDD; e Sr. FÁBIO EDUARDO ARRUDA, Coordenador-Geral de Monitoramento e Prestação de Contas do DPPDD. Os seguintes Conselheiros justificaram ausências: Sr. LAFAYETE JOSUÉ PETTER e Sr. ALEXANDRE SCHNEIDER, representantes titular e suplente, respectivamente, do Ministério Público Federal; Sra. MARCIA DIEGUEZ LEUZINGER, representante suplente do Instituto O Direito por Um Planeta Verde (IDPV); Sra. SANDRA LIMA ALVES MONTENEGRO e Sra. SIMONE MARIA SILVA MAGALHÃES, representantes titular e suplente, respectivamente, do Instituto Brasileiro de Política e Direito do Consumidor (Brasilcon). O Presidente, saudando a todos, abriu a sessão, dando início a deliberação dos itens da pauta. Item 1º - Cientificação de Atas: Foi dada ciência aos Conselheiros da publicação no Diário Oficial da União de 13 de julho de 2023, Seção 1, pág. 49, da Ata da 22ª Reunião Extraordinária do CFDD; e da publicação no Diário Oficial da União de 20 de julho de 2023, Seção 1, págs. 41-42, da Ata da 262ª Reunião Ordinária do CFDD, já aprovadas, por unanimidade, por meio de troca de mensagens eletrônicas. Em seguida, visando dar celeridade a reunião, o Presidente sugeriu uma inversão de pauta para discutir os itens 3º e 4º. Não havendo discordância, seguiu a deliberação. Item 3º - Prorrogação de Vigência de TEDs: Subitem 3.1 - Processo n. 08000.013042/2019-31 - Termo de Execução Descentralizada FDD nº 42/2019, Siafi nº 697878. Unidade Descentralizada: Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional - Iphan. Projeto: Restauração e Adaptação de Uso dos Galpões do Complexo Ferroviário do município de Caxias/MA para funcionamento de espaços culturais e educacionais. Vigência: 02/08/2019 a 14/08/2023. Solicitação: Prorrogar até 27/08/2024; e alterar Responsável Legal. Decisão do Conselho. Deferido, nos termos da Nota Técnica 30/2023/CMPE/CGFSP/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 3.2 - Processo n. 08000.012657/2019-40 - Termo de Execução Descentralizada FDD nº 38/2019, Siafi nº 697907. Unidade Descentralizada: Conselho Administrativo de Defesa Econômica - CADE. Projeto: Política de defesa da concorrência baseado em dados - Atualização de ferramentas e métodos para atuação do Cade na prevenção e repressão às infrações contra a ordem econômica. Vigência: 02/08/2019 a 02/12/2023. Solicitação: Prorrogar até 02/08/2024; alterar cronograma-físico e previsão orçamentária. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 105/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Item 4º - Ajustes de Plano de Trabalho de Convênio: Subitem 4.1 - Processo n. 08012.003225/2021-23 - Termo de Convênio nº 923554/2021. Convenente: Secretaria de Estado da Segurança Pública e da Defesa Social da Paraíba - SESDS/PB. Projeto: Fortalecer o policiamento ambiental no estado da Paraíba. Solicitação: Ajuste de Plano de Trabalho - Alterar Plano de Aplicação Detalhado - aumento no quantitativo de drones (de 5 para 8), bem como as especificações técnicas. Decisão do Conselho: Indeferido, nos termos da Nota Técnica nº 85/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Subitem 4.2 - Processo n. 08012.003014/2019-76 - Termo de Convênio nº 891176/2019. Convenente: Secretaria de Estado de Segurança Pública e Defesa Social/ES. Projeto: Desenvolvimento de metodologias para análise de água, alimentos e solos e adequação da normatização da coleta de amostras para aplicação em crimes ambientais. Solicitação: Ajuste de Plano de Trabalho - utilização de rendimento de aplicação financeira no importe de R$ 479,10, para complementar valor para aquisição do item "Garrafa de Van Dorn", previsto no Plano de Aplicação Detalhado. Decisão do Conselho: Deferido, nos termos da Nota Técnica nº 101/2023/DIMON/CMPC/CGMPC/DPPDD/SENACON/MJ. Item 2º - Deliberação de Projetos: Subitem 2.1 - Processo n. 08012.002071/2023-14. Proponente: Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ. Título do Projeto: Observatório da Indústria da Desinformação e seu impacto nas relações de consumo no Brasil. Objeto: Conceituação, mapeamento e coleta de evidências científicas sobre as campanhas que envolvem as chamadas "operações de influência", que utilizam técnicas de desinformação, diferentes formas de engano, fraude e manipulação online dos consumidores brasileiros. Relator: Conselheiro Cassius Antonio da Rosa, representante do Ministério da Cultura - MinC. O voto foi disponibilizado previamente aos conselheiros, sendo apresentado um resumo pelo conselheiro relator, que votou pela aprovação do projeto. Decisão do Conselho: Colocado em deliberação, o Conselho aprovou por unanimidade. Item 5º - Assuntos Gerais: O Presidente deu ciência aos Conselheiros da publicação do Edital N.º 1/2023, que trata de Chamamento Público para a seleção de propostas e celebração de parceria com o Ministério da Justiça e Segurança Pública, por intermédio do CFDD, com objeto de fomentar as diversas manifestações culturais que tenham como finalidade a reparação de danos e promoção de direitos das populações dos territórios com altos índices de violência e vulnerabilidade social, projetos que atendam a comunidades e públicos vulnerabilizados dentro dos municípios selecionados pelo Programa Nacional de Segurança Pública com Cidadania - PRONASCI 2, com base no artigo 3º, inciso II do Decreto nº 11.436, de 15 de março de 2023. O Extrato do Edital foi publicado no Diário Oficial da União de 24 de julho de 2023, Seção 1, pág. 90. Ressaltou, ainda, que apresentará, em breve, uma proposta de Edital para apoiar projetos voltados aos Núcleos de Atendimento dos Superendividados - NAS, para auxiliar os consumidores superendividados e orientá-los acerca da prevenção e o tratamento do superendividamento. Em seguida, a Conselheira LENISA RODRIGUES PRADO, representante do CADE, informou que o Brasil sediará no próximo ano, a "24ª Conferência Anual da International Competition Network - ICN", com objetivo de promover a convergência global na matéria de defesa da concorrência, por meio de um fórum independente e especializado, que discutirá os temas mais importantes que permeiam a agenda antitruste internacional. Assim, o CADE encaminhará projeto ao Fundo de Defesa de Direitos com o propósito de angariar recursos financeiros para fomentar a realização do evento. O Presidente agradeceu à Conselheira e solicitou que encaminhasse o projeto à Secretaria-Executiva do CFDD para proceder a instrução e distribuição aos Conselheiros para posterior deliberação. Item 6º - Data da próxima reunião: A próxima reunião está prevista para 31 de agosto de 2023, às 9h. A reunião foi encerrada às 10h38; sendo, por mim, Gracivaldo José Ventura de Sousa, Secretário-Executivo do CFDD, lavrada a presente Ata, que será encaminhada aos Conselheiros para apreciação e aprovação eletronicamente.</p><p class="assina">RICARDO LOVATTO BLATTES</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>