<xml><article id="33123155" name="aRESOLUCAO COAMRFJ N. 01 Aprova " idOficio="9724901" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="18/07/2023" artClass="00006:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Presidência da República/Advocacia-Geral da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20777894">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO COAMRFJ Nº 1, DE 13 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento Interno do Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO COAMRFJ Nº 1, DE 13 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais.</p><p>O CONSELHO DE ACOMPANHAMENTO E MONITORAMENTO DE RISCOS FISCAIS JUDICIAIS, no exercício da competência que lhe é conferida pelo art. 2º, caput, inciso XII do Decreto nº 11.379, de 12 de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no Processo Administrativo nº 00400.002058/2023-80, resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o Regimento Interno do Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais, na forma do Anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor em 1º de agosto de 2023.</p><p class="assina">JORGE RODRIGO DE ARAÚJO MESSIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>REGIMENTO INTERNO DO CONSELHO DE ACOMPANHAMENTO E MONITORAMENTO DE RISCOS FISCAIS JUDICIAIS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais, criado pelo Decreto nº 11.379, de 12 de janeiro de 2023, é órgão colegiado, de natureza consultiva, com a finalidade de:</p><p>I - propor medidas de aprimoramento da governança em relação ao macroprocesso de acompanhamento de riscos fiscais judiciais da União, das suas autarquias e das suas fundações; e</p><p>II - fomentar a adoção de soluções destinadas a fortalecer e subsidiar as atividades dos órgãos de representação judicial da União, das suas autarquias e das suas fundações, no acompanhamento de eventos judiciais capazes de afetar as contas públicas, com vistas a ampliar a previsibilidade e a segurança na condução da gestão fiscal da União, observadas as diretrizes da Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000.</p><p>Art. 2º Compete ao Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais:</p><p>I - propor estratégias de aprimoramento da governança sobre os riscos fiscais judiciais da União;</p><p>II - identificar e propor atualizações em relação aos procedimentos para reconhecimento, mensuração e evidenciação dos passivos contingentes oriundos de demandas judiciais;</p><p>III - propor medidas de articulação entre os órgãos integrantes do macroprocesso de acompanhamento e monitoramento dos riscos fiscais judiciais da União;</p><p>IV - promover reuniões periódicas de acompanhamento dos trabalhos de monitoramento de riscos fiscais judiciais;</p><p>V - elaborar relatórios periódicos de diagnóstico e medidas de aprimoramento da gestão de riscos fiscais judiciais;</p><p>VI - elaborar estudos sobre a evolução dos riscos fiscais judiciais no tempo, com vistas a:</p><p>a) indicar possíveis fatores de estímulo de litigiosidade; e</p><p>b) sugerir medidas para a prevenção e a resolução, inclusive por autocomposição, de litígios que envolvam o Poder Público;</p><p>VII - requisitar informações aos órgãos integrantes do macroprocesso de acompanhamento e monitoramento dos riscos fiscais judiciais da União, inclusive relacionadas ao impacto econômico de teses judiciais e à respectiva metodologia de cálculo;</p><p>VIII - articular-se com órgãos e entidades públicas e privadas para buscar soluções tecnológicas para o aprimoramento do monitoramento dos riscos fiscais judiciais da União;</p><p>IX - articular-se com órgãos e entidades públicas com vistas a alertá-las quanto à disseminação de litígios que envolvam temas relativos às suas atividades finalísticas;</p><p>X - requisitar, no âmbito da administração pública federal, informações a respeito das despesas com precatórios e requisições de pequeno valor e de outros assuntos correlatos;</p><p>XI - estabelecer suas diretrizes e seus programas de ação; e</p><p>XII - elaborar e aprovar o seu regimento interno e decidir sobre as alterações propostas por seus membros.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 3º O Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais é composto pelos titulares dos seguintes órgãos:</p><p>I - Advocacia-Geral da União, que o presidirá;</p><p>II - Ministério da Fazenda; e</p><p>III - Ministério do Planejamento e Orçamento.</p><p>Parágrafo único. Os membros do Conselho serão substituídos, em suas ausências e seus impedimentos, pelos seus substitutos legais.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DO PRESIDENTE DO CONSELHO</p><p>Art. 4º São atribuições do Presidente:</p><p>I - representar, interna e externamente, o Conselho;</p><p>II - adotar as providências administrativas necessárias ao funcionamento regular do Conselho;</p><p>III - requerer às autoridades ou repartições públicas documentos ou informações indispensáveis às deliberações do Conselho;</p><p>IV - convocar deliberações do Conselho;</p><p>V - estabelecer as pautas do Conselho;</p><p>VI - designar relator para os assuntos constantes da pauta;</p><p>VII - submeter a exame e deliberação os assuntos constantes da pauta, e se for o caso proclamar o resultado;</p><p>VIII - votar, na condição de membro, e, no caso de empate, dar o voto de qualidade; e</p><p>IX - manter a ordem das sessões.</p><p>Art. 5º O Presidente do Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais poderá convidar especialistas de outros órgãos e entidades, públicos e privados, para participar de suas atividades, sem direito a voto.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS MEMBROS DO CONSELHO</p><p>Art. 6º São atribuições dos membros do Conselho:</p><p>I - discutir e votar os assuntos constantes das pautas;</p><p>II - propor ao presidente do Conselho a inclusão de assunto em pauta;</p><p>III - relatar os processos que lhes forem distribuídos e solicitar inclusão em pauta; e</p><p>IV - exercer as demais atribuições que lhes forem conferidas.</p><p>§ 1º A solicitação para inclusão em pauta, prevista no inciso II do caput, deverá realizar-se em até trinta dias da designação do relator.</p><p>§ 2º O relator, sempre que necessário, apresentará as minutas dos atos decorrentes da deliberação do Conselho a respeito da matéria.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DO FUNCIONAMENTO</p><p>Art.7º As deliberações do Conselho serão realizadas, em caráter ordinário, bimestralmente, na segunda semana após a reunião do Comitê Técnico, para validação das deliberações adotadas, e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Presidente ou requerimento da maioria absoluta dos seus membros.</p><p>§ 1º As deliberações do Conselho ocorrerão no formato eletrônico e assíncrono.</p><p>§ 2º O quórum de reunião é de maioria simples;</p><p>§ 3º Os assuntos constantes das pautas somente serão aprovados por deliberação unânime.</p><p>§ 4º As pautas e as respectivas atas das deliberações do Conselho serão encaminhadas aos seus membros por mensagem eletrônica.</p><p>§ 5º É vedada a divulgação de discussões em curso no âmbito do Conselho sem a prévia anuência de seus titulares.</p><p>Art. 8º O Conselho poderá instituir grupos temáticos e comissões, de caráter permanente ou temporário, destinados à elaboração de estudos e propostas que serão submetidos à apreciação do Conselho.</p><p>Parágrafo único. O ato de instituição de grupo temático ou comissão especificará seus objetivos, sua composição e o prazo para a conclusão dos trabalhos ou a apresentação de relatórios periódicos.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DOS ÓRGÃOS AUXILIARES</p><p>Seção I</p><p>Do Comitê Técnico de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais</p><p>Art. 9º O Comitê Técnico de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais é órgão de assessoramento técnico do Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais.</p><p>Art. 10. Compete ao Comitê Técnico de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais:</p><p>I - manifestar-se previamente sobre as matérias de competência do Conselho;</p><p>II - organizar a pauta administrativa e consultiva do Conselho e submetê-las ao Presidente;</p><p>III - colaborar diretamente com o Conselho, por meio de suporte e assessoramento na implementação das decisões.</p><p>III - propor ao Conselho alteração nas suas resoluções e no seu Regimento Interno; e</p><p>IV - exercer outras funções que lhe forem cometidas pelo Conselho.</p><p>Art. 11. O Comitê Técnico é composto por um representante dos seguintes órgãos:</p><p>I - Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional;</p><p>II - Procuradoria-Geral da União;</p><p>III - Procuradoria-Geral Federal;</p><p>IV - Secretaria-Geral de Contencioso da Advocacia-Geral da União;</p><p>V - Secretaria do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda;</p><p>VI - Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda;</p><p>VII - Secretaria-Executiva do Ministério da Fazenda;</p><p>VIII - Secretaria de Orçamento Federal do Ministério do Planejamento e Orçamento; e</p><p>IX - Secretaria-Executiva do Ministério do Planejamento e Orçamento.</p><p>§ 1º Cada membro do Comitê terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros titulares e suplentes do Comitê serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam e designados em ato do Advogado-Geral da União.</p><p>§ 3º O Advogado-Geral da União designará o Coordenador do Comitê.</p><p>Art. 12. As reuniões do Comitê Técnico serão realizadas, em caráter ordinário, bimestralmente, e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Coordenador ou requerimento da maioria absoluta dos seus membros.</p><p>§ 1º As reuniões do Comitê Técnico ocorrerão no formato presencial ou eletrônico.</p><p>§ 2º O quórum de reunião e de aprovação do Comitê Técnico é de dois terços de seus membros.</p><p>§ 2º As pautas e as respectivas atas das deliberações do Comitê Técnico serão encaminhadas aos seus membros por mensagem eletrônica.</p><p>Art. 13. Os membros do Comitê Técnico que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 14. São atribuições do Coordenador do Comitê Técnico:</p><p>I - representar, interna e externamente, o Comitê Técnico;</p><p>II - requerer às autoridades ou aos órgãos públicos documentos ou informações indispensáveis aos trabalhos do Comitê Técnico;</p><p>III - convocar as sessões do Comitê Técnico;</p><p>IV - estabelecer a pauta a ser observada em cada reunião;</p><p>V - designar relator para os assuntos constantes da pauta;</p><p>VI - submeter a exame e deliberação os assuntos constantes da pauta; e, se for o caso, proclamar o resultado;</p><p>VII - votar, na condição de membro, e, no caso de empate, dar o voto de qualidade; e</p><p>VIII - manter a ordem das sessões.</p><p>Seção II</p><p>Da Secretaria-Executiva do Conselho</p><p>Art. 15. A Secretaria-Executiva do Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais será exercida pela Advocacia-Geral da União.</p><p>Art. 16. Compete à Secretaria-Executiva do Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais:</p><p>I - divulgar as pautas das reuniões do Conselho e do Comitê Técnico;</p><p>II - disponibilizar em ambiente eletrônico a documentação necessária à realização das reuniões;</p><p>III - instruir os processos inseridos em pauta;</p><p>IV - catalogar as proposições e os votos dos membros do Conselho e do Comitê Técnico;</p><p>V - elaborar e disponibilizar as atas das reuniões para aprovação;</p><p>VI - elaborar expedientes para assinatura do presidente do Conselho ou do coordenador do Comitê Técnico;</p><p>VII - adotar medidas com vistas à guarda, à publicação e à divulgação dos registros das reuniões;</p><p>VIII - acompanhar e assessorar eventuais comissões criadas pelo Conselho;</p><p>IX - assessorar o presidente e os demais membros do Conselho, durante as reuniões e no desempenho das competências e atividades que lhes são afetas;</p><p>X - atualizar os canais de comunicação acordados com as informações referentes aos trabalhos do Conselho e do Comitê Técnico; e</p><p>XI - exercer outras atividades que lhe forem cometidas pelo Conselho e pelo Comitê Técnico.</p><p>Art. 17. Integram a Secretaria-Executiva do Conselho:</p><p>I - o Advogado-Geral da União Substituto, que a coordenará;</p><p>II - o Secretário-Geral da Secretaria-Geral de Consultoria;</p><p>III - o Secretário-Geral Adjunto da Secretaria-Geral de Consultoria;</p><p>IV - o Secretário da Secretaria de Governança e Gestão Estratégica;</p><p>V - o Diretor do Departamento de Governança Corporativa; e</p><p>VI - o Coordenador-Geral da Coordenação-Geral de Planejamento e Gestão Estratégica do Departamento de Governança Corporativa.</p><p>Art. 18. São atribuições do Coordenador da Secretaria-Executiva do Conselho:</p><p>I - coordenar as providências administrativas necessárias ao funcionamento regular do Conselho e do Comitê Técnico;</p><p>II - assessorar o Conselho e o Comitê Técnico na articulação com órgãos internos e externos;</p><p>III - encaminhar as pautas das reuniões e as respectivas atas aos membros do Conselho e do Comitê Técnico; e</p><p>IV - acompanhar o cumprimento dos prazos estabelecidos para as deliberações.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 19. A participação no Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais, no Comitê Técnico de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais e na Secretaria Executiva do Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 20. As dúvidas e os casos omissos neste Regimento Interno serão resolvidos pelo Presidente do Conselho de Acompanhamento e Monitoramento de Riscos Fiscais Judiciais, ad referendum do Colegiado.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>