<xml><article id="33132545" name="1707_DEC_11.601_S1_OK_1" idOficio="9725471" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="18/07/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="24" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778865">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.601, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 11.437, de 17 de março de 2023, que aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, altera o Decreto nº 10.020, de 17 de setembro de 2019, que dispõe sobre a Comissão Especial dos ex-Territórios Federais de Rondônia, do Amapá e de Roraima - CEEXT, e remaneja e transforma cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.601, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 11.437, de 17 de março de 2023, que aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, altera o Decreto nº 10.020, de 17 de setembro de 2019, que dispõe sobre a Comissão Especial dos ex-Territórios Federais de Rondônia, do Amapá e de Roraima - CEEXT, e remaneja e transforma cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O VICE-PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no exercício do cargo de Presidente da República, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>,<strong></strong>inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Ficam remanejados, na forma do Anexo I, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para a Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>a) quatro CCE 1.15;</p><p>b) onze CCE 1.13;</p><p>c) um CCE 2.07;</p><p>d) dois CCE 3.10;</p><p>e) um CCE 3.07;</p><p>f) duas FCE 2.13;</p><p>g) duas FCE 2.10;</p><p>h) três FCE 2.07;</p><p>i) uma FCE 3.13;</p><p>j) quatro FCE 3.10;</p><p>k) uma FCE 3.07;</p><p>l) uma FCE 3.05;</p><p>m) sete FCE 4.10;</p><p>n) treze FCE 4.05;</p><p>o) vinte e sete FCE 4.04; e</p><p>p) seis FCE 4.03; e</p><p>II - da Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>a) dois CCE 2.13;</p><p>b) um CCE 2.10;</p><p>c) uma FCE 1.17;</p><p>d) cinco FCE 1.15;</p><p>e) treze FCE 1.13;</p><p>f) dezoito FCE 1.10;</p><p>g) cinco FCE 1.07;</p><p>h) quinze FCE 1.05;</p><p>i) vinte e cinco FCE 1.04;</p><p>j) seis FCE 1.03;</p><p>k) quatro FCE 2.05;</p><p>l) dezessete FCE 4.07; e</p><p>m) uma FCE 4.01.</p><p>Art. 2º Ficam transformados CCE e FCE, nos termos do disposto no art. 7º da Lei nº 14.204, de 16 de setembro de 2021, na forma do Anexo II.</p><p>Art. 3º Os ocupantes dos cargos em comissão e das funções de confiança que deixam de existir na Estrutura Regimental do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos por força deste Decreto ficam automaticamente exonerados ou dispensados.</p><p>Art. 4º O Anexo I ao Decreto nº 11.437, de 17 de março de 2023, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º ..............................................................................................................</p><p>I - diretrizes, normas e procedimentos direcionados à gestão pública eficiente, eficaz, efetiva e inovadora para geração de valor público e redução das desigualdades;</p><p>......................................................................................................................................</p><p>IV - transformação digital dos serviços públicos e governança e compartilhamento de dados;</p><p>....................................................................................................................................</p><p>X - políticas e diretrizes para transformação permanente do Estado e ampliação da capacidade estatal;</p><p>XI - cooperação federativa nos temas de competência do Ministério;</p><p>XII - gestão do Cadastro Ambiental Rural - CAR em âmbito federal; e</p><p>XIII - supervisão e estabelecimento de normas e de procedimentos para o planejamento e a execução das compras públicas e governamentais.</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 2º ............................................................................................................</p><p>....................................................................................................................................</p><p>II - ....................................................................................................................</p><p>...................................................................................................................................</p><p>d) Secretaria de Gestão de Pessoas:</p><p>...................................................................................................................................</p><p>3. Diretoria de Soluções Digitais e Informações Gerenciais; e</p><p>4. Diretoria de Centralização de Serviços de Inativos, Pensionistas e Órgãos Extintos;</p><p>e) Secretaria de Relações de Trabalho:</p><p>1. Diretoria de Benefícios, Previdência e Atenção à Saúde; e</p><p>2. Diretoria de Relações de Trabalho no Serviço Público;</p><p>f) Secretaria de Coordenação e Governança das Empresas Estatais:</p><p>1. Diretoria de Política de Pessoal e Previdência Complementar de Estatais;</p><p>2. Diretoria de Orçamento e de Informações de Estatais; e</p><p>3. Diretoria de Governança e Avaliação de Estatais;</p><p>g) Secretaria do Patrimônio da União:</p><p>1. Diretoria de Gestão e Governança;</p><p>2. Diretoria de Receitas Patrimoniais;</p><p>3. Diretoria de Caracterização e Incorporação de Imóveis;</p><p>4. Diretoria de Destinação de Imóveis; e</p><p>5. Diretoria de Modernização e Inovação;</p><p>h) Secretaria de Serviços Compartilhados:</p><p>1. Diretoria de Gestão de Serviços e Unidades Descentralizadas;</p><p>2. Diretoria de Gestão Estratégica;</p><p>3. Diretoria de Gestão de Pessoas;</p><p>4. Diretoria de Orçamento, Finanças e Contabilidade;</p><p>5. Diretoria de Tecnologia da Informação; e</p><p>6. Diretoria de Administração e Logística; e</p><p>i) Arquivo Nacional:</p><p>1. Diretoria de Gestão Interna;</p><p>2. Diretoria de Processamento Técnico, Preservação e Acesso ao Acervo; e</p><p>3. Diretoria de Gestão de Documentos e Arquivos;</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 10. .............................................................................................................</p><p>I - receber, examinar e encaminhar denúncias, reclamações, elogios e sugestões referentes a procedimentos e ações de agentes públicos e órgãos, no âmbito do Ministério;</p><p>II - coordenar, orientar, executar e controlar as atividades do Serviço de Informação ao Cidadão no âmbito do Ministério;</p><p>III - executar as atividades de ouvidoria previstas no art. 13 da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, no art. 10 do Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018, na Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011, no Decreto nº 7.724, de 16 de maio de 2012, e nos art. 10 e art. 12 do Decreto nº 11.529, de 16 de maio de 2023;</p><p>IV - apoiar a autoridade de monitoramento de que trata o art. 40 da Lei nº 12.527, de 2011, na política de transparência do Ministério;</p><p>V - supervisionar, em articulação com a Assessoria de Participação Social e Diversidade, as atividades e os resultados decorrentes da participação social nas ouvidorias das unidades do Ministério;</p><p>VI - representar o Ministério e suas unidades em grupos, comitês e fóruns relacionados às atividades de ouvidoria;</p><p>VII - planejar, promover e coordenar as ações de participação social no âmbito do Ministério relacionadas a:</p><p>a) carta de serviços;</p><p>b) pesquisas de opinião sobre a prestação dos serviços; e</p><p>c) serviços de informação ao cidadão;</p><p>VIII - processar as informações obtidas por meio das manifestações recebidas e das pesquisas de satisfação realizadas com a finalidade de avaliar os serviços públicos prestados, em especial quanto ao cumprimento dos compromissos e dos padrões de qualidade de atendimento da Carta de Serviços ao Usuário, de que trata o art. 7º da Lei nº 13.460, de 2017; e</p><p>IX - produzir e analisar dados e informações sobre as atividades de ouvidoria, com vistas a subsidiar:</p><p>a) recomendações e propostas de medidas para aprimorar a transparência e a prestação de serviços públicos e para corrigir falhas; e</p><p>b) ações do Programa de Integridade do Ministério.</p><p>Parágrafo único. Os canais de atendimento ao usuário de serviços públicos dos órgãos e das entidades da administração pública federal serão submetidos à orientação normativa e à supervisão técnica das unidades setoriais do Sistema de Ouvidoria do Poder Executivo federal, quanto ao cumprimento do disposto nos art. 13 e art. 14 da Lei nº 13.460, de 2017." (NR)</p><p>"Art. 13. .............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>V - supervisionar as atividades disciplinares e as de correição desenvolvidas no âmbito do Ministério e de suas unidades descentralizadas;</p><p>VI - supervisionar as atividades relativas ao tratamento de dados pessoais e de adequação à Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018, no âmbito do Ministério; e</p><p>VII - acompanhar os relatórios de gestão e a sistemática das atividades da Enap." (NR)</p><p>"Art. 14. ............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>V - propor, em articulação com a Secretaria de Gestão de Pessoas:</p><p>......................................................................................................................................</p><p>VII - propor, em articulação com a Secretaria do Patrimônio da União, medidas para integrar a Política Nacional de Gestão do Patrimônio da União com as políticas públicas destinadas ao desenvolvimento regional sustentável;</p><p>VIII - coordenar colegiado a ser instituído no âmbito do Ministério e integrado por representantes do Governo federal e da sociedade civil, com o objetivo de discutir e propor medidas previstas neste artigo; e</p><p>IX - gerir o CAR." (NR)</p><p>"Art. 15. ...........................................................................................................</p><p>....................................................................................................................................</p><p>V - atuar como órgão supervisor das seguintes carreiras:</p><p>..........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 16. ............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>VI - fornecer subsídios técnicos para a análise de propostas de remunerações e valores por exercício de cargos em comissão e funções de confiança;</p><p>..........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 17. ............................................................................................................</p><p>I - propor políticas, programas, diretrizes e mecanismos para a inovação no setor público, para a gestão estratégica e por resultados, para a gestão do desempenho dos órgãos, das entidades e dos servidores e para o incentivo ao melhor uso dos recursos públicos, e apoiar a implementação das medidas de gestão de desempenho institucional;</p><p>II - promover iniciativas, instrumentos e métodos destinados à inovação, ao planejamento, ao acompanhamento de resultados e à melhoria do desempenho institucional;</p><p>III - promover a atuação integrada e sistêmica entre os órgãos e as entidades da administração pública federal e acompanhar e disseminar melhores práticas relacionadas à melhoria da gestão e novos instrumentos de gestão de políticas públicas;</p><p>IV - apoiar a proposição de medidas, mecanismos e práticas organizacionais referentes aos princípios e às diretrizes de governança pública e incentivar sua aplicação; e</p><p>V - coordenar, propor, apoiar e disseminar a aplicação de ciências comportamentais destinadas à melhoria na gestão de políticas públicas e às entregas de serviços à sociedade." (NR)</p><p>"Art. 22. .............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>XVII - elaborar a Estratégia Nacional de Governo Digital, em cooperação com os Estados, os Munícipios e o Distrito Federal, observado o disposto no art. 3º da Lei nº 14.129, de 29 de março de 2021; e</p><p>XVIII - acompanhar os relatórios de gestão e a sistemática das atividades da Dataprev." (NR)</p><p>"Art. 29. À Secretaria de Gestão de Pessoas compete:</p><p>I - ......................................................................................................................</p><p>a) remuneração e estruturação de cargos, de planos de cargos e de carreiras públicas;</p><p>b) inativos, pensionistas e órgãos extintos;</p><p>c) planejamento e dimensionamento da força de trabalho, em articulação com os órgãos da administração pública federal;</p><p>d) recrutamento e seleção dos cargos efetivos e dos contratos temporários; e</p><p>e) gestão do desenvolvimento de pessoas e desempenho profissional;</p><p>....................................................................................................................................</p><p>III - atuar como órgão central do Sipec e promover o atendimento e a integração de suas unidades, nos assuntos de sua competência;</p><p>IV - exercer a competência normativa e orientadora em matéria de pessoal civil, nos assuntos de sua competência;</p><p>...................................................................................................................................</p><p>VI - produzir informações e acompanhar a evolução quantitativa e qualitativa da força de trabalho na administração pública federal;</p><p>VII - assessorar o Ministro de Estado na análise de propostas de criação, transformação ou reestruturação de cargos efetivos e carreiras dos servidores públicos e dos militares das Forças Armadas, da área de segurança pública do Distrito Federal, e dos Poderes Legislativo e Judiciário, do Ministério Público da União e da Defensoria Pública da União;</p><p>VIII - assessorar e fornecer informações técnicas à Advocacia-Geral da União para a defesa da União em temas relacionados com a gestão de pessoas do Sipec, nos assuntos de sua competência;</p><p>...................................................................................................................................</p><p>XII - propor, coordenar e apoiar a implementação de planos, programas, projetos e ações estratégicas de inovações, modernização e aperfeiçoamento de gestão de pessoas e do conhecimento, nos assuntos de sua competência;</p><p>XIII - coordenar estudos e projetos em parceria com instituições nacionais e estrangeiras e com organizações multilaterais e da sociedade sobre os assuntos de competência da Secretaria;</p><p>XIV - coordenar, orientar, articular, apoiar e promover ações e parcerias destinadas à integração, ao relacionamento e à gestão colaborativa nas temáticas de gestão de pessoas junto aos órgãos e às entidades no âmbito da administração pública federal e do Sipec, nos assuntos de sua competência; e</p><p>XV - acompanhar os relatórios de gestão e a sistemática das atividades da Funpresp-Exe e contribuir com propostas para o aumento da eficiência e da transparência daquela Fundação.</p><p>§ 1º ....................................................................................................................</p><p>I - orientar e dirimir dúvidas quanto à aplicação da legislação e propor atos normativos, normas complementares e procedimentos; e</p><p>II - propor e monitorar indicadores do órgão central do Sipec.</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>§ 4º A competência prevista no inciso III do<strong>caput</strong>poderá ser exercida em conjunto com a Secretaria de Relações de Trabalho quando:</p><p>I - envolver diretamente temas de ambas as Secretarias; e</p><p>II - a normatização conjunta for tecnicamente adequada." (NR)</p><p>"Art. 31. ...........................................................................................................</p><p>I - .....................................................................................................................</p><p>....................................................................................................................................</p><p>b) composição de estrutura remuneratória de cargos efetivos, de planos de cargos efetivos e de carreiras;</p><p>........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 34. ..........................................................................................................</p><p>...................................................................................................................................</p><p>XIII - elaborar indicadores e estudos em gestão de pessoas que subsidiem o processo de monitoramento, avaliação e elaboração de políticas públicas e a tomada de decisão;</p><p>XIV - gerenciar o processo de conformidade da folha de pagamento de pessoal e intervir na hipótese de omissão ou de erro do órgão setorial ou seccional responsável; e</p><p>XV - gerenciar o processo sistêmico de consignação em folha de pagamento." (NR)</p><p>"Art. 35-A. À Secretaria de Relações de Trabalho compete:</p><p>I - formular políticas e diretrizes para o aperfeiçoamento da gestão de pessoas no âmbito da administração pública federal, nos aspectos relativos a:</p><p>a) relações de trabalho;</p><p>b) definição e implementação de benefícios;</p><p>c) normas e diretrizes para criação e pagamento de vantagens não inerentes à estrutura remuneratória do cargo ou da carreira do servidor;</p><p>d) negociação permanente com entidades representativas dos servidores públicos;</p><p>e) atenção e assistência à saúde e à segurança do trabalho;</p><p>f) previdência dos servidores civis da administração pública federal direta, autárquica e fundacional; e</p><p>g) normatização sobre consignação em folha de pagamento;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado na análise de propostas de remunerações não inerentes à estrutura remuneratória de cargos e carreiras dos servidores públicos e dos militares das Forças Armadas, da área de segurança pública do Distrito Federal, e dos Poderes Legislativo e Judiciário, do Ministério Público da União e da Defensoria Pública da União;</p><p>III - assessorar e fornecer informações técnicas à Advocacia-Geral da União para a defesa da União em temas relacionados com a gestão de pessoas do Sipec, nos assuntos de sua competência;</p><p>IV - sistematizar e divulgar aos órgãos e às entidades integrantes do Sipec as orientações e os pronunciamentos referentes à legislação aplicada à gestão de pessoas no âmbito das competências da Secretaria;</p><p>V - propor, coordenar e apoiar a implementação de planos, programas, projetos e ações estratégicas de inovações, modernização e aperfeiçoamento da gestão de pessoas e do conhecimento, nos assuntos de sua competência;</p><p>VI - produzir informações e acompanhar a evolução quantitativa e qualitativa das despesas de pessoal da administração pública federal, no âmbito de suas competências;</p><p>VII - coordenar estudos e projetos em parceria com instituições nacionais e estrangeiras e com organizações multilaterais e da sociedade sobre os assuntos de competência da Secretaria; e</p><p>VIII - coordenar, orientar, articular, apoiar e promover ações e parcerias destinadas à integração, ao relacionamento e à gestão colaborativa nas temáticas de gestão de pessoas junto aos órgãos e às entidades no âmbito da administração pública federal e do Sipec, nos assuntos relativos a relações de trabalho, atenção à saúde, assistência e segurança do trabalho e negociação permanente com entidades representativas dos servidores públicos.</p><p>§ 1º A Secretaria de Relações de Trabalho exercerá a função de órgão central do Sipec, inclusive de seus subsistemas, exclusivamente nos assuntos relativos a:</p><p>I - relações de trabalho;</p><p>II - negociação permanente com entidades representativas dos servidores públicos;</p><p>III - assistência e promoção à saúde;</p><p>IV - atenção e assistência à saúde e à segurança do trabalho;</p><p>V - perícia oficial;</p><p>VI - previdência dos servidores da administração pública federal direta, autárquica e fundacional; e</p><p>VII - benefícios e vantagens não inerentes à estrutura remuneratória do cargo ou da carreira do servidor.</p><p>§ 2º O disposto no inciso VII do § 1º não se aplica às parcelas que componham a remuneração do cargo efetivo, do emprego, do posto ou da graduação, para qualquer efeito." (NR)</p><p>"Art. 35-B. À Diretoria de Benefícios, Previdência e Atenção à Saúde compete:</p><p>I - propor políticas, diretrizes e normas para:</p><p>a) criação e pagamento de vantagens não inerentes à estrutura remuneratória do cargo ou da carreira do servidor;</p><p>b) benefícios e auxílios;</p><p>c) jornada de trabalho;</p><p>d) férias;</p><p>e) atenção à saúde;</p><p>f) perícia oficial em saúde;</p><p>g) vigilância e promoção da saúde; e</p><p>h) segurança do trabalho;</p><p>II - normatizar o processo de consignação em folha de pagamento;</p><p>III - orientar, articular e promover a integração das unidades do Subsistema Integrado de Atenção à Saúde do Servidor, no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>IV - fomentar, coordenar e participar da elaboração de projetos de atenção à saúde do servidor no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>V - propor normas e diretrizes relativas às políticas de previdência dos servidores civis da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>VI - propor normas relativas à operacionalização da compensação previdenciária, nos termos do disposto no Decreto nº 10.188, de 20 de dezembro de 2019, para os órgãos e as entidades integrantes do Sipec; e</p><p>VII - orientar os órgãos e as entidades integrantes do Sipec quanto ao cadastramento, ao cumprimento, ao acompanhamento e ao controle de ações judiciais, em articulação com a Advocacia-Geral da União, no âmbito de competência da Secretaria." (NR)</p><p>"Art. 35-C. À Diretoria de Relações de Trabalho no Serviço Público compete:</p><p>I - propor a formulação de políticas, diretrizes, atos normativos e procedimentos relativos às relações de trabalho;</p><p>II - propor medidas para solução de conflitos no âmbito das relações de trabalho;</p><p>III - organizar e supervisionar as instâncias de discussão sobre relações de trabalho do serviço público federal; e</p><p>IV - assistir o Secretário nas negociações permanentes com entidades representativas dos servidores públicos." (NR)</p><p>"Art. 41. À Diretoria de Gestão e Governança compete:</p><p>I - planejar, executar e coordenar, no âmbito da Secretaria, os assuntos relativos à gestão administrativa, logística e de pessoal, observadas as diretrizes da Secretaria de Serviços Compartilhados;</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 47. À Secretaria de Serviços Compartilhados compete:</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 51. .............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>VIII - coordenar e orientar a assinatura de documentos de descentralização de créditos orçamentários e financeiros sob sua supervisão;</p><p>IX - participar da elaboração de planos, políticas e programas; e</p><p>X - desenvolver as atividades de execução orçamentária e financeira." (NR)</p><p>"Art. 55. ............................................................................................................</p><p>I - coordenar e executar as atividades, no âmbito do Arquivo Nacional, relacionadas com os Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal, o Siorg, o Sistema de Contabilidade Federal, o Sistema de Administração Financeira Federal, o Sipec, o Sisp, o Sisg e o Siga, observadas as diretrizes da Secretaria de Serviços Compartilhados;</p><p>............................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 5º O Anexo II ao Decreto nº 11.437, de 2023, passa a vigorar na forma do Anexo III a este Decreto.</p><p>Art. 6º O Decreto nº 10.020, de 17 de setembro de 2019, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º Este Decreto dispõe sobre a Comissão Especial dos ex-Territórios Federais de Rondônia, do Amapá e de Roraima - CEEXT, no âmbito do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos." (NR)</p><p>"Art. 5º ..............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 2º Compete ao Secretário de Relações de Trabalho do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>................................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 6º A Secretaria de Relações de Trabalho do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos supervisionará as atividades da CEEXT e expedirá orientações normativas sobre:</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 6º-B A CEEXT está subordinada à Secretaria de Relações de Trabalho do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>Art. 7º Ficam revogados:</p><p>I - o art. 1º do Decreto nº 10.666, de 5 de abril de 2021, na parte em que altera os seguintes dispositivos do Decreto nº 10.020, de 2019:</p><p>a) o art. 6º; e</p><p>b) o<strong>caput</strong>do art. 6º-B; e</p><p>II - os seguintes dispositivos do Anexo I ao Decreto nº 11.437, de 2023:</p><p>a) o inciso I do parágrafo único do art. 1º;</p><p>b) do inciso II do<strong>caput</strong>do art. 2º:</p><p>1. os itens 5 e 6 da alínea "d";</p><p>2. o item 3 da alínea "e";</p><p>3. os itens 4 e 5 da alínea "f"; e</p><p>4. o item 6 da alínea "g";</p><p>c) do art. 29:</p><p>1. as alíneas "f" a "i" do inciso I do<strong>caput</strong>; e</p><p>2. o inciso III do § 1º;</p><p>d) o art. 32;</p><p>e) o art. 33;</p><p>f) o inciso XI do<strong>caput</strong>do art. 49; e</p><p>g) do art. 53:</p><p>1. a alínea "k" do inciso I do<strong>caput</strong>; e</p><p>2. o inciso IV do<strong>caput</strong>.</p><p>Art. 8º Este Decreto entra em vigor em 2 de agosto de 2023.</p><p>Brasília, 17 de julho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="assina">Esther Dweck</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>