<xml><article id="33054482" name="Acordao 339" idOficio="9716025" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="13/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00013" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="61" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=61" editionNumber="132" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20765610">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 339-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 339-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.003235/2023-41</p><p>2. Parte: Autoridade Portuária de Santos - SPA e ADM do Brasil Ltda.</p><p>3. Relator: Caio Farias</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam do Recurso de Reconsideração interposto pela Autoridade Portuária de Santos - SPA, em face do Acórdão nº 651-2022-ANTAQ, de 2022, referente à apuração dos resultados da equação econômico-financeira referente ao reequilíbrio do Contrato de Arrendamento PRES/041.97, para cenários que considerem a prorrogação da avença em mais dez anos e a redução das obrigações financeiras de arrendamento nas proporções de 25%, 50% e 75%, a pedido do poder concedente,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 546, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. conhecer do Recurso de Reconsideração interposto pela Autoridade Portuária de Santos - SPA, em face do Acórdão nº 651-2022-ANTAQ, de 14 de dezembro de 2022, posto que atendidos os pressupostos de admissibilidade; para</p><p>5.2. no mérito, negar-lhe provimento, mantendo na íntegra a decisão da Diretoria Colegiada desta Agência veiculada pelo Acórdão nº 651-2022-ANTAQ; e</p><p>5.3. cientificar as interessadas acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/07/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias (Relator).</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>