<xml><article id="33192712" name="resolucao_RDC_802_2023 DIRE2" idOficio="9733911" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/07/2023" artClass="00046:00042:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30802" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="103" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=103" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20790438">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO - RDC Nº 802, DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre os insumos farmacêuticos de uso restrito ou proibido em medicamentos de uso humano.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO - RDC Nº 802, DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os insumos farmacêuticos de uso restrito ou proibido em medicamentos de uso humano.</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária, no uso das competências que lhe conferem os arts. 7º, inciso III, e 15, incisos III e IV, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, e considerando o disposto no art. 187, inciso VI e §§ 1º e 3º, do Regimento Interno, aprovado pela Resolução da Diretoria Colegiada - RDC n° 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve adotar a seguinte Resolução da Diretoria Colegiada - RDC, conforme deliberado em reunião realizada em 19 de julho de 2023, e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação.</p><p>Art. 1º Esta Resolução dispõe sobre os insumos farmacêuticos de uso restrito ou proibido em medicamentos sintéticos, semissintéticos ou não sintéticos de uso humano.</p><p>Art. 2º É proibida, em todo o território nacional, formulações de medicamentos de uso humano contendo:</p><p>I - etanol para a categoria de estimulantes de apetite e crescimento, fortificantes, tônicos, complementos de ferro e fósforo para uso infantil;</p><p>II - compostos mercuriais;</p><p>III - ácido bórico e o borax para a categoria de antissépticos de uso tópico indicados para uso infantil;</p><p>IV - ácido bórico e seus derivados para medicamentos de uso exclusivo adulto em concentrações superior a:</p><p>a) 3,0% para produtos de uso tópico;</p><p>b) 0,1% para produtos de aplicação bucal; e</p><p>c) 2,0% em preparações oftálmicas.</p><p>V - gás propelente do tipo clorofluorcarbono para inaladores de dose medida que utilizem as seguintes espécies químicas, isoladas ou em mistura:</p><p>a) triclorofluormetano, CFC-11, Número CAS 75-69-4;</p><p>b) diclorodifluormetano, CFC-12, Número CAS 75-71-8;</p><p>c) diclorotetrafluoretano, CFC-114, Número CAS 76-14-2;</p><p>d) outros clorofluorcarbonos com potencial de destruição da camada de ozônio; e</p><p>VI - lidocaína, Denominação Comum Brasileira (DCB) nº 05313, na forma farmacêutica solução oral para uso interno.</p><p>VII - material de partida obtido a partir de tecidos/fluidos de animais ruminantes de categoria de infectividade I, II e III, conforme Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 305, de 14 de novembro de 2002, e suas atualizações.</p><p>§ 1º O disposto no inciso II deste artigo não se aplica a compostos mercuriais utilizados na função de conservante de vacinas e em concentrações estabelecidas.</p><p>§ 2º O disposto no inciso VI deste artigo não se aplica à forma farmacêutica spray para aplicação tópica em mucosas, quando o aplicador for dotado de dispositivo que garanta a dose exata de aplicação.</p><p>Art. 3º O descumprimento das disposições contidas nesta Resolução constitui infração sanitária, nos termos da Lei nº 6.437, de 20 de agosto de 1977, sem prejuízo das responsabilidades civil, administrativa e penal cabíveis.</p><p>Art. 4º Revoga-se:</p><p>I - a Resolução - RE nº 543, de 19 de abril de 2001, publicada no Diário Oficial da União nº 77, de 20 de abril de 2001, Seção 1, pág.73;</p><p>II - a Resolução - RE nº 528, de 17 de abril de 2001, publicada no Diário Oficial da União nº 75, de 18 de abril de 2001, Seção 1, pág.147;</p><p>III - a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 277, de 22 de outubro de 2002, publicada no Diário Oficial da União nº 206, de 23 de outubro de 2002, Seção 1, pág.132;</p><p>IV - a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 627, de 9 de março de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 51, de 16 de março de 2022, Seção 1, pág.123; e</p><p>V - a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 626, de 9 de março de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 51, de 16 de março de 2022, Seção 1, pág.123.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor em 1º de agosto de 2023.</p><p class="assina">ANTONIO BARRA TORRES</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>