<xml><article id="33116680" name="PORTARIA FBN NA 046 DE 17 DE JUL" idOficio="9723636" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00015:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Fundação Biblioteca Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20776082">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA FBN Nº 46, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA FBN Nº 46, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DA FUNDAÇÃO BIBLIOTECA NACIONAL, no uso das competências que lhe foram delegadas pela Portaria nº 1507 de 06 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº 27, de 07 de fevereiro de 2023, Seção 2, página 2,</p><p>CONSIDERANDO o disposto na Portaria FBN nº 053, DE 14 DE SETEMBRO DE 2022, que anuiu a criação da Associação de Apoio à Biblioteca Nacional do Brasil - AABNB, pessoa jurídica, constituída sob a forma de associação civil;</p><p>CONSIDERANDO serem ainda incipientes os estudos realizados para fins de identificação do modelo adequado;</p><p>CONSIDERANDO que, sob a ótica do planejamento estratégico, inexistente projeto de constituição de fundo filantrópico já alinhado com a missão institucional da Fundação Biblioteca Nacional;</p><p>CONSIDERANDO que subsistem dúvidas a serem sanadas no tocante à delimitação das causa de interesse público serem apoiadas, assim como às regras de captação dos recursos e ao potencial dos investimentos privados;</p><p>CONSIDERANDO o decidido na 4ª reunião Extraordinária de 2023 da Diretoria Colegiada da Fundação Biblioteca Nacional; resolve:</p><p>Art. 1º. Revogar a Portaria FBN nº 053, DE 14 DE SETEMBRO DE 2022, Publicada no Diário Oficial da União nº 78 em 19 de setembro de 2022, Seção: 1, Página: 229, que anuiu a criação da Associação de Apoio à Biblioteca Nacional do Brasil - Gestora de Fundo Patrimonial;</p><p>Art.2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCO LUCCHESI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>