<xml><article id="33240922" name="43 - Instituir CTA-PNPIC- 25000." idOficio="9739353" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/07/2023" artClass="00046:00032:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Primária à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="235" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=235" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20797936">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SAPS Nº 43, DE 11 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Câmara Técnica Assessora da Política Nacional de Práticas Integrativas e Complementares no SUS (CTA-PNPIC).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SAPS Nº 43, DE 11 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Câmara Técnica Assessora da Política Nacional de Práticas Integrativas e Complementares no SUS (CTA-PNPIC).</p><p>A SECRETÁRIA DE ATENÇÃO PRIMÁRIA À SAÚDE, SUBSTITUTA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 20, da Seção I, do Capítulo III, do Anexo I, do Decreto nº 11.358, de 1º de janeiro de 2023, e de acordo com Portaria de Consolidação nº 1, de 02 de junho de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir a Câmara Técnica Assessora da Política Nacional de Práticas Integrativas e Complementares no SUS (CTA-PNPIC) para prestar consultoria e assessoria ao Secretário de Atenção Primária à Saúde em matérias específicas de interesse do Departamento de Gestão do Cuidado Integral (DGCI) com a finalidade de apoiar a gestão da Politica Nacional de Práticas Integrativas e Complementares no SUS (PNPIC).</p><p>Art. 2º São atribuições da CTA-PNPIC:</p><p>I - debater, revisar, promover, avaliar e auxiliar tecnicamente e cientificamente a motivação de decisões técnicas relevantes, que versem sobre o cuidado e ações integradas para as PICS no SUS;</p><p>II - elaborar relatórios e encaminhar propostas de conteúdo técnico e científico para apreciação e decisão do Secretário de Atenção Primária à Saúde;</p><p>III - propor o desenvolvimento de estudos técnicos e científicos com o objetivo de assessorar e subsidiar a ampliação do cuidado com as PICS com vistas a garantia do direito à saúde; e</p><p>IV - recomendar temas de pesquisa e contribuir na revisão e elaboração de normas técnicas e científicas de interesse do Departamento de Gestão do Cuidado Integral.</p><p>Parágrafo único. Os trabalhos provenientes da Câmara Técnica serão recebidos como sugestões e poderão ser aceitos no todo ou em parte, alterados, ou não considerados pelas autoridades competentes.</p><p>Art. 3º A atuação de especialistas e pesquisadores convidados da comunidade científica é não remunerada, possuindo caráter voluntário, não configurando qualquer tipo de vínculo empregatício com a Administração Pública, cabendo apenas o reconhecimento pela notória participação na construção da decisão técnica para qual contribuir.</p><p>Art. 4º Eventuais direitos autorais resultantes da criação e elaboração do conteúdo técnico-científico serão de propriedade do Ministério da Saúde.</p><p>Art. 5º Compõem a Câmara Técnica Assessora da Política Nacional de Práticas Integrativas e Complementares no SUS:</p><p>I - Departamento de Gestão do Cuidado Integral (DGCI/Saps/MS);</p><p>II - Departamento de Prevenção e Promoção da Saúde (Deppros/Saps/MS);</p><p>III - Departamento de Gestão da Atenção Primária em Saúde (DGAPS/Saps/MS); e</p><p>IV - Departamento de Saúde da Família e Comunidade (Desco/Saps/MS).</p><p>Parágrafo único. O Departamento de Gestão do Cuidado Integral por meio da Coordenação-Geral de Articulação do Cuidado Integral (CGACI), poderá convidar para participar das reuniões da Câmara Técnica Assessora, representantes das demais Secretarias do Ministério da Saúde, de órgãos e entidades da administração pública, do setor privado e da sociedade civil relacionados ao tema.</p><p>Art. 6º Para prestar contribuições às atividades técnico-científicas do Ministério da Saúde, os especialistas e pesquisadores da Câmara Técnica Assessora devem atender aos seguintes requisitos:</p><p>I - não possuir qualquer vínculo ou circunstância que possa suscitar potencial conflito de interesse em relação ao tema submetido a sua análise, de forma a permitir a atuação com independência e idoneidade;</p><p>II - possuir qualificação técnica e acadêmica necessária à atividade solicitada.</p><p>Parágrafo único. Para fins do inciso I do caput, poderão ser utilizados os termos constantes no Anexo I desta Portaria, sem prejuízo da prestação de informações adicionais, a critério do setor finalístico.</p><p>Art. 7º Os especialistas e pesquisadores convidados serão indicados pelo Departamento de Gestão do Cuidado Integral e formalmente convidados pelo Secretário de Atenção Primária à Saúde.</p><p>§ 1º O convite deverá indicar o tema, o local, data e horário da reunião.</p><p>§ 2º As reuniões da Câmara Técnica Assessora serão voltadas para subsidiar a gestão da Política Nacional de Práticas Integrativas e Complementares no SUS e devem ser formalizadas em ata, que deverá conter o resumo das discussões, recomendações e a validação dos participantes.</p><p>Art. 8º A condução da CTA-PNPIC é coordenada pela Direção do Departamento de Gestão do Cuidado Integral, podendo ser delegada a um(a) Representante da Gestão da Política Nacional de Práticas Integrativas e Complementares no SUS.</p><p>Art. 9º A CTA-PNPIC reunir-se-á periodicamente quando convocada por seu Coordenador(a) e será formalizada conforme Termo de Referência (Anexo II).</p><p>§1º Os participantes convidados especialmente da CTA-PNPIC não poderão indicar representantes ou substitutos no caso de impedimento no comparecimento às reuniões ordinárias e extraordinárias.</p><p>§2º Os membros poderão deixar de integrar a Câmara Técnica Assessora a qualquer tempo, a pedido ou a critério do Departamento de Gestão do Cuidado Integral, mediante formalização da solicitação.</p><p>Art. 10 As reuniões ocorrerão preferencialmente de forma presencial para os membros do grupo que se encontrarem no Distrito Federal.</p><p>Parágrafo único. Os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 11 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Art. 12 Fica revogada a Portaria nº 42, de 13 de julho de 2021, publicada no Diário Oficial da União, Edição nº 131, Seção 1, Página nº 77, de 14 de julho de 2021.</p><p class="assina">ANA LUIZA F. R. CALDAS</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>DECLARAÇÃO DE AUSÊNCIA DE CONFLITO DE INTERESSES</p><p>Eu,______________________________________, portador do CPF nº _______________________ e da cédula de identidade nº _____________________, para atuar como membro da Câmara Técnica Assessora da Política Nacional de Práticas Integrativas e Complementares no SUS, prestando atividade técnico-científica consultiva de interesse do Ministério da Saúde, e, tendo sido fornecidas todas as informações pertinentes para a execução dessa atividade, declaro, para os devidos fins, que não possuo conflito de interesse relacionado ao tema submetido a minha análise, viabilizando, dessa forma, a minha atuação técnico-científica. Declaro ter ciência de que a prestação de declaração falsa sujeitar-me-á às penalidades previstas na legislação.</p><p>Data:_____________________</p><p>Assinatura:________________</p><p class="anexo">ANEXO II</p><p>TERMO DE REFERÊNCIA PARA REUNIÃO DA CÂMARA TÉCNICA ASSESSORA DA POLÍTICA NACIONAL DE PRÁTICAS INTEGRATIVAS E COMPLEMENTARES NO SUS.</p><p>1. Introdução. Breve descrição do histórico do assunto que será objeto de debate na reunião da Câmara Técnica Assessora (apresentar resumo dos principais objetivos pretendidos pela Câmara Técnica Assessora - suficientes para justificar a realização de reunião).</p><p>2. Temas a serem discutidos (breve indicação dos propósitos que serão objeto de discussão no âmbito da câmara técnica). Recomenda-se a criação de um regime de prioridades para as discussões, de forma a melhor organizar os trabalhos pretendidos.</p><p>3. Metas e Objetivos (apontar as metas e os objetivos que se pretende alcançar com a instalação da Câmara Técnica Assessora). Obs.: as metas são pontos amplos e abrangentes, que devem focar no projeto como um todo. Os objetivos, por sua vez, referem-se a pontos mais tangíveis e, preferencialmente, classificados por curto, médio ou longo prazo.</p><p>4. Composição (indicar os participantes que farão parte da composição da Câmara Técnica Assessora, apontando o segmento por eles representado, bem como as associações ou entidades que representam. Embora não seja obrigatório, é recomendável incluir ainda as formas de contato com estes membros, como seu endereço de correio eletrônico e números de telefone).</p><p>5. Metodologia dos trabalhos (especificar detalhes sobre o funcionamento pretendido para os trabalhos da Câmara Técnica Assessora). Neste tópico devem ser explicitados, obrigatoriamente, os seguintes pontos:</p><p>a) data da reunião;</p><p>b) horário e pauta;</p><p>c) prazos para entrega de trabalhos/relatórios, se necessário;</p><p>d) cronograma de atividades.</p><p>O cronograma deve incluir, obrigatoriamente, a indicação da data de início e de término dos trabalhos:</p><p>I - Data: ___/___/______.</p><p>II - Atividade:</p><p>III - Objetivo:</p><p>IV - Data máxima para conclusão do trabalho: ___/___/______.</p><p>V - Conclusão dos trabalhos, entrega do objeto e apresentação do relatório final.</p><p>6. Considerações finais. (Espaço destinado a outras considerações, não constantes nos demais itens do Termo de Referência, mas cujo comunicado se faça importante).</p><p>Cidade, dia do mês do ano.</p><p>_________________________________</p><p>Assinatura do Diretor(a)</p><p>Aprovado.</p><p>_____________________________________________</p><p>Assinatura do Secretário(a) de Atenção Primária à Saúde</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>