<xml><article id="32953728" name="Resolucao CRCSC 473_2023 - DOU" idOficio="9699654" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="07/07/2023" artClass="00070:00149:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="" numberPage="150" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=150" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20743093">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCSC Nº 473, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a premiação anual "Destaques da Contabilidade" e sobre a homenagem anual "Pioneiros da Contabilidade".]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCSC Nº 473, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a premiação anual "Destaques da Contabilidade" e sobre a homenagem anual "Pioneiros da Contabilidade".</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DE SANTA CATARINA, no exercício de suas atribuições legais e regimentais,</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de se destacar e homenagear os profissionais da contabilidade que tenham contribuído para a elevação e reconhecimento da classe contábil;</p><p>CONSIDERANDO que dentre as formas de reconhecimento a outorga da premiação, assim como a concessão de homenagem, se apresentam como uma das mais importantes e expressivas, contribuindo para o estímulo do exercício regular da profissão dentro dos padrões de ética, de disciplina e de excelência;</p><p>CONSIDERANDO a importância de se fixar critérios objetivos que primem pela impessoalidade e pela transparência, com a observância dos princípios que regem a atuação da Administração Pública; resolve:</p><p>Art. 1º Instituir critérios para a concessão do "PRÊMIO DESTAQUES DA CONTABILDADE" e da "HOMENAGEM PIONEIROS DA CONTABILIDADE", os quais têm como objetivo:</p><p>I - Valorizar a classe contábil, destacando a importância do desenvolvimento profissional e enaltecendo a história da contabilidade catarinense;</p><p>II - Incentivar e contribuir para o aprimoramento técnico, científico e cultural dos profissionais da contabilidade e da sociedade em geral;</p><p>III - Estimular o exercício regular da profissão, dentro dos padrões de ética, de disciplina e de excelência.</p><p>Art. 2 º A concessão da premiação "Destaques da Contabilidade" e da homenagem "Pioneiros da Contabilidade" ocorrerá anualmente em data a ser fixada pela Comissão responsável pela outorga do prêmio e a critério da Administração, observada a conveniência administrativa e mediante disponibilidade orçamentária para realização da cerimônia.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO PRÊMIO DESTAQUES DA CONTABILIDADE</p><p>Art. 3º O processo de seleção dos 2 (dois) profissionais, registrados originariamente no CRCSC, que receberão o "PRÊMIO DESTAQUES DA CONTABILIDADE", se dará em duas etapas:</p><p>I - Indicações realizadas por Profissionais da Contabilidade regularmente inscritos no CRCSC, por meio do site do CRCSC (www.crcsc.org.br), sendo que cada participante poderá indicar um nome que considerar o mais apto a receber essa honraria;</p><p>II - Avaliação por Comissão, especificamente instituída para este fim, dos currículos dos profissionais indicados com base em critérios técnicos e na ausência de impedimentos elencados pela presente resolução;</p><p>§1º A Comissão Julgadora do Prêmio Destaques da Contabilidade não apreciará os currículos dos Profissionais da Contabilidade que receberem indicações em número ínfimo, ou seja, iguais ou inferiores a 5% (cinco por cento) do total de votos computados em cada edição;</p><p>§2º O período para votação pela internet será, no mínimo, de 20 (vinte) dias;</p><p>§3º O voto será secreto, sendo o resultado apurado por sistema eletrônico do CRCSC e auditado por comissão interna designada por portaria específica, composta por 02 (dois) empregados efetivos e coordenada pelo Vice-presidente de Desenvolvimento Profissional.</p><p>Art. 4 º Estão impedidos ao recebimento do Prêmio Destaques da Contabilidade:</p><p>I - Conselheiros, Delegados de Representação, Membros de Comissões e funcionários do CRCSC, enquanto estiverem participando ou ocupando suas funções ou cargos, bem como seus cônjuges, companheiros ou parentes em linha reta, colateral ou por afinidade, até o terceiro grau, inclusive, enquanto aqueles estiverem ocupando suas funções ou cargos;</p><p>II - Profissionais da Contabilidade que tenham sido condenados à penalidade ética e/ou disciplinar nos últimos 5 (cinco) anos, a contar da data em que foi certificado o trânsito em julgado da decisão condenatória;</p><p>III - Profissionais da Contabilidade com registro secundário junto ao CRCSC à época da premiação;</p><p>IV - Profissionais da Contabilidade prestigiados com a premiação "Destaques da Contabilidade".</p><p>V - Profissionais da Contabilidade que possuam pendências de qualquer ordem, junto ao CRCSC;</p><p>Art. 5º Para seleção dos 2 (dois) Profissionais da Contabilidade que serão premiados, a Comissão Julgadora do "Prêmio Destaques da Contabilidade" se baseará nos seguintes critérios e pesos:</p><p>I - Votação alcançada por cada profissional (um ponto por voto) - até o limite máximo de 30 pontos;</p><p>II - Produções, Publicações e Magistérios relacionados à área contábil - até 35 pontos, sendo:</p><p>a) Livros (máximo 4 obras) - 01 ponto cada;</p><p>b) Capítulos de livros (máximo 2) - 02 pontos cada;</p><p>c) Artigos em Periódicos (máximo 3) - 02 pontos cada;</p><p>d) Artigos em Congressos (máximo 4) - 01 ponto cada;</p><p>e) Premiação em Congressos (máximo 2) - 01 ponto cada;</p><p>f) Produção Técnica (máximo 4) - 0,5 ponto cada;</p><p>g) Palestras na área contábil (máximo 4) - 2 pontos cada;</p><p>h) Cargo de gestão de cursos de Graduação, Pós-graduação, Mestrado e Doutorado em Instituições de Ensino Superior de Ciências Contábeis (máximo 02) - 02 pontos cada mandato;</p><p>i) Professor em nível superior na área contábil - 1 ponto;</p><p>III - Participação em Entidades da Classe Contábil e Afins - até 25 pontos, sendo:</p><p>a) Conselheiro do CRCSC, Diretor ou Presidente de Sindicato de Contabilistas ou de Sindicatos e Núcleos de Empresários Contábeis (máximo 3 cargos) - 04 pontos cada mandato;</p><p>b) Delegado de representação do CRCSC (máximo 04 anos) - 01 ponto cada ano;</p><p>c) Ocupa ou ocupou cargo de Direção em órgãos públicos federais, estaduais ou municipais, contribuindo para a classe contábil (máximo 2) - 1 ponto cada;</p><p>d) Representante da classe contábil em Colegiado, Conselho ou em Diretoria de Entidades Industriais, Comerciais, Econômicas e afins (máximo 3) - 01 ponto cada mandato;</p><p>e) Participações em Comissões no CRCSC e outras entidades contábeis (máximo 2) - 2 pontos cada.</p><p>IV - Trabalho Voluntário - até 10 pontos, sendo:</p><p>a) Trabalhos voluntários em entidades que buscam o bem-estar social (máximo 06 anos/entidade) - 01 ponto cada ano/entidade;</p><p>b) Participação na Diretoria de Observatórios Sociais ou organizações similares (máximo 03 anos) - 01 ponto cada ano/entidade;</p><p>c) Participação no Programa CRCSC Voluntário - 01 ponto cada.</p><p>Art. 6º Encerrada a votação, a Comissão Julgadora do Prêmio Destaques da Contabilidade excluirá os Profissionais da Contabilidade que possuam os impedimentos tratados nesta resolução e ainda os que não obtiveram o percentual mínimo de votos, referenciado no §1º do Art. 3º.</p><p>Art. 7º Os indicados aptos a concorrerem à premiação serão convocados para, no prazo de 5 (cinco) dias úteis, apresentarem os documentos comprobatórios (currículo lattes, certificados, atas de posse, declarações de entidades quanto aos serviços voluntários e outros.) dos critérios de pontuação elencados por esta resolução.</p><p>Parágrafo único. A não apresentação da documentação disposta no Caput deste artigo será interpretada como recusa do indicado na participação da premiação.</p><p>Art. 8º Exaurido o prazo supra, a Comissão Julgadora do "Prêmio Destaques da Contabilidade" analisará os documentos apresentados e encaminhará o resultado final ao Conselho Diretor, que o apresentará na Sessão Plenária seguinte, para homologação.</p><p>§1º A Comissão Julgadora do Prêmio Destaques da Contabilidade notificará os vencedores por e-mail e providenciará a divulgação no portal oficial do CRCSC em até 3 (três) dias úteis contados da data da homologação no Conselho Pleno.</p><p>§2º O resultado poderá ser impugnado no prazo de até 5 (cinco) dias úteis, contados da data da divulgação no portal oficial do CRCSC, prevista no §1º deste artigo.</p><p>§3º Exaurido o prazo para impugnação, a Comissão Julgadora do Prêmio Destaques da Contabilidade realizará a divulgação do resultado definitivo, no portal oficial do CRCSC, em até 3 (três) dias úteis.</p><p>Art. 9º A Comissão Julgadora do Prêmio Destaques da Contabilidade será instituída por Portaria e composta por 5 (cinco) membros profissionais da área contábil, indicados pelo Plenário do CRCSC, cuja vigência se encerra ao fim do respectivo mandato presidencial.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA HOMENAGEM PIONEIROS DA CONTABILIDADE</p><p>Art. 10 A concessão da "HOMENAGEM PIONEIROS DA CONTABILDADE", destina-se a 2 (dois) Profissionais da Contabilidade, sendo 1 (um) do gênero feminino e 1 (um) do gênero masculino, com base no que foi declarado no sistema de cadastro oficial deste Conselho Regional, com registros mais antigos no CRCSC, bem como a 1 (uma) Organização Contábil com registro mais antigo no CRCSC.</p><p>Art. 11 O processo de seleção dos 2 (dois) pioneiros Profissionais da Contabilidade e de 1 (uma) organização contábil que receberão a "HOMENAGEM PIONEIROS DA CONTABILIDADE" se dará mediante consulta na base de dados dos profissionais e organizações contábeis registrados no CRCSC que contenham o registro mais antigo.</p><p>Art. 12 Estão impedidos ao recebimento da Homenagem Pioneiros da Contabilidade:</p><p>I - Conselheiros, Delegados de Representação, Membros de Comissões e funcionários do CRCSC, enquanto estiverem participando ou ocupando suas funções ou cargos, bem como seus cônjuges, companheiros ou parentes em linha reta, colateral ou por afinidade, até o terceiro grau, inclusive, enquanto aqueles estiverem ocupando suas funções ou cargos;</p><p>II - Profissionais da Contabilidade ou Organizações Contábeis que tenham sido condenados à penalidade ética e/ou disciplinar nos últimos 5 (cinco) anos, a contar da data em que foi certificado o trânsito em julgado da decisão condenatória;</p><p>III - Profissionais da Contabilidade ou Organizações Contábeis com registro secundário junto ao CRCSC à época da homenagem;</p><p>IV - Profissionais da Contabilidade ou Organizações Contábeis prestigiados com a concessão da homenagem "Pioneiros da Contabilidade";</p><p>V - Profissionais da Contabilidade ou Organizações Contábeis que possuam pendências de qualquer ordem, junto ao CRCSC.</p><p>Art. 13 Os indicados aptos a receberem a homenagem serão listados e convocados pela Câmara de Desenvolvimento Profissional para, no prazo de 5 (cinco) dias úteis, a contar da sua cientificação, declararem, de forma expressa, sua anuência à concessão da premiação.</p><p>Art. 14 Exaurido o prazo supra sem aceite do(a) Profissional da Contabilidade ou da Organização Contábil para participar da homenagem, será selecionado novo(a) homenageado(a), obedecida a ordem crescente do registro mais antigo e observados os critérios dispostos nesta Resolução.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 15 Durante a cerimônia, também poderão ser destacados e homenageados os primeiros colocados do estado de Santa Catarina nas edições do Exame de Suficiência do Conselho Federal de Contabilidade do ano corrente da respectiva edição da homenagem.</p><p>Art. 16 As despesas com o deslocamento para a cerimônia de que trata a presente Resolução serão de responsabilidade de cada premiado ou homenageado.</p><p>Art. 17 As omissões relativas à matéria de que trata a presente Resolução serão dirimidas pela Câmara de Desenvolvimento Profissional do CRCSC e submetidas à homologação do Conselho Pleno da Instituição.</p><p>Art. 18 Esta Resolução entra em vigor na data da aprovação pelo Plenário do CRCSC e revoga a Resolução CRCSC nº. 376, de 15 de outubro de 2014.</p><p>Aprovada na 1.423ª Reunião Plenária do CRCSC, realizada em 29 de junho de 2023.</p><p class="assina">Marisa Luciana Schvabe de Morais</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>