<xml><article id="32872454" name="AC093_23 - Criacao GT Remessas I" idOficio="9692044" pubName="DO1" artType="Ato Normativo" pubDate="03/07/2023" artClass="00027:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00009:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Nacional de Política Fazendária" artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20732833">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO COTEPE ICMS Nº 93, DE 30 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Ato COTEPE/ICMS nº 48/19, que dispõe sobre os Grupos e Subgrupos de Trabalho da Comissão Técnica Permanente do ICMS - COTEPE/ICMS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO COTEPE ICMS Nº 93, DE 30 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Ato COTEPE/ICMS nº 48/19, que dispõe sobre os Grupos e Subgrupos de Trabalho da Comissão Técnica Permanente do ICMS - COTEPE/ICMS.</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Permanente do ICMS - COTEPE/ICMS, considerando a publicação da Instrução Normativa RFB nº 2.146, de 29 de junho de 2023, e a urgência em razão do início da sua vigência a partir do dia 1º de agosto de 2023, na forma do art. 35 do Regimento da COTEPE/ICMS, "ad referendum" do colegiado, e tendo em vista o disposto no art. 5º do Regimento dessa Comissão, divulgado pela Resolução nº 3, de 12 de dezembro de 1997, resolveu:</p><p>Art. 1º O item 37 fica acrescido ao anexo único do Ato COTEPE/ICMS nº 48, de 4 de setembro de 2019, com a seguinte redação:</p><p>"</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OBJETIVO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GT73 - REMESSAS INTERNACIONAIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Debater, promover estudos, propor normas e ações, em conjunto com a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil - RFB - e o Encontro Nacional de Coordenadores e Administradores Tributários Estaduais - ENCAT, relacionadas à arrecadação, controle e fiscalização do ICMS devido nas remessas internacionais, em decorrência da Instrução Normativa RFB nº 2.146, de 29 de junho de 2023.</p></td></tr></table><p>".</p><p>Art. 2º Este ato entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">CARLOS HENRIQUE DE AZEVEDO OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>