<xml><article id="32942623" name="2023_imp_048" idOficio="9701468" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="06/07/2023" artClass="00070:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Corretores de Imóveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="238" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=238" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20745552">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES DE 27 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[2ª CÂMARA RECURSAL]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">2ª CÂMARA RECURSAL</p><p>(Mandato 2023 - Gestão 2022/2024)</p><p class="identifica">DECISÕES DE 27 de junho de 2023</p><p>2ª SESSÃO DE JULGAMENTO DE PROCESSOS</p><p>RELATOR: Conselheiro EDUARDO COELHO SEIXO DE BRITTO/GO</p><p>1 - Processo-COFECI nº 1335/2020. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio" Repda: ZELINA MALTA XAVIER DA SILVA - CRECI 25.904. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 1339/2020. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repda: JACIRA NASCIMENTO DA SILVA - CRECI 15.187. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 1340/2020. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repda: JACIRA NASCIMENTO DA SILVA - CRECI 15.187. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 1342/2020. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repdas: IMOBILIÁRIA EVEREST LTDA - CRECI J-4485 e RT ANDRÉ LUIZ BELOTTO - CRECI 25.225. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 1346/2020. Recte e Recdo: CRECI 4ª Região/MG "ex officio". Repdo: ANDRÉ FELIPE PEREIRA - CRECI 21.846. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 1347/2020. Recte e Recdo: CRECI 4ª Região/MG "ex officio". Repdo: ANDRÉ FELIPE PEREIRA - CRECI 21.846. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 1350/2020. Recte e Recdo: CRECI 4ª Região/MG "ex officio". Repdo: FÁBIO ADGENOR PIMENTA - CRECI 20.463. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 1352/2020. Recte e Recdo: CRECI 14ª Região/MS "ex officio". Repda: J. PALHANO IMÓVEIS - CRECI J-5064. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 1361/2020. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repda: MARIA NELY MARQUES MIRANDA - CRECI 11.990. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 1362/2020. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repda: GERUSA BATISTA DO NASCIMENTO ESCUDEIRO - CRECI 15.558. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 1370/2020. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repda: ADRIANA MENDONÇA GARÇES - CRECI 9032. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 1371/2020. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repdo: LUIZ SÉRGIO GUERRA CORREA - CRECI 13.490. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 645/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: RAFAEL BATISTA GUIDÃO - CRECI 8203. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 646/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: MADSON HENRIQUE LIMA SILVA - CRECI 8250. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 648/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: MADSON HENRIQUE LIMA SILVA - CRECI 8250. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 1348/2020. Recte e Recdo: CRECI 4ª Região/MG "ex officio". Repdo: EVALDO MIGUEL DE SOUZA - CRECI 17.581. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 1351/2020. Recte e Recdo: CRECI 4ª Região/MG "ex officio". Repdo: MARCELO VILELA TERRA - CRECI 16.208. DECISÃO: Recurso Provido. Reformada a decisão de origem para determinar o arquivamento dos autos. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 644/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repda: TOP HOUSE ASSESSORIA DE IMÓVEIS - EIRELLI - CRECI J-878. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 19 - Processo-COFECI nº 1369/2020. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repda: ROSÂNGELA PAVÃO - CRECI 24.232. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime.</p><p>RELATOR: Conselheiro GERALDO FRANCISCO DO NASCIMENTO/DF</p><p>1 - Processo-COFECI nº 395/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: PAULO LUIZ OLIVEIRA SOUZA - CRECI 17.072. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 396/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdas: ANA CELESTE DE CASTRO - ME - CRECI J-13.435 e ANA CELESTE DE CASTRO - CRECI 9662. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 397/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: AGAMENON MATOS CAVALCANTE JÚNIOR - CRECI 6084. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 398/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: PAULO LUIZ OLIVEIRA SOUZA - CRECI 17.072. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 407/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: JÚNIOR CÉSAR PEREIRA - CRECI 32.850. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 408/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: JORGE ALBERTO IMÓVEIS LTDA - CRECI J-3797. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 651/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: ALCIR BARROS DO NASCIMENTO - CRECI 7845. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 653/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repda: MARIA LÚCIA CUNHA BARBOSA - CRECI 1964. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 654/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: ANDERSON NEY OLIVEIRA DE LIMA - CRECI 4562. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 655/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: ANDERSON NEY OLIVEIRA DE LIMA - CRECI 4562. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 657/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: ANDERSON NEY OLIVEIRA DE LIMA - CRECI 4562. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 685/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: ANDERSON NEY OLIVEIRA DE LIMA - CRECI 4562. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 686/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: ANDERSON NEY OLIVEIRA DE LIMA - CRECI 4562. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 687/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: ANDERSON NEY OLIVEIRA DE LIMA - CRECI 4562. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 688/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: ANDERSON NEY OLIVEIRA DE LIMA - CRECI 4562. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 689/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: ANDERSON NEY OLIVEIRA DE LIMA - CRECI 4562. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 647/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: VITOR HUGO RAMOS DE ALMEIDA - CRECI 7560. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 649/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: ANDERSON PENALBER DE MENEZES - CRECI 3138. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 19 - Processo-COFECI nº 394/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: CRISANTONIO ALEXANDRE BORGES - CRECI 8993. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime.</p><p>RELATOR: Conselheiro NILSON RIBEIRO DE ARAÚJO/BA</p><p>1 - Processo-COFECI nº 409/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: LÚCIO MENDES DE PAULA - CRECI 43.292. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 414/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: SÉRGIO BITTENCOURT IMÓVEIS - EIRELLI - CRECI J-7019. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 415/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ERIK LUIZ SILVA LEITÃO - CRECI 19.773. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 416/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ERIK LUIZ SILVA LEITÃO - CRECI 19.773. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 417/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ERIK LUIZ SILVA LEITÃO - CRECI 19.773. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 418/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: GRUPO FERNANDES GOMES CONSULTORIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-6470 e SÉRGIO RICARDO FERNANDES GOMES - CRECI 46.149. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 419/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ERIK LUIZ SILVA LEITÃO - CRECI 19.773. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 420/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: GRUPO FERNANDES GOMES CONSULTORIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-6470 e SÉRGIO RICARDO FERNANDES GOMES - CRECI 46.149. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 421/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: DESTAK IMÓVEIS - ME - CRECI J-5828 e GUSTAVO DE MORAES LEVY BURLAMAQUI - CRECI 40.778. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 422/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: DIOGO ALVES DE OLIVEIRA - CRECI 67.372. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 423/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: COTA 1000 ASSESSORIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-5519. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 425/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: RADENE 3 IMÓVEIS LTDA - ME - CRECI J-5383. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 426/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: JÚNIOR CÉSAR PEREIRA - CRECI 32.850. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 427/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ROBSON JOSÉ SOARES - CRECI 20.859. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 428/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: NOSSO IMÓVEL CONSULTORIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-6476 e MARCOS ANDRÉ DE ABREU - CRECI 37.471. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 429/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: ROSA DE FÁTIMA DA SILVA FILGUEIRAS - CRECI 32.495. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 430/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: WS EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - ME - CRECI J-6204. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 431/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: CÍNTIA VIEIRA CHIAMBRONI - CRECI 64.209. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 19 - Processo-COFECI nº 432/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: MARCO ANTÔNIO PEREIRA - CRECI 54.853. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime.</p><p>RELATOR: Conselheiro VALMIR GOULART JÚNIOR/SC</p><p>1 - Processo-COFECI nº 433/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: ARAÚJO ADMINISTRAÇÃO DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-2936 e RINALDO DE MAGALHÃES ARAÚJO - CRECI 7364. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 434/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: MARCOS PAULINO DE ANDRADE - CRECI 44.897. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 435/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: LÚCIA LOPES DE FREITAS - CRECI 55.015. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 436/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: RAPHAEL NOVAES DE MORAES - CRECI 64.294. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 437/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: DANIEL DE SOUSA SANTOS - CRECI 33.001. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 438/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: IMPERADOR IMÓVEIS LTDA - ME - CRECI J-3995. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 439/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: MAX WILLIAN BARÃO DE SOUZA - CRECI 54.291. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 440/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: LUZ ASSESSORIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-5757 e JOSIMAR ALBUQUERQUE DE ARAÚJO - CRECI 40.504. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 441/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: MARIA GERALDINA DA SILVA MOURA - CRECI 12.505. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 442/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: APRÍGIO XAVIER EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - ME - CRECI J-3970 e ANDERSON APRÍGIO XAVIER - CRECI 30.225. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 443/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ALEXANDRE AFFONSO FERREIRA - CRECI 37.507. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 444/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: CLÁUDIO GONZAGA SANTOS - CRECI 17.774. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 445/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: JULIANA RODRIGUES DE VASCONCELLOS - CRECI 67.803. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 446/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: LUIZ ANTÔNIO VALENÇA SANTOS - CRECI 23.351. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 447/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: CARLOS LEONARDO PEREIRA FERREIRA - CRECI 58.302. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 448/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: MÚLTIPLA SERVIÇOS IMOBILIÁRIOS EIRELI - CRECI J-7548 e PAULO OLIVEIRA DE SOUZA - CRECI 37.513. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 449/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: ÚNICA ADMINISTRADORA DE BENS E IMÓVEIS LTDA - CRECI J-7226 e MÁRCIO LEITÃO ALVES DE ALMEIDA - CRECI 49.249. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 450/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: CARLOS HENRIQUE D'AMATO BRAZÃO - CRECI 51.903. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 19 - Processo-COFECI nº 451/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: GN EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA EPP - CRECI J-6036. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime.</p><p>RELATOR: Conselheiro ELI RODRIGUES/MS</p><p>1 - Processo-COFECI nº 452/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: JOÃO RIBEIRO BATISTA DE SOUZA JÚNIOR - CRECI 45.089, ROGER LEON MADUREIRA PETRA JACINTHO - CRECI 49.920 e TIBÉRIO CÉSAR MARTINS DO NASCIMENTO - CRECI 47.153. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 453/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: CÁSSIA MARIA DE PAULA STUART - CRECI 8261. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 454/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: CÁSSIA MARIA DE PAULA STUART - CRECI 8261. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 457/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: SANVI IMÓVEIS LTDA - CRECI J-19.344. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 458/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ADALBERTO JAIME CERQUEIRA DE AZEVEDO - CRECI 97.749. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 466/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: IMPÉRIO EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS BARRETOS S/S LTDA - CRECI J-23.560. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 467/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ANA PAULA PEGUIM - CRECI 110.899. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 469/2021. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: MANUEL RODRIGUES PEREIRA - CRECI 7423. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 471/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repda: RENATA CARVALHO GOMES - CRECI 15.127. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 455/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: AC - LUIZ IMÓVEIS LTDA - ME - CRECI J-30.605. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 456/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ANDERSON CLEITON DA SILVA LUIZ - CRECI 154.780. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 459/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: SUED IMOBILIÁRIA LTDA - ME - CRECI J-30.499. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 460/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ADEMIR PIROZZI - CRECI 69.756. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 461/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ADILSON PONTES - CRECI 152.761. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 462/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ALESSANDRO DE LIMA - CRECI 79.358. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 463/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ALFREDO JOSÉ HENRIQUE CASTANHEIRA - CRECI 120.153. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 464/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ALIANÇA IMÓVEIS LTDA - CRECI J-4383. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 465/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: PAULO CÉSAR DOS SANTOS ROMÃO - CRECI 64.875. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 19 - Processo-COFECI nº 468/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ANABELA LUCHETTI PEDRINA - CRECI 137.165. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime.</p><p>RELATOR: Conselheiro CARLOS RODRIGO MOTA DA COSTA/CE</p><p>1 - Processo-COFECI nº 481/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: PÉRSICO E NETO IMÓVEIS LTDA - ME - CRECI J-26.099. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 482/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: FRANCIS OHARA PÉRSICO CAETANO - CRECI 115.494. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 513/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ARAÚJO E GARCIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-21.225. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 514/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: DENISE DE ARAÚJO - CRECI 90.583. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 527/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: BRUNO ROGÉRIO RONCHI - CRECI 98.471. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 475/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: P V IMÓVEIS E INCORPORADORA LTDA - CRECI J-20.824. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 476/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ANDRÉ FERREIRA DO NASCIMENTO - CRECI 63.949. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 477/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: CARLOS ROBERTO DE BARROS - CRECI 73.236. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 478/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ANTIFONA RODRIGUES DOS SANTOS - CRECI 40.187. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 480/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ANTÔNIO DE PÁDUA BAGGI JÚNIOR - CRECI 155.041. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 483/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ANTÔNIO OLIVEIRA SILVA NETO - CRECI 100.458. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 509/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: VIANA NEGÓCIOS IMOBILIÁRIOS LTDA - CRECI J-20.461. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 510/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: APARECIDO ALVES VIANA - CRECI 18.520. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 511/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: VERA LÚCIA D'AGOSTINI - CRECI 35.656. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 512/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: CARLOS ALBERTO FARINA - CRECI 172.006. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 515/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: AZZURRA IMÓVEIS LTDA - ME - CRECI J-28.050. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 516/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: WLADMILSON QUILE RUBIO - CRECI 139.838. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 517/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: BB IMÓVEIS CAMBUCI LTDA - CRECI 29.245. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 19 - Processo-COFECI nº 528/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: CARLOS EDUARDO BUENO GARCIA - CRECI 171.557. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime.</p><p>RELATOR: Conselheiro ANDRÉ CARDOSO COSTA/SE</p><p>1 - Processo-COFECI nº 472/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdos: IMOBILIÁRIA ROBERTO MENDES LTDA - CRECI J-854 e JOSÉ ROBERTO MENDES SOUZA - CRECI 6250. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 473/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdos: FÁCIL EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - EPP - CRECI J-1022 e FÁBIO ARANTES - CRECI 7262. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 519/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: AGAMENON MATOS CAVALCANTE JÚNIOR - CRECI 6084. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 520/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: AGAMENON MATOS CAVALCANTE JÚNIOR - CRECI 6084. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 522/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE. Repdo: JOSÉ MARCOS TAUMATURGO DIAS - CRECI 5499. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de muta de 02 anuidades Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 524/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: GREEN STAR IMOBILIÁRIA LTDA - ME - CRECI J-27.336. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 525/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: BENEDITO DE FREITAS CASTRO - CRECI 98.170. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 526/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: RONCHI &amp; RONCHI IMOBILIÁRIA LTDA - ME - CRECI J-25.379. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 536/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: ROBERTO CHAGAS TABOSA - CRECI 11.674. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 632/2021. Recte e Recdo: CRECI 21ª Região/PB "ex officio". Repdos: FLÁVIO DE MELO GAIÃO - CRECI 2910 e PAULO ROBERTO MENESES MAIA - CRECI 2618. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 637/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: GLEISON FÁBIO SANTA BRÍGIDA DE OLIVEIRA - CRECI 8421. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 533/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repda: FLÁVIA DE LIMA SANTOS - CRECI 10.572. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 518/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: SHIRLEY DE MOURA KINOSHITA - CRECI 119.401. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 521/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: CARLOS ROMILDO CAVALCANTE DA SILVA - CRECI 7046. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 529/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: CGR EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS - EIRELI - CRECI J-29.354. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 530/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: CLÉCIO GONÇALVES ROSA - CRECI 155.372. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 531/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: CGR EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS - EIRELI - CRECI J-29.354. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 532/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: CLÉCIO GONÇALVES ROSA - CRECI 155.372. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 19 - Processo-COFECI nº 534/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdos: NOVA ERA CONSULTORIA IMOBILIÁRIA LTDA - ME - CRECI J-1007 e ADRIANO FREIRE DA SILVA - CRECI 15.797. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime.</p><p>RELATORA: Conselheira IONE MARQUES MALTA/AL</p><p>1 - Processo-COFECI nº 1298/2020. Recte e Recdo: CRECI 8ª Região/DF "ex officio". Autuado: HEGEL ALVES DE MATOS - CRECI 8880. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 610/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: PROEX ADMINI STRAÇÃO LTDA - EPP - CRECI J-24.807. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 611/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: PROEX ADMINISTRAÇÃO LTDA - EPP - CRECI J-24.807. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 612/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: PROEX ADMINISTRAÇÃO LTDA - EPP - CRECI J-24.807. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 613/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: PROEX ADMINISTRAÇÃO LTDA - EPP - CRECI J-24.807. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 614/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: CRISTIAN DE JESUS SOUZA ROSSI - CRECI 99.193. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 615/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: CRISTIAN DE JESUS SOUZA ROSSI - CRECI 99.193. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 616/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: CRISTIAN DE JESUS SOUZA ROSSI - CRECI 99.193. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 617/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: CRISTIAN DE JESUS SOUZA ROSSI - CRECI 99.193. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 638/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: SAMUEL MATOS DA SILVA - CRECI 8169. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 639/2021. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repdo: WELLINGTON DE SOUSA COSTA - CRECI 09515. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 700/2021. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repda: FÁTIMA DE LOURDES FRACARI - CRECI 29.349. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 714/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: PAULO HERBEST CARLOS DE CARVALHO - CRECI 7894. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 715/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: FRANCISCO ADEMIR SOUSA - CRECI 6486. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 719/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdos: GONDIM IMÓVEIS LTDA - CRECI J-542 e FRANCISCO GONDIM PEREIRA - CRECI 3103. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 720/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdas: MARCOS ANDRADE IMÓVEIS LTDA - ME - CRECI J-198 e MARCOS BRASIL DE ANDRADE - CRECI 300. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 728/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdos: CARLOS ANDRÉ ALEXANDRE - CRECI 11.210 e VALTER FERREIRA SERPA - CRECI 12.223. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 656/2021. Recte e Recdo: CRECI 4ª Região/MG "ex officio". Repda: KEROLINE PAOLA RODRIGUES LOPES - CRECI 33.614. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 19 - Processo-COFECI nº 716/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: RAFAEL LOPES FERREIRA - CRECI 11.219. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 20 - Processo-COFECI nº 718/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repda: MÁRCIA MARIA DE SANTIAGO - CRECI 13.088. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime.</p><p>RELATOR: Conselheiro MANOEL CLAUDENIR DE ARAÚJO LIMA/AC</p><p>1 - Processo-COFECI nº 1073/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: ESMERALDA FANIZZI SEOLDO RODRIGUES - CRECI 42.448. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 731/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: VALOR CONSULTORIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-19.012. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 732/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: DANIEL RUGGIERO VILLANI - CRECI 51.811. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 244/2022. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ROSÂNGELA BEATRIZ DE SOUZA COSTA - CRECI 39.736. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 261/2022. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: MARIA LÚCIA FIRMINO - CRECI 95.026. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 271/2022. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdos: VS IMÓVEIS LTDA - CRECI J-1182 e FRANCISCO VENÍCIO DA SILVA - CRECI 6493. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 306/2022. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: LEONARDO VAISMAN - CRECI 38.773. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 730/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repdo: ROBERTO CHAGAS TABOSA - CRECI 11.674. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 729/2021. Recte e Recdo: CRECI 15ª Região/CE "ex officio". Repda: VALBENE CARDOZO BARROS PIMENTEL - CRECI 11.797. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 733/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: DERCI VIEIRA DA SILVA - CRECI 111.653. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 734/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: DINALDO FERREIRA MARINHO SERVIÇOS IMOBILIÁRIOS - ME - CRECI J-28.746. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 735/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: DINALDO FERREIRA MARINHO - CRECI 147.686. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 736/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: DRUDI IMÓVEIS LTDA - EPP - CRECI 2977. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 738/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: DRUDI IMÓVEIS LTDA - EPP - CRECI J-2977. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 739/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: OSVAIR PEREIRA DE GODOY - CRECI 101.547. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 740/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: OSVAIR PEREIRA DE GODOY - CRECI 101.547. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 741/2021. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: EDGARD DE ALMEIDA FACIOLA FRAZÃO - CRECI 136.455. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 262/2022. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: VIVIANE APARECIDA PASCOALETTO DONNANGELO - CRECI 195.891. DECISÃO: Determinado o retorno dos autos em diligência. 19 - Processo-COFECI nº 263/2022. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: JORGE LUÍS STANO - CRECI 122.114. DECISÃO: Determinado o retorno dos autos em diligência.</p><p class="assina">JOÃO TEODORO DA SILVA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>