<xml><article id="33223327" name="DOU - PORTARIA 104" idOficio="9723532" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/07/2023" artClass="00027:00035:00001:03493:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Comissão de Valores Mobiliários/Gabinete/Gerência Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20775938">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA CVM/PTE/Nº 104, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Realoca funções comissionadas na estrutura da Comissão de Valores Mobiliários]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CVM/PTE/Nº 104, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Realoca funções comissionadas na estrutura da Comissão de Valores Mobiliários</p><p>O PRESIDENTE DA COMISSÃO DE VALORES MOBILIÁRIOS - CVM, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo artigo 13 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Realocar, da Superintendência de Proteção e Orientação aos Investidores (SOI) para a Superintendência Administrativo-Financeira (SAD):</p><p>I - uma Função Comissionada Executiva, FCE 1.07, de Chefe de Divisão;</p><p>II - uma Função Comissionada Executiva, FCE 2.01, de Assistente Técnico; e</p><p>III - três Funções Comissionadas Executivas, FCE 4.01, de Assistente Técnico Especializado.</p><p>Art. 2º realocar uma Função Comissionadas Executivas, FCE 2.01, de Assistente Técnico, da unidade Divisão de Gestão da Informação (DINF) para a unidade Superintendência de Proteção e Orientação aos Investidores (SOI).</p><p>Art. 3º no âmbito da própria Superintendência de Relações com Empresas, realocar uma Função Comissionada Executiva, FCE 2.07, de Assistente, para uma Função Comissionada Executiva, FCE 1.07, de Chefe de Divisão.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor em 7 de agosto de 2023.</p><p class="assina">JOÃO PEDRO BARROSO DO NASCIMENTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>