<xml><article id="32899080" name="PORTARIAS DE DECRETACAO" idOficio="9695747" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="125" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20738034">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 486, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 486, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante INGVAR TJOESTHEIM, RNM F440079B, nacional da NORUEGA, nascido(a) em 13/11/1980, filho(a) de ANNE GUNN HOEILAND TJOESTHEIM, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.037151/2023-31.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 487, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante AXEL TOBIAS BOPP, RNM F202063H, nacional da ALEMANHA, nascido(a) em 15/03/1989, filho(a) de WOLFGANG GEORG BOPP, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.036820/2023-57.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 488, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante NOBUHIRO YOSHIDA, RNM F273734N, nacional do JAPÃO, nascido(a) em 01/06/1964, filho(a) de FUMIKO YOSHIDA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.036779/2023-19.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 490, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante MATIJA HRVATIN, RNM F526605S, nacional da CROÁCIA, nascido(a) em 29/01/1987, filho(a) de SEKANA HRVATIN, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.036536/2023-81.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 491, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida à imigrante LORELAI VERONICA MARCHIDAN, RNM G2979627, nacional da ROMÊNIA, nascido(a) em 18/07/1972, filho(a) de VOICA TELEAGA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.0036291/2023-91.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 492, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante YUICHI MIURA, RNM F162073M, nacional do JAPÃO, nascido(a) em 10/07/1988, filho(a) de NORIKO MIURA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.035843/2023-44.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 493, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante YUICHI HIMENO, RNM F016771F, nacional do JAPÃO, nascido(a) em 02/03/1975, filho(a) de YASUKI HIMENO, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.035845/2023-33.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 494, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante IAN ROBERT HAMMILL, RNM F071085L, nacional da GRÃ-BRETANHA, nascido(a) em 29/04/1977, filho(a) de WILLIAN JOHN HAMMILL, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.035667/2023-41.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 495, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante JUNYAN OUYANG, RNM F5492900, nacional da CHINA, nascido(a) em 13/06/1997, filho(a) de HUAFENG ZHANG, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.034850/2023-29.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>