<xml><article id="32921205" name="363 - Portaria de Aprovacao - 04" idOficio="9698620" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/07/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20741733">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 363, DE 4 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 363, DE 4 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231920 - 22ª Mostra de Teatro Transcendental</p><p>ASSOCIAÇÃO ESTAÇAO DA LUZ</p><p>CNPJ/CPF: 06.139.069/0001-87</p><p>Processo: 01400011280202336</p><p>Cidade: Eusébio - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 668.318,64</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização da 22ª edição da Mostra de Teatro Transcendental, proporcionando a produção e exibição de espetáculos cênicos e oficinas de teatro gratuitos, voltados à temática transcendental, visando à construção de um mundo melhor através da arte e espiritualidade, sem distinção de raça, idade, credo ou classe social.</p><p>231914 - 22º Festival Dançaraxá</p><p>Tassiana Araújo</p><p>CNPJ/CPF: 068.480.636-30</p><p>Processo: 01400011271202345</p><p>Cidade: Araxá - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 385.556,60</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto realizará o 22º Festival Dançaraxá. Festival tradicional e consagrado com participantes de dezenas de cidades e vários estados brasileiros, oferece palestra, mesa redonda e oficinas gratuitas, além de espetáculo de dança. Reunindo milhares bailarinos por edição, é considerado o maior evento de dança competitiva do estado de Minas Gerais. As ações promovidas por esta proposta cultural serão oferecidas gratuitamente e medidas de acessibilidade serão adotadas.</p><p>231911 - 2ª Mostra de Teatro e Direitos Humanos de João Pessoa</p><p>AMORA PRODUCOES ARTISTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 18.439.297/0001-51</p><p>Processo: 01400011237202371</p><p>Cidade: João Pessoa - PB;</p><p>Valor Aprovado: R$ 245.709,59</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A 2ª Mostra de Teatro e Direitos Humanos de João Pessoa será realizada durante o segundo semestre de 2023, com apresentações de teatro, oficinas além de ações formativas como debates com o público. Ocorrerá em alguns espaços públicos do centro da cidade de João Pessoa, visando assim, atingir distintos públicos, inclusive e principalmente ao público que não tem acesso a atividades artístico-culturais.</p><p>231926 - dAs Marias</p><p>ARTPALCO MINAS PRODUCOES ARTISTICAS E CINEMATOGRAFICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 16.714.203/0001-80</p><p>Processo: 01400011315202337</p><p>Cidade: Uberlândia - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 468.375,60</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê a montagem e circulação do espetáculo teatral "dAs Marias" que, livremente inspirado nos perfis de quatro mulheres de grandes obras de José de Alencar: "Lucíola", "Diva", "Senhora" e "Iracema", mostra o encontro das quatro à beira de um rio. Entre roupas, contos e cantos populares das lavadeiras do Brasil elas reconhecem suas semelhanças.</p><p>231923 - ESPETÁCULO MONVERO E O RESGATE DA CORAGEM - O MUSICAL</p><p>MONVERO ARTES E EVENTOS INOVA SIMPLES (I.S.)</p><p>CNPJ/CPF: 50.313.844/0001-60</p><p>Processo: 01400011310202312</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.787.525,75</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta objetiva a temporada de teatro musical para o espetáculo"Monvero e o Resgate da Coragem", a ser realizado nas cidades de Fortaleza/CE; Recife/PE; Vitória/ES e São Paulo/SP. O projeto também realizará um curso de musicalização e aplicação de músicas às artes cênicas, como contrapartida social, que contará com emissão de certificado e beneficiará alunos e professores de escolas da rede pública.</p><p>231927 - Estrêla do Terceiro Milênio - Carnaval 2024.</p><p>G.R.C.E.S. ESTRELA DO TERCEIRO MILÊNIO</p><p>CNPJ/CPF: 03.936.666/0001-44</p><p>Processo: 01400011316202381</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.514.678,00</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto se propõe a Desenvolvimento de Fantasias e Alegorias do GREMIO RECREATIVO E CULTURAL ESCOLA DE SAMBA ESTRELA DO TERCEIRO MILÊNIO, para realização de DEsfile de Carnaval no GRupo Especial do Sambodromo do Anhembi em 2024, com distribuição de 1500 fantasias e acesso gratuito para 6000 pessoas em 04 ensaios tecnicos.</p><p>231924 - Festival Dança de Galpão</p><p>CASSIO ROGER SCHERER</p><p>CNPJ/CPF: 13.838.455/0001-22</p><p>Processo: 01400011312202301</p><p>Cidade: São Leopoldo - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 202.363,75</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto foi idealizado para fortalecer a cultura gaúcha e serão realizados em 4 cidades do Rio Grande do Sul. As apresentações que serão realizadas são de invernadas e serão finalizadas por um show.</p><p>231919 - Festival de Circo do Brasil 2023</p><p>LUNI PRODUCOES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 01.374.871/0001-38</p><p>Processo: 01400011278202367</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 791.133,75</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 12/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival de Circo do Brasil é um festival que já aconteceu em 16 edições, no Grande Recife, sempre apresentando em sua programação um panorama contemporâneo da arte circense local, nacional e mundial, e que atua na rede de difusão e fomento em circo no País. O festival aposta na integração entre o circo e outras linguagens, e provê anualmente atividades que permitem o intercâmbio entre artistas, estudantes, técnicos, produtores, e o grande público.</p><p>231915 - IV FIMC - Festival Internacional de Máscaras do Cariri</p><p>BEATOS - Base Educultural de Ação e Trabalho de Organização Social</p><p>CNPJ/CPF: 13.123.285/0001-08</p><p>Processo: 01400011272202390</p><p>Cidade: Crato - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 664.171,00</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O "FESTIVAL INTERNACIONAL DE MÁSCARAS DO CARIRI (FIMC)" em sua quarta edição, busca dar continuidade ao processo de formação de plateia iniciado desde 2016, em sua primeira edição. De caráter bienal, possui geminação e parceria com o já tradicional e consolidado "Festival de Máscaras de Quebec", no Canadá. O FIMC propõe um intercâmbio cultural sobre a arte do mascaramento através de Festa Popular em formato Cortejo, Festival/Mostra de artes cênicas, Exposição de Artes, Oficinas, Cursos, Simpósio, reforma de bem imóvel para adequação de espaço cultural para o evento, produção de material cartográfico em formato de Catálogo, produção de Cartilha informativa.</p><p>231916 - Museu Nacional (Circulação)</p><p>AGAPA CRIAÇÃO E PRODUÇÃO CULTURAL LTDA ME</p><p>CNPJ/CPF: 04.737.083/0001-57</p><p>Processo: 01400011275202323</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.999.809,00</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê remontagem e apresentações do espetáculo de teatro musical Museu Nacional.</p><p>231910 - PROJETO ECOAR: Ancestralidades: RAQUEL MOÇAMBIQUE</p><p>RAQUEL RIBEIRO DE SOUZA</p><p>CNPJ/CPF: 912.667.006-25</p><p>Processo: 01400011236202326</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 411.502,85</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: "Ecoar: Ancestralidades" é um projeto atravessado por linguagens artísticas, dança, teatro, literatura, audiovisual, com o objetivo de preservar a memória dos povos originários, de perpetuar tradições e manifestações artísticas através de ações afirmativas, a começar por visibilizar a arte de homens e mulheres pretas. A programação com duração de doze meses, terá oficinas (dança, teatro, contação de histórias e artes visuais), a primeira edição do Festival "Ecoar" com o tema Miolo do Samba, como resultado das oficinas. As atividades serão gratuitas e serão executadas em espaço fechados e abertos, alcançando um público estimado de mais de duas mil pessoas.</p><p>231918 - Semana da Consciência Negra: Oduduwá e Africanidades</p><p>MOURA PROJETOS ARTISTICOS E CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 50.266.008/0001-72</p><p>Processo: 01400011277202312</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 445.236,00</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 30/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta do projeto Semana da Consciência Negra: Oduduwá e Africanidades, visa realizar uma série de atividades artísticas culturais durante o mês da consciência negra, marcadas por datas importantes no calendário municipal e nacional.Umespaço dedicado a uma programação que vai desde a formação e capacitação técnica de agentes culturais, a apresentações artísticas, oficinas, intervenções urbanas. A valorização e o protagonismo de artistas negros e negras.</p><p>231928 - SHOW DE CARNAVAL - Patrimônio Cultural Imaterial</p><p>IGOR CARNEIRO</p><p>CNPJ/CPF: 258.341.138-18</p><p>Processo: 01400011317202326</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 295.361,00</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de um evento carnavalesco, em formato de desfile de escola de samba , apresentando : o Enredo , o Samba de Enredo e o modelo de Fantasias das alas , escolhidos para uma Escola de Samba do Grupo de Acesso de São Paulo.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231921 - Circo Spacial Exposição</p><p>P.J. ORGANIZACAO DE EVENTOS CULTURAIS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 07.283.212/0001-72</p><p>Processo: 01400011306202346</p><p>Cidade: Itu - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 494.999,50</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto pretende realizar uma exposição em homenagem do Circo Spacial. A Exposição terá entrada franca e contará com fotos históricas, objetos, equipamentos e adereços do circo, na cidade de São Paulo.</p><p>231913 - Construção do Olhar</p><p>Denise Maher Bertazzoli</p><p>CNPJ/CPF: 287.008.698-99</p><p>Processo: 01400011240202394</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 198.471,00</p><p>Prazo de Captação: 05/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Construção do Olhar pretende realizar 2 produtos: 1. Oficinas de fotografia com equipamentos profissionais desenvolvidas em equipamentos públicos, como por exemplo escolas, associações comunitárias e 2. Exposições com as fotos resultantes das oficinas.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>