<xml><article id="33300647" name="publicacao_portaria_038_ead2" idOficio="9747890" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/07/2023" artClass="00070:00030:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO FEDERAL DOS TÉCNICOS AGRÍCOLAS" artSize="12" artNotes="" numberPage="234" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=234" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20809938">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 38, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 38, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO FEDERAL DOS TÉCNICOS AGRÍCOLAS (CFTA), no uso das atribuições que lhe confere a Lei n° 13.639, de 26 de março de 2018, e o Regimento Interno do CFTA,</p><p>CONSIDERANDO o disposto nas Portarias nº 31 e 36 de 2023, e as particularidades envolvidas no processo de graduação pela modalidade de ensino à distância, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer que, relativamente às solicitações de inscrição/registro profissional formuladas por pessoas físicas diplomadas pela modalidade de ensino à distância (EaD), as instituições de ensino credenciadas deverão fornecer ao CFTA os seguintes documentos e informações:</p><p>a) autorização pelo órgão competente para a oferta do curso pela modalidade EaD;</p><p>b) Projeto Pedagógico do Curso (PPC) autorizado pelo órgão competente;</p><p>c) local onde foi realizado o estágio supervisionado obrigatório, quando previsto no PPC, e o período de sua realização;</p><p>d) instituição de ensino onde foram realizadas as aulas presenciais e calendário com os horários cumpridos pelos alunos.</p><p>Art. 2º As solicitações cujo exame preliminar aponte o não atendimento integral dos critérios previstos na Portaria nº 31/2023, mas que venham a ser acrescidas da informação da realização de aproveitamento de disciplinas deverão ser instruídas com os respectivos processos, devendo ser encaminhados os documentos que detalhem as matérias aproveitadas e a sua carga horária, além da informação quanto a formação e os nomes completos dos docentes envolvidos no processo avaliativo.</p><p>§ 1º Não está compreendido no conceito de aproveitamento de disciplinas o processo de reconhecimento, avaliação e certificação de experiências profissionais (trabalho), para o qual, a instituição de ensino deverá estar especialmente credenciada pelo órgão competente.</p><p>§ 2º Na hipótese do parágrafo anterior aplicar-se-á o disposto na Portaria nº 36/2023 ou norma que venha a substituir-lhe.</p><p>Art. 3º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Mário Limberger</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>