<xml><article id="32937575" name="Ata 494 - RTF" idOficio="9700533" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="06/07/2023" artClass="00032:00039:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Políticas Penais/Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20744166">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 494ª REUNIÃO ORDINÁRIA REALIZADA NO DIA 12 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 494ª REUNIÃO ORDINÁRIA REALIZADA NO DIA 12 DE JUNHO DE 2023</p><p>No dia doze de junho do ano de dois mil e vinte e três, os membros do Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária - CNPCP - reuniram-se ordinariamente de forma presencial e virtual estando presente: o Presidente, Conselheiro Douglas de Melo Martins e os seguintes membros: Alexander Barroso Siqueira Neto; André Alisson Leal Teixeira; Bruno César Gonçalves da Silva; Bruno Dias Cândido; Davi Márcio Prado Silva; Diego Mantovaneli Do Monte; Emerson Davis Leônidas Gomes; Juliana Zappalá Porcaro Pires de Saboia; Maurício Stegemann Dieter; Rodrigo Almeida Morel; Sandro Abel Sousa Barradas; Ulysses de Oliveira Gonçalves Jr. Justificaram ausência: Marcus Castelo Branco Alves Semeraro Rito; Murilo Andrade De Oliveira; Patrícia Nunes Naves. Convidado: Rafael Velasco Brandão - Secretário Nacional de Políticas Penais; Luiz Motta - Ouvidor Nacional Substituto da Secretário Nacional de Políticas Penais; Fernanda Vieira de Oliveira - Coordenadora-Geral de Combate à Tortura e Graves Violações de Direitos Humanos. O Presidente deu início à abertura da 494º Reunião Ordinária do Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária fazendo alusão à sua posse ocorrida no período da manhã. Mencionou da decisão do Ministro da Justiça, Flávio Dino, de fazer a posse presencial demonstrando o prestígio, a importância e a força que o CNPCP tem no âmbito nacional. Em seguida, passou a palavra ao Secretário Nacional de Políticas Penais, Rafael Velasco. Destacou em suas considerações iniciais que o CNPCP promova uma interlocução com os conselhos penitenciários dos estados no ensejo de padronizar diretrizes para um modelo de atuação, já que há conselhos em certas unidades da federação que se quer estão em funcionamento. Ao final reforçou que os conselhos penitenciários são importantes ferramenta para promoção de justiça. Em seguida, o Presidente convidou a Coordenadora-Geral de Combate à Tortura e Graves Violações de Direitos Humanos, Fernanda Vieira de Oliveira, para sentar a mesa. A coordenara parabenizou o Presidente Douglas pela designação na gestão à frente do CNPCP. Fez menção ao ex-presidente do Conselho, desembargador Herbert Carneiro, com quem aprendeu muito. A coordenadora geral diz ser essencial a articulação interinstitucional para que se alcance os objetivos de uma política nacional. Enfatizou que se torna necessária a reativação do Sistema Nacional de Prevenção e Combate à Tortura, previsto na Lei n° 12.847, de 2 de agosto de 2013, com o objetivo de fortalecer a prevenção e o combate à tortura, por meio de articulação e atuação cooperativa de seus integrantes. Ao final, destacou que até a presente data, não se conseguiu alcançar o seu pleno funcionamento. Em seguida, o Presidente Douglas convidou para sentar à mesa o Defensor Público Geral do Maranhão, Dr. Gabriel Furtado. Com a palavra, declarou ser uma honra está presente na reunião do conselho e parabenizou o Presidente Douglas pela designação do encargo assumido. Ao final diz está esperançoso por acreditar que tanto o Presidente Douglas quanto o Ministro Flávio Dino realizarão uma política cada vez melhor e humanizada. Ato contínuo, o Presidente deliberou pela aprovação da ata da 493ª reunião ordinária, a qual foi aprovada. Em seguida, o conselheiro Maurício relatou acerca do noticiário da Folha de São Paulo, ocorrida no dia hoje, relatando as torturas nos presídios de pelos menos cinco estado da federação, por ocasião da ação da Força Tarefa de Intervenção Penitenciária. O Secretário Rafael Velasco já tinha conhecimento da matéria, porém informou que essa informação da Folha de São Paulo é antiga, possivelmente entre os anos de 2018 e 2019. Secretário pontou que a notícia rememora algumas atuações que aconteceram pela antiga Força de Intervenção Penitenciária. Entretanto, ressaltou que hoje o modelo e mecanismo de atuação da força está com outro viés, trabalhando sob diferentes linhas como: gestão, treinamento, capacitação. Afirmou que a atual conjuntura da força de cooperação é uma ferramenta com uma nova roupagem, que dará maior efetividade para aproveitar qualquer tipo de circunstância. Ao final, conselheiro Maurício Dieter sugeriu ao Presidente Douglas que oficiasse aos Mecanismos ou Comitês Estaduais de Prevenção e Combate à Tortura, ou na sua ausência as Defensorias Públicas, e os Conselhos Penitenciários dos estados Rio Grande do Sul, Distrito Federal, Roraima, Rondônia, Pará, Ceará, Amazonas e Rio Grande do Norte solicitando informações atuais sobre eventuais práticas de atos de tortura. A Coordenadora-Geral de Combate à Tortura e Graves Violações de Direitos Humanos, Fernanda Vieira de Oliveira, disse ao Presidente que enviará os relatórios de inspeção realizados pelo Mecanismo Nacional de Combate à Tortura para auxiliar nas informações. Em seguida, Presidente Douglas passou a condução dos trabalhos ao Conselheiro Maurício. Dando continuidade aos itens de pauta, Conselheiro Rodrigo Morel fez breve explanação de sua manifestação acerca da revisão da Resolução CNPCP 2/2014, que excluiu a alínea "d", do item nº 1, do Anexo II, da Resolução nº 9, de 18 de novembro de 2011, do CNPCP, que contempla "hospitais de custódia e tratamento psiquiátricos. O Conselheiro Rodrigo pontuou que pela nova conjuntura normativa do poder executivo e do poder judiciário, a resolução se encontra em consonância com as atuais políticas. Nesse sentido, consignou que sua manifestação foi pela manutenção da Resolução 2/14. Após os debates, foi deliberado pela vista coletiva com apresentação na próxima reunião de julho. Seguindo o item de pauta, o Conselheiro Maurício passou a palavra ao Ouvidor Nacional substituto da SENAPPEN, Luiz Fernando Mota. O Ouvidor contextualizou acerca do acórdão 927/2018 do Tribunal de Contas da União, que recomenda aos órgãos e instituições que tenham atribuições fiscalizatórias dos estabelecimentos penais que o façam de forma a otimizar esforços e melhorar a eficiência dos trabalhos, além de estabelecer um cronograma de visitas que leva em conta aspectos de risco. Informou que na reunião do CNPCP, realizada em novembro do ano passado, ficou decidido que o então DEPEN elaboraria o cronograma para ano de 2023 dentro desses critérios recomendados pelo acórdão do TCU, o qual foi feito e, inclusive, já iniciaram algumas fiscalizações. Em seguida, o Ouvidor apresentou o calendário de inspeção para o segundo semestre, que assim ficou: o mês de junho o estado de São Paulo, para o mês de julho o estado do Ceará, para o mês de agosto o estado da Bahia, setembro estado do Paraná, outubro estado da Paraíba, novembro Roraima e em dezembro, estado do Rio de Janeiro. Após os debates, ficou deliberado que o CNPCP acompanharia a inspeção prisional no estado de São Paulo. Ficaram designados os conselheiros Emerson Caetano e Alexander Barroso. O Conselheiro Maurício pontou que provavelmente terá alteração na composição dos conselheiros que hoje estão divididos por estados conforme comissões e que provavelmente será impactada pelas novas designações de conselheiros. Dando continuidade ao próximo item de pauta, o Conselheiro Maurício passou a palavra a Conselheira Juliana Zappalá para apresentação do relatório de inspeção do estado de Minas Gerais, que ocorreu no mês de março. Com a palavra, a Conselheira fez breve considerações sobre os achados da inspeção nos seguintes estabelecimentos penais: Presídio feminino de Vespasiano, presídio Inspetor José Martins Drumond e Antônio Dutra ladeira, ambos em Ribeirão das Neves, depois nos Centros de Remanejamento Provisórios de Ceresp, Contagem e Gameleira. Na apresentação, a Conselheira Juliana relatou situações como superlotação, dificuldade de adoção do PNAISP pelos municípios, contrato de terceirização da alimentação e a respectiva qualidade, visita familiar e intimas. Após a apresentação, ficou deliberado que eventuais sugestões serão enviadas a Conselheira e, posteriormente, ela enviará a minuta do relatório ao grupo de whatsapp para aprovação final. Retomando os trabalhos, Presidente Douglas prossegue com último item de pauta para tratar da Proposta de Resolução Conjunta (CNPCP/CNJ) sobre Regulação de Central de Vagas. Parabenizou o convidado, Desembargador Luís Lanfredi, Coordenador do Departamento de Monitoramento e Fiscalização do Sistema Carcerário e do Sistema de Execução de Medidas Socioeducativas (DMF) do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), pela gestão histórica à frente do DMF. O Presidente passou a palavra ao Desembargador Landredi para falar da proposta histórica da resolução conjunta que pode ser o caminho para enfrentar o estado de coisas inconstitucional no âmbito do sistema prisional, sobretudo, em decorrência da superlotação carcerária. O coordenador Landredi manifestou contentamento por estar participando da sessão solene do CNPCP, órgão que integrou no passado. Em seu discurso, o Coordenador do DMF destacou o esforço dos últimos oito meses que o CNJ vem realizando para a higienização da base de dados do BNMP, que vai permitir chegar em tempo real o número de pessoas presas em situação de privação de liberdade no país. Ressaltou a necessidade de superar o déficit de vagas com a perspectiva de ou, compreende-se que a prisão realmente é uma medida de exceção e nessa condição ela tem que estar reservada somente as pessoas que manifestem absoluta incompatibilidade de permanência no meio livre, ou então partir para construção de unidades penais. Se for considerar essa situação, há de se ter em mente que para construção de uma vaga ou de uma penitenciária que esse custo não é só o custo da construção, mas é o custo da manutenção. O coordenador pontua que essa solução depende muito mais de uma atuação do poder executivo, além de ser financeiramente desvantajosa. O Coordenador destacou que o problema da superlotação, além, obviamente de inúmeros outros, fez a necessidade de construir uma resolução conjunta entre CNJ e CNPCP para formalizar um compromisso do judiciário e do executivo para enfrentamento da mãe de todas as mazelas do sistema prisional. Ao final o Desembargador Lanfredi fez alusão ao Habeas Corpus, com efeito erga omnes, da lavra do Ministro Edison Fachin do Supremo Tribunal Federal (STF) impondo a medida de regulação de vagas no sistema socioeducativo, que atualmente conta com 14 tribunais que tem centrais de regulação de vagas funcionando sem superlotação. Ato contínuo, o Conselheiro Diego Mantovaneli ressaltou que a minuta apresentada pelo Coordenador do DMF/CNJ é fruto de trabalho conjunto da equipe do CNJ com a Comissão Permanente de Estrutura Prisional do CNPCP, presidida pelo Conselheiro Walter e de relatoria da Conselheira Jocemara e Diego. Destacou que também faz parte dos trabalhos uma minuta de Plano Nacional de Combate a Superlotação Carcerária, a qual sugere que também seja levada à apreciação do plenário. Em seguida, Presidente Douglas asseverou que a ideia central da regulação de vagas é demonstrar ao poder judiciário que na determinação da prisão observe o estado de coisas inconstitucional. Disse que a proposta de regulação de vagas incorpora uma nova mentalidade do compartilhamento de responsabilidades entre todos os poderes. O Presidente ressaltou que o estado do Maranhão já implantou a central de regulação de vagas e quem vem pleno funcionando. Ao final o Conselheiro Maurício sugeriu apresentar, em no máximo 10 dias, uma proposta para acrescentar um parágrafo na resolução conjunta a fim de conceituar as penitenciárias, definindo, não só os parâmetros quantitativos, mas também qualitativos induzindo a criação de indicadores. Feitas as considerações finais, o Presidente deu por encerrada a reunião. Para constar, lavrou-se a presente ata, Rafael de Sousa Costa, Secretário Executivo do CNPCP.</p><p class="assina">Douglas de Melo Martins</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>