<xml><article id="33059104" name="386 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9716669" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/07/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="132" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20766647">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 386, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 386, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 202411 - (FIT) FESTIVAL INFANTIL DE TEATRO, publicado na portaria nº 0397/20 de 03/06/2020, no D.O.U. em 04/06/2020, para FIT 2023 - Festival Infantil de Teatro.</p><p>PRONAC: 211931 - "LAB". CONEXÃO - 2ª Edição - Evento Virtual, publicado na portaria nº 0739/21 de 21/12/2021, no D.O.U. em 22/12/2021, para "LAB". CONEXÃO - 2ª Edição.</p><p>PRONAC: 212110 - Unisol - Iniciação Musical para Crianças e Jovens, publicado na portaria nº 0762/21 de 29/12/2021, no D.O.U. em 30/12/2021, para Projeto Kalanguetú - Iniciação Musical para crianças e jovens.</p><p>PRONAC: 212543 - Concertos sinfônicos de música clássica da Nova Orquestra - 2022, publicado na portaria nº 0739/21 de 21/12/2021, no D.O.U. em 22/12/2021, para Concertos Sinfônicos da Nova Orquestra.</p><p>PRONAC: 221135 - Já raiou a liberdade - D. Pedro I e a música de seu tempo, publicado na portaria nº 0606/22 de 07/11/2022, no D.O.U. em 08/11/2022, para Já raiou a liberdade - D. Pedro I compositor e a música de seu tempo.</p><p>PRONAC: 221784 - Ocupação Usina 2023, publicado na portaria nº 0674/22 de 29/11/2022, no D.O.U. em 01/12/2022, para Viva Usina - Ocupação 2023.</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 201929 - Nordeste teatro meninas na tecnologia, publicado na portaria nº 0281/20 de 15/04/2020, publicada no D.O.U. em 16/04/2020.</p><p>Onde se lê: O projeto visa inspirar crianças a acreditarem no próprio potencial e compreenderem como a Tecnologia pode ser uma opção de carreira promissora para seu futuro. Um caminhão / palco itinerante vai viajar por 9 cidades nordestinas (fase 2) levando, por meio de apresentações teatrais e oficina criativas, cultura, diversão e desenvolvimento de habilidades do futuro para as crianças. Tambem será oferecida oficina para professores de escolas públicas locais capacitando os em técnicas de teatro.</p><p>Leia-se: O projeto visa inspirar crianças a acreditarem no próprio potencial e compreenderem como a Tecnologia pode ser uma opção de carreira promissora para seu futuro. Um caminhão / palco itinerante vai viajar por 9 cidades brasileiras, a maioria na região Nordeste, levando, por meio de apresentações teatrais e oficina criativas, cultura, diversão e desenvolvimento de habilidades do futuro para as crianças.</p><p>PRONAC: 221691 - Exposições - MAM São Paulo 2023, publicado na portaria nº 0664/22 de 25/11/2022, publicada no D.O.U. em 28/11/2022.</p><p>Onde se lê: O projeto busca viabilizar a realização da programação expositiva do Museu de Arte Moderna de São Paulo para 2023, contemplando uma grade com seis exposições de arte, sete ocupações/intervenções artísticas, sete catálogos e uma atividade de formação (contrapartida social), além da difusão do conteúdo produzidonos canais de comunicação do museu.</p><p>Leia-se: O projeto busca viabilizar a realização da programação expositiva do Museu de Arte Moderna de São Paulo para 2023, contemplando uma grade com cinco exposições de arte, oito ocupações/intervenções artísticas, sete catálogos, além da difusão do conteúdo produzido nos canais de comunicação do museu.</p><p>PRONAC: 221784 - Ocupação Usina 2023, publicado na portaria nº 0674/22 de 29/11/2022, publicada no D.O.U. em 01/12/2022.</p><p>Onde se lê: A Ocupação na Usina 2023 prevê a realização de um festival multicultural de artes em diversos segmentos culturais: Festa Popular - Artesanato de Valor Cultural, Espetáculos de Artes Cênicas - teatro, Livro - Eventos Literários e Ações Educativo-Culturais para Incentivo à Leitura, Apresentações Musicais - Música Popular Cantada e Exposições de Artes Visuais. Terá por maior eixo de linguagem ser um Festival/Mostra de Artes Cênicas - Teatro. O projeto será oferecido de forma completamente gratuita à população e realizará edital de chamamento público a projetos exclusivamente paraibanos, como forma de democratização e diversidade de conceitos e propostas culturais, além de promover e estimular a criação artística do Estado da Paraíba.</p><p>Leia-se: O projeto Viva Usina - Ocupação 2023 prevê a realização de um festival multicultural de artes em diversos segmentos culturais: Festa Popular - Artesanato de Valor Cultural, Espetáculos de Artes Cênicas - teatro, Livro - Eventos Literários e Ações Educativo-Culturais para Incentivo à Leitura, Apresentações Musicais - Música Popular Cantada e Exposições de Artes Visuais. Terá por maior eixo de linguagem ser um Festival/Mostra de Artes Cênicas - Teatro. O projeto será oferecido de forma completamente gratuita à população e realizará edital de chamamento público a projetos exclusivamente paraibanos, como forma de democratização e diversidade de conceitos e propostas culturais, além de promover e estimular a criação artística do Estado da Paraíba.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>