<xml><article id="33178060" name="Extrato da Ata ROD 546" idOficio="9731419" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="21/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="99" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=99" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20787067">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DA ATA DA REUNIÃO ORDINÁRIA  Nº 546]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[DIRETORIA COLEGIADA]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">DIRETORIA COLEGIADA</p><p class="identifica">EXTRATO DA ATA DA REUNIÃO ORDINÁRIA Nº 546</p><p>Às 14 horas do dia 3 de julho de 2023, sob a presidência do Diretor-Geral Eduardo Nery, foi aberta a Reunião Ordinária da Diretoria da ANTAQ nº 546, com a participação da Diretora Flávia Takafashi, dos Diretores Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias, do Secretário-Geral Paulo Morum Xavier e do representante da Procuradoria Federal junto à ANTAQ, Procurador-Chefe Flávio Chiarelli.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>As atas estão publicadas no Portal da ANTAQ na Internet (https://www.gov.br/antaq).</p><p>PROCESSOS RETIRADOS DE PAUTA</p><p>Foram retirados de pauta os seguintes processos:</p><p>50300.011651/2022-32 e 50300.008185/2023-99, de relatoria do Diretor-Geral Eduardo Nery;</p><p>50300.004396/2021-91 e 50300.018665/2022-87, de relatoria da Diretora Flávia Takafashi;</p><p>50300.006180/2022-41, 50300.010900/2020-19 e 50300.013249/2022-92, de relatoria do Diretor Lima Filho;</p><p>50300.000794/2023-08, de relatoria do Diretor Alber Vasconcelos;</p><p>50300.003444/2023-95, de relatoria do Diretor Caio Farias; e</p><p>50300.014593/2022-07, que trata de matéria administrativa interna da Agência.</p><p>PEDIDOS DE VISTA</p><p>- O processo de nº 50300.005266/2021-75, de relatoria do Diretor Lima Filho, foi objeto de pedido de vista formulado pelo Diretor Caio Farias. Não houve adiantamento de votos. O processo constará da pauta da próxima reunião telepresencial.</p><p>- O processo de nº 50001.011775/2022-92, de relatoria do Diretor Lima Filho, foi objeto de pedido de vista formulado pela Diretora Flávia Takafashi. Não houve adiantamento de votos. O processo constará da pauta da próxima reunião telepresencial.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>A Diretoria Colegiada aprovou os Acórdãos de nºs 296 a 351, disponíveis para consulta na internet (https://www.gov.br/antaq).</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 14 horas do dia 5 de julho, foi encerrada a Reunião, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pela Diretoria Colegiada.</p><p class="assina">PAULO MORUM XAVIER</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>