<xml><article id="33211013" name="ADE4RF5" idOficio="9736077" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="24/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00096:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 4ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20793370">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF04 Nº 5, DE 21 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara alfandegados quiosque, loja franca e depósito, nos termos e condições normativos vigentes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF04 Nº 5, DE 21 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Declara alfandegados quiosque, loja franca e depósito, nos termos e condições normativos vigentes.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 4ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso I do art. 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, vigente a partir de 2 de março de 2022, em conformidade com o disposto no art. 11 da Instrução Normativa RFB nº 2075, de 23 de março de 2022, e nos arts. 16 e 17 da Portaria Coana nº 76, de 13 de maio de 2022, e à vista do que consta do Processo Administrativo nº 13083.114.520/2021-19, declara:</p><p>Art. 1º Habilitada, em caráter precário, a empresa Dufry do Brasil Duty Free Shop Ltda, CNPJ 27.197.888/0001-50, a operar o regime aduaneiro especial de loja franca, que subsistirá enquanto forem cumpridos os requisitos e as condições para a sua concessão e para a sua aplicação.</p><p>Art. 2º Ficam alfandegadas as unidades de venda e o depósito de loja franca, abaixo discriminados, localizados no Aeroporto Internacional do Recife/Guararapes - Gilberto Freyre, administrados pela empresa ora habilitada, que assume a condição de fiel depositária da mercadoria estrangeira ou nacional admitidas no regime, observados os termos e condições da legislação aplicável.</p><p>I - Quiosque, CNPJ 27.197.888/0004-01, com área total de 13,5 m², situado na área de embarque internacional no 1º pavimento, pelo prazo de 12 meses, a contar do início das atividades, permanecendo o código de recinto alfandegado 4.92.61.01-0;</p><p>II - Loja Franca de desembarque, CNPJ 27.197.888/0005-84, com área total de 595,77 m², situada na área de desembarque internacional no pavimento térreo, até 30 de novembro de 2029, permanecendo o código de recinto alfandegado 4.92.61.02-9;</p><p>III - Depósito de Loja Franca, CNPJ 27.197.888/0006-65, com área total de 200,00 m², situado na área industrial interna do Aeroporto Internacional dos Guararapes, até 30 de novembro de 2029, permanecendo o código de recinto alfandegado 4.92.77.01-0.</p><p>Art. 3º Os recintos ficarão sob a jurisdição da Inspetoria da Receita Federal do Brasil no Aeroporto Internacional do Recife/Guararapes - Gilberto Freyre, a qual poderá baixar as rotinas operacionais que se fizerem necessárias ao seu controle fiscal.</p><p>Art. 4º A beneficiária do regime aduaneiro especial de loja franca fica obrigada a ressarcir o Fundo Especial de Desenvolvimento e Aperfeiçoamento das Atividades de Fiscalização (Fundaf), instituído pelo Decreto-Lei nº 1.437, de 17 de dezembro de 1975, em decorrência das despesas administrativas relativas às atividades extraordinárias de fiscalização, no montante resultante da aplicação dos seguintes percentuais sobre a receita bruta com vendas:</p><p>I - de mercadorias de origem estrangeira: 6% (seis por cento); e</p><p>II - de mercadorias de origem nacional, inclusive as exportadas sem saída do território nacional, cuja entrega se dê a pessoa jurídica beneficiária do regime: 3% (três por cento).</p><p>Art. 5º Este alfandegamento condiciona o seu beneficiário ao cumprimento do disposto na Portaria RFB nº 143, de 2022, e na legislação correlata e não impede a RFB de revê-lo, de ofício, fundamentado em conveniência operacional ou administrativa, não decorrente de imposição de sanção administrativa, para adequá-lo às operações e regimes aduaneiros, tipos de carga ou mercadoria movimentadas ou armazenadas no recinto, em conformidade com suas condições estruturais e operacionais e seu sistema de controle informatizado.</p><p>Art. 6º Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado.</p><p>Art. 7º Fica revogado o Ato Declaratório Executivo SRRF04 nº 4, de 26 de junho de 2023.</p><p>Art. 8º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">DARCI MENDES DE CARVALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>