<xml><article id="32869899" name="RESOLUCAO_2385_2023 GGPAF" idOficio="9691616" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/07/2023" artClass="00046:00042:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32385" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="193" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=193" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20732112">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.385, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.385, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art. 160, aliado ao art. 203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 345, de 16 de dezembro de 2002, resolve:</p><p>Art.1º Indeferir pleito de concessão de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse de Saúde Pública em conformidade com o disposto no anexo.</p><p>Art.2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAÚJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>VERITAS GENETICS BRASIL ANALISES LABORATORIAIS LTDA / 32.948.264/0001-68</p><p>25351.622805/2022-73</p><p>90437 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE COMÉRCIO DE MATERIAIS E EQUIPAMENTOS MÉDICO-HOSPITALARES NAS ÁREAS PORTUÁRIAS, AEROPORTUÁRIAS E PONTOS DE PASSAGEM DE FRONTEIRAS / 5028700/22-2</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO APRESENTOU DOCUMENTAÇÃO REFERENTE AOS ITENS 10 E 12 DO ANEXO III DA RDC 345/2002. INDEFERIMENTO COM BASE NO PARÁGRAFO ÚNICO, INCISO II DO PARÁGRAFO 2º DO INCISO VII DO ART. 2º DA RDC Nº 204 DE 06/07/2005.</p><p>------------------------------</p><p>RECICARBON INDÚSTRIA E COMÉRCIO LTDA / 12.931.923/0001-46</p><p>25351.614697/2022-65</p><p>9083 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA / 5012870/22-1.</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: AUSÊNCIA DE CERTIFICADO DE REGULARIDADE OU TERMO DE REGULARIDADE OU DECLARAÇÃO DE VINCULAÇÃO DO RESPONSÁVEL TÉCNICO, EMITIDO PELA ENTIDADE REGULADORA DA ATIVIDADE DE EXERCÍCIO PROFISSIONAL E LICENÇA SANITÁRIA, DESCUMPRINDO AS PRERROGATIVAS LEGAIS PREVISTAS NOS ARTIGOS 2º (INCISO VII), 3º, 14 E ANEXO III DO ANEXO I DA RESOLUÇÃO RDC 345/2002, ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/2020; IN 66 DE 01, DE 01/09/2020; ARTIGO 11 DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005.</p><p>------------------------------</p><p>MANOEL JOAO FRANCISCO FILHO EPP /24.879.794/0001-73</p><p>25351.161850/2023-29</p><p>9055 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE LIMPEZA E RECOLHIMENTO DE RESÍDUOS RESULTANTES DO TRATAMENTO DE ÁGUAS SERVIDAS E DEJETOS EM TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA/ 0263949/23-1.</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO CUMPRIU INTEGRALMENTE A NOTIFICAÇÃO DE EXIGÊNCIA Nº 0502354/23-8. NÃO FOI ESCLARECIDA A DIVERGÊNCIA ENTRE O ENDEREÇO DA EMPRESA DESCRITO NO FORMULÁRIO DE PETIÇÃO E O CADASTRADO NA ANVISA E NÃO FOI ANEXADA DOCUMENTAÇÃO SATISFATÓRIA REFERENTE AOS ITENS 08, 09, 12 E 13 DO ANEXO III DA RDC N° 345/2002 CONFORME EXPLICITADO NA EXIGÊNCIA, DESCUMPRINDO O ART. 7° DA RDC N° 204/05.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>