<xml><article id="33299696" name="REVOGACOES_21 07 2023 (1657 a 16" idOficio="9747729" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="28/07/2023" artClass="00031:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20809661">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 21 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 21 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 1.657 - Revogar, a partir de 1 de março de 2023, a outorga emitida a RICARDO ANTÔNIO LUSTOSA DA SILVA, por meio da Resolução nº 13, de 07 de janeiro de 2015, publicada no DOU em 22 de janeiro de 2015, seção 1, pág. 97, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no UHE Luiz Gonzaga/Itaparica, Município de Belém do São Francisco, Estado de Pernambuco, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.658 - Revogar, a partir de 1 de março de 2023, a outorga emitida a FRANCISCO ALVES GUSMÃO, por meio da Resolução nº 916, de 24 de maio de 2017, publicada no DOU em 30 de maio de 2017, seção 1, pág. 93, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no UHE Luiz Gonzaga/Itaparica, Município de Petrolândia, Estado de Pernambuco, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.659 - Revogar a outorga emitida a L &amp; J AQUICULTURA LTDA., por meio da Resolução nº 912, de 24 de maio de 2017, publicada no DOU em 30 de maio de 2017, seção 1, pág. 93, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no UHE Luiz Gonzaga/Itaparica, Município de Glória, Estado da Bahia, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>