<xml><article id="33125102" name="PORTARIA NA 9808" idOficio="9725247" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00014:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Comunicação Social Eletrônica" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778418">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 9.808, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 9.808, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE COMUNICAÇÃO SOCIAL ELETRÔNICA, no uso de suas atribuições, e observado o disposto no Decreto nº 5.820, de 29 de junho de 2006, e na Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 1, de 1° de junho de 2023, e considerando o que consta do Processo nº 53115.018235/2022-41, resolve:</p><p>Art. 1º Consignar à entidade RÁDIO TELEVISÃO DE UBERLÂNDIA LTDA., CNPJ nº 25.631.672/0001-26, autorizatária do Serviço de Retransmissão de Televisão, na localidade de NOVA PONTE/MG, o canal 24 (vinte e quatro), em caráter primário, para transmissão digital do mesmo serviço e na mesma localidade, no âmbito do Sistema Brasileiro de Televisão Digital Terrestre.</p><p>Art. 3º A presente consignação reger-se-á pelas disposições do Código Brasileiro de Telecomunicações, leis subsequentes e seus regulamentos, bem como pelo Decreto nº 5.820, de 2006.</p><p>Art. 4º Para fins de execução do referido serviço, deverão ser observados os prazos para a obtenção da autorização de uso de radiofrequência junto à Anatel e solicitação do licenciamento da estação, conforme previsto no art. 516 da Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 1, de 1° de junho de 2023.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Wilson Diniz Wellisch</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>