<xml><article id="33192027" name="Despacho - Processo 27-2023" idOficio="9733861" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="21/07/2023" artClass="00070:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00003" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="128" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=128" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20790279">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p>Processo: 27/2023</p><p>Considerando que, ao receber o recurso da Chapa recorrente, decidi pelo sobrestamento do processo para diligências, tendo em vista que havia informação no recurso de que havia procedimento incidental de campanha irregular não julgado e, portanto, era evidente a necessidade de questionar a Comissão Eleitoral sobre a existência ou não do procedimento.</p><p>A Comissão Eleitoral, no dia 13/07/2023, respondeu à essa Relatoria (fls. 1297), informando que houve incidente e que este incidente tramitou na origem e teria sido julgado no dia 30/11/2022 (fls. 1312 a 1315), porém, por erro material da Comissão, este resultado não foi publicizado em Diário Oficial da União.</p><p>Assim, é oportuno nesse momento chamar o feito à ordem e determinar que a Comissão Eleitoral publique o resultado do incidente para que a Chapa interessada possa analisar se tem interesse ou não de recorrer ao COFFITO. Tal medida atenderá ao art. 21, §1º, da Resolução-COFFITO nº 519/2020.</p><p>Daí, que, diante desta circunstância, entendo pela suspensão do procedimento no COFFITO, na forma do art. 54, inciso II, da Resolução-COFFITO nº 519/2020 para posterior análise, se sobrevier recurso no referido incidente, ocasião em que se analisará definitivamente o recurso interposto.</p><p>Determino o encaminhamento deste Despacho à Comissão Eleitoral com urgência.</p><p class="assina">MARCELO RENATO MASSAHUD JÚNIOR</p><p class="cargo">Relator</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>