<xml><article id="33166683" name="ADE8RF22" idOficio="9730556" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="20/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20785782">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 22, DE 5 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a Simplificação de Operações de Trânsito Aduaneiro para o Transportador que menciona]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 22, DE 5 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a Simplificação de Operações de Trânsito Aduaneiro para o Transportador que menciona</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 8ª REGIÃO FISCAL, no uso das atribuições conferidas pelo Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME n° 284, de 27/07/2020, e com fundamento no art. 82 da Instrução Normativa SRF nº 248, de 25/11/2002, na Portaria COANA nº 5, de 24/02/2021, com as modificações introduzidas pelas Portarias COANA nº 17, de 03/06/2021, nº 28, de 30/07/2021, nº 56, de 08/12/2021, e nº 124, de 15/05/2023, e à vista do que consta do processo nº 13032.604879/2020-90, resolve:</p><p>Art. 1º. Autorizar a simplificação nas operações de Trânsito Aduaneiro, mediante dispensa das etapas "Informação dos Elementos de Segurança" e "Integridade do Trânsito", em que figure como beneficiário WEST AIR CARGO LTDA., CNPJ nº 02.743.895/0001-80, e que tenham como origem os recintos alfandegados RA's códigos 8.91.11.01 e 0000000 (Carga-Pátio), sob jurisdição da ALF/Aeroporto Internacional de São Paulo/Guarulhos, e como destinos:</p><p>(1) Aurora Terminais e Serviços Ltda. - CNPJ nº 01.777.936/0005-10 - ALF/São Paulo - RA 8.94.32.13;</p><p>(2) CRAGEA - Cia. Regional de Armazéns Gerais e Entrepostos Aduaneiros - CNPJ nº 44.411.353/0001-50 - ALF/São Paulo - RA 8.94.32.07;</p><p>(3) Libraport Campinas S.A. - CNPJ nº 03.795.647/0002-26 - ALF/Viracopos - RA 8.92.32.02;</p><p>(4) Multilog Brasil S.A. - CNPJ nº 60.526.977/0031-94 - ALF/Viracopos - RA 8.92.32.01; e,</p><p>(5) EADI Taubaté Ltda. - CNPJ nº 03.781.767/0002-74 - ALF/São Paulo - RA 8.94.32.12,</p><p>por um período de testes de 12 (doze) meses, durante o qual o sistema de monitoramento deverá ser submetido à auditoria de conformidade conduzida por assistente técnico/perito, com consequente elaboração de laudo pericial (§4º do art. 6º e art. 8º da Portaria COANA nº 5/2021).</p><p>Art. 2º. Incumbir a WEST AIR CARGO LTDA. a providenciar imediata comunicação à SRRF/8ªRF na hipótese de exclusão, a pedido ou de ofício, do Programa OEA, sob pena de aplicação de sanções administrativas previstas no art. 76 da Lei nº 10.833, de 29/12/2003, sem prejuízo das demais penalidades cabíveis.</p><p>Art. 3º. Esta simplificação é concedida em caráter precário e sujeita-se à imediata revogação no caso de constatação de descumprimento das condições definidas no presente Ato Declaratório Executivo, na Portaria COANA nº 5, de 24/02/2021, com as modificações introduzidas pelas Portarias COANA nº 17, de 03/06/2021, nº 28, de 30/07/2021, nº 56, de 08/12/2021, e nº 124, de 15/05/2023, sem prejuízo da aplicação das demais penalidades cabíveis.</p><p>Art. 4º. Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MÁRCIA CECÍLIA MENG</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>