<xml><article id="33245623" name="Port_SNTEP 2475" idOficio="9740182" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/07/2023" artClass="00034:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Secretaria Nacional de Transição Energética e Planejamento" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20798932">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.475/SNTEP/MME, DE 21 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.475/SNTEP/MME, DE 21 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE TRANSIÇÃO ENERGÉTICA E PLANEJAMENTO SUBSTITUTO DO MINISTÉRIO DE MINAS E ENERGIA, no uso da competência que lhe foi delegada art. 1º, inciso VII, da Portaria MME nº 732, de 05 de junho de 2023, considerando o disposto nos arts. 2º, inciso I e 3º, inciso I, do Decreto nº 5.597, de 28 de novembro de 2005, e o que consta no Processo nº 48340.000848/2023-17, resolve:</p><p>Reconhecer que a alternativa de acesso à Rede Básica do Sistema Interligado Nacional - SIN, definida pelos estudos para a conexão da unidade consumidora Companhia Siderúrgica Nacional - Complexo Industrial Casa de Pedra, localizada no Município de Congonhas, Estado de Minas Gerais, de propriedade da empresa Companhia Siderúrgica Nacional, inscrita no CNPJ/MF sob o no 33.042.730/0013-48, atende aos critérios de mínimo custo global de interligação e reforço nas redes e está compatível com o planejamento da expansão do setor elétrico para um horizonte mínimo de cinco anos.</p><p>Nos termos do art. 4º do Decreto nº 5.597, de 28 de novembro de 2005, o referido acesso compreende as seguintes instalações:</p><p>I - construção da Linha de Transmissão, em 500 kV, Circuito Simples, quatro Cabos Condutores AAAC 1120 665 kcmil por Fase ou equivalente, com cerca de trinta quilômetros de extensão, conectando o Barramento de 500 kV da nova Subestação Casa de Pedra à Subestação Itabirito 2 500 kV, formando a Linha de Transmissão Itabirito 2 - Casa de Pedra, em 500 kV;</p><p>II - construção de uma Entrada de Linha em 500 kV na Subestação Itabirito 2 500 kV; e;</p><p>III - construção do Barramento e de uma Entrada de Linha, todos em 500 kV, na nova Subestação Casa de Pedra de 500 kV.</p><p>Parágrafo único. As instalações relacionadas neste artigo deverão observar os Procedimentos de Rede do Sistema Elétrico Nacional, na sua última revisão, aprovados pela Agência Nacional de Energia Elétrica - ANEEL, e os padrões técnicos da concessionária de transmissão acessada.</p><p>O acesso pretendido pelo consumidor livre deverá ser precedido de Parecer de Acesso emitido pelo Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS e de Autorização expedida pela ANEEL, conforme estabelece o Decreto nº 5.597, de 2005.</p><p>As instalações descritas no art. 2º, até a data de 31 de dezembro de 2028, deverão compor Contrato de Uso do Sistema de Transmissão - CUST vigente.</p><p>Parágrafo único. Fica revogada esta portaria caso não ocorra a condição e prazo estabelecidos neste artigo.</p><p>Fica revogada a Portaria n°46, de 26 de abril de 2013, da Secretaria de Planejamento e Desenvolvimento Energético.</p><p>Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LEANDRO DE OLIVEIRA ALBUQUERQUE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>