<xml><article id="33204653" name="resolucoes - atos com conteudo n" idOficio="9734950" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="24/07/2023" artClass="00070:00365:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado do Pará" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="274" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=274" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20791725">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO CRM-PA Nº 14, DE  26 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Regulamenta e normatiza o repouso médico nas instituições de saúde.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRM-PA Nº 14, DE 26 de junho de 2023</p><p class="ementa">Regulamenta e normatiza o repouso médico nas instituições de saúde.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DO PARÁ, no uso de suas atribuições que lhe confere a Lei nº 3.268, de 30 de setembro de 1957, alterada pela Lei nº 11.000, de 15 de dezembro de 2004, regulamentada pelo Decreto nº 44.045, de 19 de julho de 1958, alterado pelo Decreto nº 6.821, de 15 de abril de 2009 Lei nº 12.842, de 10 de julho de 2013;</p><p>CONSIDERANDO que uma das principais atribuições dos Conselhos de Medicina é a fiscalização das condições adequadas para o exercício da profissão, bem como exigir a implementação das mesmas;</p><p>CONSIDERANDO ser imperativo que aos médicos seja assegurado o direito ao repouso com as condições mínimas de segurança e higiene;</p><p>CONSIDERANDO que não há vedação ao descanso médico, desde que assegurado o atendimento ao paciente, sendo vedada a demora injustificada no atendimento;</p><p>CONSIDERANDO as normativas existentes que determinam que os diretores técnicos devem garantir condições dignas de trabalho ao corpo clínico demais profissionais de saúde da instituição para o perfeito desempenho profissional, previstas no artigo 19 do Código de Ética Médica e artigo 2º, § 3º, II, da Resolução CFM 2147/2016;</p><p>CONSIDERANDO que a Resolução CFM 2056/2013, em seu artigo 26, inciso IV, alínea h, determina a obrigatoriedade da existência de área de repouso médico em instituições onde se realizam plantões presenciais, fato referendado pelo Parecer CFM 12/2015;</p><p>CONSIDERANDO a previsão de intervalo para repouso previsto no artigo 71 da Consolidação das Leis do Trabalho e no artigo 8º, § 1º, da Lei 3999, de 15 de dezembro de 1961;</p><p>CONSIDERANDO o que determinam as Normas Regulamentadoras 17 e 24 do Ministério do Trabalho e Economia acerca das condições necessárias para garantia de parâmetros de conforto, segurança, desempenho eficiente do trabalho, higiene e adequações das instalações e alojamentos nos locais de trabalho;</p><p>CONSIDERANDO o que determina o item 8.6, subitem 8.6.3, da Resolução-RDC nº 50, de 21 de fevereiro de 2002, da Agência Nacional de Vigilância Sanitária- Ministério da Saúde;</p><p>CONSIDERANDO, por fim, o decidido em Sessão Plenária de 26 de junho de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º Os estabelecimentos de saúde devem possuir área de repouso médico com instalações condizentes com os padrões mínimos de segurança, higiene e conforto, nos termos da legislação pertinente.</p><p>Art. 2º O repouso médico deve possuir alojamento exclusivo para a categoria médica, garantindo-se as condições sanitárias mínimas e, ainda:</p><p>a) ambientes separados por sexo;</p><p>b) espaçamento de 1,5 (um vírgula cinco) metro entre os leitos, respeitando-se a quantidade máxima de 04 (quatro) por alojamento e, preferencialmente, camas individuais ou no máximo beliches, os quais deverão possuir grades e escadas para acesso ao leito superior, vedando-se a utilização de treliches;</p><p>c) instalações que observem as necessidades dos médicos que possuam dificuldades de locomoção ou mobilidade;</p><p>d) colchões certificados pelo INMETRO, revestidos de material impermeável para a devida antissepsia entre os plantões;</p><p>e) roupa de cama e banho, os quais deverão ser individuais e na quantidade mínima de 01 (hum) kit para cada médico, devendo ser substituídos e higienizados ao final de cada plantão;</p><p>e.1.) a limpeza e higienização dos referidos kits deverá respeitar a rotina de cada instituição; entretanto, não poderá ser inferior a 01 (uma) vez a cada 24 (vinte e quatro) horas de funcionamento;</p><p>f) armários individuais dotados de chave para a guarda de pertences dos plantonistas durante o horário de trabalho;</p><p>g) climatização do ambiente em temperatura entre 20º (vinte) e 23º C (vinte e três) graus centígrados), por meio de condicionadores de ar com a devida manutenção destes.</p><p>Art. 3º Os alojamentos devem possuir banheiro privativo com no mínimo 01 (uma) bacia sanitária com assento sanitário e ducha higiênica, 01 (uma) papeleira para papel higiênico e toalha descartável, ambas fechadas, 01 (uma) pia com torneira e 01 (um) chuveiro com box dotado da opção de água quente e fria.</p><p>Art. 4º É responsabilidade do Diretor Técnico e, na sua ausência, do Diretor Geral dos estabelecimentos de saúde garantir a efetiva implementação e cumprimento das condições mínimas estabelecidas nesta Resolução e demais normativas já citadas, que cuidam da matéria.</p><p>Art. 5º Os estabelecimentos de saúde terão o prazo de 180 (cento e oitenta) dias para se adequar a esta resolução, a contar da data de sua efetiva vigência.</p><p>Art. 6º Compete ao CRM-PA a fiscalização do cumprimento desta Resolução.</p><p>Art. 7º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TEREZA CRISTINA DE BRITO AZEVEDO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">CRISTINA VILHENA CHEGÃO DE MENDONÇA ROCHA</p><p class="cargo">1ª Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>