<xml><article id="32882052" name="3006_PRT_157_SG_S1_OK" idOficio="9692623" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/07/2023" artClass="00006:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Secretaria-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20733810">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SG/PR Nº 157, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho Técnico com a finalidade apresentar proposta de alteração do Decreto nº 8.892, de 27 de outubro de 2016, que institui a Comissão Nacional para os Objetivos do Desenvolvimento Sustentável (ODS).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SG/PR Nº 157, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho Técnico com a finalidade apresentar proposta de alteração do Decreto nº 8.892, de 27 de outubro de 2016, que institui a Comissão Nacional para os Objetivos do Desenvolvimento Sustentável (ODS).</p><p><strong>O</strong><strong>MINISTRO DE ESTADO DA SECRETARIA-GERAL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído, no âmbito da Secretaria-Geral da Presidência da República, Grupo de Trabalho Técnico - GTT, a ser coordenado pela Secretaria Executiva da Comissão Nacional para os Objetivos do Desenvolvimento Sustentável (ODS), com a finalidade de apresentar proposta de alteração do Decreto nº 8.892, de 27 de outubro de 2016, revigorado pelo Decreto nº 11.397, de 21 de janeiro de 2023, que institui a Comissão Nacional para os ODS.</p><p>Art. 2º Serão convidados a compor o Grupo de Trabalho Técnico representantes indicados pelos seguintes órgãos:</p><p>I - Casa Civil da Presidência da República;</p><p>II - Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República;</p><p>III - Secretaria Nacional da Juventude, da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>IV - Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>V - Ministério das Cidades;</p><p>VI - Ministério de Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>VII - Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>VIII - Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social;</p><p>IX - Ministério do Desenvolvimento, da Indústria e Comércio;</p><p>X - Ministério da Educação;</p><p>XI - Ministério da Gestão e Inovação;</p><p>XII - Ministério da Integração e Desenvolvimento Regional;</p><p>XIII - Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>XIV - Ministério da Saúde;</p><p>XV - Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>XVI - Ministério das Relações Exteriores.</p><p>Art. 3º Por sua capacidade de apoio técnico, o GTT- ODS contará com participação de representantes da Fundação Osvaldo Cruz - Fiocruz, com uma vaga; do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - IBGE, com uma vaga; do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - IPEA, com uma vaga; da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária - Embrapa, com uma vaga.</p><p>Art. 4º A Secretaria-Executiva da Comissão ODS poderá convidar para participar das reuniões representantes de outros órgãos públicos da administração direta ou indireta, federal, estadual ou municipal; de organizações, entidades e redes, juridicamente constituídas ou não, públicas e privadas; bem como especialistas e membros da sociedade civil e da iniciativa privada.</p><p>Art. 5º As reuniões do GTT- ODS poderão ser realizadas de forma presencial ou por meio de videoconferência.</p><p>Art. 6º O GTT - ODS tem o prazo de 90 (noventa dias) dias, a partir da publicação desta portaria, prorrogável por igual período, para apresentar ao Ministro de Estado da Secretaria-Geral da Presidência da República relatório final das atividades que contemple proposta de alteração do Decreto nº 8.892/2016.</p><p>Art. 7º A participação no Grupo de Trabalho Técnico será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO COSTA MACÊDO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>