<xml><article id="33212830" name="Extrato da Ata nA 22-AGE 21JUL20" idOficio="9736326" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="24/07/2023" artClass="00016:00012:00038:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Empresa Gerencial de Projetos Navais" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20793778">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATA Nº 22 DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIAREALIZADA EM 21 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 22 DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIAREALIZADA EM 21 DE JULHO DE 2023</p><p>Aos vinte e um dias do mês de julho do ano de dois mil e vinte e três, às quatorze horas, na sala de reuniões do 6º andar, da sede da Empresa, situada na Ilha das Cobras, Edifício Almirante Raphael de Azevedo Branco, Centro, na cidade do Rio de Janeiro, estado do Rio de Janeiro, CEP nº 20180-001, realizou-se a 15ª Assembleia Geral Extraordinária (AGE) da Empresa Gerencial de Projetos Navais - EMGEPRON, presente a totalidade do Capital Social, de titularidade da União, neste ato representada pelo Dr. Alexandre Cairo, Procurador da Fazenda Nacional, designado pela Portaria nº 64, de 9 de março de 2023, da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional - PGFN. A reunião contou, ainda, com a presença do Almirante de Esquadra Arthur Fernando Bettega Corrêa, Presidente do Conselho de Administração da EMGEPRON. Para fins de atendimento aos requisitos formais, o Presidente do Conselho de Administração da Empresa assumiu a Presidência da Assembleia, nomeando como Secretário, o Capitão de Corveta da Reserva Remunerada, do Quadro de Oficiais Auxiliares da Armada, Rogério Braz de Almeida. Dispensada a publicação no Diário Oficial da União e em jornal de grande circulação, tendo em vista a presença de representante legal do único acionista, o Presidente apresentou a seguinte Ordem do Dia: 1) Eleição de membros para o Conselho Fiscal. Passando ao primeiro item da Ordem do Dia, o Representante da União votou pela eleição: i) do Vice-Almirante (IM) MARCUS VINICIUS LIMA DE SOUZA, como membro titular do Conselho Fiscal, representante do Ministério da Defesa, por intermédio do Comando da Marinha, em substituição ao Vice-Almirante (IM) WAGNER CORRÊA DOS SANTOS (Ofício Nº 13740/SG-MD, de 29 de maio de 2023), com prazo de atuação de dois anos, até 20/07/2025; e ii) do Senhor GUSTAVO MIGUEL NOGUEIRA FLEURY, em substituição ao Senhor ALEX FABIANE TEIXEIRA como membro titular do Conselho Fiscal, representante do Tesouro Nacional (Ofício SEI Nº 17400/2023/MF, de 22 de maio de 2023), prazo de atuação de dois anos, até 20/07/2025. Nada mais havendo a tratar, o Presidente deu por encerrada a reunião, lavrando-se a presente ata que, após lida e achada conforme, foi aprovada e assinada por mim, pelo Presidente da Assembleia e pelo representante da União, para os fins determinados em lei. Rio de Janeiro, vinte e um de julho de dois mil e vinte e três.</p><p>Atesto que as deliberações aqui contempladas são fiéis à Ata original arquivada na Sede da EMGEPRON.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>