<xml><article id="32967149" name="REGIMENTO INTERNO 07-2023_4" idOficio="9704797" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="07/07/2023" artClass="00070:00060:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho de Arquitetura e Urbanismo de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="145" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=145" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750109">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>V - propor, apreciar e deliberar sobre seminários, palestras, cursos, entre outras atividades, que visem a disseminação, a formação continuada e a atualização de arquitetos e urbanistas, docentes e técnicos envolvidos na preservação e/ou gestão de bens culturais;</p><p>VI - apreciar matérias de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos órgãos dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, relacionadas à preservação do patrimônio cultural;</p><p>VII - propor normativas relacionadas à preservação que privilegiem o patrimônio cultural como política pública;</p><p>VIII - propor, apreciar e deliberar sobre o fortalecimento de relações com universidades, a partir da atuação de ensino, pesquisa e extensão em patrimônio cultural e em parceria com as comissões pertinentes;</p><p>IX - propor ações de promoção e fomento na área de preservação do patrimônio cultural;</p><p>X - conceituar assistência técnica na área de patrimônio cultural e propor ações nesta perspectiva;</p><p>XI - propor, apreciar e deliberar sobre a forma pela qual o CAU/SP investirá os recursos destinados a assistência técnica e fomentos na área de patrimônio cultural;</p><p>XII - propor, apreciar e deliberar sobre ações articuladas de políticas, projetos, ações, definições, resoluções, eventos, câmaras temáticas ou outras instâncias de integração entre os CAU/UF e o CAU/BR;</p><p>XIII - propor, apreciar e deliberar, em parceria com a CCOM-CAU/SP, diretrizes, ações e acompanhamento da gestão da documentação da memória física e digital sob responsabilidade do CAU/SP;</p><p>XIV - propor e acompanhar o desenvolvimento dos projetos e indicadores do Planejamento Estratégico do CAU/SP relacionados às suas atividades específicas.</p><p>XV - propor, apreciar e deliberar sobre propostas de convênios do CAU/SP com outros conselhos profissionais, instituições governamentais, da sociedade civil e entidades sociais organizadas atinentes às matérias tratadas no âmbito de sua competência, em parceria com as comissões pertinentes.</p><p>Da Comissão de Mobilidade Urbana do CAU/SP (CMU-CAU/SP)</p><p>Art. 107. Para cumprir a finalidade de contribuir com a atuação dos profissionais Arquitetos e Urbanistas no campo da mobilidade urbana e na promoção do desenvolvimento sustentável das cidades, competirá à Comissão de Mobilidade Urbana do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - identificar, em âmbito nacional e internacional, ações desenvolvidas por entes governamentais ou da sociedade civil na promoção da mobilidade sustentável e da integração das ações de planejamento urbano e de transportes, em conjunto com as demais comissões competentes;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre carências e oportunidades no âmbito da implementação das obrigações contidas na Lei nº 12.587 de 3 de janeiro de 2012 e suas alterações, especialmente no que se refere à atuação dos profissionais de Arquitetura e Urbanismo;</p><p>III - propor, apreciar e deliberar sobre ações a serem desenvolvidas ou promovidas pelo Conselho, no âmbito da mobilidade urbana, visando à formação e desenvolvimento profissional dos Arquitetos e Urbanistas;</p><p>IV - propor, apreciar e deliberar sobre ações a serem desenvolvidas ou promovidas pelo Conselho, no âmbito da mobilidade urbana, visando o aprofundamento do debate sobre a temática e a compreensão da sociedade civil e dos movimentos organizados quanto à importância das interrelações entre os vários modais nos deslocamentos, buscando integrar e valorizar o transporte de qualidade e o desenvolvimento urbano, socioeconômico e ambiental de forma sustentável, em conjunto com as demais comissões competentes;</p><p>V - fomentar a cooperação e ações conjuntas com entidades de reconhecida relevância no setor de mobilidade, visando promover a atuação dos profissionais de Arquitetura e Urbanismo e amplificar as oportunidades de capacitação e formação;</p><p>VI - acompanhar o desenvolvimento dos projetos do Planejamento Estratégico do CAU, relacionados às suas atividades específicas;</p><p>VII - propor, apreciar e deliberar sobre diretrizes, ações de difusão e promoção da mobilidade urbana no âmbito da profissão, junto de outras comissões e entidades do setor de mobilidade.</p><p>Da Comissão de Acessibilidade do CAU/SP (CAC-CAU/SP)</p><p>Art. 108. Para cumprir a finalidade de contribuir e zelar pelo atendimento às regras de acessibilidade na atuação profissional de arquitetos e urbanistas, competirá à Comissão de Acessibilidade do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre ações de difusão da Acessibilidade garantindo o acesso da sociedade como um todo e em especial àqueles com deficiência, mobilidade reduzida ou qualquer outra barreira colocada pelo capacitismo;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre ações que visem promover a participação de arquitetos e urbanistas no desenvolvimento de conceitos do desenho universal nos projetos, legislação e Normas Técnicas;</p><p>III - propor a discussão do tema da acessibilidade, do desenho universal e da inclusão social nas interfaces da atuação de arquitetos e urbanistas nas áreas da habitação de interesse social, mobilidade, patrimônio cultural, desenho urbano, dentre outros, em sintonia com as demais Comissões que tratem de temas correlatos;</p><p>V - propor, apreciar e deliberar sobre matérias de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, relacionados à Acessibilidade e Desenho Universal na Arquitetura e Urbanismo;</p><p>VI - propor, apreciar e deliberar sobre a difusão de novas tecnologias e pesquisas técnicas vinculadas à acessibilidade e desenho universal em caráter público e privado;</p><p>VII - assessorar a Presidência e as Comissões Ordinárias, Especiais e Temporárias nos assuntos relacionados à Acessibilidade;</p><p>VIII - acompanhar o desenvolvimento dos projetos do Planejamento Estratégico do CAU, relacionados às suas atividades específicas;</p><p>IX- Indicar participantes para comissões de seleção de editais do CAU/SP que envolvam a temática da Comissão, de acordo com os normativos internos;</p><p>XX - Apreciar e monitorar dados referentes à acessibilidade para subsidiar ações vinculadas ao Planejamento Estratégico do CAU/SP e ampliar a difusão do tema junto à sociedade.</p><p>Da Comissão de Tecnologias de Informação e Comunicação na Arquitetura e Urbanismo do CAU/SP (CTIC -CAU/SP)</p><p>Art. 109. Para cumprir a finalidade de subsidiar o CAU/SP na disseminação, desenvolvimento e promoção da inclusão dos profissionais nos meios de tecnologia da informação e comunicação que envolvem o aperfeiçoamento do exercício da arquitetura e urbanismo, competirá à Comissão de Tecnologias de Informação e Comunicação na Arquitetura e Urbanismo do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre diretrizes e ações para difusão e valorização das Tecnologias de Informação e Comunicação na Arquitetura e Urbanismo para o aperfeiçoamento do exercício profissional;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre diretrizes e ações que visem ampliar o acesso dos arquitetos e urbanistas às Tecnologias de Informação e Comunicação na Arquitetura e Urbanismo;</p><p>III - apreciar e deliberar sobre interiorização de ações e normativos internacionais relacionados às Tecnologias de Informação e Comunicação na Arquitetura e Urbanismo, em conjunto com as comissões competentes;</p><p>IV - propor, apreciar e deliberar sobre matéria de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos órgãos dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, referentes às Tecnologias de Informação e Comunicação na Arquitetura e Urbanismo;</p><p>V - propor, apreciar e deliberar sobre seminários, palestras, cursos e outras ações que visem ao aperfeiçoamento profissional e à formação continuada dos arquitetos urbanistas em relação às tecnologias, meios de produção, informação e comunicação;</p><p>VI - indicar participantes para comissões de seleção de editais do CAU/SP que envolvam a temática da comissão;</p><p>VII - propor, apreciar e deliberar sobre a representação do CAU/SP em reuniões e eventos, em forma de missão, âmbito das suas competências, quando constante em seus planos de ação;</p><p>VIII - propor ações de cooperação e atuação conjunta com órgãos e entidades de Arquitetura e Urbanismo que envolvam a temática das Tecnologias de Informação e Comunicação na Arquitetura e Urbanismo, visando a valorização e aperfeiçoamento do exercício profissional, em conjunto com outras comissões competentes;</p><p>IX - propor e acompanhar o desenvolvimento dos projetos do Planejamento Estratégico do CAU, relacionados às suas atividades específicas.</p><p>Art. 110. As comissões especiais manifestam-se sobre assuntos de suas competências mediante ato administrativo da espécie deliberação de comissão, de acordo com o Manual para Elaboração de Atos Normativos do CAU, aprovado pelo CAU/BR, a ser publicada no sítio eletrônico do CAU/SP.</p><p>Seção IV</p><p>Da Coordenação das Comissões Ordinárias e Especiais</p><p>Art. 111. Os trabalhos das comissões ordinárias e especiais serão conduzidos pelo coordenador ou, na sua falta, impedimento, licença ou renúncia, pelo coordenador-adjunto.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, na falta simultânea do coordenador e do coordenador-adjunto, exercerá, temporariamente, a coordenação, o conselheiro titular mais idoso.</p><p>Art. 112. Os coordenadores e os coordenadores-adjuntos de comissões ordinárias e especiais serão definidos, dentre os membros da comissão, por meio de eleição pelo Plenário do CAU/SP, após a indicação dos membros da comissão recém-constituída.</p><p>§ 1° Nos cargos a que se refere o caput deste artigo serão permitidas reconduções.</p><p>§ 2° Um mesmo conselheiro não poderá ocupar a coordenação de mais de uma comissão ordinária.</p><p>Art. 113. Os mandatos de coordenadores e de coordenadores-adjuntos de comissões ordinárias e especiais terão duração equivalente ao período do mandato de conselheiro, iniciando-se na primeira reunião plenária ordinária do ano e encerrando-se no último dia do terceiro ano de mandato.</p><p>Art. 114. Compete ao coordenador de comissão ordinária ou especial:</p><p>I - coordenar as reuniões de acordo com calendário estabelecido;</p><p>II - elaborar as pautas de reuniões ordinárias e extraordinárias;</p><p>III - responsabilizar-se pelas atividades da comissão junto ao Plenário do CAU/SP;</p><p>IV - manter o Plenário do CAU/SP informado dos trabalhos desenvolvidos pela comissão;</p><p>V - apresentar ao Conselho Diretor e ao Fórum de Comissões os planos de ação e orçamento, e os planos de trabalho da comissão, incluindo objetivos, ações, metas, cronograma de execução e calendário de reuniões e suas alterações;</p><p>VI - propor, cumprir e fazer cumprir os planos de ação e orçamento e os planos de trabalho da comissão;</p><p>VII - acompanhar o desenvolvimento dos projetos do Planejamento Estratégico do CAU, relacionados às suas atividades específicas;</p><p>VIII - acompanhar a aplicação dos recursos financeiros destinados à comissão;</p><p>IX - acompanhar a aplicação dos recursos financeiros destinados à comissão temporária, cuja instituição foi proposta pela comissão;</p><p>X - relatar em reunião plenária, quando solicitado, os assuntos pertinentes à comissão ou indicar membro para realizá-lo;</p><p>XI - relatar e votar em matérias em apreciação e proferir voto de qualidade, em caso de empate, no âmbito da comissão;</p><p>XII - solicitar à presidência a convocação de reuniões extraordinárias, com justificativa e indicação da disponibilidade orçamentária para a sua realização;</p><p>XIII - designar conselheiro para relatar matéria, no âmbito da comissão, preferencialmente em sistema de rodízio, observando os casos de impedimento ou suspeição.</p><p>Art. 115. Os coordenadores de comissão ordinária serão membros do Conselho Diretor.</p><p>Art. 116. Os coordenadores de comissões ordinárias e especiais serão membros do Fórum de Comissões e na impossibilidade de participação de participação de ambos em reunião do fórum, poderá ser indicado um membro pela respectiva comissão para participar.</p><p>Art. 117. No caso de renúncia ou de licença do coordenador, esta, por período superior a 4 (quatro) meses, o coordenador-adjunto assumirá em caráter definitivo a coordenação da comissão.</p><p>Art. 118. No caso de ausência do coordenador, não justificada, em mais de 4 (quatro) reuniões de comissão, durante o período de mandato do cargo, o coordenador-adjunto assumirá em caráter definitivo.</p><p>Art. 119. Os coordenadores e os coordenadores-adjuntos poderão ser destituídos pelo voto de 3/5 (três quintos) dos membros do Plenário.</p><p>Seção V</p><p>Das Reuniões das Comissões Ordinárias e Especiais</p><p>Art. 120. As comissões ordinárias e especiais desenvolverão suas atividades por meio de reuniões ordinárias e extraordinárias.</p><p>§ 1° As reuniões ordinárias serão realizadas em número definido no calendário anual de reuniões, com antecedência mínima de 03 (três) dias das reuniões plenárias do CAU/SP.</p><p>§ 2° As reuniões ordinárias das comissões indicadas no caput serão realizadas na cidade de São Paulo - SP, onde se localiza a sede do CAU/SP ou, excepcionalmente, em outro local mediante solicitação da maioria da comissão, disponibilidade orçamentária e autorização da Presidência;</p><p>§ 3° As reuniões das comissões ordinárias e das especiais poderão ser realizadas de maneira virtual, sendo que as suas deliberações serão válidas mediante o uso de certificação digital ou assinatura eletrônica pelo conselheiro que dela participe, podendo ser substituída pela assinatura digital ou eletrônica do funcionário responsável pela assessoria da reunião.</p><p>§ 4° Ressalvada a possibilidade de prova em contrário, terá validade plena a deliberação de comissão assinada com certificação digital ou assinatura eletrônica apenas da coordenação da comissão.</p><p>§ 5° Poderão participar de reuniões de comissões ordinárias e especiais profissionais e especialistas, na condição de convidados, sem direito a voto.</p><p>§ 6° As comissões ordinárias e especiais poderão, sempre que conveniente, realizar reuniões conjuntas para tratar de temas comuns às suas competências.</p><p>§ 7° As reuniões das comissões ordinárias e das especiais poderão ser realizadas de maneira híbrida.</p><p>§ 8° Poderão participar de reuniões de comissões ordinárias e especiais, suplente de conselheiros, na condição de convidados, sem direito a voto e sem pagamento de auxílio, diária e deslocamento.</p><p>Art. 121. As convocações de reuniões ordinárias e extraordinárias de comissões ordinárias e especiais serão encaminhadas aos membros dessas com antecedência mínima de 03 (três) dias da data de sua realização.</p><p>Parágrafo único. O membro integrante de comissão ordinária ou especial, impedido de comparecer à reunião, deverá comunicar o fato à presidência, ou à pessoa por ela designada, com antecedência mínima de 02 (dois) dias da data de sua realização.</p><p>Art. 122. As reuniões extraordinárias das comissões somente serão autorizadas mediante apresentação de justificativa, pauta pré-definida, indicação da disponibilidade orçamentária e confirmação de presença de mais da metade dos membros da respectiva comissão.</p><p>Parágrafo único. As reuniões extraordinárias de comissões não poderão ocorrer em horário coincidente ao horário de reunião plenária, excetuando-se os casos de urgência, mediante autorização do Plenário.</p><p>Art. 123. As pautas das reuniões ordinárias e extraordinárias serão encaminhadas aos membros integrantes das respectivas comissões ordinária ou especial, para conhecimento, junto com a convocação.</p><p>Art. 124. O quórum para instalação e funcionamento de reuniões de comissões ordinárias e especiais corresponde ao número inteiro imediatamente superior à metade de seus membros.</p><p>Art. 125. A ordem dos trabalhos das reuniões de comissões ordinária e especial obedecerá à seguinte sequência:</p><p>I - verificação do quórum;</p><p>II - leitura, discussão e aprovação da súmula da reunião anterior;</p><p>III - comunicações;</p><p>IV - apresentação da pauta e extra pauta, quando houver;</p><p>V - distribuição das matérias a serem relatadas;</p><p>VI - relato, discussão e apreciação das matérias.</p><p>§ 1° O membro integrante de comissão ordinária ou especial pode apresentar propostas de inclusão de outras matérias não constantes da pauta, na própria reunião.</p><p>§ 2° O membro integrante de comissão ordinária ou especial deve relatar matéria a ele distribuída de forma clara, concisa, objetiva e legalmente fundamentada, emitindo informação consubstanciada por meio de relatório e voto fundamentado.</p><p>§ 3° Após o relato de matéria, qualquer membro integrante de comissão ordinária ou especial poderá pedir vista do processo, devolvendo-o, preferencialmente, na mesma reunião, ou, obrigatoriamente em prazo hábil para ser apresentado na reunião subsequente, acompanhado do relatório e voto fundamentado.</p><p>§ 4° Encerrada a discussão, o coordenador apresentará proposta de encaminhamento do tema para votação.</p><p>§ 5° A comissão ordinária ou especial decidirá por maioria simples de votos.</p><p>§ 6° Em caso de empate, caberá ao coordenador proferir o voto de qualidade.</p><p>§ 7° Em caso de arguição ou declaração de suspeição ou de impedimento de conselheiro, no âmbito das comissões, as regras serão as mesmas utilizadas no Plenário.</p><p>§ 8° O conselheiro que divergir da deliberação da sua respectiva comissão poderá apresentar declaração de voto por escrito, que constará na deliberação da comissão e na súmula da reunião.</p><p>Art. 126. Os recursos apresentados às comissões obedecerão à regulamentação estabelecida para o Plenário.</p><p>Art. 127. As deliberações exaradas pelas comissões ordinárias e especiais serão encaminhadas à Presidência, com vistas ao conhecimento, providências, apreciação, aprovação ou homologação pelo Plenário, conforme o caso.</p><p>Art. 128. As comissões ordinárias e especiais poderão ser assistidas por consultoria externa.</p><p>Seção VI</p><p>Da Comissão Eleitoral do CAU/SP</p><p>Art. 129. A Comissão Eleitoral do CAU/SP (CE-CAU/SP) terá caráter temporário.</p><p>Art. 130. A composição e as competências da CE-CAU/SP serão regulamentadas por atos normativos do CAU/ BR.</p><p>Art. 131. A organização e a ordem dos trabalhos da CE-CAU/SP obedecerão à regulamentação estabelecida para o funcionamento da reunião de comissão temporária, com adaptações.</p><p>Seção VII</p><p>Das Subcomissões do CAU/SP</p><p>Art. 132. As subcomissões terão por finalidade a execução de atividades específicas de competência de uma determinada comissão permanente e do Fórum de Comissões, visando à execução do plano de trabalho dessa comissão.</p><p>Art. 133. As subcomissões serão instituídas por deliberação do órgão proponente, na qual constarão as suas atividades, prazo de execução, resultado esperado e composição.</p><p>§ 1° As despesas referentes às atividades das subcomissões serão discriminadas no Plano de Ação e Orçamento da comissão proponente.</p><p>§ 2° As subcomissões serão compostas exclusivamente pelos membros do órgão proponente.</p><p>§ 3° Ao final da execução dos trabalhos, a subcomissão, por meio do relator escolhido dentre os seus membros, apresentará a proposta de deliberação para a apreciação de todos os membros da comissão do órgão proponente.</p><p>Art. 134. A organização e a ordem dos trabalhos das subcomissões obedecerão à regulamentação estabelecida para o funcionamento da reunião do respectivo órgão proponente com as devidas adaptações.</p><p>Art. 135. As subcomissões terão um representante, escolhido dentre os membros, responsável por informar ao coordenador do órgão competente do andamento da realização dos trabalhos, bem como solicitar convocação de reuniões.</p><p>Parágrafo único: O fórum de comissões pode propor, apreciar e deliberar sobre a criação de subcomissões para temas transversais ao CAU/SP</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS COMISSÕES TEMPORÁRIAS DO CAU/SP</p><p>Art. 136. As comissões temporárias terão por finalidade atender demandas específicas de caráter temporário, tais como temas específicos da profissão.</p><p>Art. 137. As comissões temporárias terão como procedimentos coletar dados e estudar temas específicos da profissão, objetivando orientar os órgãos do CAU/SP, na solução de questões e na fixação de entendimentos.</p><p>Art. 138. As comissões temporárias serão instituídas pelo Plenário, mediante proposta apresentada pela Presidência, ou mediante deliberação apresentada por comissão ordinária ou pelo Conselho Diretor.</p><p>Parágrafo único. As propostas ou deliberações para instituição de comissões temporárias deverão contemplar: justificativa para criação, resultados ou produtos esperados, competências, calendário de atividades, dotação orçamentária, prazo de funcionamento, sugestão de composição e pertinência do tema às atividades do órgão proponente.</p><p>Art. 139. As comissões temporárias serão supervisionadas pelo órgão proponente.</p><p>Art. 140. As comissões temporárias manifestam-se sobre os resultados de suas atividades mediante relatórios conclusivos dirigidos ao órgão proponente os quais deverão ser apresentados ao final dos trabalhos e publicados no sítio eletrônico do CAU/SP.</p><p>§ 1° Os resultados ou produto das Comissões Temporárias poderão ser apresentados nos seguintes formatos:</p><p>I. Relatórios conclusivos sobre os temas em análise;</p><p>II. Propostas de legislação, como projetos de lei, decretos e resoluções;</p><p>III. Publicações ou exposições;</p><p>IV. Outras formas de divulgação dos resultados.</p><p>Parágrafo único. Caso seja criada comissão temporária para tomada de contas especial, essa terá independência e encaminhará relatório ao Tribunal de Contas da União, por intermédio da Presidência, devendo essa dar conhecimento ao Plenário.</p><p>Seção I</p><p>Da Composição de Comissão Temporária</p><p>Art. 141. As comissões temporárias serão compostas por um número fixado pelo Plenário do CAU/SP, em no mínimo 3 (três) membros, entre conselheiros titulares do CAU/SP e profissionais com experiência ou conhecimento comprovado no tema, tendo por base sua complexidade.</p><p>Art. 142. Entre os membros integrantes de comissões temporárias haverá pelo menos 1 (um) conselheiro titular do CAU/SP.</p><p>§ 1º Os membros externos de comissões temporárias, considerados aqueles que não exercem mandato no CAU/SP, não terão substitutos.</p><p>§ 2° As indicações de membros de comissões temporárias serão efetuadas pelos órgãos proponentes e serão homologadas pelo Plenário.</p><p>§ 3° No caso de perda de mandato de membro integrante de comissão temporária o Plenário indicará um substituto.</p><p>§ 4° As comissões temporárias deverão finalizar seus trabalhos antes do término do mandato dos conselheiros.</p><p>Seção II</p><p>Da Coordenação de Comissão Temporária</p><p>Art. 143. Os trabalhos das comissões temporárias serão conduzidos por um coordenador ou, na sua falta, impedimento, licença ou renúncia, por um coordenador-adjunto.</p><p>§ 1° O coordenador e o coordenador-adjunto das comissões temporárias serão indicados pelo órgão proponente e homologados pelo Plenário.</p><p>§ 2° A coordenação das comissões temporárias será ocupada obrigatoriamente por conselheiro titular do CAU/SP.</p><p>Art. 144. Compete ao coordenador de comissão temporária:</p><p>I - coordenar as reuniões de acordo com calendário estabelecido;</p><p>II - elaborar as pautas de reuniões ordinárias e extraordinárias;</p><p>III - responsabilizar-se pelas atividades da comissão junto ao órgão proponente e mantê-lo atualizado dos trabalhos desenvolvidos;</p><p>IV - apresentar ao órgão proponente o plano de trabalho e o calendário de atividades, bem como propor-lhe alterações;</p><p>V - cumprir e fazer cumprir o plano de ação e orçamento e o plano de trabalho;</p><p>VI - relatar e votar em matérias em apreciação e proferir voto de qualidade, em caso de empate;</p><p>VII - solicitar à Presidência a convocação de reuniões extraordinárias, com justificativa e indicação das disponibilidades orçamentárias para a sua realização.</p><p>Seção III</p><p>Da Reunião de Comissão Temporária</p><p>Art. 145. As comissões temporárias desenvolverão suas atividades por meio de reuniões ordinárias e extraordinárias.</p><p>§ 1° As reuniões ordinárias de comissões temporárias serão realizadas em número definido no calendário de atividades, a ser proposto ao órgão proponente, de acordo com a demanda e disponibilidade orçamentária.</p><p>§ 2° O quórum para instalação e funcionamento das reuniões de comissões temporárias corresponde ao número inteiro imediatamente superior à metade de seus membros.</p><p>Art. 146. As pautas de reuniões, ordinárias e extraordinárias, serão disponibilizadas aos membros integrantes da comissão temporária e aos seus respectivos suplentes, quando convidados, no prazo definido no ato da convocação da comissão.</p><p>Art. 147. Os assuntos apreciados serão registrados em súmula que, após lida e aprovada na reunião subsequente, será assinada pelos integrantes presentes à reunião e publicada no sítio eletrônico do CAU/SP.</p><p>Art. 148. As comissões temporárias poderão ser assistidas por consultoria externa, mediante indicação do órgão proponente e dotação orçamentária.</p><p>Art. 149. A organização e a ordem dos trabalhos de reuniões de comissões temporárias obedecem à regulamentação estabelecida para o funcionamento de comissão ordinária, com as devidas adaptações.</p><p>Art. 150. O funcionamento de comissões temporárias terá duração máxima de 1 (um) ano.</p><p>§ 1° Observado o limite de prazo estabelecido no caput deste artigo, as comissões temporárias serão desconstituídas no ato de conclusão de seus trabalhos.</p><p>§ 2° Excepcionalmente, mediante justificativa fundamentada, o Plenário do CAU/SP poderá autorizar a prorrogação do prazo de funcionamento por período igual ou inferior a 01 (um) ano;</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS CÂMARAS TEMÁTICAS DO CAU</p><p>Art. 151. As câmaras temáticas terão por finalidade ampliar, no âmbito do CAU/SP, a participação da sociedade e de profissionais arquitetos e urbanistas nas discussões sobre o aperfeiçoamento e valorização do exercício da Arquitetura e Urbanismo, aprimorar a geração de conhecimento, bem como auxiliar na consolidação da representatividade do CAU/SP nos órgãos públicos e privados, dentre outras</p><p>Art. 152. As câmaras temáticas serão instituídas pelo Plenário do CAU/SP, mediante propostas apresentadas pelo presidente ou mediante deliberações de comissões permanentes.</p><p>§ 1° As propostas ou deliberações para instituição de câmaras temáticas deverão contemplar justificativa para criação, atividades a serem desenvolvidas, metodologia de trabalho, indicação de disponibilidade orçamentária, indicação de assessoramento, prazo de funcionamento e pertinência da matéria às competências do órgão proponente ou ao qual deverá se vincular.</p><p>§ 2° Os membros da câmara temática elaborarão o plano de trabalho em sua primeira reunião, contendo também a forma de participação dos membros, que será aprovado pela comissão permanente.</p><p>Art. 153. As câmaras temáticas ficarão vinculadas às comissões permanentes às quais seja pertinente a matéria justificadora da sua criação.</p><p>Art. 154. As câmaras temáticas manifestam-se sobre os resultados de suas atividades mediante relatórios e comunicações dirigidos à comissão permanente a qual se vinculam.</p><p>Parágrafo único. Ao final do período de funcionamento, a comissão permanente apresentará ao Plenário do CAU/SP todas as atividades realizadas pela câmara temática e seus resultados.</p><p>Art. 155. As câmaras temáticas serão compostas por um número fixado pelo Plenário do CAU/SP, sendo de no mínimo 3 (três) membros, entre conselheiros, representantes de órgãos públicos, de entidades da sociedade civil, especialmente entidades profissionais, bem como demais profissionais com experiência ou conhecimento comprovado na matéria a ser tratada pela câmara, tendo por base sua complexidade.</p><p>Art. 156. Entre os membros integrantes de câmara temática haverá pelo menos 1 (um) conselheiro titular, membro da comissão permanente à qual a câmara temática se vincula.</p><p>§ 1° Será permitida a participação como membro, de suplente de conselheiro.</p><p>§ 2° Será vedada a composição concomitante de conselheiro titular e seu respectivo suplente de conselheiro na mesma câmara temática.</p><p>§ 3° Os membros integrantes de câmaras temáticas não terão substitutos.</p><p>§ 4° As indicações de membros de câmara temática serão efetuadas pelos órgãos proponentes e serão homologadas pelo Plenário do CAU/SP.</p><p>§ 5° O mandato do membro da câmara temática coincidirá com o prazo de funcionamento desse colegiado, podendo ser revisto a cada prorrogação, conforme o caso.</p><p>Art. 157. Os trabalhos de câmara temática serão conduzidos por um coordenador, e, nos seus impedimentos, faltas, licenças ou renúncia, por um coordenador-adjunto.</p><p>§ 1° O coordenador e o coordenador-adjunto serão indicados pelos membros da câmara e homologados pelo Plenário do CAU/SP.</p><p>§ 2° A coordenação de câmara temática será exercida, obrigatoriamente, por conselheiro titular, membro da comissão permanente à qual a câmara temática se vincula.</p><p>Art. 158. Compete ao coordenador de câmara temática:</p><p>I - coordenar as reuniões de acordo com calendário aprovado pela respectiva câmara;</p><p>II - elaborar as pautas de reuniões ordinárias e extraordinárias;</p><p>III - responsabilizar-se pelas atividades da câmara temática junto à comissão a que se vincula;</p><p>IV - apresentar à comissão a que se vincula a câmara o plano de trabalho, o calendário de atividades, as atividades desenvolvidas e o resultado do trabalho;</p><p>V - cumprir e fazer cumprir os planos de ação e orçamento e os planos de trabalho;</p><p>VI - relatar e votar em matérias em apreciação e proferir voto de qualidade, em caso de empate;</p><p>VII - solicitar ao coordenador da comissão a que se vincula a câmara temática que este promova, junto à presidência do respectivo conselho, a convocação de reuniões extraordinárias e para atividades de representações, com justificativa e indicação de disponibilidades orçamentárias para a sua realização.</p><p>Art. 159. As câmaras temáticas desenvolverão suas atividades por meio de reuniões ordinárias e extraordinárias e atividades de representação.</p><p>§ 1° As reuniões ordinárias de câmara temática serão realizadas em número definido no calendário de atividades, a ser proposto pelos próprios membros, de acordo com demanda e disponibilidades orçamentárias.</p><p>§ 2° O quórum para instalação e funcionamento de reuniões corresponde ao número inteiro imediatamente superior à metade de seus membros.</p><p>Art. 160. As pautas de reuniões ordinárias e extraordinárias serão disponibilizadas aos membros integrantes da comissão a que se vincula a câmara, para conhecimento em prazo definido no ato de sua instituição, não inferior a 3 (três) dias.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, as pautas poderão ser disponibilizadas em prazo inferior.</p><p>Art. 161. As matérias apreciadas por câmaras temáticas serão registradas em súmula que, após lida e aprovada na reunião subsequente, serão assinadas pelos membros presentes às respectivas reuniões, e publicadas nos sítios eletrônicos do respectivo conselho, excluindo-se as informações classificadas como ultrassecreta, secreta ou reservada, de acordo com a legislação vigente.</p><p>Art. 162. As câmaras temáticas poderão ser assistidas por consultoria externa, mediante indicação do órgão proponente e indicação das disponibilidades orçamentárias.</p><p>Art. 163. Poderão participar das reuniões da câmara temática empregados públicos da autarquia, profissionais ou especialistas, na condição de convidados, sem direito a voto.</p><p>Art. 164. A organização e a ordem dos trabalhos de reuniões de câmara temática obedecem à regulamentação estabelecida para o funcionamento de comissão ordinária, com as devidas adaptações.</p><p>Art. 165. O prazo de funcionamento da câmara temática não excederá de 1 (um) ano, podendo ser prorrogado, sendo que o término final desse prazo ficará limitado ao término do mandato da comissão permanente a que se vincula.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DO PRESIDENTE E DO VICE-PRESIDENTE</p><p>Seção I - Do Presidente</p><p>Art. 166. O Presidente será eleito pelos conselheiros titulares, em votação aberta;</p><p>§ 1° A eleição e posse do presidente do CAU/SP serão efetuadas na primeira reunião plenária ordinária a ser realizada até o décimo dia útil do mês de janeiro do ano subsequente ao da eleição dos conselheiros do CAU/SP.</p><p>§ 2° Entre a data do término do mandato do presidente do CAU/SP e a da eleição do novo presidente exercerá as funções deste o conselheiro titular mais idoso.</p><p>§ 3° Conduzirá o processo eleitoral o conselheiro titular mais idoso.</p><p>§ 4° Sendo o conselheiro titular mais idoso candidato ao cargo de presidente da autarquia, o processo de eleição será conduzido pelo próximo conselheiro titular mais idoso, não candidato.</p><p>§ 5° Após a posse como conselheiros, os interessados em candidatar-se ao cargo de presidente poderão encaminhar as suas propostas de gestão, em formato eletrônico, somente aos demais conselheiros do CAU/SP, exclusivamente por meio do órgão competente no Conselho, para subsidiar com antecedência os debates e as votações na reunião plenária de eleição.</p><p>§ 6° Na reunião plenária ordinária, na qual será realizada a eleição para presidente, serão apresentadas as candidaturas dos interessados ao cargo, e esses terão tempo de até 10 (dez) minutos para manifestação, anterior ao encaminhamento para votação.</p><p>§ 7° Em caso de empate na votação, será realizado um segundo turno de discussão e votação entre os 2 (dois) candidatos mais votados e, persistindo o empate, será eleito o candidato com o registro mais antigo.</p><p>Art. 167. O termo de posse do presidente eleito deverá ser assinado por esse e pelo conselheiro titular que conduziu o processo de eleição, na mesma reunião plenária.</p><p>Art. 168. O período de mandato de presidente é de 3 (três) anos, iniciando-se na data de sua posse e encerrando-se no dia 31 de dezembro do terceiro ano do mandato para o qual foi eleito.</p><p>Art. 169. O exercício do cargo de presidente é honorífico.</p><p>Art. 170. O presidente será substituído nas suas faltas, impedimentos e licenças pelo vice-presidente, no exercício de seu cargo.</p><p>§1° Na ausência do presidente e/ou do vice-presidente, assumem os trabalhos um dos coordenadores de Comissão membro do Conselho Diretor, de acordo com a conveniência e por decisão do presidente;</p><p>§2° Em caso de renúncia ou falecimento, o presidente será substituído pelo vice-presidente;</p><p>Art. 171. O Plenário poderá ser convocado extraordinariamente pelo vice-presidente, para apreciar e deliberar sobre situação de afastamento temporário do exercício do cargo de presidente, exclusivamente por motivo de saúde.</p><p>Art. 172. Nos casos de licença declarada pelo presidente do CAU/SP, o vice-presidente assumirá a Presidência, por meio de portaria presidencial, no prazo da licença.</p><p>§ 1° Solicitada a licença do cargo de presidente, estará esse licenciado do cargo de conselheiro, automaticamente, devendo o seu respectivo suplente de conselheiro ser convocado para assumir a titularidade de conselheiro, no prazo da licença.</p><p>§ 2° O suplente do conselheiro licenciado assumirá como membro nas comissões anteriormente ocupadas pelo vice-presidente que assumir o cargo de presidente, no prazo da licença.</p><p>Art. 173. Nos casos de missão internacional do presidente da autarquia, o vice-presidente poderá assumir a Presidência, por meio de portaria presidencial, com prazo determinado.</p><p>Art. 174. O Presidente do CAU/SP será destituído:</p><p>I - no caso de perda do mandato como conselheiro na forma do § 2° do art. 36 da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010 ou outros normativos do CAU;</p><p>II - pelo voto de 3/5 (três quintos) dos conselheiros titulares na forma do § 3° do art. 36 da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, em votação aberta.</p><p>Seção II</p><p>Do Vice-Presidente</p><p>Art. 175. O CAU/SP terá 1 (um) vice-presidente.</p><p>Art. 176. Desempenhará o cargo de vice-presidente, para um mandato de 03 (três) anos:</p><p>I - o conselheiro titular eleito em votação aberta pelo Plenário do CAU/SP.</p><p>Parágrafo único. No caso de empate, será eleito o candidato com o registro mais antigo.</p><p>Art. 177. O período de mandato de vice-presidente é de 3 (três) anos, iniciando-se na data de sua posse e encerrando-se no dia 31 de dezembro do terceiro ano do mandato para o qual foi eleito.</p><p>Art. 178. O termo de posse de vice-presidente será assinado por esse e pelo presidente do CAU/SP, na reunião plenária ordinária em que ocorrer a homologação/eleição.</p><p>Parágrafo único: O conselheiro no exercício da vice-presidência não ocupará a coordenação de comissão permanente ou temporária;</p><p>Art. 179. Será considerado efetivo exercício da Presidência o mandato assumido em caráter permanente pelo vice-presidente.</p><p>§ 1° Quando na substituição do presidente, o vice-presidente exercerá apenas as competências inerentes ao cargo da presidência.</p><p>§ 2° Enquanto no exercício de Presidente, o vice-presidente não será membro de comissão permanente ou temporária</p><p>§ 3° Extraordinariamente, por motivo de saúde do presidente, o vice-presidente poderá convocar o Plenário para apreciar e deliberar sobre a situação.</p><p>Art. 180. Compete ao vice-presidente além das atribuições previstas em outros dispositivos deste Regimento, auxiliar o presidente e exercer as competências que lhe forem delegadas por ato normativo específico.</p><p>§ 1° Compete ao vice-presidente apresentar plano de trabalho para execução das ações a ele delegadas pelo Presidente;</p><p>§ 2° Compete à CPFi-CAU/SP analisar a disponibilidade orçamentária prevista para o exercício da vice-presidência;</p><p>§ 3° Compete ao vice-presidente relatar em reunião plenária os assuntos pertinentes às atribuições que lhe foram delegadas.</p><p>Art. 181. O vice-presidente do CAU/SP será destituído:</p><p>I - no caso de perda do mandato como conselheiro;</p><p>II - pelo voto de 3/5 (três quintos) do Plenário, em votação aberta.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>