<xml><article id="32897756" name="359 - Portaria de Aprovacao - 03" idOficio="9695544" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/07/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="125" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20737746">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 359, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 359, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p>ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231881 - ZBURA _ Campeões do Mundo Patinam o Natal</p><p>007 ENTERPRISES - PRODUCOES, EVENTOS E COMERCIO DE PRODUTOS ESPORTIVOS LTDA.</p><p>CNPJ/CPF: 17.315.744/0001-06</p><p>Processo: 01400011183202343</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.192,04</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto ZBURA - Campeões do Mundo Patinam o Natal, consiste na produção de um espetáculo teatral de patinação artística inspirado no Natal. O espetáculo utilizará atores e patinadores, tendo como protagonista, o tetracampeão dos Jogos Panamericanos e campeão dos Jogos Mundiais de patinação artística, Marcel Stürmer, que também assina a idealização do projeto. ZBURA significa "Voar" em Romeno e como próprio título sugere, o espetáculo apresentará patinadores mundialmente premiados da patinação, juntando força aos artistas brasileiros numa performance que mistura técnica e excelência artística. Os espetáculos pretendem atingir crianças, adultos e idosos. A população poderá adquirir o ingresso solidário, comprando meia entrada mediante a doação de 1kg de alimento, que será destinado a pessoas de baixo poder aquisitivo e Instituições de caridade. Além disso, este projeto objetiva realizar dois ensaios abertos e duas oficinas de patinação artística gratuitos para crianças e adolescentes.</p><p>231846 - CARNAVAL SP 2024 - Grupo de Acesso 1</p><p>Liga Independente das Escolas de Samba de São Paulo</p><p>CNPJ/CPF: 56.089.030/0001-70</p><p>Processo: 01400011146202335</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.219.100,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto cultural tem objetivo apoiar a realização do desfile de carnaval das 08 ESCOLAS DE SAMBA que desfilam no DOMINGO - compondo o GRUPO DE ACESSO 01, de São Paulo, com distribuição totalmente gratuita de fantasias para participação do desfile oficial da Escola de Samba no Anhembi.</p><p>231909 - CAIXA MÁGICA DOS PRIMEIROS SOCORROS - tourneé 2024/2025</p><p>Associação Cultural Somar Idéias</p><p>CNPJ/CPF: 12.078.777/0001-58</p><p>Processo: 01400011235202381</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 395.082,50</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O principal produto é um Espetaculo de teatro para crianças, para ser realizado para alunos de escolas públicas, onde atores ensinam às crianças noções de primeiros socorros. O espetáculo será levado até as escolas públicas gratuitamente.</p><p>231844 - Doidas e Santas - Turnê 2023/2024</p><p>BG PRODUÇÕES ARTÍSTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 01.232.973/0001-19</p><p>Processo: 01400011139202333</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.557.580,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Doidas e Santas - Turnê 2023 e 2024, propõe trazer de volta aos palcos o espetáculo sucesso de público e de crítica, que comemorou em 2020 os seus 10 anos de existência. Para celebrar este marco, queremos levar o projeto em 14 cidades brasileiras divididas nas 05 regiões do nosso grande país.</p><p>231905 - Encenando nas Escolas</p><p>BRUNO NASCIMBEN LENTINI 33184601846</p><p>CNPJ/CPF: 26.937.977/0001-23</p><p>Processo: 01400011229202324</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.446.440,16</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar 40 apresentações teatrais provenientes de um curso-montagem que será realizado em cada uma das regiões. Serão 20 vagas em cada curso-montagem por região, totalizando 80 vagas no projeto. Esses cursos ocorrerão em escolas públicas. As apresentações teatrais também ocorrerão em escolas públicas para um público de 5.000 alunos por região e 20.000 alunos atendidos em todo o projeto.</p><p>231906 - Especialistas da Alegria Kids III</p><p>N PRODUCOES CULTURAIS &amp; EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 21.066.644/0001-52</p><p>Processo: 01400011230202359</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.761,40</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto pretende realizar apresentações culturais circenses (palhaçaria) para pacientes hospitalares pediátricos, familiares, acompanhantes e colaboradores, realizadas por atores e palhaços profissionais.</p><p>231834 - GRUPODE ACESSO ll - Carnaval 2024</p><p>Liga Independente das Escolas de Samba de São Paulo</p><p>CNPJ/CPF: 56.089.030/0001-70</p><p>Processo: 01400011114202330</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.781.850,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto cultural tem objetivo apoiar a realização do desfile de carnaval das 11 ESCOLAS DE SAMBA que desfilam no SEGUNDA FEIRA - compondo o GRUPO DE ACESSO 02, de São Paulo, com distribuição totalmente gratuita de fantasias para participação do desfile oficial da Escola de Samba no Anhembi.</p><p>231907 - Ópera LEOPOLDINA</p><p>SISTRUM COMERCIO EDIÇÕES E PRODUÇÕES MUSICAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 00.488.320/0001-32</p><p>Processo: 01400011231202301</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.946.445,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto se constituiu na montagem e apresentações públicas, no Rio de Janeiro, da ópera de Jorge Antunes intitulada LEOPOLDINA. A ópera é baseada na vida da Imperatriz Leopoldina, figura determinante no processo da independência do Brasil em 1822. Uma nova estética na música erudita contemporânea aqui utilizada. Os desdobramentos do projeto preveem o atendimento de um quadripolo: criatividade, contemporaneidade, experimentação e formação. Da leitura do libreto da obra, apreende-se o intuito educativo que transcende a mera mensagem esteitica. O efetivo musical será formado de cantores líricos, atores, figurantes, uma orquestra, um coro e alguns instrumentos extra. Os ensaios serão realizados durante um mês e serão apresentadas cinco reicitas. Produtos do projeto: espetáculo de artes cênicas (principal), contrapartidas sociais, ópera-composição, sitio de internet, vídeo e oficinas.</p><p>231849 - Plano Anual - Espaço Cultural Tápias.</p><p>INSTITUTO CULTURAL ENGENHO DAS ARTES</p><p>CNPJ/CPF: 10.451.031/0001-12</p><p>Processo: 01400011149202379</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.465.496,20</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Plano anual de Atividades e Manutenção do Espaço Tápias 2024 objetiva a manutenção geral do Espaço; a manutenção do acervo de figurino e cenografia de obras de repertório e construção de um espetáculo da Companhia Tápias; realização de edital de ocupação da sala de espetáculo do Espaço Tápias para os diferentes segmentos das artes cênicas e edital de Coprodução para artistas e companhias da dança; formação nas áreas da dança e a´reas correlatas voltadas para iniciantes e profissionais. As ações culturais são também voltadas para o plano educativo, publicação de um livro e distribuição gratuita de ingressos para escolas municipais e estaduais, como meio de democratização do acesso aos conteúdos artísticos que o Espaço Tápias abriga. Assim como as apresentações de teatro, dança e outras linguagens artísticas também dialogarão com o Espaço Tápias para a democratização de acesso à cultura e às artes.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231877 - DELL CAVALLINI E ORQUESTRA EM TARDES MUSICAIS</p><p>LL SHOWS EVENTOS E PROMOCOES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 45.641.711/0001-83</p><p>Processo: 01400011179202385</p><p>Cidade: São José dos Pinhais - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 308.315,70</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 08/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto pretende apresentar dois shows instrumentais do artista DELL CAVALLINI E ORQUESTRA COMPOSTA POR MÚSICOS PARANAENSES. Serão 02 dias de execução INSTRUMENTAL em praça pública com livre acesso de pessoas na cidade de CURITIBA PR.</p><p>231899 - Fruto da Nossa Culinária</p><p>NATALIA CAROLINE ATALIBA DE SOUZA</p><p>CNPJ/CPF: 443.742.718-13</p><p>Processo: 01400011201202397</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.952,50</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Fruto da Nossa Culinária realizará um festival cultural com criação de oportunidades pra artistas nas áreas da dança e música instrumental.</p><p>231866 - A Musica como serviço social</p><p>ARTESALIS PRODUCOES ARTISTICAS LTDA EPP</p><p>CNPJ/CPF: 09.570.274/0001-90</p><p>Processo: 01400011168202303</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.126,99</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar 3 apresentações com orquestra em cidades brasileiras, unindo cultura, educação e democratização através de ação social. Músicos da orquestra visitarão uma escola do terceiro setor para dividir conhecimentos sobre a História da Música e mostrar o que é uma orquestra, seus instrumentos, aliando educação e vertente social, explicando aos presentes, na prática e ao vivo, as características da música de concerto.</p><p>231869 - Acordeon para Crianças</p><p>DIEGO ROQUE GUERRO 05341376951</p><p>CNPJ/CPF: 30.392.933/0001-32</p><p>Processo: 01400011171202319</p><p>Cidade: Pato Branco - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 308.421,13</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto prevê a produção de um álbum de músicas do cancioneiro popular infantil e músicas autorais instrumentais com a temática infantil, sendo disponibilizado em plataformas de streaming de áudio. O projeto contará com a participação especial de dois artistas nacionais, terá show de lançamento com acesso gratuito à população em Pato Branco/PR, e posterior itinerância por outras seis cidades brasileiras. As participações especiais nos shows serão de forma virtual, por projeção, acompanhada de projeção interativa durante o show. Também será realizado registro videográfico do trabalho realizado pelos artistas, para posterior divulgação nas redes sociais.</p><p>231852 - Andradas é Show</p><p>WERIX PEREIRA</p><p>CNPJ/CPF: 119.978.216-56</p><p>Processo: 01400011154202381</p><p>Cidade: Andradas - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.995,84</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto tem como tema o Folclore e a Cultura Regional e será composto por Apresentações de Danças Regionais, Espetáculos de Música, Debates com artistas e Contadores de Histórias. As atividades serão gratuitas e irão contemplar 02 dias na cidade de Andradas Minas Gerais.</p><p>231835 - BANDA SANTA CECÍLIA - 110 ANOS</p><p>BANDA SANTA CECÍLIA</p><p>CNPJ/CPF: 91.108.613/0001-00</p><p>Processo: 01400011116202329</p><p>Cidade: Nova Pádua - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 241.074,99</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê o aperfeiçoamento dos conhecimentos musicais dos integrantes da Banda Santa Cecília, fundada em 1913 em Nova Pádua, e a formação continuada para novos participantes através de ensaios regulares com professores capacitados, através de um plano anual. Além disso, pretende adquirir instrumentos musicais e trajes. Ao final do projeto realizar um encontro de Bandas e a publicação de um site para divulgação e valorização desse bem cultural.</p><p>231865 - Caminhando pela Música V</p><p>ASSOCIACAO DE INTERESSE PUBLICO E ASSISTENCIA A SAUDE ORAVROHOM</p><p>CNPJ/CPF: 06.143.765/0001-67</p><p>Processo: 01400011167202351</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 703.080,34</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Pelo quinto ano consecutivo o projeto Caminhando pela Música V proporcionará oficinas de música com foco em instrumentos de percussão para alunos da rede pública de ensino em parceria com a E. E. Brigadeiro Faria Lima. Com atividades musicais durante a execução das oficinas, ensaios abertos e, como evento final, uma apresentação musical. Agregando arte e cultura na vida de dezenas de crianças e adolescentes.</p><p>231837 - Caminhos da Música</p><p>Academia de Cordas</p><p>CNPJ/CPF: 00.965.174/0001-99</p><p>Processo: 01400011127202317</p><p>Cidade: Blumenau - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 464.035,32</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O propósito deste projeto é realizar concertos de musica instrumental apresentada pela Orquestra de Câmara de Blumenau. Todos os concertos terão ENTRADA FRANCA.</p><p>231840 - CINE IN CONCERT EXPERIENCE - 3ª EDIÇÃO</p><p>DVD MASTER PRODUÇÕES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 03.978.241/0001-06</p><p>Processo: 01400011133202366</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.605.078,75</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: CINE IN CONCERT EXPERIENCE É UM PROJETO DE MÚSICA ERUDITA ALIADO A TECNOLOGIA COM APRESENTAÇÃO DE ORQUESTRAS SINFONICAS EXECUTANDO OBRAS DE GRANDES COMPOSITORES EM PREMIADAS TRILHAS SONORAS DE FILMES (LONGAMETRGENS) E JOGOS ELETRONICOS (VIDEO GAMES). NO PROGRAMA: (1) APRESENTAÇÕES MUSICAIS (2) WORKSHOP/OFICINA DE MUSICA ERUDITA E INSTRUMENTAL SOBRE O MERCADO DE TRABALHO NO SETOR DA MÚSICA E DA TECNOLOGIA. (3) CONTRA PARTIDADAS SOCIAIS: ENSAIOS ABERTOS</p><p>231880 - Circuito em Ação Segunda Edição</p><p>CW Produções e Eventos LTDA ME</p><p>CNPJ/CPF: 06.037.150/0001-56</p><p>Processo: 01400011182202307</p><p>Cidade: Contagem - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 998.920,89</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a segunda edição do Circuito em ação, o projeto visa promover os conhecimentos artísticos, instrumentais, culturais e tecnológicos através da arte da música, visando contribuir de forma significativa no desenvolvimento e capacitação de organismos que estejam voltados para o mercado da indústria criativa, organizando, qualificando para produzir melhor e ser destaque neste mercado.</p><p>231839 - CULTURA VIVA COM MONIQUE ALVES</p><p>MONIQUE ALVES DA SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 068.250.379-78</p><p>Processo: 01400011132202311</p><p>Cidade: Umuarama - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.452,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A apresentação vem com a proposta de reflexão por meio da música instrumental. Tem como objetivo levar a música como uma ferramenta educativa, atuando na formação de público especialmente para jovens que não têm oportunidade de frequentar espetáculos e shows musicais em suas comunidades.</p><p>231904 - ExpoFavela Rio Grande do Sul</p><p>ASSOCIACAO DE DESENVOLVIMENTO SOCIAL DO NORTE DO RIO GRANDE DO SUL</p><p>CNPJ/CPF: 12.149.188/0001-13</p><p>Processo: 01400011228202380</p><p>Cidade: Frederico Westphalen - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 543.873,82</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 30/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto tem o intuito de realizar, em Porto Alegre/RS, uma edição de um único dia da Expo Favela, evento promovido pela CUFA (Central Única das Favelas), a nível nacional. Terá como objetivo realizar uma grande feira de economia criativa, de projetos sociais, culturais das comunidades das periferias do Estado do Rio Grande do Sul. O público alvo são: produtores culturais, empreendedores, crianças, jovens, adultos e idosos. Levará12 capacitações, sendo: 1 - Economia Criativa; 2 - Produção Cultural; 3 - Captação de Recursos; 4 - Produção de eventos; 5 - Como desenvolver a sua organização social/organização cultural; 6 - Gestão de Projetos Culturais; 7 - Empreendedorismo; 8 - Favela não é carência, é potência; 9 - Fotografia; 10 - Audiovisual; 11 - Grafite; 12 - Movimento Hip Hop. A feira contará, também, com atrações culturais, de música instrumental e artes cênicas, como preconiza o Art. 18.</p><p>231854 - FLORESCER NA ARTE - III EDIÇÃO</p><p>CTQT - CENTRO DE TREINAMENTO E QUALIFICACAO NO TRANSPORTE</p><p>CNPJ/CPF: 07.791.484/0001-83</p><p>Processo: 01400011156202371</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 372.936,58</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Florescer na Arte - III Edição visa atender crianças, adolescentes e adultos, jovens regularmente matriculados na rede pública de ensino, em atividades de Música através da musicalização infantil, das práticas instrumentais de cordas, sopros, percussão para formação orquestral, da técnica vocal para formação de um Coro Cênico e em atividades de Artes Cênicas através da dança. As ações culturais educativas do projeto terão como produto cultural resultante a realização de apresentações itinerantes de Música Instrumental, de Canto Coral Cênico e Dança, em performances dos grupos formados por educandos atendidos nas oficinas do projeto. O acesso do público às atividades formativas e às apresentações previstas na presente proposta, será totalmente gratuíto.</p><p>231857 - Manutenção das Atividades Culturais do Instituto Pensando Bem 2023 - Plano Anual</p><p>PENSANDO BEM</p><p>CNPJ/CPF: 39.928.464/0001-06</p><p>Processo: 01400011159202312</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 757.632,15</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa garantir a continuidade das atividades culturais do Instituto Pensando Bem. Ao longo de 7 meses da iniciativa, serão atendidas crianças e adolescentes em situação de risco e/ou moradoras de áreas da Favela beco do Céu. A proposta contempla as linguagens artísticas: música, dança, teatro e artes visuais, distribuídas entre cursos livres que serão oferecidos gratuitamente aos 300 educandos da instituição.</p><p>231867 - Mostra Instrumental de Condor</p><p>GR SOM E LUZ LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 08.169.102/0001-47</p><p>Processo: 01400011169202340</p><p>Cidade: Ronda Alta - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 539.220,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Cultural MOSTRA INSTRUMENTAL DE CONDOR será um festival não competitivo reunindo os maiores instrumentistas do Rio Grande do Sul. Haverá 01 palestra sobre música instrumental.</p><p>231868 - Música na Floresta</p><p>ASSOCIACAO CIDADANIA, SOCIAL E SUSTENTABILIDADE</p><p>CNPJ/CPF: 19.322.282/0001-71</p><p>Processo: 01400011170202374</p><p>Cidade: Parintins - AM;</p><p>Valor Aprovado: R$ 334.240,83</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto artístico-social com objetivo de fomentar o acesso à cultura e de inclusão social, por meio de curso com aulas de iniciação à música instrumental para crianças e adolescentes da cidade de Parintins/AM. Propõe formação continuada de instrumentos de percussão e violão por 12 meses de forma gratuita, destacando os benefícios no desenvolvimento dos participantes na formação da cidadania, realização de apresentações públicas pelos beneficiários, com aquisição dos instrumentos musicais.</p><p>231853 - Oficinas de Música</p><p>RAIANE ROZENDO DA SILVA VIEIRA 05782336579</p><p>CNPJ/CPF: 44.957.200/0001-02</p><p>Processo: 01400011155202326</p><p>Cidade: Pindobaçu - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.881,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto tem como objetivo oferecer aulas de música para crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade.</p><p>231838 - Orquestra Jovens da Vila</p><p>igor Gabriel cristo dos santos</p><p>CNPJ/CPF: 700.899.936-40</p><p>Processo: 01400011128202353</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 546.144,72</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Orquestra Jovens da Vila são apresentações musicais, releituras de canções da música popular brasileira, realizadas por uma orquestra de câmara 100% periférica, gestada no seio da comunidade da Vila São João, produzida pelo multinstrumentista Rogério Delayon. Na outra ponta o projeto irá oferecer oficinas de Violoncelo, Metais, flauta doce (para crianças) e flauta transversal. Serão 4 apresentações em quatro cidades brasileiras. A coletânea das músicas irá gerar o primeiro album musical da Orquestra, totalmente instrumental.</p><p>231900 - PRIO BLUES E JAZZ FESTIVAL 2023</p><p>BR PROJECTS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 00.383.111/0001-24</p><p>Processo: 01400011202202331</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 5.839.135,80</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o Projeto "PRIO BLUES &amp; JAZZ FESTIVAL 2023", na cidade do Rio de Janeiro, em duas etapas no primeiro e segundo semestre. O Festival será de música instrumental e reunirá grandes nomes representados por artistas locais, regionais e nacionais, promovendo a popularização do Jazz e Blues com a formação de público/plateia, em apresentações musicais em espaços públicos, sendo de forma totalmente gratuita na Casa de Cultura Lauro Alvin, e com cobrança de ingressos na Marina da Glória. O projeto contempla a realização de Palestra como ação de contrapartida social.</p><p>231841 - Projeto Cultural Maestro Valdivino dos Santos - Cursos, Oficinas e Escola de Musica</p><p>ASS. COMUNITARIA DE DESENVOLVIMENTO E LAZER DE CARNEIRINHOS - ACDLC</p><p>CNPJ/CPF: 04.510.627/0001-43</p><p>Processo: 01400011136202308</p><p>Cidade: João Monlevade - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.065.828,21</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto Cultural Maestro Valdivino dos Santos - Cursos e Oficinas e Escola de Música pretende, por meio de oficinas de percepção musical, canto coral, instrumentos de percussão e sopros (clarinetes, trompetes, Flauta transversal, flautim, trombones de vara, trompas, bombardino, baixos, tubas, saxofone alto e tenor) fomentar a integração social de crianças, adolescentes e adultos, promovendo a formação musical básica e avançada. Mais ainda, almeja realizar uma Turnê em municípios do Estado de Minas Gerais, incluindo apresentações públicas, oficinas e intercâmbios com orquestras e corporações juvenis.</p><p>231843 - Projeto Geração de Talentos Fase 13</p><p>Bairro da Juventude dos Padres Rogacionista</p><p>CNPJ/CPF: 83.652.198/0001-15</p><p>Processo: 01400011138202399</p><p>Cidade: Criciúma - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.718.823,54</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Geração de Talentos Fase 13, é continuidade do projeto Geração de Talentos Fase 12. PRODUTO PRINCIPAL - APRESENTAÇÃO MUSICAL. Visa o aprendizado de instrumentos eruditos para a promoção da MÚSICA INSTRUMENTAL ERUDITA, por intermédio de aulas de música -CURSO/OFICINA/ESTAGIO- relacionadas com os instrumentos de cordas e metais, para crianças e adolescentes, sem seletividade, com inclusão da pessoa com deficiencia. Todos os beneficiários do projeto são alunos de instituições públicas de ensino. PROJETO É DE ACESSO INTEIRAMENTE GRATUITO.</p><p>231903 - Rio Abaixo Rumo ao Mar</p><p>NADIA MOREIRA CAMPOS 07693359699</p><p>CNPJ/CPF: 21.444.109/0001-98</p><p>Processo: 01400011206202310</p><p>Cidade: Caldas - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 341.472,29</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Rio Abaixo Rumo ao Mar consiste numa "cantação" de histórias para o público infantil. Neste espetáculo Nádia Campos canta, tocapercussão e conta a história de um rio - com seus personagens: lavadeiras,ribeirinhos, animais, canoeiros, peixes, mãe d'água - que segue seu destinodesde a nascente rumo ao mar. Geralmente a história é adaptada para o contexto da bacia hidrográfica do local em que o espetáculo acontece. A proposta é circular com este espetáculo por escolas públicas de algumas regiões do Brasil, principalmente para povos ribeirinhos e comunidades tradicionais. Ao final desta apresentação será apresentado como produto um vídeo promocional relatando como foi o processo de circulação, 500 exemplares impressos de um livro com a história escrita e ilustrada que também será disponibilizado gratuitamente em formato de PDF e o QR CODE que ará acesso ao link com o espetáculo gravado em formato de animação. Será produzido um site com detalhamentos sobre o projeto.</p><p>231836 - SINFONICA POPULAR BELO HORIZONTE</p><p>A DOIS EVENTOS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 10.641.733/0001-69</p><p>Processo: 01400011121202331</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.800.632,41</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Sinfonica Popular Belo Horizonte irá trazer uma grande apresentação instrumental de uma orquestra de renome e notório conhecimento e corpo estável ou equivalente. A orquestra interpretará obras de grandes artistas da música clássica internacional e nacional, levando para o grande público, a oportunidade de revisitar uma obra musical, instrumental ao vivo, gratuitamente, como grande instrumento de difusão cultural, haverá participação especial de solista e apresentação de grupo instrumental local da região de Belo Horizonte na abertura do evento.</p><p>231859 - SOM DO BEM</p><p>CENTRO ASSISTENCIAL SIMPLES ATITUDE</p><p>CNPJ/CPF: 17.259.343/0001-78</p><p>Processo: 01400011161202383</p><p>Cidade: Diadema - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.826,80</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 01/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto busca proporcionar o acesso aos produtos culturais de maneira gratuita, por meio de oficinas de MUSICA E DANÇA, oportunizando a integração social e desenvolvimento coletivo. Além disso está prevista uma MOSTRA, afim de apresentar o resultado do aprendizado nas oficinas.</p><p>231845 - Soul Solidário</p><p>CW Produções e Eventos LTDA ME</p><p>CNPJ/CPF: 06.037.150/0001-56</p><p>Processo: 01400011144202346</p><p>Cidade: Contagem - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 991.058,70</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto tem como objetivo difundir a música instrumental, visa realizar o Soul Solidário com artistas locais e nacionais.</p><p>231863 - Terra e Cultura</p><p>Eventos Priotto Eireli - ME</p><p>CNPJ/CPF: 14.096.791/0001-00</p><p>Processo: 01400011165202361</p><p>Cidade: Passo Fundo - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 965.712,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Terra e Cultura" realizará apresentações de música instrumental e artes cênicas (circo) em cidades do interior do Brasil. As apresentações ocorrerão em dias diferentes, com estrutura móvel própria para cada apresentação, e poderão fazer parte de eventos do cotidiano da cidade (feira, dia de campo e etc), valorizando a cultura e os artistas locais e regionais do Sul do país.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231908 - HIDRIKA</p><p>AGUINALDO SALTON</p><p>CNPJ/CPF: 849.463.349-04</p><p>Processo: 01400011234202337</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 227.620,80</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: 10 exposições de artes visuais (gravuras) entitulado HIDRIKA, do artista Guido Salton e 10 oficinas de gravura como contrapartida social gratuita.</p><p>231842 - Jaguar Parade - Brasil/EUA 2023</p><p>ARTTERIA PRODUCOES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 13.532.541/0001-02</p><p>Processo: 01400011137202344</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.999.997,04</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Jaguar Parade - Brasil/EUA 2023 é um projeto que tem como objetivo promover intercâmbio cultural entre as nações, ao realizar exposições de artes com esculturas de onças-pintadas. As obras serão pintadas por artistas brasileiros e têm como temática a preservação ambiental e cultural brasileira.</p><p>231902 - Rede Asta: Exposição Design e Sustentabilidade - 2ª Edição</p><p>INSTITUTO ASTA</p><p>CNPJ/CPF: 05.754.869/0001-45</p><p>Processo: 01400011205202375</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 912.978,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esta proposta tem como objetivo principal a realização da 2ª edição do projeto Rede Asta: Exposição Design e Sustentabilidade, que consiste na concepção de exposição acerca do encontro entre o artesanato tradicional, o design contemporâneo e a sustentabilidade ambiental. A exposição será composta de peças de artesanato, instalações e fotografias e encontrará na interseção dessas linguagens uma oportunidade de aproximar o público do patrimônio cultural imaterial produzido por artesãos. Para tanto, promoverá o mapeamento de 40 artesãos em duas cidades e promoverá o diálogo com designers de produto (Intercâmbio), dando origem a novos produtos artesanais, conteúdo da exposição objeto dessa proposta. Concomitante a essa ação, pretende-se, também, potencializar o empreendedorismo de negócios artesanais, realizando o treinamento em empreendedorismo específico para artesãos (Curso/Oficina/Estágio).</p><p>231901 - VINICIUS DE MORAES - POR TODA A MINHA VIDA - Rio de Janeiro</p><p>FLOR DE MANACA PRODUCOES CULTURAIS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 16.860.998/0001-34</p><p>Processo: 01400011204202321</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.401.935,59</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Montar no Rio de Janeiro, cidade Natal do poeta, a exposição que é uma grande retrospectiva da vida e da obra de Vinicius de Moraes. Curadoria de Eucanaã Ferraz e Helena Severo. Produzir um vídeo da exposição e oferecer oficinas culturais e educativas sobre a obra de Vinicius de Moraes paraalunos da rede pública e privada.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18, § 1º)</p><p>231851 - CIC GARIBALDI - 100 ANOS DE HISTÓRIA</p><p>Marca Produções Artísticas Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 07.793.081/0001-73</p><p>Processo: 01400011153202337</p><p>Cidade: Nova Prata - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 289.901,70</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Edição, publicação e distribuição de uma obra de valor histórico, humanístico, denominada CIC Garibaldi - 100 anos de história, com previsão de distribuição totalmente gratuita e evento de lançamento aberto a toda a comunidade.</p><p>231864 - Festival escola de poesia e cidadania</p><p>Heleno Alves Resende</p><p>CNPJ/CPF: 489.122.476-20</p><p>Processo: 01400011166202314</p><p>Cidade: Araxá - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 276.016,95</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de uma Mostra de poesia falada, nos moldes de um sarau, juntamente com a edição e distribuição de um livro/coletânea de poesias, que são resultados de uma série de oficinas de iniciação à poesia falada e escrita e palestras sobre literatura. O projeto é direcionado a alunos dos ensinos fundamental I e II da rede pública da cidade de Araxá, MG, e também a professores interessados, tendo como enfoque temas relacionados a ecologia e meio ambiente.</p><p>231861 - Livro:Entre pássaros e folhas</p><p>ALEX SANDRO SILVA OLIVEIRA</p><p>CNPJ/CPF: 427.829.678-94</p><p>Processo: 01400011163202372</p><p>Cidade: Varginha - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 187.998,30</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 29/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O livro Entre pássaros e folhas reune de uma forma divertida e emocionante 4 estudantes de uma escola de magia existente no mais profundo da floresta amazonica, onde se deparam com criaturas das nossas lendas brasileiras e animais do nosso folclore. Esse projeto tem como objetivo fomentar nossa cultura enaltecendo sobre tudo as histórias do nosso Norte e Nordeste brasileiro, assim também contando um pouco da cultura indígena com suas crenças, seus instrumentos que tornam- se mágicos nesse livro.</p><p>231850 - Meus primeiros sinais - Libras para crianças - Volume 2</p><p>GLAUBER LIMA DA SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 224.206.178-00</p><p>Processo: 01400011152202392</p><p>Cidade: Lages - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 259.429,50</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Desenvolvimento de um livro infantil bilíngue em Libras (Língua Brasileira de Sinais) com o tema: "Meus Primeiros Sinais - Libras para Crianças, Volume 2". Este livro apresentará os números da língua portuguesa e sua representação em Libras por meio de sinais manuais. Cada número será ilustrado por um personagem infantil, demonstrando o sinal correspondente e a descrição de como fazer o sinal, além de oferecer atividades pedagógicas relacionadas.</p><p>231873 - Projeto Aretê</p><p>INSTITUTO ARRECIFE</p><p>CNPJ/CPF: 42.989.894/0001-34</p><p>Processo: 01400011175202305</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 423.545,76</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto Aretêirá oferecer formação em cultura cidadã para jovens negros de 10 a 18 anos de idade em situação de vulnerabilidade social, residentes em comunidades da cidade de Niteroi/RJ, no período do contraturno escolar. Por cultura cidadã, entende-se o conjunto de valores, atitudes e práticas que promovem a participação e o engajamento dos cidadãos em questões sociais, culturais e sociais da comunidade em que vivem. Para tanto, o projeto prevê a formação em cultura cidadã sob uma ótica integral, que compreende a (1) formação teórica, por meio de um workshop de cultura cidadã; (2) a capacidade expressiva, aprimorada numa oficina de aprendizagem mediada voltada para escrita criativa; (3) a prática, adquirida em ações mensais de cidadania; e (4) a analítica, materializada num livro a ser editado ao final do projeto, contendo histórias, reflexões e sonhos dos jovens beneficiários.</p><p>231862 - Um olhar global sobre o Design de Embalagens</p><p>INSTITUTO DE EMBALAGENS</p><p>CNPJ/CPF: 08.408.145/0001-38</p><p>Processo: 01400011164202317</p><p>Cidade: Barueri - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 497.668,60</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto pretende produzir um livro com o foco no design de embalagens. O livro apresentará como as diferenças sociais e culturais impactam no modo e maneira de se desenvolver por meio do design de embalagem um produto que se conecte com a sociedade pelo Brasil e pelo mundo. Que chame atenção não só pelo conteúdo dentro da embalagem, mas também por outros diversos fatores. Mostrar como o designagrega nas embalagens de produtos costumes, as tradições e às características de um povo, fazendo delas objetos únicos em aplicação e design. O livro abordará como se dão estas influências culturais no design de uma embalagem. Palestras para estudantes e professores serão realizadas como ações educativo-culturais.</p><p>ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>231875 - 11º FESTIVAL NACIONAL MEL, CHORINHO &amp; CACHACA.</p><p>NOVA LETRA - DESENVOLVIMENTO DE CONTEUDOS CRIATIVOS LTDA.</p><p>CNPJ/CPF: 08.937.982/0001-54</p><p>Processo: 01400011177202396</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 998.965,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival Nacional Mel, Chorinho &amp; Cachaça é uma ação cultural gratuita, que integra a gastronomia regional do mel e cachaça artesanal, atividades de lazer e promoção turística. A programação cultural será composta por apresentações musicais de chorinho, samba e valsa, exposição fotográfica, um documentário audiovisual sobre a história dos engenhos de Viçosa do Ceará e uma feira de livros e de produtos da economia criativa da cultura.</p><p>231833 - Edu Lobo 80 anos</p><p>DALAPA PRODUCOES ARTISTICAS LTDA. - ME</p><p>CNPJ/CPF: 08.719.720/0001-13</p><p>Processo: 01400011080202383</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 308.560,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Montagem e realização do espetáculo em comemoração aos 80 anos de Edu Lobo.</p><p>231876 - Samba com Elas</p><p>NESCAU PRODUCOES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 09.911.270/0001-29</p><p>Processo: 01400011178202331</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 5.998.801,03</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Samba com Elas é um projeto de Circulação de Show Musical, com apresentações de samba. Como contrapartida Social, serão realizadas Oficinas de Produção de Shows.</p><p>231870 - SOU TEU PAI</p><p>ANA LUZIA SA MEDEIROS</p><p>CNPJ/CPF: 611.335.203-08</p><p>Processo: 01400011172202363</p><p>Cidade: São Luís - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.432,00</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Gravação de vídeo e áudio do " EP Sou Teu Pai" de Adriano Sousa Ferreira que é composto por contrapartida sociais na cidade de São Luís -ma.</p><p>ÁREA: 5 PATRIMÔNIO CULTURAL (Artigo 26)</p><p>231878 - FARTURA 2023</p><p>ARTE PROJETO PROMOCOES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 05.936.419/0001-73</p><p>Processo: 01400011180202318</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.830.159,75</p><p>Prazo de Captação: 04/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto pretende viabilizar a realização do FARTURA 2023, em múltiplas cidades brasileiras, contando com programação voltada à música instrumental e às artes cênicas e com a realização de workshops voltado para música instrumental nas cidades que sediarão o projeto.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>