<xml><article id="33098009" name="resolucao_2600_2023 GGPAF" idOficio="9721458" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/07/2023" artClass="00046:00042:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32600" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="168" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=168" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20772958">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.600, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.600, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art. 160, aliado ao art. 203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 345, de 16 de dezembro de 2002, resolve:</p><p>Art.1º Indeferir o pedido de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse de Saúde Pública em conformidade com o disposto no anexo.</p><p>Art.2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GABRIELA DE LIMA VIEIRA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>LUDEMAR ANTONIO ARPINI / 26.843.188/0001-23</p><p>25751.000014/2022-85</p><p>9083 - PAF - PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR POSTOS DE FRONTEIRA, AERONAVES, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS AQUAVIÁRIOS, PORTOS ORGANIZADOS, AEROPORTOS, POSTOS DE FRONTEIRAS E RECINTOS ALFANDEGADOS. / 4788945223</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: EMPRESA NÃO ATENDEU AOS REQUISITOS TÉCNICOS PARA PETICIONAMENTO DE CONCESSÃO DE AFE. NÃO CUMPRIMENTO SATISFATÓRIO DE EXIGÊNCIA, CONFORME ART. 11º DA RDC 204/2005, NOS ITENS DE ASSINATURA DIGITAL DO RESPONSÁVEL TÉCNICO NA DOCUMENTAÇÃO APRESENTADA, LOCAL DE PRESTAÇÃO DE SERVIÇO NO FORMULÁRIO DE PETIÇÃO, ART DO CONSELHO PROFISSIONAL SEM RESPONSABILIDADE TÉCNICA E LICENCIAMENTO SANITÁRIO.</p><p>--------------------</p><p>LIMPARAIBA LIMPADORA E DESENTUPIDORA PARAIBANA LTDA / 35.583.475/0001-32</p><p>25351.178575/2023-82</p><p>9069 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE ESGOTAMENTO E TRATAMENTO DE EFLUENTES SANITÁRIOS DE AERONAVES, EMBARCAÇÕES E VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA EM TERMINAIS AEROPORTUÁRIOS, PORTUÁRIO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA / 0291537/23-5</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: NÃO CUMPRIMENTO INTEGRAL DAS NOTIFICAÇÕES 0455989/23-4, 0519427/23-0 E 0575037/23-7. A EMPRESA NÃO APRESENTOU DOCUMENTOS COM ASSINATURAS DIGITAIS VÁLIDAS, CONTRARIANDO O DISPOSTO NO ART. 2º - A, § 8º, DA LEI 12.682/2012, COMBINADO COM O ART. 5º, § 2º, VI, E § 5º DA LEI 14.063/2020 (CONVERSÃO DA MP 983/2020), E NO ART. 2º, II, 'A', COMBINADO COM O ART. 5º, I, DO DECRETO 10.278/2020.</p><p>--------------------</p><p>A DETECTA DEDETIZADORA LTDA / 65.841.918/0001-09</p><p>25351.077070/2023-00</p><p>9041 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO E DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÃO E PASSAGEM DE FRONTEIRAS / 0123529/23-9</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: NÃO CUMPRIMENTO INTEGRAL DA NOTIFICAÇÃO 0143780/23-1. A EMPRESA NÃO APRESENTOU DOCUMENTOS COM ASSINATURAS DIGITAIS VÁLIDAS, CONTRARIANDO O DISPOSTO NO ART. 2º - A, § 8º, DA LEI 12.682/2012, COMBINADO COM O ART. 5º, § 2º, VI, E § 5º DA LEI 14.063/2020 (CONVERSÃO DA MP 983/2020), E NO ART. 2º, II, 'A', COMBINADO COM O ART. 5º, I, DO DECRETO 10.278/2020. A EMPRESA NÃO APRESENTOU LICENÇA SANITÁRIA PARA A ATIVIDADE PLEITEADA.</p><p>--------------------</p><p>LIMPATECH SERVIÇOS E CONSTRUÇÕES LTDA / 35.780.956/0001-38</p><p>25752.024402/2022-41</p><p>9083 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA. / 4764440/22-9</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA APRESENTOU FORMULÁRIO DE PETIÇÃO DESATUALIZADO E SEM ASSINANTURAS DIGITAIS VÁLIDAS, NÃO APRESENTOU LICENÇA SANITÁRIA, DESRESPEITANDO OS ITENS 01 E 12, AMBOS DO ANEXO III, DA RDC 345/02 C/C ARTIGO 10, DA RDC 470/21.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>