<xml><article id="33315988" name="Ata 24 - 1C_1" idOficio="9748533" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="111" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=111" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810719">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 24, DE 25 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 24, DE 25 DE JULHO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 1ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Benjamin Zymler</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues (participação de forma telepresencial), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (participação de forma telepresencial); dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº 25, referente à sessão realizada em 18 de julho de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-015.168/2021-2, TC-019.732/2023-6, TC-022.314/2021-0, TC-023.423/2021-8, TC-023.434/2021-0, TC-023.907/2021-5, TC-042.502/2020-9, TC-046.639/2020-9 e TC-046.642/2020-0, cujo Relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues; e</p><p>TC-039.953/2019-0, cujo Relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 8418 a 8613.</p><p>PEDIDO DE VISTA</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-020.341/2022-9, cujo Relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, foi adiada para a sessão ordinária da Primeira Câmara de 29 de agosto de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Ministro Benjamin Zymler.</p><p>TRANSFERÊCIA DE PAUTA</p><p>Por deliberação do Colegiado, nos termos do art. 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-029.611/2022-9 (Ata nº 19/2023) foi transferida para a sessão ordinária da Primeira Câmara de 1º de agosto de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 20 de junho de 2023 pelo Ministro Benjamin Zymler.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 8375 a 8417, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 8375/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.131/2021-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessada/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinta)</p><p>3.2. Responsáveis: José Carlos Ferreira (610.085.406-68); Município de Rodeiro/MG (18.128.256/0001-44).</p><p>4. Unidade: Prefeitura Municipal de Rodeiro/MG.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Rafaela Bianca Silva de Oliveira (OAB-MG 185.637), Rodolfo de Souza Monteiro (OAB-MG 150.079) e outros, representando Prefeitura Municipal de Rodeiro/MG; Mauro Jorge de Paula Bomfim (OAB-MG 43.712), representando José Carlos Ferreira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em razão de desvio de finalidade na aplicação de recursos repassados pela União ao município de Rodeiro/MG, por meio do Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS), para a execução dos Programas Proteção Social Básica (PSB) e Proteção Social Especial (PSE), no exercício de 2012,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 93 da Lei 8.443/1992, e 213 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. acolher parcialmente as alegações de defesa do Município de Rodeiro/MG;</p><p>9.2. acolher parcialmente as razões de justificativa de José Carlos Ferreira;</p><p>9.3. arquivar esta tomada de contas especial sem julgamento do mérito, sem baixa da responsabilidade e sem cancelamento do débito, no valor de R$ 2.944,00, apurado em 5/11/2012, a cujo pagamento continuará obrigado o Município de Rodeiro/MG; e</p><p>9.4. encaminhar cópia desta decisão aos responsáveis e ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8375-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8376/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.652/2021-5</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Francisco Cordeiro Moreira (246.379.633-20); Maria Ediene Monteiro do Nascimento de Castro (673.237.823-68).</p><p>4. Unidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Carlos Celso Castro Monteiro (10.566/OAB-CE) e Kaio Yves Rodrigues Vale (43.026/OAB-CE), representando Maria Ediene Monteiro do Nascimento de Castro.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio de contrato de repasse firmado entre o Ministério do Esporte e o Município de General Sampaio/CE, tendo por objeto a "Construção de uma Quadra Coberta na localidade de Pedras Pretas, no Município de General Sampaio - CE",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 12, § 3º; 16, inciso III, alíneas "b" e "c" e § 3º; 19; 23, inciso III; 26; e 28, inciso II; 57 e 58, incisos I e IV, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 214, inciso III, alínea "a", e 215 a 217 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar o responsável Francisco Cordeiro Moreira revel para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Francisco Cordeiro Moreira, aplicando-lhe multa, nos termos do art. 58, incisos I e IV, da Lei 8.443/1992, no montante de R$ 20.000,00 (vinte mil reais) a ser recolhida aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.3. julgar irregulares as contas de Maria Ediene Monteiro do Nascimento de Castro e condená-la ao recolhimento aos cofres do Tesouro Nacional das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas de juros de mora a partir das datas discriminadas até a data do pagamento:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33.328,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/9/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33.914,46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.476,05</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar a Maria Ediene Monteiro do Nascimento de Castro multa proporcional ao dano ao erário, nos termos do art. 57 da Lei 8.443/1992, no montante de R$ 18.000,00 (dezoito mil reais), a ser recolhida aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.5. fixar prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para comprovação, perante o Tribunal, do recolhimento das dívidas acima imputadas;</p><p>9.6. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.7. autorizar, caso venha a ser solicitado e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta em seis) parcelas mensais consecutivas, a primeira a ser paga no prazo acima fixado e as demais, a cada 30 (trinta) dias a contar da parcela anterior, com incidência, sobre cada valor mensal atualizado monetariamente, de juros de mora, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.8. alertar aos responsáveis que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.9. encaminhar cópia desta decisão aos responsáveis, ao Município de General Sampaio/CE, ao Ministério do Esporte e à Procuradoria da República no estado do Ceará.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8376-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8377/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.983/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Civil.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Gabriel Henrique Abba Campos (009.312.829-00); Monica Vasconcelos Abba Campos (005.825.239-82); Roberta Caroline Abba Campos (009.312.809-66).</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de alteração de pensão civil emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 9ª. Região, tendo por instituidor Roberto Rodrigues Campos e beneficiários Gabriel Henrique Abba Campos, Mônica Vasconcelos Abba Campos e Roberta Caroline Abba Campos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no artigo 71, inciso III, da Constituição Federal, nos artigos 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992 e nos artigos 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de alteração de pensão civil em exame, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pelos interessados até a data da ciência, pela entidade de origem, desta deliberação, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 9ª. Região que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos relativos ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação;</p><p>9.3.2. comunique esta deliberação aos interessados, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-os de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido.</p><p>9.3.3. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios de que os interessados estão cientes desta decisão.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8377-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8378/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 017.792/2023-1</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto V - Pensão Militar</p><p>3. Interessadas: Aldecilene Cerqueira Barreto (014.842.717-00), Creuza de Araújo Borges (018.386.747-56), Edelcilene Cerqueira Barreto (011.219.827-94), Marlene Santos Fernandes (362.618.157-04), Miquelina Santos da Silva (011.963.907-62), Shisley Ribeiro Fernandes (033.177.848-30) e Vera Lúcia Paulo Costa (399.681.387-20)</p><p>4. Unidade: Comando da Marinha</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes atos de concessão de pensão militar emitidos pelo Serviço de Inativos e Pensionistas da Marinha e submetidos a este Tribunal para fins de registro,</p><p>ACORDAM os ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno-TCU, considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão militar em favor de Aldecilene Cerqueira Barreto, Edelcilene Cerqueira Barreto, Marlene Santos Fernandes, Miquelina Santos da Silva, Shisley Ribeiro Fernandes e Vera Lúcia Paulo Costa;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 261 e 262 do Regimento Interno, considerar ilegal e negar registro ao ato de concessão de pensão militar instituída em favor de Creuza de Araújo Borges por Sydney Pereira Borges;</p><p>9.3. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pela beneficiária até a data da notificação desta deliberação à unidade jurisdicionada;</p><p>9.4. determinar ao Serviço de Inativos e Pensionistas da Marinha que:</p><p>9.4.1 no prazo de 15 dias, a contar da notificação desta decisão:</p><p>9.4.1.1. promova o recálculo do valor atualmente pago a Creuza de Araújo Borges a título de pensão militar com base no grau hierárquico incorreto, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.4.1.2. comunique esta deliberação a Creuza de Araújo Borges e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.4.2. no prazo de 30 dias, a contar da notificação desta decisão:</p><p>9.4.2.1. comprove ao TCU a comunicação à interessada;</p><p>9.4.2.2. emita novo ato de concessão em favor de Creuza de Araújo Borges, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8378-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8379/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 018.520/2019-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessado/Embargante:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81)</p><p>3.2. Embargante: Hélio Ramos Lima (959.609.025-91)</p><p>4. Unidade: Município de Mirante/BA</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou</p><p>8. Representação legal: Fabiane Azevedo de Souza (OAB-BA 25.101), representando o embargante</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os embargos de declaração apresentados por Hélio Ramos Lima, ex-prefeito de Mirante/BA, contra o Acórdão 1.163/2023-1ª Câmara, por meio do qual este Tribunal conheceu do recurso de reconsideração por ele interposto contra o Acórdão 4.485/2022-1ª Câmara e negou-lhe provimento, nesta tomada de contas especial em que suas contas foram julgadas irregulares, com imputação de débito e multa, pela não comprovação da regular aplicação dos recursos recebidos à conta do Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento de Jovens e Adultos (Peja), no exercício de 2013,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração e, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. comunicar esta decisão ao embargante e demais destinatários da deliberação embargada.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8379-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8380/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.446/2021-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Cristiano Viveiros de Carvalho (239.230.081-04)</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 3.182/2023-1ª. Câmara, que julgou ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Cristiano Viveiros de Carvalho, em razão da incorporação de quintos/décimos referente à função comissionada inerente ao cargo efetivo e ao reajuste indevido de VPNI após a edição das Leis 12.779/2012 e 13.323/2016.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando insubsistente o item 9.3.1 do Acórdão 3.182/2023-1ª. Câmara;</p><p>9.2. dar nova redação ao item 9.3.2. da deliberação recorrida para corrigir erro material, passando o referido item a contemplar o seguinte texto:</p><p>"9.3.2. no prazo de 15 (quinze) dias, providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada da GAL ("225-GRAT. ATIV. LEGISLATIVA/VPNI-PROVENTOS (Vantagem de caráter pessoal - VPNI GAL) "), desde a vigência das Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do acórdão 11833/2020-TCU-1ª Câmara, e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, §2º, da Resolução TCU 353/2023, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;"</p><p>9.3. encaminhar cópia da presente decisão ao interessado e à Câmara dos Deputados.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8380-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8381/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 044.958/2021-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Interessado/Recorrente:</p><p>3.1. Interessado: Ginaldo Inacio de Araujo (221.642.351-34)</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59)</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 1.750/2022-1ª Câmara, que julgou ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Ginaldo Inacio de Araujo, em decorrência da incorporação de quintos após a vigência da Lei 9.624/1998 e do reajuste do valor dessas parcelas pela Lei 13.323/2016.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando insubsistente o item 9.3.3. do Acórdão 1.750/2022-1ª Câmara;</p><p>9.2. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.2.1. providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, associados às Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores à 23/10/2020;</p><p>9.2.2. comunique esta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não o exime de devolver os valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 30 (dias) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.3.1. emita novo ato de concessão de aposentadoria e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou sua apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.2. envie a este Tribunal documentos comprobatórios da ciência desta decisão pelo interessado.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8381-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8382/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 047.665/2020-3</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessado/Embargante:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19)</p><p>3.2. Embargante: Walter Ramos de Araujo Junior (203.640.323-91)</p><p>4. Unidade: Prefeitura Municipal de São Gonçalo do Amarante/CE</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Catarina Fernandes Freitas (28844/OAB-CE), representando o embargante</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos por Walter Ramos de Araujo Junior contra o Acórdão 1.187/2023-1ª Câmara, por meio do qual o TCU o condenou ao pagamento de débito e multa, face a inconsistências na execução físico-financeira de convênio para a realização de evento festivo.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, II, e 34 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 287 do RITCU, em:</p><p>9.1. conhecer destes embargos de declaração, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. comunicar esta deliberação ao embargante e aos demais destinatários da decisão embargada.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8382-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8383/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 047.771/2020-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>3.2. Responsável: Almino Gonçalves de Albuquerque (070.463.592-53).</p><p>4. Unidade: Prefeitura Municipal de Tapauá/AM.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial instaurada em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio CV 288/2007, registro Siafi 594470, (peça 6) firmado entre o Ministério do Turismo e município de Tapauá/AM, e que tinha por objeto apoiar o projeto "5ª Festa do Pescador".</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, inciso III, alíneas "a" e "c" e §§ 2º e 3º; 19; 23, inciso III; 26; 28, inciso II, e 57 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 214, inciso III, alínea "a", e 215 a 217 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas por Almino Gonçalves de Albuquerque;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Almino Gonçalves de Albuquerque e condená-lo ao recolhimento aos cofres do Tesouro Nacional das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas de juros de mora a partir das datas discriminadas até a data do pagamento:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificador</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/10/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.222,10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao Sr. Almino Gonçalves de Albuquerque multa proporcional ao dano ao erário, no montante de R$ 10.000,00 (dez mil reais), a ser recolhida aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.4. fixar prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovação, perante o Tribunal, do recolhimento das dívidas acima imputadas;</p><p>9.5. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.6. autorizar, caso venha a ser solicitado e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o pagamento da(s) dívida(s) em até 36 (trinta em seis) parcelas mensais consecutivas, a primeira a ser paga no prazo acima fixado e as demais, a cada 30 (trinta) dias a contar da parcela anterior, com incidência, sobre cada valor mensal atualizado monetariamente, de juros de mora, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.7. alertar ao responsável que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.8. encaminhar cópia desta decisão ao responsável, ao Ministério do Turismo, à Prefeitura Municipal de Tapauá/AM e à Procuradoria da República no estado do Amazonas.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8383-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8384/2023 - TCU - Primeira Câmara</p><p>1. Processo TC 008.593/2021-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Robson Silva Barbosa (747.474.954-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Jatobá/PE.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação em desfavor de Robson Silva Barbosa devido à não comprovação da regular aplicação de recursos repassados pela União, no âmbito do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar (Pnate), no exercício de 2014,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel Robson Silva Barbosa, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", e 19 da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas de Robson Silva Barbosa, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora devidos, calculados desde as datas de ocorrência indicadas até sua efetiva quitação, na forma da legislação vigente, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da referida lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.486,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.160,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/6/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.489,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49.260,47</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.240,58</p></td></tr></table><p>9.3. com fundamento no art. 57 da Lei 8.443/1992, aplicar-lhe multa no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for pago após o vencimento, na forma da legislação vigente, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da referida lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.4. com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, autorizar, se requerido, o pagamento da importância devida em até 36 (trinta e seis) prestações mensais e consecutivas, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da anterior, o das demais, devendo incidir sobre cada valor mensal os devidos acréscimos legais, na forma prevista na legislação vigente, além de alertar o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 217 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.5. com fundamento no art. 28 da Lei 8.443/1992, autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.6. com fundamento no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno do TCU, remeter cópia desta decisão à Procuradoria da República em Pernambuco, para adoção das medidas que entender cabíveis;</p><p>9.7. informar ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável o teor desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8384-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8385/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 045.063/2021-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Francisco Hélio de Souza (069.562.385-00).</p><p>3.1. Interessada: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinta).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Terra Nova/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Jurandi Batista Pereira (11.793/OAB-BA), representando Francisco Hélio de Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social ante a não comprovação da regular aplicação de parte dos recursos repassados pelo Fundo Nacional de Assistência Social ao Município de Terra Nova/BA no exercício de 2004,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, com base nos arts. 1º, 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c o art. 1º da Lei 9.873/1999;</p><p>9.2. arquivar o presente processo, nos termos dos art. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do TCU; e</p><p>9.3. informar o conteúdo desta decisão ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome e ao responsável.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8385-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8386/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 001.658/2023-9</p><p>2. Grupo I - Classe V- Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Maria da Conceição Fernandes de Queiroz, CPF 156.905.044-91.</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Universidade Federal do Rio Grande do Norte.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Caribé.</p><p>7. Unidade técnica: AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, ambos da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992 c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno desta Corte de Contas, ACORDAM em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato constante da peça 3, relativo à aposentadoria de Maria da Conceição Fernandes de Queiroz, negando-lhe o respectivo registro, nos termos do art. 260, § 1º, do Regimento Interno desta Corte de Contas;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência desta deliberação, com base no Enunciado 106 da Súmula;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p><p>9.3.1. com fundamento nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte de Contas, no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência da presente deliberação, comunique à interessada o inteiro teor deste Acórdão, e, após, faça cessar os pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. com fulcro nos arts. 262, caput e § 2º, do Regimento Interno, e 19, § 3º, da Instrução Normativa 78/2018, emita, no prazo de 30 dias, novo ato de aposentadoria da Sr.ª Maria da Conceição Fernandes de Queiroz, livre das irregularidades ora apontadas, para oportuna deliberação do Tribunal;</p><p>9.3.3. alerte a interessada no sentido de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.4. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovantes de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à Universidade Federal do Rio Grande do Norte;</p><p>9.5. determinar à AudPessoal que:</p><p>9.5.1. acompanhe, com rigor, o cumprimento das determinações elencadas nos itens 9.3.1 a 9.3.5 deste Acórdão;</p><p>9.5.2. cumpridos os termos deste acórdão, arquive os autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8386-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8387/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 007.109/2023-7</p><p>2. Grupo I - Classe V- Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Fátima Maria de Souza, CPF 355.277.064-04.</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Universidade Federal de Pernambuco.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade técnica: AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, ambos da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992 c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno desta Corte de Contas, ACORDAM em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato constante da peça 3, relativo à aposentadoria de Fátima Maria de Souza, negando-lhe o respectivo registro, nos termos do art. 260, § 1º, do Regimento Interno desta Corte de Contas;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência desta deliberação, com base no Enunciado 106 da Súmula;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p><p>9.3.1. com fundamento nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte de Contas, no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência da presente deliberação, comunique à interessada o inteiro teor deste Acórdão, e, após, faça cessar os pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. com fulcro nos arts. 262, caput e § 2º, do Regimento Interno, e 19, § 3º, da Instrução Normativa 78/2018, emita, no prazo de 30 dias, novo ato de aposentadoria da Sr.ª Fátima Maria de Souza, livre das irregularidades ora apontadas, para oportuna deliberação do Tribunal;</p><p>9.3.3. alerte a interessada no sentido de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.4. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovantes de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à Universidade Federal de Pernambuco</p><p>9.5. determinar à AudPessoal que:</p><p>9.5.1. acompanhe, com rigor, o cumprimento das determinações elencadas nos itens 9.3.1 a 9.3.5 deste Acórdão;</p><p>9.5.2. cumpridos os termos deste acórdão, arquive os autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8387-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8388/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 008.938/2023-7</p><p>2. Grupo I - Classe V- Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Eloisa Nunes Pereira Baiense, CPF 493.579.806-87.</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Universidade Federal do Triângulo Mineiro.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade técnica: AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, ambos da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992 c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno desta Corte de Contas, ACORDAM em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato constante da peça 3, relativo à aposentadoria de Eloisa Nunes Pereira Baiense, negando-lhe o respectivo registro, nos termos do art. 260, § 1º, do Regimento Interno desta Corte de Contas;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência desta deliberação, com base no Enunciado 106 da Súmula;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p><p>9.3.1. com fundamento nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte de Contas, no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência da presente deliberação, comunique à interessada o inteiro teor deste Acórdão, e, após, faça cessar os pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. com fulcro nos arts. 262, caput e § 2º, do Regimento Interno, e 19, § 3º, da Instrução Normativa 78/2018, emita, no prazo de 30 dias, novo ato de aposentadoria da Sr.ª Eloisa Nunes Pereira Baiense, livre das irregularidades ora apontadas, para oportuna deliberação do Tribunal;</p><p>9.3.3. alerte a interessada no sentido de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.4. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovantes de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à Universidade Federal do Triângulo Mineiro;</p><p>9.5. determinar à AudPessoal que:</p><p>9.5.1. acompanhe, com rigor, o cumprimento das determinações elencadas nos itens 9.3.1 a 9.3.5 deste Acórdão;</p><p>9.5.2. cumpridos os termos deste acórdão, arquive os autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8388-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8389/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 009.013/2023-7</p><p>2. Grupo I - Classe V- Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Alina Halajda Rodrigues, CPF 447.741.509-59.</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Universidade Federal do Paraná.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade técnica: AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, ambos da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992 c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno desta Corte de Contas, ACORDAM em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato constante da peça 3, relativo à aposentadoria de Alina Halajda Rodrigues, negando-lhe o respectivo registro, nos termos do art. 260, § 1º, do Regimento Interno desta Corte de Contas;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência desta deliberação, com base no Enunciado 106 da Súmula;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p><p>9.3.1. com fundamento nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte de Contas, no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência da presente deliberação, comunique à interessada o inteiro teor deste Acórdão, e, após, faça cessar os pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. com fulcro nos arts. 262, caput e § 2º, do Regimento Interno, e 19, § 3º, da Instrução Normativa 78/2018, emita, no prazo de 30 dias, novo ato de aposentadoria da Sr.ª Alina Halajda Rodrigues, livre das irregularidades ora apontadas, para oportuna deliberação do Tribunal;</p><p>9.3.3. alerte a interessada no sentido de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.4. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovantes de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à Universidade Federal do Paraná;</p><p>9.5. determinar à AudPessoal que:</p><p>9.5.1. acompanhe, com rigor, o cumprimento das determinações elencadas nos itens 9.3.1 a 9.3.5 deste Acórdão;</p><p>9.5.2. cumpridos os termos deste acórdão, arquive os autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8389-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>