<xml><article id="33207446" name="ATO PORTARIA NA 9811" idOficio="9735530" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/07/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00009" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20792421">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 9.811, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 9.811, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 01250.030939/2017-76, invocando as razões presentes na Nota Técnica nº 7153/2023/SEI-MCOM, chancelada pelo Parecer Jurídico nº 00337/2023/CONJUR-MCOM/CGU/AGU, resolve:</p><p>Art. 1º Renovar, de acordo com o art. 33, § 3º, da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, por dez anos, a partir de 15 de janeiro de 2020, a concessão outorgada à RÁDIO CULTURA DE RIBEIRÃO PRETO LTDA (CNPJ nº 55.973.937/0001-35), nos termos do Decreto nº 65.520, de 21 de outubro de 1969, publicado em 27 de outubro de 1969, renovada pelo Decreto s/nº, de 3 de outubro de 2002, publicado em 4 de outubro de 2002, chancelado pelo Decreto Legislativo nº 973, de 2003, publicado em 22 de dezembro de 2003, para executar, sem direito de exclusividade, o serviço de radiodifusão sonora em onda média, adaptado para o serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada, no município de Ribeirão Preto, estado de São Paulo.</p><p>Art. 2º A execução do serviço de radiodifusão, cuja concessão é renovada por esta Portaria, reger-se-á pelo Código Brasileiro de Telecomunicações, leis subsequentes e seus regulamentos.</p><p>Art. 3º Este ato somente produzirá efeitos legais após deliberação do Congresso Nacional, nos termos do art. 223, § 3º, da Constituição Federal.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>