<xml><article id="33271606" name="ATA nA 23 - 2C_3" idOficio="9743669" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/07/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="136" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=136" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20803772">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 6476/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.491/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Christovam Chagas Filho (244.379.721-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Christovam Chagas Filho (244.379.721-04), vinculado ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Christovam Chagas Filho (244.379.721-04), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. ofereça a possibilidade de o interessado optar entre uma das duas vantagens estatutárias, excluindo-se a de menor valor em caso de omissão do interessado;</p><p>9.3.3. na hipótese de a escolha recair sobre a parcela de quintos, promova-se o destaque da referida vantagem para que seja futuramente absorvida, se não embasada em decisão judicial transitada em julgado, conforme a modulação firmada pelo Supremo Tribunal Federal no RE 638.115/CE, uma vez que decorrem do exercício de funções comissionadas ocupadas entre 08/04/1998 e 04/09/2001.</p><p>9.3.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.5. dê ciência do inteiro teor da deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.6. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado quanto ao julgamento desta Corte de Contas.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6476-23/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (na Presidência).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6477/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.957/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Assis Santos da Silva (381.166.851-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superior Tribunal de Justiça.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Assis Santos da Silva (381.166.851-04)., vinculado ao Superior Tribunal de Justiça, submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Assis Santos da Silva (381.166.851-04), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Superior Tribunal de Justiça que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pela responsável;</p><p>9.3.2. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, o destaque das parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, a fim de que sobre elas incida a modulação determinada pelo STF no RE 638.115/CE no sentido da absorção integral de tais parcelas por reajustes futuros, uma vez que sua incorporação não está amparada por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.3.3. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após adotada a providência determinada acima;</p><p>9.3.4. adote, na hipótese de desconstituição da sentença, proferida nos autos do Processo 1041687-08.2019.4.01.0000 (em sede de Agravo de Instrumento, manejado pelo Sindicato dos trabalhadores do Poder Judiciário e do Ministério Público da União no DF - Sindjus/DF, que assegura a manutenção da parcela opção), as medidas administrativas necessárias à regularização dos proventos, bem como a reposição ao erário dos valores indevidamente recebidos, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/1990, na redação que lhe foi conferida pela MP 2.225-45/2001, caso a sentença judicial definitiva não disponha de modo diverso.</p><p>9.3.5. dê ciência do inteiro teor da deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.6. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência da interessada quanto ao julgamento desta Corte de Contas.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6477-23/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (na Presidência).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6478/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 013.976/2021-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsável: Edson da Silva Ferro Filho (842.348.651-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superintendência Estadual da Funasa no Estado de Goiás.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Superintendência Estadual da Funasa no Estado de Goiás, em desfavor de Vicente Coelho de Moraes e Edson da Silva Ferro Filho, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do convênio 1134/2004, firmado entre a Fundação Nacional de Saúde (Funasa) e o município de Paraúna/GO, cujo objeto descrito como "SISTEMA DE RESÍDUOS SÓLIDOS" previa aterro sanitário, galpão de triagem, pátio de compostagem, aquisição de equipamentos, instalações para os trabalhadores e atividades informativas à população;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 12, § 3º; 16, inciso III, alíneas "b" e "c"; 19; 23, inciso III; 28, inciso II; e 57 da Lei 8.443/92, c/c os arts. 209, 210 e 214, inciso III, alínea "a"; e 267 do Regimento Interno do Tribunal, em:</p><p>9.1. considerar revel o Sr. Edson da Silva Ferro Filho, com fundamento no § 3º, art. 12, Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas do Sr. Edson da Silva Ferro Filho, condenando-o ao pagamento das importâncias abaixo especificadas, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, a, do Regimento Interno), o recolhimento das referidas quantias aos cofres da Fundação Nacional de Saúde (Funasa), atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a contar das datas indicadas até o dia do efetivo recolhimento do débito, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao Sr. Edson da Silva Ferro Filho a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 40.000,00 (quarenta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da respectiva dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente a contar da data deste Acórdão até o dia o efetivo recolhimento, caso não seja paga no prazo ora fixado, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos dos arts. 26 e 28, inciso II, da Lei 8.443/1992:</p><p>9.4.1. o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, se solicitado pela responsável, fixando-se o vencimento da primeira em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada 30 (trinta) dias, devendo incidir sobre cada uma delas os encargos legais devidos, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo ao vencimento antecipado do saldo devedor em caso de não comprovação do recolhimento de qualquer parcela, conforme prevê o art. 217, § 2º, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.4.2. a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado de Goiás, para as providências que entender cabíveis.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6478-23/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (na Presidência).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6479/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.649/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Selma Regina Cassara (073.679.798-09).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Selma Regina Cassara (073.679.798-09), vinculada ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Selma Regina Cassara (073.679.798-09), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro, as parcelas de incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6479-23/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (na Presidência).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6480/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.721/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria José de Queiros e Silva (067.086.333-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Maria José de Queiros e Silva (067.086.333-53), vinculada à Fundação Universidade de Brasília, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar à Fundação Universidade de Brasília que:</p><p>9.2.1. faça cessar os pagamentos decorrentes da URP (26,05%) em relação ao ato impugnado, na hipótese de vir a ser desconstituída a decisão liminar proferida nos autos do MS 28.819/DF;</p><p>9.2.2. comunique à interessada o teor do presente Acórdão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da data de sua ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004;</p><p>9.3. determinar à Secretaria de Fiscalização de Pessoal que monitore o cumprimento das determinações especificadas no item 9.2 (e subitens) deste Acórdão.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6480-23/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (na Presidência).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6481/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.136/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Dalza Guimarães Cavalcanti (299.687.047-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 2ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Dalza Guimarães Cavalcanti (299.687.047-68), vinculada ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Dalza Guimaraes Cavalcanti (299.687.047-68), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. ofereça a possibilidade de o interessado optar entre uma das duas vantagens estatutárias, excluindo-se a de menor valor em caso de omissão do interessado;</p><p>9.3.3. promova, na hipótese de a escolha recair sobre a parcela de quintos, o destaque da referida vantagem para que seja futuramente absorvida, se não embasada em decisão judicial transitada em julgado, conforme a modulação firmada pelo Supremo Tribunal Federal no RE 638.115/CE, uma vez que decorrem do exercício de funções comissionadas ocupadas entre 08/04/1998 e 04/09/2001;</p><p>9.3.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.5. dê ciência do inteiro teor da deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.6. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado quanto ao julgamento desta Corte de Contas.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6481-23/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (na Presidência).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6482/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.677/2018-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: III - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Carlos Henrique Aciole Tavares (007.536.394-16); Luciana Silva Sampaio Torres (525.909.925-72); Lucimary Lima da Silva (729.777.524-04); Paulo Jose Medeiros de Souza Costa (287.083.774-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Estadual de Ciências da Saúde de Alagoas (Uncisal).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos do relatório de auditoria realizada na Universidade Estadual de Ciências da Saúde de Alagoas - Uncisal, com vistas a apurar possíveis irregularidades nas aquisições de medicamentos, correlatos e demais produtos, com verbas federais, transferidas pelo Ministério da Saúde,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. acolher as razões de justificativas apresentadas pela Sra. Luciana Silva Sampaio Torres (525.909.925-72), Gestora de Planejamento em Saúde Governança Pública da Uncisal, excluindo a responsabilidade pela irregularidade apontada na audiência;</p><p>9.2. acolher as razões de justificativa apresentadas pelos Srs. Carlos Henrique Aciole Tavares (007.536.394-16), Paulo José Medeiros de Souza Costa (287.083.774-72) e pela Sra. Lucimary Lima da Silva (729.777.524-04), respectivamente, Farmacêutico do Almoxarifado Central da Uncisal, Ordenador de Despesas da Uncisal, Coordenadora do Almoxarifado Central da Uncisal;</p><p>9.3. dar ciência à Universidade Estadual de Ciências da Saúde de Alagoas sobre a ocorrência das seguintes impropriedades e falhas, para que sejam adotadas medidas administrativas com vistas à prevenção de ocorrência de outras semelhantes:</p><p>9.3.1. registros de entrada do tipo "remessa" no Sistema E-Sis, lançados após as respectivas entregas de itens pelo fornecedor na forma de "vale entrega" - sem a apresentação da nota fiscal - o que informaliza o processo de liquidação da despesa e vai de encontro ao disposto nos artigos 62 e 63 da Lei 4.320/1964 e art. 840 do Regulamento do ICMS do Estado de Alagoas (Decreto Estadual 35.245/1991);</p><p>9.3.2. registros de entrada no Sistema E-Sis sem qualquer identificação dos números dos processos administrativos de aquisição, quer pela inexistência de um campo específico no E-Sis, quer pela ausência de lançamento no campo "observação", o que impossibilita a rastreabilidade dos medicamentos e materiais correlatos em relação aos fornecedores de cada aquisição, bem como dificulta a prerrogativa da Administração de fiscalizar a execução contratual, mediante o controle de entrada dos medicamentos adquiridos, em desacordo com o art. 58, III, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.3.3. registros de entrada no Sistema E-Sis lançados pela unidade central de almoxarifado, na forma de remessa, mas que são relativas a itens que foram entregues diretamente nas unidades hospitalares, sem a entrada física e conferência apropriada no almoxarifado central, o que também demonstra falha no processo de liquidação da despesa e vai de encontro ao disposto nos artigos 62 e 63 da Lei 4.320/1964;</p><p>9.3.4. registros de entrada no Sistema E-Sis realizados pelas mesmas pessoas que atestam o recebimento dos itens, o que dificulta a realização de revisões e avaliações efetivas, em discrepância com princípio da segregação de funções, que consiste na "separação de funções de autorização, aprovação, execução, controle e contabilização das operações, evitando o acúmulo de funções por parte de um mesmo servidor" (item 1.7.1 do Acórdão 5.615/2008-TCU-2ª Câmara, Min. Relator Raimundo Carreiro);</p><p>9.3.5. o Sistema E-Sis não abrange todas as etapas do processo de aquisição/contratação, tais quais documento de oficialização da demanda, estudo preliminar, termo de referência, licitação, custódia e consumo dos bens, dificultando a definição das unidades e quantidades a serem adquiridas em função do consumo e utilização prováveis, em desacordo com o que preconiza o inciso II do §7° do artigo 15 da Lei 8.666/1993.</p><p>9.4. dar ciência da presente deliberação à Uncisal e aos responsáveis;</p><p>9.5. autorizar o arquivamento do processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6482-23/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (na Presidência).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6483/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 035.950/2016-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Prestação de Contas (Exercício de 2015).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Alcir Bringel Erse (087.710.142-68); Antônio Carlos Paiva Futuro (509.440.457-15); Antônio Carlos de Lima Borges (064.153.422-15); Bruna Carla Picanço Paraense (619.886.182-15); Carlos Augusto Moreira Araújo (279.476.701-10); Edwiges Irene Bentes Lemanski Rodrigues (134.269.902-53); João Pinto Rabelo Junior (364.347.521-72); José Marques de Lima (143.485.191-53); Luiz Otávio Monteiro Maciel Junior (377.765.842-15); Marco Aurelio de Queiroz Campos (666.717.524-00); Maria de Belém Silva Cotta (039.842.812-34); Maria do Carmo Costa Marques (048.068.592-49); Marivaldo Gonçalves de Melo (276.084.172-34); Paulo Mauger (600.094.037-87); Priscilla Maria Santana (584.264.691-91); Silvana Cristina Nascimento Silva (304.483.602-68); Valmir Pedro Rossi (276.266.790-91); Wilson Evaristo (079.915.502-06).</p><p>4. Órgão/Entidade: Banco da Amazônia S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo do Sistema Financeiro Nacional, atual Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros - AudBancos.</p><p>8. Representação legal: Eder Augusto dos Santos Picanço (10.396/OAB-PA) e outros, representando Alcir Bringel Erse, Edwiges Irene Bentes Lemanski Rodrigues, Bruna Carla Picanço Paraense, Marivaldo Gonçalves de Melo e Valmir Pedro Rossi.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de prestação de contas anual do Banco da Amazônia S.A., relativas ao exercício de 2015;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, incisos I e II; 17; 18; 23, incisos I e II, da Lei 8.443/1992; c/c os arts. 1º, inciso I; 17, inciso I; 207; 208; 214, incisos I e II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. acolher, excepcionalmente, as razões de justificativa apresentadas pelos responsáveis Edwirges Irene Bentes Lemanski, Bruna Carla Picanço Paraense, Alcir Bringel Erse, Marivaldo Gonçalves de Melo e Valmir Pedro Rossi;</p><p>9.2. julgar regulares com ressalva as contas dos responsáveis Marivaldo Gonçalves de Melo (276.084.172-34); Valmir Pedro Rossi (276.266.790-91); Antônio Carlos de Lima Borges (064.153.422-15) e José Marques de Lima (143.485.191-53); em decorrência das falhas e impropriedades avaliadas na prestação de contas;</p><p>9.3. julgar regulares as contas dos demais responsáveis, dando-lhes quitação plena;</p><p>9.4. dar ciência da presente deliberação, assim como do relatório e do voto, ao Banco da Amazônia S/A e à Controladoria-Geral da União;</p><p>9.5. encerrar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso III, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6483-23/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (na Presidência).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6484/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP em favor de Heloisa Helena Mazon Zakia, submetido a este Tribunal para fins de apreciação e registro em 11/11/2021;</p><p>Considerando que, no ato enfocado nestes autos, as análises empreendidas revelam a irregularidade caracterizada pela inclusão nos proventos da vantagem "opção" oriunda do art. 193 da Lei 8.112/1990, benefício não aplicável aos servidores que implementaram o direito à aposentadoria após a publicação da Emenda Constitucional 20/1998 (16/12/1998);</p><p>Considerando que, na concessão em comento, a vigência da aposentadoria é posterior a 16/12/1998, o que resulta em proventos de aposentadoria maiores do que a última remuneração contributiva do interessado quando em atividade, descumprindo o disposto no art. 40, caput e § 2º, da Constituição Federal, com redação dada pela Emenda Constitucional 20/1998, bem como pela falta de incidência de contribuição previdenciária sobre tal vantagem na atividade;</p><p>Considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, tendo por paradigma o Acórdão 1.599/2019-TCU-Plenário (rel. Min. Benjamin Zymler), acompanhado por iterativas deliberações, a exemplo dos Acórdãos 1.938/2023 (rel. Min. Subst. Weder de Oliveira); 6.289/2021 (rel. Min. Jorge Oliveira); 8.186/2021 (rel. Min. Walton Alencar Rodrigues); 8.311/2021 (rel. Min. Vital do Rêgo); 8.477/2021 (rel. Min. Benjamin Zymler); e 8.694/2021 (rel. Min. Subst. Augusto Sherman), todos da 1ª Câmara; e 1.623/2023 (rel. Min. Subst. Marcos Bemquerer); 12.983/2020 (rel. Min. Ana Arraes); 1.746/2021 (rel. Min. Augusto Nardes); 6.835/2021 (rel. Min. Aroldo Cedraz); 8.082/2021 (rel. Min. Raimundo Carreiro); e 8.111/2021 (rel. Min. Bruno Dantas), todos da 2ª Câmara, entre outros;</p><p>Considerando que a jurisprudência do Supremo Tribunal Federal é no sentido de que o direito à parcela denominada "opção" foi derrogado em 1995, conforme decisões no MS 33.508/DF, MS 37.905/DF, MS 37.879/DF, MS 37.934/DF e MS 37.657/DF;</p><p>Considerando, entretanto, que a vantagem "opção" foi mantida nos proventos do interessado por força da decisão judicial adotada na Ação Coletiva 1047485-95.2020.4.01.3400 (4ª Vara Federal Cível da Seção Judiciária do Distrito Federal) que deferiu a tutela de urgência e determinou a suspensão da aplicação do entendimento firmado no Acórdão 1.599/2019-TCU-Plenário;</p><p>Considerando que a existência de decisão judicial contrária ao entendimento deste Tribunal não consubstancia óbice à apreciação de mérito da questão ora submetida a exame, sem que seja, todavia, determinada a supressão da parcela "opção" dos proventos da interessada nesse primeiro momento, devendo o órgão de origem, por outro lado, ser instado a acompanhar o desdobramento da decisão judicial que está dando suporte ao pagamento da vantagem e, no caso de desfecho desfavorável à interessada, aí sim, retirar a parcela inquinada de vício de seus proventos e encaminhar novo ato para oportuna deliberação da Corte de Contas, nos termos do art. 8º, caput da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica especializada e do Ministério Público junto a este Tribunal;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/92, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II e 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal e negar registro ao ato de concessão de aposentadoria em favor de Heloisa Helena Mazon Zakia, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU e expedir os comandos discriminados no item 1.7.</p><p>1. Processo TC-002.715/2023-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Heloisa Helena Mazon Zakia (068.920.838-38).</p><p>1.2. Unidade jurisdicionada: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP que:</p><p>1.7.1. na hipótese de desconstituição da decisão judicial que tem amparado o pagamento da parcela "opção", faça cessar o seu pagamento, ora impugnado por esta Corte, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, momento em que novo ato de concessão de aposentadoria deverá ser editado, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao registro do TCU, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU e art. 8º, caput da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>1.7.2. dê ciência, no prazo de quinze dias, contados da notificação, do inteiro teor desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.3. no prazo de trinta dias, contados da ciência desta decisão, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de notificação;</p><p>1.8. dar ciência desta deliberação à interessada e ao órgão de origem.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6485/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Ministério da Saúde em favor de Antônio Bernardo da Costa, submetido a este Tribunal para fins de apreciação e registro em 1º/10/2019;</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e o Ministério Público junto ao TCU identificaram como irregularidade o pagamento de parcela judicial referente a plano econômico;</p><p>Considerando o disciplinamento contido no Acórdão 1.857/2003-TCU-Plenário, relator Ministro Adylson Motta, confirmado pelo Acórdão 961/2006-TCU-Plenário, relator Ministro Walton Alencar Rodrigues, segundo o qual, em atos que contemplem parcelas relativas a planos econômicos, compete ao Tribunal considerá-los ilegais e negar-lhes o registro, mesmo diante de eventual decisão judicial favorável à continuidade do benefício, porquanto os pagamentos da espécie não se incorporam à remuneração em caráter permanente, pois têm natureza de antecipação salarial, conforme o Enunciado 322 da Súmula do TST;</p><p>Considerando o entendimento igualmente firmado nos sobreditos acórdãos no sentido de que não representa afronta à coisa julgada a decisão posterior deste Tribunal que afaste pagamentos oriundos de sentenças judiciais cujo suporte fático de aplicação já se tenha exaurido;</p><p>Considerando que, consoante o Acórdão 1.614/2019-TCU-Plenário, de relatoria da Ministra Ana Arraes, devem ser absorvidas ou eliminadas da estrutura remuneratória dos servidores públicos federais, conforme o caso, o pagamento das seguintes rubricas judiciais: a) Plano Bresser (reajuste de 26,06%, referente à inflação de junho de 1987); b) URP de abril e maio de 1988 (16,19%); c) Plano Verão (URP de fevereiro de 1989, com o índice de 26,05%); d) Plano Collor (1990, com o índice de 84,32%); e) incorporação de horas extras; f) vantagem pessoal do art. 5º do Decreto 95.689/1988, concedida com o fito de evitar o decesso remuneratório em razão do reenquadramento de docentes e técnicos administrativos no Plano Único de Classificação e Retribuição de Cargos e Empregos; g) percentual de 28,86%, referente ao reajuste concedido exclusivamente aos militares pelas Leis 8.622/1993 e 8.627/1993, posteriormente estendido aos servidores civis pela Medida Provisória 1.704/1998; h) percentual de 3,17%, em função de perda remuneratória decorrente da aplicação errônea dos critérios de reajuste em face da URV (referente ao Plano Real); e i) percentual de 10,8%, concedido exclusivamente para proventos de aposentadoria e pensão civil;</p><p>Considerando ainda que, conforme jurisprudência pacífica tanto no âmbito do STJ como do STF, não há que se falar em direito adquirido a regime de vencimentos, de forma que alterações posteriores devem absorver as vantagens decorrentes de decisões judiciais cujo suporte fático já se tenha exaurido, resguardada a irredutibilidade remuneratória (e.g., MS 13.721-DF/STJ, MS 11.145-DF/STJ, RE 241.884-ES/STF, RE 559.019-SC/STF, MS 26.980-DF/STF);</p><p>Considerando que, em obediência ao sobredito entendimento, a unidade jurisdicionada não poderia afastar-se da aplicação da metodologia explicitada no Acórdão 2.161/2005-TCU-Plenário, relator o Ministro Walton Alencar Rodrigues, obedecidos os detalhamentos constantes do Acórdão 269/2012-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro José Jorge, ou seja, com transformação da vantagem inquinada em VPNI, sujeita apenas aos reajustes gerais do funcionalismo, e que deveria ser paulatinamente absorvida em razão de reestruturações de carreira ocorridas posteriormente;</p><p>Considerando que diversos foram os normativos que, de alguma forma, alteraram a estrutura remuneratória da carreira dos servidores da entidade de origem e que deveriam ter ensejado a absorção da parcela judicial inquinada;</p><p>Considerando que o Supremo Tribunal Federal, ao julgar o Recurso Extraordinário 596.663, que teve repercussão geral reconhecida, assentou a tese de que a sentença que reconhece ao trabalhador ou ao servidor o direito a determinado percentual de acréscimo remuneratório deixa de ter eficácia a partir da superveniente incorporação definitiva do referido percentual nos seus ganhos;</p><p>Considerando que a decisão judicial anexada ao ato, proferida no processo 0803059-77.2013.4.05.8100, alcança somente os servidores da Funasa, uma vez que o Sindicato da categoria ingressa com ação ordinária contra essa instituição, não abrangendo, assim, os interessados do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando, finalmente, os pareceres convergentes da unidade técnica e do Ministério Público junto a este Tribunal, pela ilegalidade do ato em referência, em face da irregularidade apontada nos autos, envolvendo questão jurídica de solução já compendiada em enunciados da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (Rel. Min. Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada nesta Corte há menos de 5 (cinco) anos, estando, assim, de acordo com a tese fixada pelo Supremo Tribunal Federal, no julgamento do RE 636.553/RS, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes (de 19/2/2020, Plenário, Ata 75/2020, DJE nº 129);</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do interessado;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno/TCU, bem assim com as Súmulas/TCU 276 e 279, em: considerar ilegal e recusar registro ao ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Antonio Bernardo da Costa, em decorrência da inclusão de parcela judicial, decorrentes de Plano Econômico, na base de cálculo dos proventos; dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência pela unidade de origem, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; fazer as determinações especificadas no subitem 1.7 a seguir.</p><p>1. Processo TC-005.688/2022-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Antônio Bernardo da Costa (236.144.203-53).</p><p>1.2. Unidade Jurisdicionada: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Ministério da Saúde que:</p><p>1.7.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>1.7.2. emita novo ato de aposentadoria, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>1.7.3. comunique ao interessado o teor desta decisão, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.4. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de notificação; e</p><p>1.8. dar ciência desta deliberação ao interessado e ao órgão de origem.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>