<xml><article id="32982136" name="ACORDAO 118- PROC.48-22" idOficio="9706272" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="10/07/2023" artClass="00070:00334:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 3ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="179" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=179" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20752166">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO nº 118, de 19 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO nº 118, de 19 de maio de 2023</p><p>Processo Ético-Disciplinar nº 48/2022</p><p>EMENTA: REPRESENTAÇÃO POR DESATUALIZAÇÃO CADASTRAL. CADASTRO DE CONSULTÓRIO BAIXADO. EXTINÇÃO DO FEITO. V.U.:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos do processo em epígrafe, em que é representado o profissional fisioterapeuta B. F. C. Adotado o voto do Conselheiro Relator, que passa a fazer parte do presente:</p><p>""ACORDAM os Conselheiros do CREFITO-3, por unanimidade, pela extinção do feito e absolvição da representada. Fica designado (a) para elaboração do acórdão o (a) Conselheiro (a) Relator (a), Dr. (a) Karina Bottcher Ribeiro Turquetto"".</p><p>A sessão de julgamento teve a presença dos seguintes Conselheiros: o Presidente, Dr. Raphael Martins Ferris, a Vice-Presidente, Dra. Patrícia Rodrigues Rocha, a Diretora Tesoureira, Dra. Carolina Jessica da Silva Salado, os Conselheiros Efetivos, Dra. Fernanda Leandro Ribeiro, Dra. Karina Bottcher Ribeiro Turquetto, Dr. Jeferson Gonçalves Azevedo, Dra. Juliana Mendes de Cerqueira Leite e Dr. Marcelo Claudio Amaral Santos e o Conselheiro Suplente, Dr. Ari Osvaldo Alves.</p><p class="assina">Karina Bottcher Ribeiro Turquetto</p><p class="cargo">Relator</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>