<xml><article id="33276222" name="PT 308-23" idOficio="9744558" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/07/2023" artClass="00019:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20805116">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 308, DE 24 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o funcionamento do Comitê de Governança do Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia - Inmetro e revoga a Portaria Inmetro nº 468, de 23 de novembro de 2021]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 308, DE 24 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o funcionamento do Comitê de Governança do Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia - Inmetro e revoga a Portaria Inmetro nº 468, de 23 de novembro de 2021</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA - INMETRO, no exercício da competência que lhe foi outorgada artigos 4º, § 2º, da Lei nº 5.966, de 11 de dezembro de 1973, combinado com o disposto no artigo 18, inciso V, do Anexo I ao Decreto nº 11.221, de 5 de outubro de 2022;</p><p>Considerando os termos do Decreto nº 9.901 de 8 de julho de 2019, que altera o Decreto nº 9.203, de 22 de novembro de 2017, que dispõe sobre a política de governança da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, e institui o Comitê Interministerial de Governança - CIG;</p><p>Considerando o estabelecimento do Comitê de Governança Estratégica do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços - MDIC, pela Portaria GM/MDIC nº 75 de 3 de abril de 2023 do MDIC;</p><p>Considerando o que consta no Processo nº 52600.006391/2023-13;</p><p>Considerando a Instrução Normativa Conjunta do Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão e da Controladoria-Geral da União MP/CGU nº 1, de 10 de maio de 2016, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1º Instituir o Comitê de Governança do Inmetro - CGI, como instância colegiada superior para a definição de mecanismos de liderança, estratégia e controle para que este estabeleça e implemente princípios e diretrizes de governança, e avalie, direcione e monitore a atuação da gestão, por meio desses mecanismos, com vistas à condução de políticas públicas e à prestação de serviços de interesse da sociedade.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 2º A estrutura de governança do Inmetro será composta por:</p><p>I - Comitês Estratégicos - o Comitê de Governança do Inmetro e o Comitê de Governança Digital</p><p>II - Comitês Táticos - demais comitês com instância decisória de nível tático, com função de assessoramento e encaminhamento de ações deliberadas pelos comitês estratégicos;</p><p>Art. 3º O Comitê de Governança do Inmetro - CGI será composto pelos ocupantes dos seguintes cargos, ou seus substitutos legais:</p><p>I - Presidente do Inmetro;</p><p>II - Diretor de Inovação, Planejamento e Articulação Institucional;</p><p>III - Demais chefes das Unidades Principais;</p><p>IV - Procurador-Chefe;</p><p>V - Corregedor;</p><p>VI - Auditor; e</p><p>VII - Ouvidor.</p><p>§ 1º O CGI será presidido pelo Diretor de Inovação, Planejamento e Articulação Institucional ou, em seus afastamentos legais, por seu substituto em exercício.</p><p>§ 2º A secretaria-executiva do CGI será exercida pela Divisão de Gestão Corporativa, subordinada à Diretoria de Inovação, Planejamento e Articulação Institucional do Inmetro.</p><p>§ 3º A participação do Procurador-Chefe, Corregedor e Auditor será consultiva, sem direito a voto.</p><p>Art. 4º O CGI contará com o apoio dos seguintes Comitês Táticos - CT:</p><p>I - Comitê de Gestão de Riscos e Controles do Inmetro - CRC;</p><p>II - Comitê de Integridade do Inmetro - CII;</p><p>III - Subcomitê de Governança Digital - SGD; e</p><p>IV - Demais Comitês criados por deliberação do CGI ou do CGD; e</p><p>§ 1º Os CT serão presididos pelos titulares das unidades responsáveis pelos temas ou, em seus impedimentos, pelos seus substitutos .</p><p>§ 2º O CGI poderá instituir e extinguir, a seu critério, instâncias para discussão de temas estratégicos específicos, instruindo aspectos como funcionamento, composição e prazos.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS RESPONSABILIDADES</p><p>Art. 5º Ao CGI compete:</p><p>I - executar a política de governança pública, de maneira a incorporar os princípios e as diretrizes estabelecidos na legislação em vigor e as recomendações oriundas de manuais, guias e resoluções das instâncias ministeriais de governança;</p><p>II - orientar a alta administração na implementação e na manutenção de processos, estruturas e mecanismos adequados à incorporação dos princípios e das diretrizes de governança;</p><p>III - seguir as recomendações oriundas de manuais, guias e resoluções do Comitê de Governança Estratégica do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>IV - elaborar e aprovar políticas, planos e diretrizes institucionais do Inmetro;</p><p>V - aprovar manuais e guias com medidas, mecanismos e práticas organizacionais que contribuam para a implementação dos princípios e das diretrizes de governança pública;</p><p>VI - avaliar as recomendações aos comitês táticos para garantir a coerência e a coordenação dos programas e das políticas de governança específicos;</p><p>VII - incentivar e monitorar a aplicação das melhores práticas de governança;</p><p>VIII - editar as resoluções necessárias ao exercício de suas competências;</p><p>IX - encaminhar aos Comitês de Governança Ministeriais propostas relacionadas às competências acima, com a justificativa da proposição e da minuta da resolução pertinente, se for o caso;</p><p>X - promover a comunicação aberta, voluntária e transparente das atividades e dos resultados da organização, de maneira a fortalecer o acesso público à informação;</p><p>XI - atuar em prol da desburocratização e simplificação administrativa, da modernização da gestão e melhoria da prestação dos serviços públicos;</p><p>XII - implementar controles internos fundamentados na gestão de risco e na gestão à integridade, que privilegiará ações estratégicas de prevenção;</p><p>XIII - promover a integração dos dirigentes responsáveis pela governança, gestão da integridade, gestão de riscos e controles internos;</p><p>XIV - apoiar a implementação de recomendações e determinações emitidas pela Auditoria Interna e órgãos de controle interno (CGU) e externo (TCU) relativas à governança, gestão de riscos e controles internos;</p><p>XV - aprovar, monitorar e avaliar o Planejamento Estratégico do Inmetro;</p><p>XVI - estabelecer diretrizes, objetivos, iniciativas e indicadores estratégicos;</p><p>XVII - incentivar e promover ações que busquem implementar o acompanhamento de resultados no Inmetro que promovam soluções para melhoria do desempenho institucional;</p><p>XVIII - estabelecer diretrizes, realizar as priorizações e executar as ações estratégicas, de acordo com a missão e os objetivos estratégicos do Inmetro; e</p><p>XIX - exercer outras atividades correlatas.</p><p>Art. 6º Compete aos CT, apoiar os mecanismos de liderança, estratégia e controle, no âmbito do Inmetro.</p><p>§ 1º Os comitês táticos têm a competência para formular políticas e diretrizes transversais e promover iniciativas integradas entre os órgãos da estrutura organizacional do Inmetro relativos às suas áreas de atuação.</p><p>§ 2º Os comitês táticos, sempre que tratarem de temas de interesse comum ou quando de interesse no contexto mais amplo do Inmetro, funcionarão de maneira integrada e coordenada com a definição, pelo CGI, do comitê responsável para discussão do tema específico em questão.</p><p>§ 3º Os comitês táticos poderão ser instituídos e extintos, a critério do CGI, para discussão de temas específicos para atender a interesses e demandas do Inmetro ou assuntos e determinações emanadas do Governo Federal.</p><p>§ 4º As funções dos membros do Comitê não serão remuneradas e o exercício será considerado serviço público relevante.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES</p><p>Art. 7º São atribuições do Presidente do CGI:</p><p>I - dirigir os trabalhos do Comitê;</p><p>II - conduzir as votações, presenciais ou virtuais, bem como declarar o seu resultado;</p><p>III - representar o Comitê perante outros órgãos;</p><p>IV - atuar como canal de interlocução entre os Comitês Ministeriais de Governança e seus respectivos representantes;</p><p>V - assinar expedientes ou documentos; e</p><p>VI - dar publicidade aos atos expedidos pelo Comitê.</p><p>Art. 8º São atribuições da Secretaria-Executiva do CGI:</p><p>I - receber, instruir e encaminhar as propostas recebidas aos membros do CGI;</p><p>II - encaminhar a pauta, a documentação, os materiais de discussão e os registros das reuniões aos membros do CGI;</p><p>III - comunicar aos membros do CGI a data e a hora das reuniões ordinárias ou a convocação para as reuniões extraordinárias;</p><p>IV - comunicar aos membros do CGI a forma de realização da reunião, que poderá ser por meio eletrônico ou presencial, e o local, quando se tratar de reuniões presenciais; e</p><p>V - disponibilizar as atas e as resoluções do CGI em página eletrônica ou, quando o seu conteúdo for classificado como confidencial, encaminhá-las aos membros.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DO FUNCIONAMENTO</p><p>Art. 9º O CGI se reunirá, em caráter ordinário, trimestralmente e, em caráter extraordinário, sempre que necessário.</p><p>§ 1º - As decisões do CGI serão tomadas por maioria simples, cabendo ao seu Presidente, em caso de empate o voto de qualidade. O quórum mínimo para deliberação será de maioria absoluta dos membros do comitê com direito a voto.</p><p>§ 2º - Os casos omissos ou não previstos serão decididos pelo Presidente.</p><p>§ 3º - A critério do CGI poderão ser convidados servidores ou representantes de organizações públicas ou privadas, para participar de reuniões ou trabalhos sem direito a voto.</p><p>§ 4º - O CGI publicará suas atas e resoluções em página eletrônica, ressalvado o conteúdo sujeito a sigilo.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art.10. Fica revogada a Portaria Inmetro nº 468 de 23 de novembro de 2021.</p><p>Art. 11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCIO ANDRE OLIVEIRA BRITO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>