<xml><article id="33036329" name="PA2023-11851" idOficio="9713706" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/07/2023" artClass="00040:00017:01104:00004:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Pessoal da Aviação Civil/Gerência de Certificação de Pessoal/Coordenadoria de Certificação Médica Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762452">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 11.851, DE 8 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 11.851, DE 8 DE JULHO DE 2023</p><p>O COORDENADOR DE CERTIFICAÇÃO MÉDICA AERONÁUTICA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 14, inc. IV, da Portaria 2.928/SPL/ANAC, de 21 de outubro de 2020, tendo em vista o disposto no Regulamento Brasileiro de Aviação Civil - RBAC nº 67 e na Lei nº 7.565, de 19 de dezembro de 1986, e considerando o que consta do processo nº 00065.028780/2023-01, resolve:</p><p>Art. 1º Revalidar, até 22 de junho de 2026, o credenciamento da sociedade empresária M W SERVICOS EM SAUDE LTDA, CNPJ 22.584.955/0001-76, CRM1148184RJ (PJ), código CLC028, para a realização de exames de saúde periciais no endereço rua Engenheiro Enaldo Cravo Peixoto, nº 215 / Sala 712, Tijuca, Rio de Janeiro/RJ, para fins de emissão de Certificado Médico Aeronáutico - CMA de 1ª, 2ª, 4ª e 5ª classes, em conformidade com o Regulamento Brasileiro de Aviação Civil - RBAC nº 67.</p><p>§ 1º Os exames periciais de sáude deverão ser subscritos pelo diretor técnico médico - DTM MARCIO WAJNGARTEN, CRM889121RJ.</p><p>§ 2º O credenciamento poderá ser suspenso ou revogado a qualquer tempo por descumprimento de quaisquer dos requisitos previstos para o credenciamento.</p><p>Art. 2º Ficam convalidados os exames periciais de saúde e julgamentos sobre eles realizados após 22 de junho de 2023 pelo DTM da CLC028.</p><p>Art. 3º Ficam revogadas as:</p><p>I - Portaria nº 2089, de 22 de junho de 2017, publicada no Diário Oficial da União de 28 de junho de 2017. Seção 1, p. 56, processo nº 00065.510897/2017-87; e,</p><p>II - Portaria nº 856, de 24 de março de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 30 de março de 2020, Seção 1, p. 38, processo nº 00065.001008/2020-91.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FLAVIO KRUTMAN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>