<xml><article id="32874494" name="358 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9692404" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/07/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20733346">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 358, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 358, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) da(s) razão(ões) social(ais) do(s) proponente(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 185234 - Minas - território das águas, publicado na portaria nº 0750/18 de 04/12/2018, publicada no D.O.U. em 05/12/2018.</p><p>Onde se lê: Lucca Cultura e Tecnologia LTDA ME</p><p>Leia-se: Lucca Cultura Ltda - ME</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 182133 - URBE - Light Art Festival, publicado na portaria nº 0460/18 de 12/07/2018, no D.O.U. em 13/07/2018, para Smart Lights - Luzes Inteligentes.</p><p>PRONAC: 203214 - Calendário de Atividades Socioculturais - Plano Anual - ano 3, publicado na portaria nº 0486/20 de 29/07/2020, no D.O.U. em 30/07/2020, para Calendário de Atividades Socioculturais - Plano Bianual.</p><p>PRONAC: 212715 - PROJETO CORAÇÃO CIDADÃO 2022 / 2024, publicado na portaria nº 0047/22 de 25/01/2022, no D.O.U. em 26/01/2022, para PROJETO CORAÇÃO CIDADÃO 2023 / 2025.</p><p>PRONAC: 220617 - O Espiritual na Arte Brasileira (nome provisório), publicado na portaria nº 0466/22 de 15/08/2022, no D.O.U. em 16/08/2022, para Arte, Energia, Relação.</p><p>PRONAC: 221702 - Primeiros Acordes - Escola de Música de Rio Grande da Serra, publicado na portaria nº 0666/22 de 28/11/2022, no D.O.U. em 29/11/2022, para Primeiros Acordes - Escola de Música em SUMARÉ (SP).</p><p>Art. 3.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 200771 - Bienal das Amazônias, publicado na portaria nº 0066/20 de 27/01/2020, publicada no D.O.U. em 28/01/2020.</p><p>Onde se lê: A Bienal das Amazônias fará relevante recorte da produção de arte contemporânea da Panamazônia, a partir de PROJETO EXPOSITIVO executado em diversos pontos urbanos e museológicos/galerias da cidade de Belém, Pará, o qual pautará AÇÃO EDUCATIVA fundamental realizada junto ao público em geral. O intuito é formar plateia e difundir a produção contemporânea de arte da Panamazônia, por meio de extenso PROJETO PEDAGÓGICO com milhares de VISITAS GUIADAS, 15 PALESTRAS, 30 WORKSHOPS e TREINAMENTO DE MONITORIA. Para tanto, o projeto da Bienal compreende elaboração conceitual e execução de grande MOSTRA DE ARTES VISUAIS QUE OCUPARÁ 20 PONTOS estratégicos dos bairros fundantes de Belém, onde serão executadas site specifics de artistas selecionados pelo curador E 09 GALERIAS DE ARTE com mostras coletivas delimitadas pelo conselho curador e curadoria, a partir de convocação pública, por meio de edital; bem como a ELABORAÇÃO, PUBLICAÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE CATÁLOGO RAISSONE E CARTINHAS EDUCATIVAS.As ATIVIDADES SÃO GRATUITAS e o PROJETO PREVÊ O PAGAMENTO DE TRANSPORTES DE ALUNOS E PROFESSORES DA REDE PÚBLICA DE ENSINO até os espaços expositivos e programação acessória da Bienal das Amazônias.</p><p>Leia-se: A Bienal das Amazônias fará relevante recorte da produção de arte contemporânea da Panamazônia, a partir de PROJETO EXPOSITIVO executado em diversos pontos urbanos da cidade de Belém, Pará, o qual pautará AÇÃO EDUCATIVA fundamental realizada junto ao público em geral. O intuito é formar plateia e difundir a produção contemporânea de arte da Panamazônia, por meio de extenso PROJETO PEDAGÓGICO com milhares de VISITAS GUIADAS, 15 PALESTRAS, 30 WORKSHOPS e TREINAMENTO DE MONITORIA. Para tanto, o projeto da Bienal compreende elaboração conceitual e execução de grande MOSTRA DE ARTES VISUAIS QUE OCUPARÁ 20 PONTOS estratégicos dos bairros fundantes de Belém, onde serão executadas site specifics e exposição coletiva de dezenas artistas dos nove territórios que compõe a Amazônia legal e Internacional a ser exibido no Museu da UFPA e em antiga loja de departamento, no centro comercial da cidade de Belém, as escolhas serão feitas pelo corpo curatorial desta primeira edição e, também, por convocação pública, por meio de edital; bem como a ELABORAÇÃO, PUBLICAÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE CATÁLOGO RAISSONE E CARTINHAS EDUCATIVAS. As ATIVIDADES SÃO GRATUITAS e o PROJETO PREVÊ O PAGAMENTO DE TRANSPORTES DE ALUNOS E PROFESSORES DA REDE PÚBLICA DE ENSINO até os espaços expositivos e programação acessória da Bienal das Amazônias.</p><p>PRONAC: 212715 - PROJETO CORAÇÃO CIDADÃO 2022 / 2024, publicado na portaria nº 0047/22 de 25/01/2022, publicada no D.O.U. em 26/01/2022.</p><p>Onde se lê: Dar continuidade às Oficinas Culturais de Dança, Teatro, Música Instrumental e Coro do Projeto Coração Cidadão nos anos de 2022 a 2024, destinadas às crianças e aos adolescentes menos assistidos, nas faixas etárias entre 5 e 18 anos, com a apresentação dos trabalhos produzidos em escolas, entidades e outros eventos, sempre que possível realizando ações de contrapartida social, e a produção e apresentação de Espetáculo de Dança, Teatro e Concerto de Música Instrumental, programados para o 2º semestre de cada ano.</p><p>Leia-se: Dar continuidade às Oficinas Culturais de Dança, Teatro, Música Instrumental e Coro do Projeto Coração Cidadão nos anos de 2023 a 2025, destinadas às crianças e aos adolescentes menos assistidos, nas faixas etárias entre 5 e 18 anos, com a apresentação dos trabalhos produzidos em escolas, entidades e outros eventos, sempre que possível realizando ações de contrapartida social, e a produção e apresentação de Espetáculo de Dança, Teatro e Concerto de Música Instrumental, programados para o 2º semestre de cada ano.</p><p>PRONAC: 220617 - O Espiritual na Arte Brasileira (nome provisório), publicado na portaria nº 0466/22 de 15/08/2022, publicada no D.O.U. em 16/08/2022.</p><p>Onde se lê: O projeto "O Espiritual na Arte Brasileira" tem por objetivo produzir um livro que reúna artistas brasileiros cujas práticas artísticas sejam marcadas por um forte componente espiritual, mitológico e idiossincrático. Trata-se de uma pesquisa que aborda a produção artística do país por um viés original e inusitado, focando no transcendental como fonte de inspiração e objeto do fazer artístico. O livro será bilíngue e ricamente ilustrado com imagens de obras e exposições dos artistas selecionados.</p><p>Leia-se: O projeto "Arte, Energia, Relação" tem por objetivo produzir um livro que reúna artistas brasileiros cujas práticas artísticas sejam marcadas por um forte componente espiritual, mitológico e idiossincrático. Trata-se de uma pesquisa que aborda a produção artística do país por um viés original e inusitado, focando no transcendental como fonte de inspiração e objeto do fazer artístico. O livro será bilíngue e ricamente ilustrado com imagens de obras e exposições dos artistas selecionados.</p><p>PRONAC: 221702 - Primeiros Acordes - Escola de Música de Rio Grande da Serra, publicado na portaria nº 0666/22 de 28/11/2022, publicada no D.O.U. em 29/11/2022.</p><p>Onde se lê: O Primeiros Acordes - Escola de Música de Rio Grande da Serra busca a manutenção e continuidade do projeto de mesmo nome, que foi realizado pela primeira vez em novembro de 2018, na cidade de Rio Grande da Serra. Também oferecemos um podcast e uma websérie com profissionais da economia criativa do ramo musical.</p><p>Leia-se: O Primeiros Acordes - Escola de Música em SUMARÉ (SP) realizará o ensino de aulas musicais fomentando o ensino de música e a economia criativa local. Também oferecemos um podcast e uma websérie com profissionais da economia criativa do ramo musical.</p><p>Art. 4.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>