<xml><article id="33079089" name="820642_928por_23p" idOficio="9719415" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/07/2023" artClass="00065:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="68" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=68" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20770244">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 928, DE 13 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 928, DE 13 de julho de 2023</p><p>ICP nº 08190.001578/23-00</p><p>O MINISTÉRIO PÚBLICO DO DISTRITO FEDERAL ETERRITÓRIOS, por sua Primeira Promotoria de Justiça de Defesa dos Direitos do Consumidor, no uso de suas atribuições legais e CONSIDERANDO que compete ao Ministério Público a defesa dos interesses difusos, coletivos e individuais homogêneos dos consumidores (art. 129, inciso III, da Constituição Federal e arts. 81 e 82 da Lei Federal n.º 8.078/90);</p><p>CONSIDERANDO que a efetiva prevenção e reparação de danos são direitos básicos dos consumidores (art. 6º, inciso VI, do CDC);</p><p>CONSIDERANDO que é direito básico do consumidor vida, saúde e segurança contra os riscos provocados por práticas no fornecimento de produtos e serviços considerados perigosos ou nocivos, nos termos do art. 6º do CDC;</p><p>CONSIDERANDO que o fornecedor não poderá colocar no mercado de consumo produto ou serviço que sabe ou deveria saber apresentar alto grau de nocividade ou periculosidade à saúde ou segurança;</p><p>CONSIDERANDO que chegou ao conhecimento do Ministério Público notícia de defeitos no câmbio DSG da VOLKSWAGEN, para veículos produzidos entre 2011 e 2015, sem que a empresa tenha feito convocação para recall no Brasil, embora tal medida tenha sido adotada em outras localidades;</p><p>CONSIDERANDO que estão em andamento diligências a serem realizadas por esta Promotoria, a fim de melhor delinear os fatos para verificar a necessidade de adoção de medidas judiciais; resolve:</p><p>Com suporte nas Leis Federais nº 7.347/85 e 8.078/90 e na Lei Complementar nº 75/93, converter o presente procedimento preparatório em</p><p>INQUÉRITO CIVIL</p><p>A ser conduzido pela 1ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, objetivando melhor apuração dos fatos, indicação de responsabilidades e adoção das medidas judiciais e extrajudiciais em defesa dos consumidores, e, para tanto, determina:</p><p>1. autue-se e registre-se esta Portaria;</p><p>2. encaminhe-se esta Portaria para publicação na imprensa oficial;</p><p>3. comunique-se à Câmara de Coordenação e Revisão da Ordem Jurídica Cível deste MPDFT a instauração deste Inquérito Civil Público;</p><p>4. comunique-se à Senacon sobre o presente caso para avaliar acerca de recall;</p><p>5. mantenham-se os autos sob sigilo;</p><p>6. após a realização das diligências acima, retornem os autos concluso.</p><p class="assina">PAULO ROBERTO BINICHESKI</p><p class="cargo">Promotor de Justiça</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>