<xml><article id="33123807" name="0931 Estabelece recurso do Bloco" idOficio="9725047" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00105" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="215" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=215" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778089">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 931, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de São Paulo e Municípios.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 931, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de São Paulo e Municípios.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Seção III - Da Habilitação de Estabelecimentos de Saúde na Alta Complexidade em Oncologia, da Portaria de Consolidação SAES/MS nº 1, de 22 de fevereiro de 2022, que consolida as normas sobre atenção especializada à saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando a Resolução CIB/SP nº 11/2023, de 27 de março de 2023, da Comissão Intergestores Bipartite do Estado de São Paulo, que aprova e revalida o custeio para assistência em Radioterapia dos aceleradores lineares do PERSUS; e</p><p>Considerando a correspondente avaliação pela Coordenação-Geral de Atenção Especializada - Departamento de Atenção Especializada e Temática - CGAE/DAET/SAES/MS, constante do NUP 25000.081349/2023-60, resolve:</p><p>Art. 1º Fica estabelecido recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 4.805.695,40 (quatro milhões, oitocentos e cinco mil, seiscentos e noventa e cinco reais e quarenta centavos), a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de São Paulo e Municípios, conforme Anexo.</p><p>Parágrafo único. O recurso descrito no caput refere-se ao custeio para assistência em Radioterapia dos aceleradores lineares adquiridos por meio do PERSUS, destinados ao Hospital Regional do Vale do Paraíba, CNES 3126838, e Santa Casa de Limeira, CNES 2081458.</p><p>Art. 2º O Fundo Nacional de Saúde adotará as medidas necessárias para a transferência, regular e automática, do montante estabelecido no art. 1º, aos Fundos Municipal e Estadual de Saúde, em parcelas mensais, mediante processo autorizativo encaminhado pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde, conforme Anexo.</p><p>Art. 3º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, correrá por conta do orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos em Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos financeiros a partir da 8ª (oitava) parcela de 2023.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ANUAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>355410</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TAUBATE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOSPITAL REGIONAL DO VALE DO PARAIBA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3126838</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTADUAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.402.847,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>352690</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LIMEIRA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SANTA CASA DE LIMEIRA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2081458</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.402.847,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 4.805.695,40</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>