<xml><article id="33228093" name="DESPACHO DE DECISAO 59100.001112" idOficio="9738042" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="25/07/2023" artClass="00031:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20796031">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  DESPACHO DE 24 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 24 DE JULHO DE 2023</p><p>Processo Administrativo n.: 59100.001112/2012-44</p><p>Assunto: Recurso administrativo interposto pelo Consórcio Construtor Águas do São Francisco (CCASF) - Contrato n. 33/2008-MI.</p><p>Referência: Processo n. 59100.000228/2008-80.</p><p>1. Trata-se de interposição de recurso administrativo (1712598 e 3703082), apresentado pelo Consórcio Construtor Águas do São Francisco (CCASF), em face da decisão, Penalidades CDC (1671983), que aplicou a penalidade de multa de 1% do valor total da contratação: R$ 1.440.738,79 (um milhão, quatrocentos e quarenta mil, setecentos e trinta e oito reais e setenta e nove centavos), referente ao Contrato n. 33/2008-MI.</p><p>2. A Comissão de Recebimento Definitivo, Encerramento de Contratos e de Recursos do PISF (CRDC), instituída pela Portaria n. 705/2021 (3111214), examinou, mediante a Nota Técnica n. 04/2022/CRDC/DPE/SNSH-MDR (3736850), o recurso (1712598 e 3703082) e manifestou que:</p><p>"existe responsabilidades no atraso da obra tanto do Consórcio CCASF como deste MDR, pois ambos deixaram de concluir tarefas básicas para que se pudesse viabilizar a perfeita execução contratual, pois as várias e inúmeras circunstâncias que apontam para fatos supervenientes a obra indicam que houveram falhas graves que inviabilizaram sobremaneira o prosseguimento das obras, fato este reconhecido pelo MDR em todo o transcorrer processual, e como aqui amplamente verificado nesta análise. Portanto esta CRDC entende que o recurso do Consórcio CCASF deve ser provido em parte, por entender que a rescisão contratual unilateral do CCASF já se apresenta como uma dura consequência ao Consórcio, e é pela consequente diminuição da multa aplicada anteriormente".</p><p>3. A Secretaria Nacional de Segurança Hídrica, através da Decisão SNSH (4081275), conheceu o recurso, indeferiu o pedido de efeito suspensivo e reconsiderou parcialmente a decisão, Penalidades CDC (1671983), para aplicar, com base no item 3.37 da referida nota (3736850):</p><p>"a penalidade de multa de 0,25% do valor que o CCASF se recusou a executar, ou seja, de R$ 360.184,69 (trezentos e sessenta mil, cento e oitenta e quatro reais e sessenta e nove centavos), com a incidência de atualizações monetárias que se fizerem necessárias", na medida que restou demonstrado "a responsabilidade no atraso da obra tanto do Consórcio CCASF como deste MDR, pois ambos deixaram de concluir tarefas básicas para que pudesse viabilizar a perfeita execução contratual".</p><p>4. A Consultoria Jurídica da União junto ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (Conjur/MIDR), através do Parecer n. 00064/2023/CONJUR-MIDR/CGU/AGU (4215381), declarou que "ainda que atenuada, restou comprovada nos autos a responsabilidade da contratada pelo atrasos injustificados na execução contratual, não tendo sido apresentados elementos probatórios que pudessem excluir a infração ou isentá-la de pena"; que nos termos da Nota Técnica n. 04/2022/CRDC/DPE/SNSH-MDR (3736850) o recurso (1712598 e 3703082) merece provimento parcial e, por fim, opinou pela "regularidade do procedimento recursal adotado, nos termos da Lei n. 8.666/93 e da Lei n. 9.784/99, e pela competência do Senhor Ministro de Estado para apreciação e julgamento do recurso administrativo apresentado, recomendando-se o conhecimento do recurso, mas para dar-lhe parcial provimento, no termos do Parecer".</p><p>5. Diante de tais manifestações, Nota Técnica n. 04/2022/CRDC/DPE/SNSH-MDR (3736850), Despacho DPE SNSH (3934851), Decisão SNSH (4081275) e Parecer-Jurídico n. 00064/2023/CONJUR-MIDR/CGU/AGU (4215381), os quais adoto como fundamento, DECIDO:</p><p>I - CONHECER o recurso administrativo (1712598 e 3703082), visto que o DPE, nos itens 6 a 10 do Despacho DPE SNSH (3934851), certificou que os requisitos de admissibilidade do apelo foram observados pela Contratada;</p><p>II - INDEFERIR, assentado nos itens 11 a 13 do Despacho DPE SNSH (3934851), o pedido de efeito suspensivo do recurso, uma vez que "não foi demonstrado, de forma concreta, que a eficácia e a execução da decisão gerará prejuízo de difícil reparação. Como também a Contratada não expôs a relação de casualidade entre a suspensão da eficácia da decisão administrativa recorrida e o impedimento do prejuízo"; e</p><p>III - RECONSIDERAR PARCIALMENTE A DECISÃO, Penalidades CDC (1671983), alicerçado na Nota Técnica n. 04/2022/CRDC/DPE/ SNSH-MDR (3736850), para aplicar a "penalidade de multa de 0,25% do valor que o CCASF se recusou a executar, ou seja, de R$ 360.184,69 (trezentos e sessenta mil, cento e oitenta e quatro reais e sessenta e nove centavos), com a incidência de atualizações monetárias que se fizerem necessárias", na medida em que ficou configurado o inadimplemento da Cláusula Vigésima Sexta - Interrupção dos Serviços do Contrato n. 33/2008-MI (4107677) e restou demonstrado "a responsabilidade no atraso da obra tanto do Consórcio CCASF como deste MDR, pois ambos deixaram de concluir tarefas básicas para que pudesse viabilizar a perfeita execução contratual".</p><p class="assina">ANTONIO WALDEZ GOES DA SILVA</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>