<xml><article id="33293415" name="(RT)_RES. 796-2023_v12" idOficio="9746760" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/07/2023" artClass="00070:00127:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO CEARÁ" artSize="12" artNotes="" numberPage="234" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=234" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20807995">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCCE Nº 796, DE 19 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCCE Nº 796, DE 19 DE JULHO DE 2023</p><p>O Presidente do CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO CEARÁ (CRCCE), no uso de suas atribuições legais e regimentais,</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de estabelecer diretrizes e padrões para garantir um ambiente tecnológico e não digital controlado, eficiente e seguro, de forma a oferecer todas as informações necessárias à classe contábil e à sociedade, com integridade, confidencialidade e disponibilidade;</p><p>CONSIDERANDO que o CRCCE recebe e produz informações de caráter e procedência diversos, as quais devem permanecer íntegras, disponíveis e, nas situações em que a observância for obrigatória, com o sigilo resguardado;</p><p>CONSIDERANDO que as informações no CRCCE são armazenadas em diversas formas e veiculadas em diferentes meios físicos e eletrônicos, sendo portanto vulneráveis a incidentes, como desastres naturais, acessos não autorizados, mau uso, falhas de equipamentos, extravio e furto; CONSIDERANDO o número progressivo de incidentes cibernéticos, no ambiente da rede mundial de computadores, e a necessidade de processos de trabalho orientados para a boa gestão da segurança a informação;</p><p>CONSIDERANDO a Lei Federal n.º 13.709 (Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais - LGPD), de 14 de agosto de 2018, que "dispõe sobre o tratamento de dados pessoais, inclusive nos meios digitais, por pessoa natural ou por pessoa jurídica de direito público ou privado, com o objetivo de proteger os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade e o livre desenvolvimento da personalidade da pessoa natural"; CONSIDERANDO o Decreto n.º 9.637, de 26 de dezembro de 2018, que instituiu a Política Nacional de Segurança da Informação, em especial, o inciso II do Art. 15;</p><p>CONSIDERANDO o Decreto n.º 10.222, de 5 de fevereiro de 2020, que aprova a Estratégia Nacional de Segurança Cibernética; CONSIDERANDO a Instrução Normativa n.º 1, de 27 de maio de 2020, que dispõe sobre a Estrutura de Gestão de Segurança da Informação nos órgãos e nas entidades da administração pública federal; CONSIDERANDO as boas práticas preconizadas pelas normas ABNT NBR ISO/IEC, série 27000, e outras normas nacionais e internacionais relativas à Segurança da Informação;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de estabelecer responsabilidades internas quanto à Segurança da Informação;</p><p>CONSIDERANDO a Portaria CRCCE n.º 137, de 13 de julho de 2022, que cria o Comitê de Tecnologia e Segurança da Informação (CTSI) do CRCCE, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída a Política de Segurança da Informação (PSI) no âmbito do CRCCE, com a finalidade de estabelecer normas, diretrizes e procedimentos para a segurança no uso, tratamento e controle, proteção dos dados, informações e conhecimentos produzidos, armazenados ou transmitidos por qualquer meio de informação e comunicação, de forma a garantir a disponibilidade, integridade e confidencialidade das informações no âmbito do CRCCE.</p><p>Parágrafo único. A PSI está alinhada às estratégias institucionais, com a política de governança, com a gestão de riscos e com os normativos que regem a matéria. Todos os instrumentos normativos gerados a partir da Política de Segurança da Informação do CRCCE são partes integrantes desta e emanam dos princípios e diretrizes nela estabelecidos.</p><p>Art. 2º A Política de Segurança da Informação se aplica a todos os empregados, estagiários, prestadores de serviços, conselheiros e, quando aplicável, a terceiros e a quaisquer outras pessoas que prestem serviços ao CRCCE e que tenham acesso a qualquer meio de informação e comunicação, obrigando-os ao cumprimento de suas diretrizes para manuseio, tratamento, controle, proteção das informações e conhecimentos produzidos, armazenados ou transmitidos pelos sistemas de informação ou por meio de outros recursos.</p><p>Art. 3º A íntegra da Política de Segurança da Informação do CRCCE será disponibilizada em seu Portal. Art. 4º Esta resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FELLIPE MATOS GUERRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>