<xml><article id="33011546" name="RES 493- DO" idOficio="9710436" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/07/2023" artClass="00070:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00007" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Educação Física" artSize="12" artNotes="" numberPage="74" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=74" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20757956">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 493, de 10 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 493, de 10 de julho de 2023</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO FEDERAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõe o inciso X do artigo 69 do Regimento Interno do CONFEF, e;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no inciso X do art. 5º-A da Lei Federal nº 9.696/1998, que determina que compete ao CONFEF estabelecer, por meio de resolução, os valores relativos ao pagamento das anuidades, das taxas e das multas devidos pelos Profissionais de Educação Física e pelas Pessoas Jurídicas ao CREF a que estejam jurisdicionados, observadas as disposições da Lei nº 12.197/2010;</p><p>CONSIDERANDO o disposto na Lei Federal nº 12.197/2010, que fixa limites para o valor das anuidades devidas ao Conselho Federal e aos Conselhos Regionais de Educação Física;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no inciso IV do art. 23 do Regimento Interno do Conselho Federal de Educação Física - CONFEF (Resolução CONFEF nº 448/2022), que estabelece ser atribuição do CONFEF a fixação do valor das anuidades, das taxas e das multas;</p><p>CONSIDERANDO, a deliberação tomada em reunião do Plenário realizada em 07 de Julho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - Os valores a serem cobrados às Pessoas Físicas no exercício de 2024, restam fixados da seguinte forma:</p><p>a) Inscrição de Pessoas Físicas ............. R$ 100,00 (cem reais)</p><p>b) Expedição de 2ª via de Carteira de Identidade Profissional...... R$ 40,00 (quarenta reais)</p><p>Art. 2º - O valor da inscrição a ser cobrado às Pessoas Jurídicas no exercício de 2024, será de R$ 100,00 (cem reais).</p><p>Art. 3º - Esta Resolução entrará em vigor na data da sua publicação.</p><p>Art. 4º - Revoga-se a Resolução CONFEF nº 441/2022.</p><p class="assina">CLAUDIO AUGUSTO BOSCHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>