<xml><article id="33112878" name="0880 MAC do Estado da Bahia e Mu" idOficio="9722805" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00058" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="184" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=184" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20775044">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 880, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado da Bahia e Município de Amargosa.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 880, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado da Bahia e Município de Amargosa.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6/2017, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando a Resolução da Comissão Intergestores Bipartite do Estado do Bahia - CIB/BA n° 314/2022, de 18 de novembro de 2022, que aprova a incorporação de recurso ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade do Município de Amargosa/BA; e</p><p>Considerando o Ofício PMA-PROJ/CONV. n° 014/2023, de 07 de março de 2023, o Ofício PMA-PROJ/CONV. n° 022/2023, de 29 de março de 2023, e o Ofício n° 091/2023/GAB, de 25 de abril de 2023, que tratam de aumento de recursos financeiros ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC, destinado ao Hospital Municipal de Amargosa, CNES nº 2414244; constantes no NUP - SEI 25000.030950/2023-94, resolve:</p><p>Art. 1º Fica estabelecido recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 2.102.777,83 (dois milhões, cento e dois mil, setecentos e setenta e sete reais e oitenta e três centavos), a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado da Bahia e Município de Amargosa.</p><p>Art. 2º O Fundo Nacional de Saúde adotará as medidas necessárias para a transferência, regular e automática, do montante estabelecido no art. 1º, ao Fundo Municipal de Saúde de Amargosa, IBGE 290100, mediante processo autorizativo encaminhado pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde.</p><p>Art. 3º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, correrá por conta do orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos de Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação, com efeitos financeiros a partir da 7ª (sétima) parcela de 2023.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>