<xml><article id="32988978" name="Portaria PGD" idOficio="9707539" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/07/2023" artClass="00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Esporte/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20753958">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 43, DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Autoriza a implementação e estabelece critérios e procedimentos do Programa de Gestão e Desempenho, especialmente no que refere ao teletrabalho no Ministério do Esporte.  ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 43, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a implementação e estabelece critérios e procedimentos do Programa de Gestão e Desempenho, especialmente no que refere ao teletrabalho no Ministério do Esporte.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO ESPORTE, no uso das atribuições que lhe confere o artigo 87da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 11.343, de 1º de janeiro de 2023 e no Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022, bem como as informações constantes dos autos do processo nº 71000.037307/2023-17, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES INICIAIS</p><p>Art. 1º Fica autorizada a instituição do Programa de Gestão e Desempenho - PGD e estabelecidas as normas de procedimentos gerais no âmbito do Ministério do Esporte - MEsp, conforme disposto no Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022.</p><p>§ 1º O PGD é o instrumento de gestão que disciplina o desenvolvimento e a mensuração das atividades realizadas pelos seus participantes, com foco na entrega por resultados e na qualidade dos serviços prestados à sociedade.</p><p>§ 2º A instituição do PGD dar-se-á no âmbito de cada unidade do Ministério do Esporte, observados os requisitos do art. 4º do Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022.</p><p>§ 3º Não estão submetidos às disposições desta Portaria os membros das carreiras jurídicas de Advogado da União e de Procurador Federal em Exercício na Consultoria Jurídica deste Ministério, cujo teletrabalho é normatizado pela Portaria AGU nº 3, de 28 de janeiro de 2021.</p><p>§ 4º A Ministra de Estado poderá, excepcionalmente, suspender o Programa de Gestão, bem como alterar ou revogar a respectiva norma de procedimentos gerais, por razões técnicas ou de conveniência e oportunidade, devidamente fundamentadas.</p><p>Art. 2º São esperados do Programa de Gestão e Desempenho - PGD nas unidades os seguintes resultados e benefícios:</p><p>I - promover a produtividade e a qualidade das entregas dos participantes;</p><p>II - contribuir com a redução de despesas de custeio;</p><p>III - atrair e manter novos talentos;</p><p>IV - promover a motivação e o comprometimento dos participantes com os objetivos da Instituição;</p><p>V - estimular o desenvolvimento do trabalho criativo, da inovação e da cultura de governo digital;</p><p>VI - melhorar a qualidade de vida dos participantes;</p><p>VII- gerar e implementar mecanismos de avaliação e alocação de recursos; e</p><p>VIII - promover a cultura orientada a resultados, com foco no incremento da eficiência e da efetividade na prestação de serviço.</p><p>Art. 3º Para efeitos desta Portaria, considera-se:</p><p>I - programa de gestão e desempenho - PGD: instrumento de gestão que disciplina o desenvolvimento e a mensuração das atividades realizadas pelos seus participantes, com foco na entrega por resultados e na qualidade dos serviços prestados à sociedade;</p><p>II - atividades: conjunto de ações específicas a serem realizadas de forma individual e supervisionada pela chefia imediata, visando entregas no âmbito de projetos e processos de trabalho institucionais;</p><p>III - entrega: resultado do esforço empreendido na execução de uma atividade sendo definida no planejamento e com data prevista de conclusão;</p><p>IV - unidade: setor de nível não inferior ao de Secretaria ou equivalente, no âmbito do Ministério;</p><p>V - dirigente da unidade: autoridade máxima de órgãos específicos singulares e de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública ou equivalentes;</p><p>VI - chefia imediata: autoridade imediatamente superior ao participante;</p><p>VII - presencial: modalidade de trabalho em que o cumprimento da jornada de trabalho pelo participante é realizado nas dependências físicas do órgão, podendo o controle de assiduidade e pontualidade serem substituídos por controle de entregas e resultados;</p><p>VIII - teletrabalho: modalidade de trabalho em que o cumprimento da jornada de trabalho pelo participante pode ser realizado fora das dependências físicas do órgão, em regime de execução parcial ou integral, de forma remota e com a utilização de recursos tecnológicos, para a execução de atividades que sejam passíveis de controle e que possuam metas, prazos e entregas previamente definidos e, ainda, que não configurem trabalho externo, podendo o controle de assiduidade e pontualidade serem substituídos por controle de entregas e resultados;</p><p>IX - regime de execução parcial: quando a forma de teletrabalho a que está submetido o participante se restringe a um cronograma específico, nos termos desta Portaria;</p><p>X - regime de execução integral: quando a forma de teletrabalho a que está submetido o participante compreende a totalidade da sua jornada de trabalho, podendo ser dispensado do controle de frequência, nos termos desta Portaria;</p><p>XI - trabalho externo: atividades que, em razão da sua natureza, da natureza do cargo ou das atribuições da unidade que as desempenha, são desenvolvidas externamente às dependências do órgão e cujo local de realização é definido em função do seu objeto;</p><p>XII - área de gestão de pessoas: Coordenação de Gestão de Pessoas e Tecnologia da Informação da Coordenação-Geral de Gestão e Administração;</p><p>XIII - norma de procedimentos gerais: Portaria que disciplina a implantação, a execução e o acompanhamento de rotinas e resultados do Programa de Gestão em uma ou várias unidades do órgão;</p><p>XIV - tabela de atividades: descrição elaborada por cada unidade para construir os planos de trabalho dos participantes do Programa de Gestão em todas as modalidades;</p><p>XV - plano de trabalho: pactuação de datas, prazos, atividades, entregas, metas e acordos de responsabilidade entre participante e chefia imediata, conforme a oportunidade e conveniência da Administração, inserido em sistema e sob acompanhamento para entrega de resultados.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA EXECUÇÃO DO PROGRAMA DE GESTÃO E DESEMPENHO</p><p>Art. 4º As Tabelas de Atividades das unidades integrantes do Ministério do Esporte serão publicadas no sítio eletrônico https://www.gov.br/esporte/pt-br/servicos/programa-de-gestao.</p><p>Art. 5º O PGD poderá ser adotado nas seguintes modalidades:</p><p>I - presencial; ou</p><p>II - teletrabalho, que comportará os seguintes regimes:</p><p>a) execução parcial: refere-se ao trabalho executado dentro ou fora da sede do órgão, com comparecimentos e entregas de acordo com o cronograma de trabalho firmado entre gestor e participante; ou</p><p>b) execução integral: compreende a totalidade da jornada de trabalho do participante.</p><p>Parágrafo único. No caso do regime de execução parcial, os períodos de trabalho deverão ser acordados entre a chefia e os participantes para que, sempre que possível, exista escala de horários presenciais.</p><p>Art. 6º Esta Portaria aplica-se aos seguintes agentes públicos em exercício no MEsp:</p><p>I - servidores públicos ocupantes de cargo efetivo;</p><p>II - servidores públicos ocupantes de cargo em comissão e funções de confiança;</p><p>III - empregados públicos em exercício no MEsp;</p><p>IV - contratados por tempo determinado, nos termos do disposto na Lei nº 8.745, de 9 de dezembro de 1993; e</p><p>V - estagiários, observado o disposto na Lei nº 11.788, de 25 de setembro de 2008.</p><p>Art. 7º O Ministério do Esporte utilizará sistema informatizado apropriado como ferramenta de apoio tecnológico para registro dos planos de trabalho dos servidores, bem como para acompanhamento e controle do cumprimento de metas e alcance de resultados.</p><p>Parágrafo único. O Termo de Ciência e Responsabilidade e a Tabela consolidada de atividades, constantes nos Anexos I e publicada no sítio eletrônico https://www.gov.br/esporte/pt-br/servicos/programa-de-gestao, respectivamente, deverão ser registrados no sistema mencionado.</p><p>Art. 8º A seleção dos participantes será feita pela chefia imediata no sistema informatizado apropriado, de modo impessoal, observando o preenchimento dos requisitos, a ausência de hipóteses de vedação e o perfil mais adequado para a execução das atividades, e considerando as habilidades pessoais, o conhecimento técnico e a experiência do candidato.</p><p>Parágrafo único. Sempre que o total de candidatos habilitados exceder a quantidade de vagas disponíveis e houver empate nos critérios de seleção entre os habilitados, o dirigente da unidade observará, dentre outros, os seguintes critérios:</p><p>I - horário especial, nos termos dos §§ 1º a 3º do art. 98 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990;</p><p>II - gestantes e lactantes, durante o período de gestação e amamentação;</p><p>III - parentes que sejam pessoas com deficiência, ou com idosos cuja autonomia e/ou dependência esteja comprometida em nível suficiente para requerer assistência pessoal constante e intransferível a terceiros, conforme comprovação por meio de exame realizado por junta médica oficial;</p><p>IV - mobilidade reduzida, nos termos da Lei nº 10.098, de 19 de dezembro de 2000;</p><p>V - melhor resultado no último processo de avaliação de desempenho individual;</p><p>VI - maior tempo de exercício na unidade, ainda que descontínuo; ou</p><p>VII - vínculo efetivo.</p><p>Art. 9º Para aderir ao PGD, o agente público e a sua chefia imediata firmarão plano de trabalho no bojo de uma programação concebida pela chefia no sistema, que contemplará, no mínimo, as seguintes informações:</p><p>I - data de início e de término;</p><p>II - atividades a serem executadas pelo participante;</p><p>III - metas e prazos; e</p><p>IV - Termo de Ciência e Responsabilidade, conforme Anexo I desta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O participante do PGD comunicará à sua chefia imediata a ocorrência de afastamentos, licenças ou outros impedimentos para eventual adequação das metas e dos prazos ou possível redistribuição das atividades constantes do seu plano de trabalho.</p><p>Art. 10. O participante do Programa de Gestão e sua chefia imediata estabelecerão conjuntamente os pontos de controle periódicos, de forma a avaliar o andamento e subsidiar o monitoramento dos trabalhos pactuados no sistema.</p><p>Art. 11. O participante do Programa de Gestão poderá ser convocado para comparecimento pessoal à unidade, quando houver interesse fundamentado da Administração ou pendência que não possa ser solucionada por meios telemáticos ou informatizados, nos seguintes prazos de antecedência:</p><p>I - ocupante de FCE/CCE nível 1.15 até 1.17: 24 horas;</p><p>II - ocupante de FCE/CCE níveis 1.13 e 1.14: 48 horas;</p><p>III - demais cargos e funções: sete dias; e</p><p>IV - participante do Programa de Gestão na modalidade de teletrabalho no exterior: 30 (trinta) dias.</p><p>Art. 12. Constituem atribuições e responsabilidades da chefia imediata:</p><p>I - manter contato permanente com os participantes do Programa de Gestão para orientar acerca dos serviços e manifestar considerações sobre sua atuação;</p><p>II - aferir o cumprimento das metas estabelecidas, bem como avaliar a qualidade das entregas;</p><p>III - propor novo plano de trabalho até o último dia útil da sua vigência, de modo que o participante possa realizar suas atividades sem interrupção, salvo nos casos de afastamento, licença ou outra situação devidamente justificada que o impeça de realizá-las;</p><p>IV - dar ciência ao dirigente da unidade sobre a evolução do PGD no que tange às dificuldades encontradas e quaisquer outras situações ocorridas, para fins de consolidação dos relatórios;</p><p>V - comunicar ao dirigente da unidade os casos de descumprimento das metas e obrigações previstas no plano de trabalho e no Termo de Ciência e Responsabilidade, possibilitando o desligamento do participante nos moldes do art. 13 desta Portaria;</p><p>VI - registrar a evolução das atividades do PGD periodicamente; e</p><p>VII - manter o controle de frequência do participante atualizado com o devido código de afastamento para participação no Programa de Gestão.</p><p>Art. 13. Fica delegada a competência de desligamento do participante do programa de gestão à chefia imediata, que o fará mediante decisão fundamentada.</p><p>§ 1º Os desligamentos do Programa de Gestão ocorrerão nas seguintes hipóteses</p><p>I - por solicitação do participante;</p><p>II - no interesse da Administração, devidamente justificada, por razão de conveniência, necessidade ou redimensionamento da força de trabalho;</p><p>III - pelo descumprimento total ou parcial das metas e obrigações previstas no plano de trabalho e no Termo de Ciência e Responsabilidade;</p><p>IV - pelo decurso de prazo de participação no PGD, quando houver, salvo deferida a prorrogação do prazo ou a aprovação de novo plano de trabalho;</p><p>V - em virtude da designação do participante para a execução de outra atividade não abrangida pelo Programa de Gestão, salvo nas acumulações lícitas de cargos quando comprovada a compatibilidade de horários; ou</p><p>VI - pela superveniência das hipóteses de vedação previstas em qualquer norma de procedimentos gerais da unidade, quando houver.</p><p>§ 2º Nas hipóteses dos incisos I a III do parágrafo anterior, o desligamento deve ser precedido de notificação ao participante em prazo não inferior a 30 (trinta) dias.</p><p>§ 3º Nas hipóteses de desligamentos pelo descumprimento injustificado das metas estabelecidas no plano de trabalho ou das atribuições e responsabilidades estabelecidas nesta Portaria, bem como no Termo de Ciência e Responsabilidade, o participante ficará impossibilitado de participar do Programa de Gestão pelo período de 12 (doze) meses, a contar da data da notificação do desligamento.</p><p>Art. 14. O participante do PGD-MEsp, na modalidade teletrabalho, deverá retornar, no prazo de 30 (trinta dias), à atividade presencial no órgão ou na entidade de exercício:</p><p>I - se for excluído da modalidade teletrabalho; ou</p><p>II - se o PGD-MEsp for suspenso ou revogado.</p><p>§ 1º O participante do PGD-MEsp na modalidade teletrabalho poderá retornar ao trabalho presencial, independentemente do interesse da Administração, a qualquer momento.</p><p>§ 2º Na hipótese prevista no § 1º, a comunicação do retorno ao trabalho presencial deverá ocorrer com antecedência mínima de 30 (trinta) dias.</p><p>§ 3º O participante do PGD-MEsp manterá a execução das atividades estabelecidas por sua chefia imediata até o retorno efetivo à atividade presencial.</p><p>Art. 15. Nos deslocamentos em caráter eventual ou transitório ocorridos no interesse da administração para localidade diversa da sede do órgão ou da entidade de exercício do agente público, o participante do PGD-MEsp fará jus a diárias e passagens e será utilizado como ponto de referência:</p><p>I - a localidade a partir da qual exercer as suas funções remotamente; ou</p><p>II - caso implique menor despesa para a administração pública federal, o endereço do órgão ou da entidade de exercício.</p><p>§ 1º As eventuais alterações no endereço domiciliar do participante, ainda que em caráter temporário, deverão ser comunicadas oficialmente à chefia imediata e à sua Unidade de lotação para efeitos de registro informativo em seus dados cadastrais nos Sistemas de gestão de pessoas.</p><p>§ 2º O participante do PGD-MEsp na modalidade de teletrabalho integral que residir em localidade diversa da sede do órgão ou da entidade de exercício não fará jus a reembolso de qualquer natureza ou a diárias e passagens referentes às despesas decorrentes do comparecimento presencial à Unidade de exercício, devendo atender obrigatoriamente às convocações para comparecimento presencial.</p><p>Art. 16. Ao participante do PGD-MEsp, em regime de teletrabalho, caberá:</p><p>I - providenciar a estrutura física e tecnológica necessárias, mediante a utilização de equipamento e mobiliário adequados e ergonômicos, assumindo, inclusive, os custos referentes à conexão à internet, de energia elétrica e de telefone, entre outras despesas decorrentes do exercício de suas atribuições; e</p><p>II - permanecer disponível para contato, no período definido pela chefia imediata e observado o horário de funcionamento do órgão ou da entidade, por todos os meios de comunicação.</p><p>Parágrafo único. O agente público deverá informar e manter atualizado número de telefone, fixo ou móvel, de livre divulgação tanto dentro do órgão ou da entidade quanto para o público externo que necessitar contatá-lo.</p><p>Art. 17. Poderá ser permitida, de forma justificada, a realização de teletrabalho em regime de execução integral no exterior, desde que cumpridos os requisitos gerais para adesão à modalidade e em conformidade com os dispositivos estabelecidos no art. 12 do Decreto 11.072, de 17 de maio de 2022.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS VEDAÇÕES</p><p>Art. 18. É vedada a participação no PGD do servidor que obtiver desempenho individual inferior a 80% (oitenta por cento) do limite máximo do resultado final na avaliação de desempenho individual.</p><p>Art. 19. Fica vedada a autorização para prestação de serviços extraordinários aos participantes do Programa de que trata esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O cumprimento, pelo participante, de metas superiores às metas previamente estabelecidas não configura a realização de serviços extraordinários.</p><p>Art. 20. Não será concedido o auxílio-moradia ao participante em teletrabalho quando em regime de execução integral.</p><p>Art. 21. Fica vedado o pagamento de adicional noturno aos participantes do Programa de Gestão em regime de teletrabalho.</p><p>§ 1º Não se aplica o disposto no caput aos casos em que for possível a comprovação da atividade, ainda que remota, prestada em horário compreendido entre vinte e duas horas de um dia e cinco horas do dia seguinte, desde que autorizada previamente pela chefia imediata.</p><p>§ 2º A autorização de que trata o § 1º somente poderá ser deferida mediante justificativa quanto à necessidade da medida, considerando-se a natureza da atividade exercida.</p><p>Art. 22. Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA BEATRIZ MOSER</p><p>ANEXO I</p><p>TERMO DE CIÊNCIA E RESPONSABILIDADE DO SERVIDOR</p><p>Declaro que:</p><p>I - atendo às condições para participação no Programa de Gestão e Desempenho, conforme Portaria nº 43 de 7 de julho de 2023.</p><p>II - estou ciente:</p><p>a) do prazo de antecedência mínima de convocação para comparecimento pessoal do participante à unidade;</p><p>b) das atribuições e responsabilidades do participante;</p><p>c) da responsabilidade por manter a infraestrutura necessária para o exercício das minhas atribuições, inclusive aquelas relacionadas à segurança da informação, quando executar o PGD na modalidade teletrabalho;</p><p>d) que minha participação no Programa de Gestão e Desempenho não constitui direito adquirido;</p><p>e) das regras referentes a diárias e passagens contidas no art. 13 do Decreto 11.072, de 17 de maio de 2022;</p><p>f) da vedação de pagamento de adicionais a que se referem os artigos 14 e 15 do Decreto 11.072, de 17 de maio de 2022;</p><p>g) da vedação de utilização de terceiros para a execução dos trabalhos acordados como parte das metas;</p><p>h) do dever de observar as disposições constantes da Lei nº 13.709, de 14 e agosto de 2018, Lei Geral de Proteção de Dados Pessoas (LGPD), no que couber</p><p>i) das orientações da Portaria nº 15.543/SEDGG/ME, de 2 de julho de 2020, que divulga o Manual de Conduta do Agente Público Civil do Poder Executivo Federal; e</p><p>j) que o plano de trabalho será registrado em sistema informatizado conforme definido no art. 9º da Portaria nº 43, de 7 de julho de 2023.</p><p>Local e data:</p><p>Nome, cargo e assinatura do servidor:</p><p>Nome, cargo e assinatura da chefia responsável:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>