<xml><article id="32858795" name="2023-06-29/9689648/TCUWS_2072962" idOficio="9689648" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/07/2023" artClass="00066:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Tribunal de Contas da União/Secretaria-Geral de Controle Externo" artSize="12" artNotes="" numberPage="239" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=239" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20729623">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA-SEGECEX Nº 26, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Subdelega competência à Secretária da Representação do Tribunal de Contas da União no Estado do Amazonas (REP-AM) para assinar Acordo de Cooperação Técnica com o Tribunal de Contas do Estado do Amazonas (TCE-AM). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA-SEGECEX Nº 26, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Subdelega competência à Secretária da Representação do Tribunal de Contas da União no Estado do Amazonas (REP-AM) para assinar Acordo de Cooperação Técnica com o Tribunal de Contas do Estado do Amazonas (TCE-AM).</p><p>A SECRETÁRIA-GERAL DE CONTROLE EXTERNO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, tendo em vista o disposto no § 2º do art. 4º da Resolução-TCU nº 211, de 18 de junho de 2008, c/c inciso o VIII do art. 1º e art. 2º da Portaria-TCU nº 3, de 2 de janeiro de 2023, e considerando as informações constantes do processo TC- 028.935/2013-6, resolve:</p><p>Art. 1º Fica subdelegada competência à Secretária de Representação do Tribunal de Contas da União no Estado do Amazonas (REP-AM) para assinar, em nome do Tribunal de Contas da União, Acordo de Cooperação Técnica firmado com Tribunal de Contas do Estado do Amazonas (TCE-AM), com o objetivo de estabelecer cooperação na área de fiscalização.</p><p>Art. 2º Fica designada a Secretária de Representação do TCU no Estado do Amazonas para zelar pelo acompanhamento da execução do Acordo a que se refere o artigo 1º desta Portaria.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA PAULA SAMPAIO SILVA PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>