<xml><article id="33185199" name="rtf final Portarias SAGA 1575 a " idOficio="9732578" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/07/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20788395">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.575/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CEDRO DA MORENA, situado no Município de Aripuanã, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900269/2023-35. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.576/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MP, situado no Município de Itaituba, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900267/2023-46. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.577/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo COMANDANTE GASTÃO, situado no Município de Tangará da Serra, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900196/2022-09. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.578/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BAY PARK, situado no Município de Vinhedo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900078/2023-53. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.579/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo PRIVADO FAZENDA HORIZONTINA, situado no Município de Campos Lindos, no Estado do Tocantins - TO. Processo nº 67615.900232/2023-15. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.580/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BERTOLUCCI, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900721/2023-49. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>