<xml><article id="33148504" name="PORTARIA NORMATIVA AGU N. 100 Al" idOficio="9728070" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/07/2023" artClass="00006:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Advocacia-Geral da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20782406">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA AGU Nº 100, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria Normativa AGU nº 95, de 6 de junho de 2023, que delega e subdelega competências às autoridades que menciona, e dá outras providências. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA AGU Nº 100, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria Normativa AGU nº 95, de 6 de junho de 2023, que delega e subdelega competências às autoridades que menciona, e dá outras providências.</p><p>O ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO,no uso das atribuições que lhe confere o art. 4º, caput, incisos I, XIII, e XVIII, da Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993, tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, e o que consta do Processo Administrativo nº 00406.000454/2023-12, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria Normativa AGU nº 95, de 6 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União, em 12 de junho de 2023, Seção 1, págs. 4/5, passa a vigorar acrescida do seguinte Capítulo III-A:</p><p>"CAPÍTULO III-A</p><p>APROVAÇÃO DE RELATÓRIOS DE CORREIÇÕES ORDINÁRIAS E EXTRAORDINÁRIAS</p><p>Art. 9º- A Fica delegada ao Advogado-Geral da União Substituto, com reserva de exercício, a atribuição de aprovar os relatórios de correições, ordinárias e extraordinárias, apresentados pelo Corregedor-Geral da Advocacia-Geral da União, nos termos do art. 33 da Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JORGE RODRIGO ARAÚJO MESSIAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>