<xml><article id="33008680" name="Acordao 318" idOficio="9709902" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="11/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00008" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20757066">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 318-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 318-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.019531/2018-05</p><p>2. Interessado: Agência Nacional de Transportes Aquaviários</p><p>3. Relator: Eduardo Nery</p><p>4. Unidade Técnica: Assessoria de Relações Internacionais - ARI</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de proposta de restabelecimento de Memorando de Entendimento (MoU) entre o United States Army Corps of Engineers (USACE / Corpo de Engenheiros do Exército dos Estados Unidos), cujo objetivo é cooperar para o desenvolvimento de atividades conjuntas nos campos de serviços de engenharia; sustentabilidade ambiental; operação, construção e manutenção de infraestruturas e vias navegáveis; redução de danos; análise de riscos; e proteção e restauração do meio ambiente ao longo de vias navegáveis,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 546, ante as razões expostas pelo Relator, em autorizar a celebração do Memorando de Entendimento entre a ANTAQ e o Corpo de Engenheiros do Exército dos Estados Unidos da América (United States Army Corps of Engineers - USACE) para cooperação técnico-científica para realizar estudos, projetos e pesquisas na área de transportes aquaviários, nos termos da minuta SEI nº 1969425, em língua inglesa, que deverá ser traduzido pela Assessoria de Relações Internacionais para língua portuguesa.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/07/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente e Relator), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>