<xml><article id="33121936" name="ato nA 32" idOficio="9724648" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="18/07/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20777556">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATO Nº 32, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 32, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Agrotóxicos e Afins (Substituto), no uso das suas atribuições legais resolve dar publicidade ao resumo dos registros de agrotóxicos e afins concedidos, conforme previsto no Artigo 14 do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002.</p><p>1-a. Titular do registro: Hubio Biopar Agro Indústria e Comércio de Produtos Químicos e Biológicos Ltda.- Uberlândia/MG.</p><p>b. Marca comercial: SOLETRA.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 12223, conforme processo nº 21016.004300/2022-82, protocolado em 11/08/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Hubio Biopar Agro Indústria e Comércio de Produtos Químicos e Biológicos Ltda. - CNPJ: 37.373.841/0001-54 - Endereço: Rodovia BR 365, Km 615, s/n, Bairro Alvorada, Uberlândia/MG - CEP: 38.407-180.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico: Beauveria bassiana, isolado IBCB 66.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Bemisia tabaci raça B, Cosmopolites sordidus, Tetranychus urticae, Dalbulus maidis e Sphenophorus levis.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>2-a. Titular do registro: Rotam do Brasil Agroquímica e Produtos- Campinas/SP.</p><p>b. Marca comercial:ROTAONE 500 SC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 12323, conforme processo nº 21000.042833/2018-55, protocolado em 18/10/2018.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Sulfentrazone Técnico Rotam): Nome: Jiangsu Repont Pesticide Factory Co., Ltd. - Endereço: N º 18 Haibin 2 Road, Coastal Economic Development Zone 226407 Rudong, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Jiangsu Rotam Chemistry Co. Ltd - Endereço: Nº 88 Rotam Road ETDZ, Kunshan, Jiangsu - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459 - Bairro Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13148-030.</p><p>g. Nome químico: 2',4'-dichloro-5'-(4-difluoromethyl-4,5-dihydro-3-methyl-5-oxo-1H-1,2,4-triazol-1- yl) methanesulfonanilide.</p><p>h. Nome comum: Sulfentrazona.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Abacaxi, Café, Cana-de-açúcar, Citros, Eucalipto, Fumo e Soja.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável de Causar dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>3-a. Titular do registro: Rainbow Defensivos Agrícolas Ltda.- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial:HEXAPAX DRY.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 12423, conforme processo nº 21000.005607/2013-89, protocolado em 01/07/2013.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Hexazinone Técnico Rainbow): Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemical Co., Ltd. - Endereço: PLANTA 1 Nº 120 Xin'an Road Xinyi, Jiangsu - China; Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemical Co. Ltd. - Endereço: PLANTA 2 Suhua Road, Xinyi Economic &amp; Technological Development Zone Xinyi, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong - China.</p><p>f. Nome químico: 3-cyclohexyl-6-dimethylamino-1-methyl-1,3,5-triazine-2,4(1H,3H)-dione.</p><p>g. Nome comum: Hexazinona.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Cana-de-açúcar.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>4-a. Titular do registro: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:TAEGRO e KRIVESTA.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 12523, conforme processo nº 21016.003410/2022-27, protocolado em 27/06/2022.</p><p>d. Fabricante: Nome: Novozymes Biologicals, Inc. - Endereço: 5400 Corporate Circle - Salem/VA - 24153 - EUA.</p><p>e. Formulador: Nome: Novozymes Biologicals, Inc. - Endereço: 5400 Corporate Circle - Salem/VA - 24153 - EUA; Nome: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda. - CNPJ: 60.744.463/0010-80 - Endereço: Rodovia Professor Zeferino Vaz, SP 332, s/nº, km 127,5, Santa Terezinha, Paulínia/SP - CEP: 13148-915.</p><p>f. Nome químico: Não se aplica.</p><p>g. Nome comum: Não se aplica.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Bacillus amyloliquefaciens, cepa FZB24.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Batata, Pepino, Pimentão, Rosa, Soja, Tomate e Uva, e em qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Rhizoctonia solani, Sphaerotheca fuliginea, Colletotrichum gloeosporioides, Botrytis cinérea, Sclerotinia sclerotiorum, Alternaria solani e Uncinula necator.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>5-a. Titular do registro: Proventis Lifescience Defensivos Agrícolas Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:FLUTRIAFOL 500 SC PROVENTIS.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 12623, conforme processo nº 21000.020901/2016-63, protocolado em 06/05/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Flutriafol Técnico Proventis): Nome: Shangyu Nutrichem Co., Ltd - Endereço: No. 9 Weijiu Rd., Hangzhou Bay Shangyu Economic and Technological Development Area, Zhejiang 312369 - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shangyu Nutrichem Co., Ltd. - Endereço: No. 9 Weijiu Rd., Hangzhou Bay Shangyu Economic and Technological Development Area, Zhejiang 312369 - China; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, 260 - Bairro Cruz Alta, Indaiatuba/SP - CEP: 13348-790.</p><p>f. Manipulador: Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0001-76 - Endereço: Rua Pedro Antônio de Souza, 400 - Parque Rui Barbosa, Londrina/PR - CEP: 86.031-610; Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Av. Júlio de Castilhos, 2085, Taquari/RS - CEP: 95.860-000; Nome: Albaugh Agro Brasil Ltda. - CNPJ: 01.789.121/0004-70 - Endereço: Avenida Basiléia, 590 - Bairro Manejo, Resende/RJ - CEP: 27.521-210; Nome: Fersol Indústria e Comércio S.A. - CNPJ: 47.226.493/0001-46 - Endereço: Rodovia Presidente Castelo Branco, km 68,5, sem número, Bairro Olhos D'Água, Mairinque/SP - CEP: 18.120-970; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR 369, km 197, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Nova S.A. - Endereço: Ruta 9, km 373,9 Ciudad de Cañada de Gómez - Argentina; Nome: Ouro Fino Química S.A. - CNPJ: 09.100.671/0001-07 - Endereço: Av. Filomena Cartafina, 22335, quadra 14, lote 5 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-750; Nome: Oxiquímica Agrociência Ltda. - CNPJ: 65.011.967/0001-14 - Endereço: Rua Minervino de Campos Pedroso, 13 - Parque Industrial Carlos Tonanni, Jaboticabal/SP - CEP: 14.871-360; Nome: Prentiss Química Ltda. - CNPJ: 00.729.422/0001-00 - Endereço: Rodovia PR 423 Km 24,5 - Jardim das Acácias, Campo Largo/PR - CEP: 83.603-000; Nome: Sipcam Nichino Brasil S.A. - CNPJ: 23.361.306/0001-79 - Endereço: Rua Igarapava, 599 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-755; Nome: Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - CNPJ: 07.467.822/0001-26 - Endereço: Av. Parque Sul, 2138 - Distrito Industrial I, Maracanaú/CE - CEP: 61.939-000; Nome: Tecnomyl S.A. - Endereço: Ing. Varela 1080 - Parque Industrial Rio Grande - Província de Tierra Del Fuego - Argentina; Nome: Tecnomyl S.A. - Endereço: Parque Industrial Avay - Villeta - Paraguai; Nome: UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - CNPJ: 02.974.733/0010-43 - Endereço: Rodovia Sorocaba, Pilar do Sul, km 122, Salto de Pirapora/SP - CEP: 18.160-000; Nome: Yancheng South Chemicals Co., Ltd. - Endereço: Chen Jiagang Chemicals District of Xiangshui 224631 Yancheng, Jiangsu - China.</p><p>g. Nome químico: (RS)-2,4'-difluoro-a-(1H-1,2,4-triazol-1-ylmethyl)benzhydryl alcohol.</p><p>h. Nome comum: Flutriafol.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Abacate, Aveia, Abacaxi, Abóbora, Abobrinha, Algodão, Alho, Cebola, Chalota, Anonáceas, Babana, Batata, Batata-doce, Batata-yacon, Berinjela, Beterraba, Cacau, Café, Canola, Cará, Cevada, Chuchu, Cupuaçu, Ervilha, Feijão, Feijão-caupi, Gengibre, Gergelim, Girassol, Grão-de-bico, Guaraná, Inhame, Jiló, Kiwi, Lentilha, Linhaça, Maçã, Mamão, Mandioca, Mandioquinha-salsa, Manga, Maracujá, Maxixe, Melão, Nabo, Pepino, Pimenta, Pimentão, Quiabo, Rabanete, Romã, Soja, Tomate e Trigo.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 4: Produto Pouco Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>6-a. Titular do registro: UPL do Brasil Industria e Comércio de Insumos Agropecuários S,A,- Ituverava/SP.</p><p>b. Marca comercial:HEXAGOLD.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 12723, conforme processo nº 21000.001186/2014-06, protocolado em 17/02/2014.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Hexazinona Técnico Base): Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemicals Co., Ltd. - Endereço: Suhua Road, Xinyl Economic &amp; Technological Development Zone, Jiangsu, China. Produto Técnico(Diurom Técnico UPL): Nome: Anhui Guangxin Agrochemical Goup Co., Ltd - Endereço: Qingling Village, Xinhang Town, Guangde County, Anhui - China.</p><p>e. Formulador: Nome: UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - CNPJ: 02.974.733/0003-14 - Endereço: Avenida Maeda, s/n°, Distrito Industrial, Ituverava/SP - CEP: 14.500-000; Nome: UPL Limited - Endereço: Plot Nº 3101/02, G.I.D.C. Estate, Dist. Bharuch 393 002 Ankleshwar, Gujarat - Índia; Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemical Co. Ltd - Endereço: PLANTA 2 Suhua Road, Xinyi Economic &amp; Technological Development Zone 221400 Xinyi, Jiangsu - China; Nome: Tagma Brasil lndustria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459. Recanto dos Pássaros. Paulínia/SP - CEP: 13140-000; Nome: Anhui Guangxin Agrochemical Co., Ltd. - Endereço: Caijiashan Pengcun Village, Xinhang Town 242235 Guangde, Anhui - China.</p><p>f. Nome químico: 3-cyclohexyl-6-dimethylamino-1-methyl-1,3,5-triazine-2,4(1H,3H)-dione; 3-(3,4-dichlorophenyl)-1,1-dimethylurea.</p><p>g. Nome comum: Hexazinona; Diurom.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Cana-de-açúcar.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>7-a. Titular do registro: HELM do Brasil Mercantil Ltda- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:HUCK.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 12823, conforme processo nº 21000.063484/2016-43, protocolado em 28/12/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Bifenthrin S Técnico Helm): Nome: Shandong United Pescide Industry Co., Ltd - Endereço: Building #1, Middle Shengli Road, Daxin Village, Fan Town, Daiyue District, Taian City - China. Produto Técnico(Bifenthrin Y Técnico Helm): Nome: Youjia Crop Protection Co., Ltd. - Endereço: Fifth TongHai Road, Rudong Coastal Economic Development Zone 226407 Nantong, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - CNPJ: 50.025.469/0001-53 - Endereço: Rua Alberto Guizo, n° 859 Distrito Industrial João Narezzi Indaiatuba/SP - CEP: 13.347-402; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia-SP - CEP: 13.140-000; Nome: Shandong United Pesticide Industry Co., Ltd - Endereço: Building #1, Middle ShenglI Road, Daxin Vlllage, Fan Town, Dalyue District, Taian City, China.</p><p>f. Nome químico: 2-methylbiphenyl-3-ylmethyl-(Z)-(1RS,3RS)-3-(2-chloro-3,3,3-trifluoroprop-1-enyl)-2,2-dimethylcyclopropanecarboxylate.</p><p>g. Nome comum: Bifentrina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Batata, Cana-de-açúcar, Citros, Crisântemo, Feijão, Fumo, Mamão, Manga, Melão, Milho, Rosa, Soja, Tomate, Trigo e Uva.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4: Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>8-a. Titular do registro: OXIQUÍMICA Agrociência Ltda- Jaboticabal/SP.</p><p>b. Marca comercial:OXI 0104 BF.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 12923, conforme processo nº 21016.005188/2021-16, protocolado em 02/07/2021.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Folicur Técnico): Nome: Bayer CropScience LP - Endereço: 8400 Hawthorn Road 64120 Kansas, Missouri, Estados Unidos; Nome: Jiangsu Sword Agrochemicals Co.Ltd - Endereço: Binhai Economic Development Zone, Coastal Industrial Park 224500 Binhai Jiangsu - China; Nome: Jiangsu Sevencontinent Green Chemical Co. Ltd. - Endereço: North area Of Dongsha Chem-Zone Jiangsu 215600 Zhangjiagang - China; Nome: Lanxess GmbH - Endereço: Alte Heerstrasse, B720, D-41538 Dormagen - Alemanha; Nome: Shangyu Nutrichem Co. Ltd. - Endereço: No. 9 Weijiu Road, Hangzhou Bay Shangyu Econ. And Technological Development Area 312369 Zhejiang - China; Nome: Yancheng Huihuang Chemical Co., Ltd - Endereço: Zhongshan Road (North), Binhai Economic Development Zone, Coastal Industrial Park Jiangsu - China. Produto Técnico(Folicur Técnico USA): Nome: BAYER CROPSCIENCE LP - Endereço: 8400, Hawthorn Road - P.O. BOX 4913 Kansas, Missouri - Estados Unidos. Produto Técnico(Tebuconazole Técnico Proventis): Nome: Shangyu Nutrichem Co. Ltd - Endereço: nº 9 Weijiu Road, Hangzhou Bay Shangyu Economic and Technological Development Area, 312369 Shaoxing Zhejiang Province - China. Produto Técnico(Tebuconazole Técnico TT): Nome: Pilarquim (Shanghai) Co., Ltd. - Endereço: 1500 Hang-Tang Road, Dist. Feng Xian, 201405, Jin-Hu Shanghai - China; Nome: Ningbo Sunjoy Agroscience Co., Ltd. - Endereço: Beihai Road, 1165 - Ningbo Chemical Industry Zone, Xiepu Town District Zhenhai, 315040 - China. Produto Técnico(Trifloxystrobin Técnico): Nome: Bayer CropScience Schweiz AG - Endereço: Rothausstrasse 61, CH 4132, Muttenz - Suiça. Produto Técnico(Trifloxistrobin Técnico YNG): Nome: Yongnong Biosciences Co. Ltd. - Endereço: Nº 3 Weiqi Rd (East), Hangzhou Gulf Fine Chemical Zone 312369 Shangyu, Zhejiang - China. Produto Técnico(Oxicloreto de Cobre Técnico OXIQUÍMICA): Nome: OXIQUÍMICA Agrociência Ltda. - CNPJ: 65.011.967/0001-14 - Endereço: Rua Minervino de Campos Pedroso, 13, Parque Industrial Carlos Tonanni, Jaboticabal/SP - CEP: 14871-360.</p><p>e. Formulador: Nome: OXIQUÍMICA Agrociência Ltda. - CNPJ: 65.011.967/0001-14 - Endereço: Rua Minervino de Campos Pedroso, 13, Parque Industrial Carlos Tonanni, Jaboticabal/SP - CEP: 14871-360.</p><p>f. Nome químico: (RS)-1-p-chlorophenyl-4,4-dimethyl-3-(1H-1,2,4-triazol-1- ylmethyl)pentan-3-ol ; Methyl(E)-methoxyimino-{(E)-a-[1-(a,a,a-trifluoro-m-tolyl)ethylideneaminooxy]-o-tolyl}acetate ; Dicopper chloride trihydroxide.</p><p>g. Nome comum: Tebuconazol; Trifloxistrobina; Oxicloreto de Cobre.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Amendoim, Ervilha e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>9-a. Titular do registro: Rotam do Brasil Agroquímica e Produtos Agrícolas Ltda.- Campinas/SP.</p><p>b. Marca comercial:BITMEX 250 SL.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 13023, conforme processo nº 21000.059542/2016-34, protocolado em 02/12/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico( Imazapyr Técnico Rotam): Nome: Weifang Cynda Chemical Co., Ltd. - Endereço: N° 2 of East Paral Lingang Chemical Zone, Binhai Economic Development Area 262737 Weifang, Shandong - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Jiangsu Rotam Chemistry CO, Ltd. - Endereço: Nº 88 Rotam Road, ETDZ, Kunshan, Jiangsu - R.P. China; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP, CEP 13148-030.</p><p>f. Nome químico: 2-(4-isopropyl-4-methyl-5-oxo-2-imidazolin-2-yl)nicotinic acid.</p><p>g. Nome comum: Imazapir.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Cana-de-açúcar.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>10-a. Titular do registro: Rainbow Defensivos Agrícolas Ltda.- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial:HEXPAR SUPER.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 13123, conforme processo nº 21000.005604/2013-45, protocolado em 01/07/2013.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Hexazinone Técnico Rainbow): Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemical Co., Ltd. - Planta 1 - Endereço: Nº 120 Xin'An Road, Xinyi, Jiangsu - China; Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemical Co., Ltd. - Planta 2. Endereço: Suhua Road Xinyi Economic &amp; Development Zone, 221400 Xinyi, Jiangsu - China; Nome: Jiangsu Corechem Co., Ltd. - Endereço: nº 18, Shilian Avenue, Huaian City, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong - China.</p><p>f. Nome químico: 3-cyclohexyl-6-dimethylamino-1-methyl-1,3,5-triazine-2,4(1H,3H)-dione.</p><p>g. Nome comum: Hexazinona.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Cana-de-açúcar.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>11-a. Titular do registro: Oro Agri Brasil Produtos Para Agricultura Ltda.- Arapongas/PR.</p><p>b. Marca comercial:ORO-SOLVE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 13223, conforme processo nº 21000.003224/2019-61, protocolado em 21/01/2019.</p><p>d. Fabricante da matéria prima: Nome: Carbotex Química Indústria Comércio e Participações Ltda. - Endereço: Estrada Gregório Spina,262 Distrito Industrial, Araçariguama/SP.</p><p>e. Formulador: Nome: ORO AGRI Brasil Produtos para Agricultura Ltda - CNPJ: 10.549.479/0002-54 - Endereço: Rodovia PR 218 km 05 s/n - CP 181- Campinho, Arapongas/PR - CEP: 86702-670; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comercio de Produtos Quimicos Ltda - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Paulínia/SP - CEP: 13148-030.</p><p>f. Nome químico: Súlfur.</p><p>g. Nome comum: Enxofre.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Abóbora, Abobrinha, Algodão, Citros, Feijão, Mamão, Melancia, Melão, Milho, Pepino, Pêssego, Soja, Tomate, Trigo e Uva.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>12-a. Titular do registro: Albaugh Agro Brasil Ltda- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:ACETAMIPRIDO+BIFENTRINA SC ALBAUGH 01.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 13323, conforme processo nº 21000.005522/2021-19, protocolado em 22/01/2021.</p><p>d. Fabricante do produto técnico( Acetamiprido Técnico Agristar): Nome: Jiangsu Fengshan Group Co., Ltd. - Endereço: Wanggang Town, Dafeng, Jiangsu, 224145, China. Produto Técnico(Acetamiprido Técnico Consagro): Nome: Jiangsu Changlong Chemical Co., Ltd. - Endereço: Taixing Economic Development District, Taixing, Jiangsu Province, 225400, China; Nome: Hebei Yetian Agrochemicals Co., Ltd. - Endereço: Industrial Zone, South of Yuanshi County, Shijiazhuang, Hebei - China; Nome: Shandong Hailir Chemical Co. Ltd - Endereço: Lingang Industrial Zone, Coastal Econ. Development Zone, Weifang, Shandong - China. Produto Técnico(Bifenthrin Técnico Bharat): Nome: Bharat Rasayan Limited - Endereço: 2 km Stone, Madina-Mokhra Road, Village Mokhra, District Rohtak, Haryana - Índia. Produto Técnico(Bifentrina Técnica Albaugh): Nome: Meghmani Organics Ltd - Endereço: Plot N º 5001/B, 5027-5034, 4707/B &amp; 4707/P G.I.D.C. Industrial Estate Ankleshwar, Dist. Baruch, Gujarat 393002 - Índia.</p><p>e. Formulador: Nome: Albaugh Agro Brasil Ltda. - CNPJ: 01.789.121/0004-70 - Endereço: Avenida Basiléia, nº 590 - Manejo - Resende/RJ - CEP: 27521-210; Nome: BR Agrotech Limited - Endereço: Industrial Area, SIDCO, Kathua, Jammu and Kashmir, 184101 - Índia; Nome: Fersol Indústria e Comércio S/A. - CNPJ: 47.226.493/0001-46 - Endereço: Rodovia Presidente Castelo Branco km 68,5 s/nº - Olhos D'água - Mairinque/SP - CEP: 18120-970; Nome: Guangdong Liwei Chemical Industry CO., Ltd. - Endereço: Jintang, Maoming, Guangdong Province - China; Nome: Hailir Pesticides and Chemicals Group cCOo., Ltd. - Endereço: East Industry Zone, Chengyang District, Qingdao, Shandong Province - China; Nome: Heranba Industries Limited - Endereço: Plot No. 2817/1, Chemical Zone, G.I.D.C., Sarigam, Tal-Umbergaon, Dist-Valsad, Gujarat, 396155 - Índia; Nome: Jiangsu Fengshan Group CO., Ltd. - Endereço: Wanggang Town, Dafeng City, Jiangsu Province - China; Nome: M/s Hemani Industries Ltd. - Endereço: C-301, 3rd Floor, Neelkanth Business Park, Ramdev Mandir Road, Vidyavihar (West), Mumbai, 400086 - Índia; Nome: Meghmani Organics Limited - Endereço: Plot No. 22/1, (Phase-IV) G.I.D.C., Industrial Estate, Panoli, 394116 - India; Nome:Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, nº 1459 - Poço Fundo - Paulínia/SP - CEP: 13148-030 392130; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, nº 260 - Cruz Alta - Indaiatuba/SP - CEP: 13348-790; Nome: Yingde Greatchem Chemicals CO., Ltd. - Endereço: Shakou Town, Yingde City, Guangdong Province - China.</p><p>f. Nome químico: (E)-N1-[(6-chloro-3-pyridyl)methyl]-N2-cyano-N1-methylacetamidine; 2-methylbiphenyl-3-ylmethyl(Z)-(1RS,3RS)-3-(2-chloro3,3,3-trifluoroprop-1-enyl)-2,2-dimethylcyclopropanecarboxylate.</p><p>g. Nome comum: Acetamiprido; Bifentrina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Batata, Café, Ervilha, Feijão, Feijões, Grão-de-bico, Lentilha e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe I - Produto Altamente Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>13-a. Titular do registro: UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A.- Ituverava/SP.</p><p>b. Marca comercial:UPL 2013 FP.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 13423, conforme processo nº 21000.054969/2018-16, protocolado em 18/12/2018.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Azoxystrobin Técnico UPL Brasil): Nome: Jingbo Agrochemicals Technology Co., Ltd. - Endereço: Economic Development Zone Boxing County, Binzhou City, Shandong Province, 256500 - China; Nome: UPL Limited. - Unit 1 - Endereço: Plot Nº 117/118, G.I.D.C., Ankleshwar - 393002, District - Bharuch, State - Gujarat - Índia. Produto Técnico(Mancozeb Técnico UPL): Nome: UPL Limited - Jhagadia - Endereço: Plot nº 750, GIDC, Industrial Estate, P.B.Nº 9, Jhagadia, 393.110, Dist Bharuch, Gujarat - Índia. Produto Técnico(Mancozeb Técnico Uniphos): Nome: Cerexagri B.V. - Roterdã - Endereço: Tankhoofd 10, 3196 KE, Vondelingenplaat, Roterdã - Holanda. Produto Técnico(Mancozeb Técnico UPL BR): Nome: Uniphos Colombia Plant Limited - Endereço: Via 40, 85/85 Apartado Postal 1386, Barranquilla - Colômbia. Produto Técnico(Mancozeb Técnico BR): Nome: Dow Agrosciences Industrial Ltda. - CNPJ: 47.180.625/0020-09 - Endereço: Av. Presidente Humberto de Alencar Castelo Branco, 3200 - Parte Rio Abaixo, Jacareí/SP - CEP: 12.321-150; Nome: Uniphos Colombia Plant Limited - Endereço: Via 40, N° 85-85, Barranquilla, Atlântico - Colômbia. Produto Técnico(Prothioconazole Technical UPL): Nome: UPL Limited - Endereço: Plot nº 750, GIDC, Industrial Estate, P.B.Nº 9, Jhagadia, 393.110, Dist Bharuch, Gujarat - Índia.</p><p></p><p></p><p>e. Formulador: Nome: UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - CNPJ: 02.974.733/0003-14 - Endereço: Avenida Maeda, s/nº, Distrito Industrial, Ituverava/SP - CEP 14.500-000; Nome: UPL Limited - Endereço: 117/118, GIDC Ankleshwar - 393002, District Bharuch, Gujarat - Índia; Nome: UPL Limited - Endereço: 3101/2, GIDC Ankleshwar - 393002, District Bharuch, Gujarat - Índia; Nome: UPL Limited - Endereço: Plot Nº 746 &amp; 750, GIDC, Jhagadia - 393110, District Bharuch, Gujarat - Índia; Nome: Cerexagri B.V. - Endereço: Tankhoofd 10, 3196 KE, Vondelingenplaat - Holanda; Nome: Uniphos Colombia Plant Limited - Endereço: Via 40, N° 85-85, Barranquilla, Atlântico - Colômbia.</p><p>f. Nome químico: methyl(E)-2-{2-[6-(2-cyanophenoxy)pyrimidin-4-yloxy]phenyl}-3-methoxyacrylate; manganese ethylenebis(dithiocarbamate) (polymeric) complex with zinc salt; (RS)-2-[2-(1-chlorocyclopropyl)-3-(2-chlorophenyl)-2-hydroxypropyl]-2,4-dihydro-1,2,4-triazole-3-thione.</p><p>g. Nome comum: Azoxistrobina; Mancozebe; Protioconazol.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Cevada, Feijão, Feijão-caupi, Feijão-fava, Feijão-guandu, Feijão-mungo, Feijão-vagem, Milho, Soja e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>14-a. Titular do registro: Tradecorp do Brasil Comércio de Insumos Agrícolas Ltda.</p><p>b. Marca comercial:DEFLEXO.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 13523, conforme processo nº 21000.036497/2016-40, protocolado em 26/07/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(S-Metolacloro Ascenza Técnico): Nome: Weifang Sino-Agri Union Chemical Co., Ltd - Endereço: Lingang Industry Park, Binhai Economic Development Weifang City - Shandong China. Produto Técnico(S-Metolacloro Ascenza Técnico II): Nome: Weifang Sino-Agri Union Chemical Co., Ltd - Endereço: Lingang Industry Park, Binhai Economic Development Weifang City - Shandong China.</p><p>e. Formulador: Nome: Ascenza Agro, S.A. - Endereço: Avenida do Rio Tejo, Herdade das Praias, 2910-440 Setúbal - Portugal; Nome: Weifang Sino-Agri Union Chemical Co., Ltd. - Endereço: Lingang Industry Park, Binhai Economic Development Area, Weifang, Shandong - China; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0001-53 - Endereço: Rua Alberto Guizo, 859, Distrito Industrial João Narezzi, Indaiatuba/SP - CEP: 13347-402; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda.- CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, 260, Cruz Alta, Indaiatuba/SP - CEP: 13348-790.</p><p>f. Manipulador: Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR-369, km 197, Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86700-970; Nome: Ouro Fino Química S.A. - CNPJ: 09.100.671/0001-07 - Endereço: Av. Filomena Cartafina, 22335, Quadra 14, Lote 5 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38044-750; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13148-030.</p><p>g. Nome químico: mixture of 80-100% 2-chloro-6′-ethyl-N-[(1S)-2-methoxy-1-methylethyl]acet-otoluidide and 20-0% 2-chloro-6′-ethyl-N-[(1R)-2-methoxy-1-methylethyl]acet-o-toluidide.</p><p>h. Nome comum: S-Metolacloro.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Cana-de-açúcar, Canola, Feijão, Girassol, Milho e Soja.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>15-a. Titular do registro: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda. - São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:MIRAVIS PRO.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº136223, conforme processo nº 21000.016055/2019-20, protocolado em 20/03/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Pydiflumetofen Técnico): Nome: Syngenta Crop Protection Münchwilen AG - Endereço: Breitenloh 5, CH 4333, Münchwilen - Suíça; Nome: Syngenta Crop Protection Monthey S.A. - Endereço: Route de I'lle-au-Bois, 1870 - Caixa Postal 273 - Usine de Monthey - Monthey - Suíça; Nome: Syngenta Nantong Crop Protection Co., Ltd. - Endereço: No. 1 Zhongyang Road Nantong Economic And Technological Development Area Nantong, Jiangsu - China. Produto Técnico(Protioconazol Técnico Adama BR): Nome: Adama Brasil S/A - CNJP: 02.290.510/0004 19 - Endereço: Av. Júlio de Caslhos, n° 2085, Taquari/RS - CEP: 95860-000. Produto Técnico(Protioconazol Técnico Adama Brasil): Nome: Nome: Adama Makhteshim Ltd. - Endereço: Neot Hovav, Eco-Industrial Park Beer-Sheva - Israel. Produto Técnico(Protioconazol Técnico JZ): Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd.- Endereço: Binhai Economic Development Area Weifang, Shandong - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda. - CNPJ: 60.744.463/0010-80 - Endereço: Rodovia Professor Zeferino Vaz, SP 332, s/nº, km 127,5, Santa Terezinha, Paulínia/SP - CEP: 13.148-915; Nome: SBM Formulation - Endereço: CS621, Zi Avenue Jean Foucault, 34535- Beziers Cedex - França; Nome: Syngenta Chemicals B.V. - Endereço: Rue de Tyberchamps, 37 B-7180- Seneffe - Bélgica; Nome: Syngenta Production France S.A.S - Endereço: Usine Aigues-Vives, Route de la Gare - BP1, Aigues-Vives, F-30670 - França.</p><p>f. Nome químico: 3-(difluorometil)-N-metoxi-1-metil-N-((RS)-1-metil-2-(2,4,6-triclorofenil)etil)pirazol-4-carboxamida; (RS)-2-[2-(1-chlorocyclopropyl)-3-(2-chlorophenyl)-2-hydroxypropyl]-2,4- dihydro-1,2,4-triazole-3-thione.</p><p>g. Nome comum: Pidiflumetofem; Protioconazol.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5- Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>16-a. Titular do registro: Tradecorp do Brasil Comércio de insumos Agrícolas Ltda- Hortolândia/SP.</p><p>b. Marca comercial:CORSÁRIO 700 WG.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 13723, conforme processo nº 21000.003987/2012-36, protocolado em 02/05/2012.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Imidacloprido Tradecorp Técnico): Nome: Jiangsu Changqing Biotechnology Co., Ltd. - Endereço: Nº 1, Jiangling Road, Putou Town, Jiangdu District, Yangzhou City, Jiangsu - China; Nome: Weifang Sino-Agri Union Chemical Co., Ltd. - Endereço: Lingang Industry Park, Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong, China.</p><p>e. Formulador: Nome: Ascenza Agro, S.A. - Endereço: Avenida do Rio Tejo, Herdade das Praias, 2910-440, Setúbal - Portugal; Nome: Jiangsu Changqing Agrochemical Co., Ltd. - Endereço: Putou Town, Jiangdu, Jiangsu, 225218 - China; Nome: UPL do Brasil Industria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A.- Endereço: Av. Maeda, s/n°, Distrito Industrial, Ituverava/SP - CEP: 14.500-000.</p><p>f. Manipulador: Nome: UPL do Brasil Industria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A.- Endereço: Av. Maeda, s/n°, Distrito Industrial, Ituverava/SP - CEP: 14.500-000.</p><p>g. Nome químico: 1-(6-chloro-3-pyridylmethyl)-N-nitroimidazolidin-2-ylideneamine.</p><p>h. Nome comum: Imidacloprido.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Alface, Algodão, Batata, Café, Cana-de-açúcar, Cebola, Citros, Eucalipto, Feijão, Fumo, Melancia, Melão e Tomate.</p><p>k. Classificação toxicológica: Classe III - Medianamente Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>17-a. Titular do registro: Tecnomyl Brasil Distribuidora de Produtos Agrícolas Ltda.- Foz do Iguaçu/PR.</p><p>b. Marca comercial:CLOROTALONIL 720 SC TECNOMYL.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 13823, conforme processo nº 21000.031981/2021-40, protocolado em 03/05/2021.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Clorotalonil Técnico Tecnomyl): Nome: Jiangsu Xinhe Agrochemical Co., Ltd. - Endereço: N º 19 Xingang Road, Economic Development Zone - Xinyi 221400 - Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Tecnomyl S.A - Endereço: Parque Industrial Avay, Villeta/ Paraguai; Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd - Endereço: Binhai Economic Development Area, Weifang, Shandong, 262737 - China; Nome: CAC Nantong Chemical Co., Ltd - Endereço: Fourth Huanghai Road, Yangkou Chemical Industrial Park, Rudong County, Nantong City, Jiangsu Province, P. R., 226407 - China; Nome: Jiangsu Xinhe Agrochemical Co., Ltd - Endereço: No. 55, Jingjiu Road, Economic Development Zone, Xinyi City, Jiangsu Province, 221400 - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: PRENTISS QUÍMICA LTDA. - CNPJ: 00.729.422/0001-00 - Endereço: Rodovia PR 423, Km 24,5 s/n, Jardim das Acácias, Campo Largo/PR CEP: 83603-000; Nome: Tagma Brasil Industria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP CEP: 13148-030.</p><p>g. Nome químico: tetrachloroisophthalonitrile.</p><p>h. Nome comum: Clorotalonil.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Amendoim, Banana, Batata, Berinjela, Cebola, Cenoura, Feijão, Maçã, Mamão, Melancia, Melão, Milho, Pepino, Rosa, Soja, Tomate, Trigo e Uva.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 3 - Produto Moderadamente Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>18-a. Titular do registro: Avgust Crop Protection Importação e Exportação Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:AUG 126 EC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 13923, conforme processo nº 21000.054433/2017-10, protocolado em 21/12/2017.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Quizalofop-P-Ethyl técnico Avgust): Nome: Changzhou August Agrochem Co., Ltd - Endereço: 301 Changjiang Road, Binjiang Chemical Industry Zone, HiTech Development Area, Changzhou City, Jiangsu Province, 213000, China; Nome: Hefei Xingyu Chemical Co., Ltd. - Endereço: Cyclic Economic Industrial Zone, Feidong County, Hefei - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Changzhou August Agrochem Co., Ltd.- Endereço: 301 Changjiang Road, Binjiang Chemical Industry Zone, Hi-Tech Development Area, Changzhou City, Jiangsu Province, 213000, China; Nome: CJSC August - Bel - Endereço: Druzhny, P.O. Box 81, Distrito de Pukhovichesky, Região de Minsk, 222852 - Bielorrússia.</p><p>f. Nome químico: Ethyl (R)-2-[4-(6-chloroquinoxalin-2-yloxy)phenoxy]propionate.</p><p>g. Nome comum: Quizalofope-P-Etílico.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Feijão, Soja e Tomate.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4: Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>19-a. Titular do registro: Tradecorp Do Brasil Comércio de Insumos Agrícolas Ltda.- Monte Mor/SP.</p><p>b. Marca comercial:ROW-Vispo.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 14023, conforme processo nº 21016.003771/2022-73, protocolado em 13/07/2022.</p><p>d. Fabricante: Nome: IAB, S.L. - Endereço: P.I. Moncada III, Avda. Paret del Patriarca, nº 11-B, 46113, Moncada, Valência - Espanha.</p><p>e. Formulador: Nome: Grupo Agrotecnologia S.L. - Endereço: Polígono Puente Alto, Parcela 57 - 03300 orihuela (Alicante) - Espanha.</p><p>f. Nome químico: Não se aplica.</p><p>g. Nome comum: Não se aplica.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Bacillus subtilis, cepa IAB/BS03.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Hemileia vastatrix e Phakopsora pachyrhizi.</p><p>j. Classificação toxicológica: Não Classificado.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>20-a. Titular do registro: BioIn Biotecnologia Ltda.- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial:BIOIN-LONGICAU-D.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 14123, conforme processo nº 21016.000962/2023-64, protocolado em 10/02/2023.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: BioIn Biotecnologia Ltda. - CNPJ: 31.069.217/0001-81 - Endereço: Avenida Bento Gonçalves, 9500 - Ed. 43421 - Sala 123 - Incubadora Empresarial do Centro de Biotecnologia - IECBiot - Campus do Vale da UFRGS, Agronomia, Porto Alegre/RS - CEP: 91.509-900.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico: Diachasmimorpha longicaudata.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Anastrepha spp, Bactrocera carambolae e Ceratitis capitata.</p><p>i. Classificação toxicológica: Não Classificado - Produto Não Classificado.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>21-a. Titular do registro: Red Surcos do Brasil Comércio Agropecuário Ltda- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:DEDALO ELITE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 14223, conforme processo nº 21000.056732/2020-86, protocolado em 02/09/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(2,4-D Técnico Red Surcos): Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co - Endereço: Ltd. - Binhai Economic Development Area 262737 Weifang, Shandong - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Chimagro S.A. - Endereço: Calle La Carolina, Nº 517, Barrio Rotonda, Florencio Varela, Provincia de Buenos Aires - Argentina; Nome: Red Surcos S.A. - Endereço: Ruta Nacional, nº 11 - Km 487,5, Recreo, Prov. Santa Fé - Argentina.</p><p>f. Manipulador: Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, 260, Cruz Alta, - Indaiatuba/SP - CEP: 13.348-790; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0001-53 - Endereço: Rua Alberto Guizo, 859, Distrito Industrial João Narezzi, Indaiatuba/SP - CEP: 13347-402; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, - Paulínia/SP - CEP: 13148-030; Nome: Ouro Fino Química S.A. - CNPJ: 09.100.671.0001-07 - Endereço: Av. Filomena Cartafina, 22335 - Quadra 14 - lote 5 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38044-750; Nome: Prentiss Química Ltda - CNPJ: 00.729.422/0001-00 - Endereço: Rod. PR 423, km 24,5, Jardim das Acácias, Campo Largo/PR - CEP: 83603-000; Nome: Oxiquímica Agrociência Ltda. - CNPJ: 65.011.967/0001-14 - Endereço: Rua Minervino de Campos Pedroso, 13 - Parque Industrial Carlos Tonanni, Jaboticabal/SP - CEP: 14871-360.</p><p>g. Nome químico: (2,4-dichlorophenoxy) acetic acid.</p><p>h. Nome comum: 2,4-D.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Soja.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 3: Produto Moderadamente Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>22-a. Titular do registro: ALTA - América Latina Tecnologia Agrícola Ltda.- Curitiba/PR.</p><p>b. Marca comercial:CLORPIRIFÓS ALTA 480 EC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 14323, conforme processo nº 21000.052063/2017-78, protocolado em 05/12/2017.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Clorpirifós Técnico Alta): Nome: Dezhou Luba Fine Chemical Co., Ltd. - Endereço: N º 288, Hengdong Road - Tianqu Industrial Park Deshou - 253035 - Shandong - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Jinan Luba Pesticides Co. Ltd - Endereço: West Yuhuang Avenue, South Keyuan Street, Shanghe Economic Development Zone, Jinan, Shandong Province - 250118 - China.</p><p>f. Nome químico: O,O-diethyl O-3,5,6-trichloro-2-pyridylphosphorothioate.</p><p>g. Nome comum: Clorpirifós.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Batata, Café, Cevada, Citros, Feijão, Maçã, Milho, Pastagem, Soja, Sorgo, Tomate e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 2: Produto Altamente Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>23-a. Titular do registro: CHDS do Brasil Comercio de Insumos Agricolas Ltda- São Miguel do Iguaçu/PR.</p><p>b. Marca comercial:QUATY.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 14423, conforme processo nº 21000.014010/2020-54, protocolado em 26/02/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Picloram Técnico Agrisor): Nome: Jiangxi Tianyu Chemical Co. Ltd., - Endereço: Yanhua Road - Xingan Salt Chemical Industrial Park, Xingan County 331300 Jiangxi - China. Produto Técnico(Picloram Técnico YN): Nome: Zhejiang Funong Biotech Co., Ltd. Endereço: Lantian Yongqiang, 325024, Wenzhou, - China. Produto Técnico(2,4-D Técnico Agrisor): Nome: CAC Nantong Chemical Co., Ltd. - Endereço: Fourth Huanghai Road) Yangkou Chemical Industrial Park Rudong County 226407 Nantong, Jiangsu - China; Nome: Jiangxi Tianyu Chemical Co., Ltd. - Endereço: Yanhua Road, Xingan Salt Chemical Industrial Park, Xingan Country, Jiangxi Province - China. Produto Técnico(2,4-D Técnico MCR): Nome: Jiangsu Good Harvest Weien Agrochemical Co.Ltd - Endereço: Laogang, 226221, Qidong, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: CHD´S Agrochemicals S.A.I.C. - Endereço: Supercarretera km 32,5 - Campo Tacurú, Hernandarias, 7220 - Paraguai; Nome: Jiangxi Tianyu Chemical Co., Ltd. - Endereço: Yanhua Road, Xingan Salt Chemical Industrial Park, Xingan County, Jiangxi, 331300 - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Endereço: Rua Alberto Guizo, 859, Distrito Industrial João Narezzi, lndaiatuba/SP - CEP: 13.347-402; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, 260, Cruz Alta Cruz Alta. lndaiatuba/SP - CEP: 13.348-790.</p><p>g. Nome químico: 4-amino-3,5,6-trichloropyridine-2-carboxylic acid; 2,4-D-trolamina(e); sal de trietanolamina do 2,4-D.</p><p>h. Nome comum: Picloram, sal de trietanolamina; 2,4-D, sal de trietanolamina.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Arroz, Cana-de-açúcar, Eucalipto e Pastagem.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 4: Produto Pouco Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>24-a. Titular do registro: Avgust Crop Protection Importação e Exportação Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:AUG 126 EC BR.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 14523, conforme processo nº 21000.054641/2017-19, protocolado em 22/12/2017.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Quizalofop-P-Ethyl técnico Avgust): Nome: Changzhou August Agrochem Co., Ltd - Endereço: 301 Changjiang Road, Binjiang Chemical Industry Zone, HiTech Development Area, Changzhou City, Jiangsu Province, 213000, China; Nome: Hefei Xingyu Chemical Co., Ltd. - Endereço: Cyclic Economic Industrial Zone, Feidong County, Hefei - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Changzhou August Agrochem Co., Ltd.- Endereço: 301 Changjiang Road, Binjiang Chemical Industry Zone, Hi-Tech Development Area, Changzhou City, Jiangsu Province, 213000, China; Nome: CJSC August - Bel - Endereço: Druzhny, P.O. Box 81, Distrito de Pukhovichesky, Região de Minsk, 222852 - Bielorrússia; Nome: JSC August, INC. - Endereço: 1, Zavodskaya Street, Vurnary Settlement, Chuvash Republic, 429220 - Rússia.</p><p>f. Manipulador: Nome: Ouro Fino Química S.A. - CNPJ: 09.100.671/0001-07 - Endereço: Avenida Filomena Cartafina 22335, Qd 14, Lt 5, Uberaba/MG - CEP: 38044-750; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Paulínia/SP - CEP: 13140-030.</p><p>g. Nome químico: Ethyl (R)-2-[4-(6-chloroquinoxalin-2-yloxy)phenoxy]propionate.</p><p>h. Nome comum: Quizalofope-P-Etílico.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Feijão, Soja e Tomate.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>25-a. Titular do registro: Nutrien Soluções Agrícolas Ltda- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:MILHA.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 14623, conforme processo nº 21000.049195/2016-31, protocolado em 06/10/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Metsulfurom Técnico Loveland): Nome: Jiangsu Institute of Ecomones Co., Ltd. - Endereço: Nº 95, North of Huanyuan Road, Jintan Economic Development District, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR 369, km 197, s/nº, Distrito de Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Jiangsu Agrochem Laboratory Co. Ltd. - Endereço: 1218 North Changzhou Rd, Hi-tech Development Zone, Changzhou, Jiangsu - China; Nome: Nanjing Goodagro Co. Ltd. - Endereço: N. 1 Fangshui Road East, Nanjing Chemical Industry Park, Nanjing, Jiangsu - Cnina; Nome: Sulphur Mills Ltd - Endereço: 1904, A-18/18, G.l.D.C- Panoli - Bharuch - Gujarat, India; Nome: Sulphur Mills Ltd - Endereço: /1905/1928/29/30, G.l.D.C- Panoli - Bharuch - Gujarat - India; Nome: Sulphur Mills Ltd - Endereço: Plot n. 230/231/232, G.1.0.C - Panoli - Bharuch - Gujarat - India; Nome: Jiangsu Repont Pesticide Factory Co., Ltd. - Endereço: No. 18, Haibin 2 Road, Coastal Economic Development Zone, Rudong, Jingsu - China.</p><p>f. Nome químico: methyl 2-(4-methoxy-6-methyl-1,3,5-triazin-2-ylcarbamoylsulfamoyl)benzoate.</p><p>g. Nome comum: Metsulfurom-metílico.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Arroz irrigado, Arroz, Aveia branca, Aveia preta, Café, Cana-de-açúcar, Cevada, Pastagem, Trigo e Triticale.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>26-a. Titular do registro: Gênica Inovação Biotecnologica S.A.- Piracicaba/SP.</p><p>b. Marca comercial:GNC 006-4.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 14723, conforme processo nº 21016.005468/2022-13, protocolado em 10/10/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Genica Inovação Biotecnologica S.A. - CNPJ: 23.255.514/0002-74 - Endereço: Rua Antonio Degaspari, 1514 - Parte A - Sala 01, Água Santa, Piracicaba/SP - CEP: 13.413-652.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico: Trichoderma asperellum, isolado CBMAI 1622.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência do alvo biológico Sclerotinia sclerotiorum.</p><p>i. Classificação toxicológica: Não Classificado - Produto Não Classificado.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com uso Aprovado Para Agricultura Orgânica.</p><p>27-a. Titular do registro: Sumitomo Chemical do Brasil Representações Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:DANTOP.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 14823, conforme processo nº 21000.016596/2021-72, protocolado em 05/03/2021.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Focus Técnico): Nome: Sumitomo Chemical Company, Limited - Hikari Plant - Endereço: Hikari Plant, 4720, Takeda, Mitsui, Hikari-City, 7438502, Yamaguchi-prefecture - Japão; Nome: Sumitomo Chemical CO. Ltd. - Endereço: Ohita Works 2200 - Tsurusaki Ohita-Shi - Ohita - 870-0106 - Japão; Nome: Jiangsu Flag Chemical Industry Co., Ltd. - Endereço: nº 309, Changfenghe Road, Nanjing Chemical Industrial Park - Nanjing - Jiangsu Province - 210047 - China. Produto Técnico(Clothianidin Técnico SCB): Nome: Sumitomo Chemical Company, Limited - Hikari Plant - Endereço: Hikari Plant, 4720, Takeda, Mitsui, Hikari-City, 7438502, Yamaguchi-prefecture - Japão; Nome: Sumitomo Chemical CO. Ltd. - Endereço: Ohita Works 2200 - Tsurusaki Ohita-Shi - Ohita - 870-0106 - Japão; Nome: Jiangsu Flag Chemical Industry Co., Ltd. - Endereço: nº 309, Changfenghe Road, Nanjing Chemical Industrial Park - Nanjing - Jiangsu Province - 210047 - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - CNPJ: 07.467.822/0001-26 - Endereço: Avenida Parque Sul, 2138 - 1º Distrito Industrial, Maracanaú/CE - CEP: 61.939-000; Nome: Iharabras S.A. Indústrias Químicas - CNPJ: 61.142.550/0001-30 - Endereço: Av. Liberdade, 1701 - Cajuru do Sul, Sorocaba/SP - CEP: 18.087-170.</p><p>f. Nome químico: (E)-1-(2-chloro-1,3-thiazol-5-ylmethyl)-3-methyl-2-nitroguanidine.</p><p>g. Nome comum: Clotianidina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Milho e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>28-a. Titular do registro: BASF S.A. - São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:SEGONIS®.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 14923, conforme processo nº 21000.007122/2019-15, protocolado em 08/02/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Revysol Técnico): Nome: Basf Corporation - Hannibal Plant - Endereço: Hannibal Plant - 3150 Highway, JJ Palmyra, Missouri- MO 63461 - Estados Unidos; Nome: BASF Española S.L. - Endereço: Polígono Industrial San Vicente s/n, 08755 Castellbisbal, Barcelona - Espanha. Produto Técnico(Pyraclostrobin Técnico): Nome: Basf Schwarzheide Gmbh - Endereço: Schipkauerstr. 1,6 D-01986-Schwarzheide - Alemanha. Produto Técnico(Pyraclostrobin Técnico Cristalino): Nome: Basf Schwarzheide Gmbh - Endereço: Schipkauerstr. 1,6 D-01986-Schwarzheide - Alemanha; Nome: Basf Agri-Production SAS-Usine d'Elbeuf - Endereço: 32, rue de Verdun - 76410 Saint Aubin Les Elbeuf - França.</p><p>e. Formulador: Nome: BASF S.A. - CNPJ: 48.539.407/0002-07 - Endereço: Complexo Químico de Guaratinguetá, Av. Brasil, 791 - Bairro Eng. Neiva, Guaratinguetá/SP - CEP 12.521-140; Nome: BASF Corporation - Endereço: Highway 41 North, 14284 - 31647 - Sparks, Georgia - Estados Unidos; Nome: BASF Española S.L. - Endereço: Carretera Nacional 340, km 1156 - 43006, Tarragona - Cataluña - Espanha.</p><p>f. Nome químico: (2RS)-2-[4-(4-chlorophenoxy)-2-(trifluoromethyl)phenyl]-1-(1H-1,2,4-triazol-1-yl)propan-2-ol; methyl N-{2-[1-(4-chlorophenyl)-1H-pyrazol-3-yloxymethyl]phenyl}(Nmethoxy)carbamate.</p><p>g. Nome comum: Mefentrifluconazol; Piraclostrobina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Amendoim, Batata, Café, Cana-de-açúcar, Citros, Feijão, Feijão-caupi, Grão-de-bico, Lentilha, Melancia, Melão, Milheto, Milho, Soja, Sorgo, Tomate e Uva.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>29-a. Titular do registro: BASF S.A.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:TONAC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 15023, conforme processo nº 21000.008605/2019-37, protocolado em 15/02/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Revysol Técnico): Nome: Basf Corporation - Hannibal Plant - Endereço: Hannibal Plant - 3150 Highway, JJ Palmyra, Missouri- MO 63461 - Estados Unidos; Nome: BASF Española S.L. - Endereço: Polígono Industrial San Vicente s/n, 08755 Castellbisbal, Barcelona - Espanha.</p><p>e. Formulador: Nome: BASF S.A. - CNPJ: 48.539.407/0002-07 - Endereço: Complexo Químico de Guaratinguetá, Av. Brasil, 791 - Bairro Eng. Neiva. Guaratinguetá/SP - CEP: 12.521-140; Nome: BASF Corporation - Endereço: Highway 41 North, 14284 - 31647 - Sparks, Georgia - Estados Unidos; Nome: BASF Española S.L. - Endereço: Carretera Nacional 340, km 1156 - 43006, Tarragona - Cataluña - Espanha.</p><p>f. Nome químico: (2RS)-2-[4-(4-chlorophenoxy)-2-(trifluoromethyl)phenyl]-1-(1H-1,2,4-triazol-1-yl)propan-2-ol.</p><p>g. Nome comum: Mefentrifluconazol.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Arroz, Banana, Citros, Melancia, Melão, Ornamentais, Soja, Tomate e Uva.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>30-a. Titular do registro: Total Biotecnologia Industria e Comercio S/A- Curitiba/PR.</p><p>b. Marca comercial:BTP 173-21A</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 15123, conforme processo nº 21016.005726/2022-53, protocolado em 21/10/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Total Biotecnologia Industria e Comercio S/A - CNPJ: 07.483.401/0001-99 - Endereço: Rua Emilio Romani, 1190 - CIC, Curitiba/PR - CEP: 81.460-020; Nome: Tacto Biotecnologia e Agropecuária Ltda. - CNPJ: 60.066.958/0002-98 - Endereço: Av. Adília Barbosa Neves, N 3350 - Portão, Arujá/SP - CEP: CEP: 07.413-000.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico: Trichoderma harzianum, isolado IBLF 1278; Trichoderma harzianum, isolado IBLF 1282; Trichoderma viride, isolado IBLF 1275; Trichoderma viride, isolado IBLF 1276.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Rhizoctonia solani e Fusarium oxysporum.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>Obs.: os caracteres symbol 9 são para aparecerem a letra grega alfa.</p><p class="assina">TATIANE ALMEIDA DO NASCIMENTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>