<xml><article id="32921023" name="ACORDAO NA 621 - parcelamento sm" idOficio="9698567" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="05/07/2023" artClass="00070:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="122" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=122" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20741656">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 621, DE 1º DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 621, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO FEDERAL DE FISIOTERAPIA E TERAPIA OCUPACIONAL, em sessão virtual da 391ª Reunião Plenária Extraordinária, ocorrida no dia 1º de junho de 2023, no uso de suas atribuições e disposições regulamentares conferidas pela Lei nº 6.316, de 17 de dezembro de 1975, e:</p><p>Considerando o dever legal, previsto na norma do inciso IX do artigo 5º da Lei nº 6.316/1975, e na norma do § 2º do artigo 6º da Lei Federal nº 12.514/2011, em fixar anuidades, taxas, emolumentos e multas atribuíveis aos profissionais e pessoas jurídicas inscritos na entidade;</p><p>Considerando o que dispõe a Resolução nº 557, de 9 de novembro de 2022;</p><p>Considerando que o COFFITO possui interesse na regularidade arrecadatória dos entes regionais;</p><p>Considerando a autorização anterior, por meio do Acordão nº 548, de 27 de janeiro de 2023, que prorrogou prazo para adesão ao REFIS do CREFITO-8; e</p><p>Considerando o teor do Ofício CREFITO-8 nº 0000040/2023-GAPRE, cuja demanda do Ente Regional encontra-se devidamente justificada;</p><p>ACORDAM, por unanimidade, em acolher a solicitação do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8ª Região, deferindo, exclusivamente no âmbito do Regional, a possibilidade de parcelamento sem encargos para os profissionais que não tenham logrado êxito na opção de baixar o respectivo documento de arrecadação com opção de parcelamento ou acompanhado do desconto de 20%.</p><p>ACORDAM, ainda, que caberá ao CREFITO-8 identificar os casos dos profissionais prejudicados pela falha no funcionamento do sistema de emissão de boletos, deferindo-os, individualmente, sob sua exclusiva responsabilidade.</p><p>Quórum: Dr. Roberto Mattar Cepeda, Presidente; Dra. Ana Carla de Souza Nogueira, Vice-presidente; Dr. Abidiel Pereira Dias, Diretor-Secretário em exercício; Dra. Ana Rita Costa de Souza Lobo Braga, Conselheira Efetiva; Dr. Leandro Lazzareschi, Conselheiro Efetivo; Dr. Marcelo Renato Massahud Júnior, Conselheiro Efetivo; Dr. Maurício Lima Poderoso Neto, Conselheiro Efetivo; Dra. Patrícia Luciane Santos de Lima, Conselheira Efetiva; e Dr. Yargo Alexandre de Farias Machado, Conselheiro Suplente (convocado).</p><p class="assina">DR. ABIDIEL PEREIRA DIAS</p><p class="cargo">Diretor-SecretárioEm exercício</p><p class="assina">ROBERTO MATTAR CEPEDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>