<xml><article id="33248675" name="DESPACHO NA1191" idOficio="9740753" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="26/07/2023" artClass="00032:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional do Consumidor" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20799746">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 1.191/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 1.191/2023</p><p>Assunto: Defesa do Consumidor: Cautelar Antecedente Interessado(a): FACEBOOK SERVICOS ONLINE DO BRASIL LTDA., GOOGLE BRASIL INTERNET LTDA</p><p>EMENTA: Cautelar antecedente administrativa. Indícios de desinformação e de veiculação de publicidade indevida nas plataformas digitais de conteúdo com propósito de fraude bancária ou financeira, no contexto do Programa Desenrola Brasil, em desacordo com o direito consumerista e correspondendo a ilícito penal. Remoção imediata do conteúdo, sob pena de cominação de multa diária pelo descumprimento.</p><p>Acolhem-se as razões expressas na NOTA TÉCNICA Nº 7/2023/CGCTSA/DPDC/SENACON/MJ (SEI 24903296), as quais passam a integrar a presente decisão, e determina-se, cautelarmente, nos termos do art. 7º, caput, da Portaria Senacon nº 7, de 5 de maio de 2016, bem como do art. 18, incisos VI e VII, do Decreto nº 2.181/97, às empresas interessadas, quais sejam, FACEBOOK SERVICOS ONLINE DO BRASIL LTDA. (CNPJ n. 13.347.016/0001-17) e GOOGLE BRASIL INTERNET LTDA (CNPJ n. 06.990.590/0001-23), que:</p><p>procedam, cautelarmente, na imediata indisponibilização do conteúdo ilícito reportado neste documento, na certidão 24903290 e no relatório 24908435 anexos, no prazo de até 24 (vinte e quatro) horas da ciência da respectiva decisão, sob pena da incidência de multa diária;</p><p>procedam, cautelarmente, na imediata indisponibilização de toda e qualquer publicidade patrocinada, fraudulenta ou ilegítima, que veicule oferta de serviços relacionados ao Programa Desenrola Brasil, no prazo de até 48 (quarenta e oito) horas da ciência da presente decisão, adotando, posteriormente, as cautelas necessárias para que conteúdo dessa natureza não voltem a ser veiculados após o atendimento da determinação cautelar, sob pena da incidência de multa diária; e</p><p>preservem todos os dados, registros e mecanismos de transparência atualmente existentes relativamente às respectivas plataformas digitais, no que diz respeito aos anúncios, publicidade ou conteúdos de indisponibilização determinada cautelarmente, sob pena da incidência de multa diária.</p><p>Após a pronta remoção dos materiais indicados nos itens supra, determina-se que, no prazo de dez dias contados da ciência dessa decisão, apresentem relatório de transparência sobre as medidas adotadas para limitar a propagação desses materiais, devendo o relatório conter a identificação de todos os conteúdos e anúncios envolvendo o projeto "Desenrola", quer se tratem de anúncios ou conteúdos legítimos ou ilegítimos, procedendo na identificação dos respectivos anunciantes, com a indicação do período de atividade e do número de visualizações, indicando, ainda, a decisão tomada em relação a cada um, se mantido ou indisponibilizado, e por qual motivo, sob pena da incidência de multa diária no valor de R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil) reais pelo descumprimento, que incidirá até o cumprimento integral da medida.</p><p>Destaca-se, ainda, que o descumprimento de quaisquer das medidas elencadas nos itens "a", "b" e "c"supra sujeitam as representadas à imposição de multas diária no montante de R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil) reais pelo descumprimento, que incidirá até o cumprimento integral da medida.</p><p>Por fim, informa-se o reconhecimento, de imediato, dos indícios das graves infrações aos ditames do Código de Defesa do Consumidor que ensejarem a recomendação emanada pela Coordenação-Geral de Consultoria Técnica e Sanções Administrativas de instauração automática de processo administrativo sancionador, concomitantemente à edição da presente medida cautelar. Contudo, por ora, deixo de acolher a sugestão, mantendo o racional da presente decisão adstrito à edição da cautelar antecedente administrativa, a serem oportunamente avaliadas medidas adicionais.</p><p>Ante a gravidade dos fatos apresentados pela Coordenação-Geral de Consultoria Técnica e Sanções Administrativas (CGCTSA), remetam-se os autos àquela Coordenação-Geral, para que intime as empresas interessadas da decisão e desmembre o feito, devendo abrir um procedimento específico para cada empresa, com o prosseguimento das providências cabíveis.</p><p>Acolhe-se a sugestão de encaminhamento de ofícios circulares aos dirigentes dos Procons estaduais e municipais das capitais, bem como às Promotorias e entidades civis de defesa do consumidor, bem como de remessa de notícia ao Parquet federal e à Advocacia-Geral da União.</p><p class="assina">WADIH DAMOUS</p><p class="cargo">Secretário Nacional</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>