<xml><article id="33095816" name="31 Julho- retificacao" idOficio="9721088" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="17/07/2023" artClass="00015:00024:00018:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional/Departamento do Patrimônio Material e Fiscalização/Centro Nacional de Arqueologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20772500">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RetificAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RetificAÇÕES</p><p>Na Portaria nº 32, de 26 de maio de 2023, Seção 1, Anexo IV, Página 10-11, Autorização nº 10, processo nº 01506.900402/2017-34, publicada em 29/05/2023, Onde se lê: "Arqueólogos de Campo: Lilian Cordeiro Lima Marques e Vinicius Dian Martin", Leia-se: "Arqueóloga de Campo: Lilian Cordeiro Lima Marques".</p><p>Na Portaria nº 41, de 07 de julho de 2023, Seção 1, Anexo IV, Página 16, Autorização nº 17, processo 01514.000098/2023-72, publicada em 10/07/2023, Onde se lê: "Arqueóloga Coordenadora: Naira Lorena de Oliveira Veras", Leia-se: "Arqueólogos Coordenadores: Fabiana Rodrigues Belém e Janderson Rubens Tameirão", e Onde se lê:: "Arqueóloga de Campo: Fabiana Rodrigues Belém", Leia-se: "Arqueólogo de campo: Filipe Costa Silva".</p><p>Na Portaria nº 41, de 7 de julho de 2023, Seção 1, Anexo IV, Página 16, Autorização nº 21, processo nº 01510.000520/2022-49, publicada em 10/07/2023, Onde se lê: "Arqueólogo de Campo: Maurício Rocha Ribeiro Monteiro", Leia-se: "Arqueólogo de Campo: Fabio Grossi Dos Santos"</p><p>Na Portaria nº 40, de 30 de junho de 2023, Seção 1, Anexo IV, Página 25, Autorização nº 17, processo 01514.000345/2021-79, publicada em 03/07/2023, Onde se lê: "Arqueólogas Coordenadoras: Rafaela Fonseca de Oliveira e Caroline Siqueira Oliveira de Negreiros", Leia-se: "Arqueólogos Coordenadores: Caroline Siqueira Oliveira de Negreiros e Janderson Rubens Tameirão".</p><p>Na Portaria nº 40, de 30 de junho de 2023, Seção 1, Anexo IV, Página 26, Autorização nº 27, processo 01514.001848/2020-81, publicada em 03/07/2023, Onde se lê: "Arqueóloga Coordenadora: Rafaela Fonseca de Oliveira", Leia-se: "Arqueólogos Coordenadores: Caroline Siqueira Oliveira de Negreiros e Janderson Rubens Tameirão".</p><p>Na Portaria nº 11, de 17 de janeiro de 2023, Anexo IV, Página 07, Autorização nº 11, Processo nº 01492.000203/2020-26, Onde se lê:: "Arqueóloga de campo: Anna Barbara Cardoso da Silva", Leia-se: "Arqueólogo de campo: Manoel Fabiano da Silva Santos</p><p>Na Portaria nº 17, de 1º de abril de 2022, Seção 1, Anexo III, Página 207, Autorização nº 19, processo nº 01421.000199/2020-30, publicada em 04/04/2022, Onde se lê: "Arqueólogo Coordenador: Wesley Charles de Oliveira", Leia-se: "Arqueóloga Coordenadora: Beatriz Costa Paiva"; e Onde se lê: "Arqueólogo de Campo: Carlos Eduardo Ferreira dos Santos" Leia-se: "Arqueóloga de Campo: Lívia Blandina de Araújo Silva".</p><p class="assina">Zafenathy Carvalho de Paiva</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>