<xml><article id="33163278" name="Port. Martha 20.07.2023" idOficio="9729932" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20784709">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 2.426, DE 19 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.426, DE 19 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a perda de nacionalidade para a pessoa abaixo referida foi concedida a título precário por meio da Portaria nº 1.688, de 8 de fevereiro de 2023, e que a requerente apresentou documento comprobatório da aquisição de outra nacionalidade, resolve:</p><p>Ratificar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>MILENE XU ZHAO, nascida em 28 de junho de 2010, filha de CHENGBIAO ZHAO e de SHENGHONG XU, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.006730/2023-31).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.427, DE 19 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a perda de nacionalidade para a pessoa abaixo referida foi concedida a título precário por meio da Portaria CPMIG nº 938, de 12 de agosto de 2022, e que o(a) requerente apresentou documento comprobatório da aquisição de outra nacionalidade, resolve:</p><p>Ratificar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>LISA SU, que passou a assinar LISHA SU, nascida em 04 de agosto de 1992, filha de Sun Xiu Xia e de Su Yan Ping, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.042721/2022-23).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.428, DE 19 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>AMANDA TU, nascida em 20 de maio de 2004, filha de Tu Ziyi e de Chen Lizhen, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.040214/2023-36);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, a requerente deverá apresentar o passaporte chinês, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.429, DE 19 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>SORAYA RAO, nascida em 09 de abril de 2006, filha de Feilong Rao e de Qunyan Wang, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.040245/2023-97);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, a requerente deverá apresentar cópia da página de identificação do passaporte, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.433, DE 19 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>ARIANA AKEMI KAWAKAMI, nascida em 11 de outubro de 2010, filha de Fabio Akira Kawakami e de Gina Soríano Kawakami, adquirindo a nacionalidade Japonesa. (Processo nº 08018.032449/2023-54);</p><p>ASHIANA AYUMI SORIANO KAWAKAMI, nascido em 30 de maio de 2001, filha de Fabio Akira Kawakami e de Gina Soríano Kawakami, adquirindo a nacionalidade Japonesa. (Processo nº 08018.032447/2023-65);</p><p>FABIO AKIRA KAWAKAMI, nascido em 16 de maio de 1980, filho de Kazuki Kawakami e de Machiko Kuratsubu Kawakami, adquirindo a nacionalidade Japonesa (Processo nº 08000.015992/2023-86).</p><p>MELISSA KAORI USHIODA que passou assinar KAORI USHIODA, nascida em 23 de maio de 1988, filha de Sukekatsu Ushioda e de Rosa Rioko Natsumi, adquirindo a nacionalidade Japonesa (Processo nº 08018.038938/2023-10);</p><p>NEUSA TIYOMI NASU, que passou assinar NEUSA CHIYOMI UEYAMA, nascida em 05 de maio de 1974, filha de Choharu Nasu e de Terumi Nasu, adquirindo a nacionalidade japonesa (Processo nº 08018.033696/2023-78);</p><p>VICTOR FARNESE DE PAULA LANA, nascido em 03 de agosto de 1989, filho de Anaudo de Paula Lana e de Eliana Farnese de Paula Lana, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.035483/2023-81) e;</p><p>WENER WALDO DUARTE, nascido em 22 de março de 1970, filho de José Pedro Duarte e de Benedita do Socorro Silva Duarte, adquirindo a nacionalidade Austríaca (Processo nº 08018.040938/2023-80).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>