<xml><article id="33213094" name="PUBLICACAO RESOLUCAO 364 2023" idOficio="9736364" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="24/07/2023" artClass="00070:00377:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DE SÃO PAULO" artSize="12" artNotes="" numberPage="274" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=274" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20793865">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  RESOLUÇÃO CREMESP Nº 364, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Disciplina o pagamento de honorários aos peritos e defensores dativos e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREMESP Nº 364, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Disciplina o pagamento de honorários aos peritos e defensores dativos e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DE SÃO PAULO - CREMESP, no uso das atribuições conferidas pela Lei nº 3.268/1957, regulamentada pelo Decreto nº 44.045, de 19 de julho de 1958, modificado pelos Decretos nº 6.821, de 14 de abril de 2009, e 10.911, de 22 de dezembro de 2021; e,</p><p>CONSIDERANDO que o artigo 54 do Código de Processo Ético-Profissional, aprovado pela Resolução CFM nº 2.306/2022, faculta aos Conselheiros Instrutores a realização de diligências para dirimir dúvidas sobre pontos relevantes;</p><p>CONSIDERANDO que o CREMESP utiliza médicos peritos para a realização de exames técnicos especializados, cujos resultados são apresentados por meio de laudos;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade da realização de perícias médicas para avaliação de eventual doença incapacitante ao exercício da medicina, na forma da Resolução CFM nº 2.164/2017;</p><p>CONSIDERANDO que o silêncio do médico denunciado em se defender da acusação que lhe é imputada no Processo Ético-Profissional, após a regular citação, acarreta a decretação da revelia, e que nenhum acusado será processado ou julgado sem defensor nos termos do artigo 5º, inciso LV, da Constituição Federal, ensejando assim a nomeação de um defensor dativo, em observância ao princípio constitucional do contraditório e da ampla defesa;</p><p>CONSIDERANDO o previsto no Código de Processo Ético-Profissional, aprovado pela Resolução CFM nº 2.306/2022;</p><p>CONSIDERANDO que os trabalhos desenvolvidos pelos peritos, bem como pelos defensores dativos, devem ser remunerados em decorrência da prestação de serviços;</p><p>CONSIDERANDO a autonomia administrativa e financeira dos Conselhos Regionais de Medicina, prevista no artigo 1º da Lei nº 3.268/57; e</p><p>CONSIDERANDO, finalmente, o quanto decidido na 406ª Reunião de Diretoria, realizada em 11 de julho de 2023, e na 5.191ª Reunião Plenária, realizada em 18 de julho de 2023, resolve:</p><p>Artigo 1º. Fixar os valores dos honorários dos peritos de acordo com a Classificação Brasileira Hierarquizada de Procedimentos Médicos - CBHPM, na Categoria 8C, a serem pagos quando da entrega dos laudos.</p><p>Artigo 2º. Fixar os honorários dos defensores dativos em R$ 3.000,00 (três) mil reais), que serão pagos nas seguintes condições:</p><p>I - 25% (vinte e cinco por cento) quando da apresentação da defesa prévia;</p><p>II - 15% (quinze por cento) após o comparecimento na data designada para oitiva do Denunciado;</p><p>III - 20% (vinte por cento) quando da apresentação das razões finais;</p><p>IV - 15% (quinze por cento) por ocasião da sustentação oral na sessão de julgamento;</p><p>V - 15% (quinze por cento) por ocasião da apresentação de recurso; e</p><p>VI - 10% (dez por cento) após a realização de sustentação oral no recurso apresentado ao Conselho Federal de Medicina.</p><p>Artigo 3º. Quando houver a constituição de defensor dativo para atuação em procedimento administrativo que vise à apuração de doença incapacitante para o exercício da medicina, os honorários fixados em R$ 3.000,00 (três) mil reais serão pagos nas seguintes condições:</p><p>I - 60% (sessenta por cento) quando da apresentação da manifestação/defesa escrita;</p><p>II - 40% (quarenta por cento) após a avaliação em Sessão Plenária; e</p><p>III - 10% (dez por cento) do valor global a cada avaliação periódica que o defensor dativo acompanhar.</p><p>Artigo 4º. Os pagamentos far-se-ão através de depósitos em contas bancárias fornecidas, por escrito, pelos peritos e defensores dativos.</p><p>Artigo 5º. O valor indicado no artigo 1º sofrerá as correções naturais que incidirem sobre a CBHPM, Categoria 8C, enquanto os valores indicados nos artigos 2º e 3º poderão ser corrigidos anualmente, a critério da Diretoria do CREMESP.</p><p>Artigo 6º. Os honorários periciais serão devidos mesmo quando o médico periciado não comparecer na data pré-designada.</p><p>Artigo 7º. A presente Resolução é válida para os Defensores Dativos nomeados nos autos de processos ético-profissionais a partir de sua publicação.</p><p>Artigo 8º. Os Defensores Dativos nomeados na vigência da Resolução CREMESP nº 300/2017 farão jus ao pagamento na forma dos artigos 2º e 3º se o ato processual que o justificar tiver sido praticado após a entrada em vigor da presente resolução.</p><p>Parágrafo único. Os atos processuais praticados antes da entrada em vigor da presente resolução serão remunerados na forma da Resolução CREMESP nº 300/2017.</p><p>Artigo 9º. Caso o Defensor Dativo apresente peça processual sem fundamentação, os honorários correspondentes deixarão de ser devidos.</p><p>Artigo 10. Não será feito nenhum outro pagamento ao perito ou defensor dativo além dos honorários fixados nesta Resolução nos artigos 1º, 2º e 3º.</p><p>Artigo 11. Esta Resolução entrará em vigor na data de sua publicação, revogando-se as disposições contrárias, em especial a Resolução CREMESP 300/2017.</p><p class="assina">Irene Abramovich</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>