<xml><article id="32873811" name="30.06.23 Averbacao" idOficio="9692310" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20733203">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declarar que o exato nome da genitora de Wandery Francique, incluído na Portaria nº 1.766, de 28 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 1° de março de 2023, é DENISE FRANCIQUE PREDELUS, e não como constou. Processo nº 235881.0145648/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declarar que o exato nome do genitor de Ischnaider Jean Louis, incluído na Portaria nº 2.294, de 21 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 22 de junho de 2023, é PHILISCAR JEAN LOUIS, e não como constou. Processo nº 235881.0277758/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declarar que os dados corretos de Eliseo Sanches Pomar, incluído na Portaria nº 26, de 22 de janeiro de 1991, publicada no Diário Oficial da União de 31 de janeiro de 1991, são: ELISEO SANCHEZ POMAR, filho de ELISEO SANCHEZ MARTINEZ, e não como constou. Processo nº 08018.041116/2023-16</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declarar que Hazem Mazen Akram Skaik, incluído na Portaria nº 2.335, de 28 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 29 de junho de 2023, é natural da ARÁBIA SAUDITA, e não como constou. Processo nº 08018.040966/2023-05</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declarar que Doha Selim Mohamed Youssef Skaik, incluído na Portaria nº 2.335, de 28 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 29 de junho de 2023, é natural do EGITO, e não como constou. Processo nº 08018.040974/2023-43</p><p class="assina">RAYSSA CAVALCANTE MATOS</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>