<xml><article id="33228498" name="DESPACHO DE DECISAO 59000.007583" idOficio="9738108" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="25/07/2023" artClass="00031:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20796124">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[DESPACHO DE 24 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 24 DE JULHO DE 2023</p><p>Processo Administrativo n. 59000.007583/2020-02</p><p>Assunto: Recurso interposto pela empresa Control Construções Ltda., em face da decisão que declarou nulo os Termos de Apostilamento n. 04 e 05 do Contrato n. 28/2014-MI.</p><p>1. Trata-se de recurso administrativo (4115174) interposto pela empresa Control Construções Ltda., em face da Secretaria Nacional de Segurança Hídrica (SNSH) declarar, mediante a Decisão SNSH (4067253), "nulo os Termos de Apostilamento n. 04 (0462953) e 05 (0866388) do Contrato n. 28/2014-MI, uma vez os reajustes realizados se deram em contrariedade à Lei, devendo a empresa Control Construções Ltda., consoante o item 46 do Parecer Técnico n. 72/2020/CFL/CGOF/SNSH-MDR (2838613), estornar/restituir à União o valor de R$ 108.759,89 (cento e oito mil, setecentos e cinquenta e nove reais e oitenta e nove centavos)".</p><p>2. Irresignada com a Decisão SNSH (4067253), a Contratada requereu (4115174) a sua reforma, de modo que não haja qualquer obrigação de estorno ou restituição ao erário da União, sob o fundamento de que a conclusão do Parecer Técnico n. 72/2020/CFL/CGOF/SNSH-MDR (2838613) é equivocada, "porque o que foi apontado como 'atrasos injustificados' na verdade se trata de prorrogações regulares, o que atrai a aplicação do Art. 6º, inciso III, do Decreto 1.054/1994, que regulamenta o reajuste de preços dos contratados da Administração Federal direta e indireta e dá outras providências previsto no art. 65, § 8º, da Lei n. 8.666/93" e sustentou que os apostilamentos foram realizados no período previsto no cronograma dos aditivos contratuais, estando estes em consonância com o que dispõe a legislação, não assistindo razão a conclusão de haver necessidade de estorno do valor, uma vez que os Termos de Apostilamento n. 04 e 05 foram realizados com base na prorrogação regular.</p><p>3. A Comissão Administrativa, instituída pela Portaria n. 3054/2019 (1670541 /59000.012387/2019-16), examinou o arrazoado (4115174), por meio do Parecer n. 26/2023/CFL/CGOF/DPE SNSH/SNSH (4220889), e ratificou "seu posicionamento explanado no Parecer n. 72 (SEI 2838613), bem como os valores apresentados no referido Encontro de Contas, inclusive o valor e R$ 108.759,89 (cento e oito mil, setecentos e cinquenta e nove reais e oitenta e nove centavos), ora questionado pela requerente, relativo a anulação dos Termos de Apostilamento n. 04 e 05 do Contrato n. 28/2014".</p><p>4. A SNSH apreciou o mencionado recurso (4115174) e, por intermédio da Decisão SNSH (4259542), não o conheceu e nem reconsiderou a deliberação (4067253), em razão da Contratada não ter apresentado fatos novos que justificasse sua reforma.</p><p>5. A Consultoria Jurídica da União junto ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (Conjur/MIDR), através do Parecer n. 00175/2023/CONJUR-MIDR/CGU/AGU (4341751), manifestou que "restando caracterizado que o presente recurso foi interposto fora do prazo legal e que, no mérito, não assiste qualquer razão à empresa recorrente, e que, formalmente, o presente feito tramitou conforme os ditames do devido processo legal, e com vistas a subsidiar a d. decisão do Senhor Ministro do MIDR, opina-se no sentido de que seja mantida a r. decisão (SEI n. 4259542) proferida pelo Sr. Secretário Nacional de Segurança Hídrica".</p><p>6. Diante de tais manifestações, Parecer n. 26/2023/CFL/CGOF/DPE SNSH/SNSH (4220889), Decisão SNSH (4259542) e Parecer n. 00175/2023/CONJUR-MIDR/CGU/AGU (4341751), os quais adoto como fundamento, DECIDO:</p><p>I- NÃO CONHECER do recurso e NEGAR-LHE PROVIMENTO, mantendo a decisão (4067253) recorrida.</p><p class="assina">ANTONIO WALDEZ GOES DA SILVA</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>