<xml><article id="33160862" name="ATA nA 22 1C_3" idOficio="9729213" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="181" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=181" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20783762">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 6998/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.528/2023-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessada: Ivanilza Ferreira da Silva (164.313.164-87)</p><p>4. Unidade: Instituto Nacional do Seguro Social</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Ivanilza Ferreira da Silva, ex-servidora do Instituto Nacional do Seguro Social, submetido, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, §1º, 262, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Ivanilza Ferreira da Silva, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Nacional do Seguro Social que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos relativos ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. emita novo ato de concessão de aposentadoria, suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.3. comunique esta decisão à interessada, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido; e</p><p>9.4. comunicar esta deliberação ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6998-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6999/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 016.011/2023-6</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Civil</p><p>3. Interessada: Nadir Maria Dotto Doubek (170.368.109-63)</p><p>4. Unidade: Universidade Federal do Paraná</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de concessão de pensão emitido pela Universidade Federal do Paraná, tendo por instituidor Álvaro Doubek em benefício de Nadir Maria Dotto Doubek.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no artigo 71, inciso III, da Constituição Federal, nos artigos 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992 e nos artigos 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de pensão civil tendo por beneficiária Nadir Maria Dotto Doubek (Ato 31.737/2019 - Inicial), negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pela interessada até a data da ciência, pela entidade de origem, desta deliberação, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal do Paraná que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos relativos ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessado, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo ato de concessão de pensão, suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6999-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7000/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.379/2021-2</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Josimar Custódio Ferreira (791.572.034-15) e Luiz Franco Ribeiro (671.272.744-87)</p><p>4. Unidades: Caixa Econômica Federal e Município de Santo Antônio/RN</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Antonino Pio Cavalcanti de Albuquerque Sobrinho (5285/OAB-RN) e Valerio Djalma Cavalcanti Marinho (270/OAB-RN), representando Luiz Franco Ribeiro</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio de contrato de repasse firmado com o Ministério do Esporte, que tinha por objeto "Conclusão de Campo de Futebol, no município de Santo Antônio - RN".</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 12, § 3º; 16, inciso III, alíneas "b" e "c" e § 3º; 19; 23, inciso III; 26; e 28, inciso II, e 57, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 214, inciso III, alínea "a", e 215 a 217 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, o Sr. Josimar Custódio Ferreira, Prefeito Municipal de Santo Antônio/RN na gestão 2017-2020, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. acolher as alegações de defesa apresentadas pelo Sr. Luiz Franco Ribeiro;</p><p>9.3. julgar regulares com ressalva as contas do Sr. Luiz Franco Ribeiro, dando-lhe quitação;</p><p>9.4. julgar irregulares as contas do Sr. Josimar Custódio Ferreira e condená-lo ao recolhimento aos cofres do Tesouro Nacional das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas de juros de mora a partir das datas discriminadas até a data do pagamento:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Natureza</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/7/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>190.030,38 (C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/6/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.5. aplicar ao Sr. Josimar Custódio Ferreira multa proporcional ao dano ao erário, no montante de R$ 33.000,00 (trinta e três mil reais), a ser recolhida aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.6. fixar prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovação, perante o Tribunal, do recolhimento das dívidas acima imputadas;</p><p>9.7. autorizar a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação;</p><p>9.8. autorizar, caso venha a ser solicitado e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta em seis) parcelas mensais consecutivas, a primeira a ser paga no prazo acima fixado e as demais, a cada 30 (trinta) dias a contar da parcela anterior, com incidência dos encargos devidos, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.9. alertar ao responsável que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.10. encaminhar cópia desta decisão aos responsáveis, ao Município de Santo Antônio/RN, à Caixa Econômica Federal, ao Ministério do Esporte e à Procuradoria da República no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7000-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7001/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.009/2021-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação</p><p>3.2. Responsável: Almiro Costa Abreu Filho (020.429.125-90)</p><p>4. Unidade: Prefeitura Municipal de Quijingue/BA</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) contra Almiro Costa Abreu Filho, ex-prefeito de Quijingue/BA, em decorrência da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União ao município, no exercício de 2016, referentes ao Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 1º, I, 12, § 3º, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", 19, 23, inciso III, 26, 28, inciso II, e 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar Almiro Costa Abreu Filho revel, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Almiro Costa Abreu Filho, condenando-o ao pagamento da importância a seguir especificada, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculada a partir da data indicada até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.481,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.631,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51.261,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.684,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.916,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.916,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.916,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.916,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.916,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.916,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.916,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.916,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.916,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.916,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar a Almiro Costa Abreu Filho multa no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais), fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.5. autorizar, caso requerido e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas;</p><p>9.6. fixar o vencimento da primeira parcela em quinze dias, a contar do recebimento da notificação, e os das demais a cada 30 dias, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.7. alertar o responsável que, em caso de parcelamento da dívida, a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.8. comunicar esta deliberação ao responsável, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) e à Procuradoria da República no Estado da Bahia.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7001-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7002/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 018.125/2017-4</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Embargos de declaração (em Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81)</p><p>3.2. Responsáveis: Hidro Perfurações Eireli - EPP (04.830.606/0001-05); Júlio César de Medeiros Batista (441.840.934-34); Município de Quixabá/PB (08.881.567/0001-26)</p><p>3.3. Embargante: Júlio César de Medeiros Batista (441.840.934-34)</p><p>4. Unidade: Município de Quixabá/PB</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Joanilson Guedes Barbosa (13.295/OAB-PB), representando Júlio César de Medeiros Batista.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, em que se apreciam embargos de declaração opostos por Júlio Cesar de Medeiros Batista, ex-prefeito de Quixabá/PB, em face do Acórdão 2.812/2023-1ª Câmara, que, por sua vez, conheceu e deu provimento parcial ao recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 18.200/2021-1ª Câmara, este último que apreciou tomada de contas especial decorrente de irregularidades na aplicação de recursos federais oriundos do Termo de Compromisso 1.679/2011-PAC2-Proinfância, firmado entre o município e o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), cujo objeto era a construção de uma unidade escolar do tipo C (creche),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 1º, I, 16, II, 18, 23, 32 e 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração e, no mérito, acolhê-los para atribuir-lhes efeitos infringentes, no sentido de tornar sem efeitos os Acórdãos 18.200/2021-1ª Câmara e 2.812/2023-1ª Câmara;</p><p>9.2. julgar regulares com ressalva as contas dos responsáveis, dando-lhes quitação;</p><p>9.3. comunicar esta decisão ao recorrente e demais destinatários da deliberação original;</p><p>9.4. arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7002-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7003/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 018.629/2020-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrente: Joao Barbosa Camelo Neto (416.583.884-53)</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Casinhas/PE</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Luiz Cavalcanti de Petribú Neto (22943/OAB-PE)</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo em desfavor de João Barbosa Camelo Neto, ex-Prefeito do Município de Casinhas/PE, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos federais repassados por meio do Convênio 703601/2009, cujo objeto foi a realização de "Festa de São João" naquela localidade, agora em fase de análise do recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 1.301/2022-1ª Câmara, que julgou suas contas irregulares, condenando-o ao ressarcimento do débito.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, I, e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. comunicar esta decisão ao recorrente e à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7003-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7004/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.167/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Senado Federal; Max Bassan (039.601.881-53)</p><p>3.2. Recorrente: Senado Federal</p><p>4. Unidade: Senado Federal</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, originalmente de aposentadoria, e agora objeto de pedidos de reexame interpostos pelo Senado Federal contra o Acórdão 7.693/2022-1ª Câmara, que julgou ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Max Bassan, em decorrência da incorporação de quintos relativos a funções exercidas após a Lei 9.624/1998 e do reajuste do valor dessas parcelas por leis específicas.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Senado Federal para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando insubsistente o item 9.3.2 do Acórdão 7.693/2022-1ª Câmara;</p><p>9.2. determinar ao Senado Federal que, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência desta decisão, providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas do ex-servidor Max Bassan, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores à 23/10/2020;</p><p>9.3. determinar ao Senado Federal que, no prazo de 30 (dias) dias, contados da ciência desta decisão, emita novo ato de concessão de aposentadoria e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou sua apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.4. encaminhar cópia desta decisão aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7004-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7005/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.436/2020-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Ana Maria Barbosa de Melo (514.245.174-00); Hila Maria Barbosa de Melo Silva (684.635.374-72); Maria Madalena Melo de França (507.693.674-53)</p><p>4. Unidade: Comando da 7ª Região Militar e 7ª Divisão de Exército</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Kaleb Fernando Silva Tavares de Araújo (34112/OAB-PE) e outros, representando as responsáveis</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial instaurada pelo Comando da 7ª Região Militar e 7ª Divisão de Exército em razão do recebimento indevido de valores decorrentes do pagamento de pensão de ex-combatente, concedidos por decisão judicial, que durou de novembro de 2009 a junho de 2017, posteriormente revertida por decisão do Superior Tribunal de Justiça, no Resp 1.380.985/PE, o qual julgou totalmente improcedente o pedido formulado pelas autoras da ação judicial.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 8º da Lei 8.443/1992 c/c o art. 212 do Regimento Interno/TCU, em</p><p>9.1. arquivar o processo ante a ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação:</p><p>9.2.1. às responsáveis, ao Comando da 7ª Região Militar e ao Centro de Controle Interno do Exército, para conhecimento;</p><p>9.2.2. à Advocacia-Geral da União (AGU), para que o órgão de representação judicial da União avalie as providências a adotar com fins à cobrança dos valores pagos em caráter não definitivo às Sras. Ana Maria Barbosa de Melo, Hila Maria Barbosa de Melo Silva e Maria Madalena Melo de França, por força de decisão judicial posteriormente reformada pelo STJ.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7005-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7006/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 041.299/2021-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Luciano Ferreira de Sousa (852.947.803-72), Maria do Socorro Almeida Waquim (079.110.093-68) e Município de Timon/MA (06.115.307/0001-14)</p><p>4. Unidades: Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba - Superintendência Regional de Teresina/PI - 7ª SR e Município de Timon/MA.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Ludmila Rufino Borges Santos (OAB-MA 17.241) e outro, representando Luciano Ferreira de Sousa; Amanda Almeida Waquim (OAB-MA 10.686), representando Maria do Socorro Almeida Waquim</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial instaurada em virtude de omissão no dever de prestar contas de convênio firmado entre a Codevasf e o Município de Timon/MA, que objetivou a implantação de sistemas simplificados de abastecimento de água na zona rural daquela cidade.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992, julgar regulares as contas de Maria do Socorro Almeida Waquim, dando-lhe quitação plena;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 12, § 2º, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, julgar regulares com ressalva as contas do Município de Timon/MA, dando-lhe quitação;</p><p>9.3. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a", "b" e "c" e § 3º, 19, 23, inciso III, 26, 28, inciso II, e 57 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 209, § 7º, 214, inciso III, 215 a 219 e 267 do Regimento Interno do TCU:</p><p>9.3.1. julgar irregulares as contas de Luciano Ferreira de Sousa e condená-lo ao recolhimento aos cofres da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba (Codevasf) da quantia de R$ 111.915,86 (cento e onze mil, novecentos e quinze reais e oitenta e seis centavos), atualizada monetariamente e acrescida de juros de mora desde 28/12/2012 até a data do pagamento;</p><p>9.3.2. aplicar a Luciano Ferreira de Sousa multa de R$ 11.500,00 (onze mil e quinhentos reais), a ser recolhida aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.3.3. fixar prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovação, perante o Tribunal, do recolhimento das dívidas acima imputadas;</p><p>9.3.4. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.3.5. autorizar o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais consecutivas, caso venha a ser solicitado pelo responsável antes do envio do processo para cobrança judicial;</p><p>9.3.6. fixar o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada 30 (trinta) dias, com incidência dos respectivos encargos legais sobre o valor de cada parcela;</p><p>9.3.7. alertar o responsável de que a inadimplência de qualquer parcela acarretará vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.4. enviar cópia deste acórdão, com os esclarecimentos mencionados na instrução:</p><p>9.4.1. ao procurador-chefe da Procuradoria da República no Maranhão, para as providências cabíveis; e</p><p>9.4.2. aos responsáveis, incluindo o Município de Timon/MA, e à Superintendência Regional da Codevasf de Teresina/PI - 7ª SR, para ciência.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7006-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7007/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 030.989/2013-2</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Embargantes: Maurilo José Ramos Sobrinho (100.362.375-15); Luciene da Silva Nascimento (592.236.935-00).</p><p>3.1. Responsáveis: Luciene da Silva Nascimento (592.236.935-00); Maurilo José Ramos Sobrinho (100.362.375-15).</p><p>3.2. Interessado: Fundo Nacional de Saúde - MS (00.530.493/0001-71).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Iaçu/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Ilson Azevedo Oliveira (12.513/OAB-BA) e Filippe Moura Costa Oliveira (35.148/OAB-BA), representando Maurilo José Ramos Sobrinho; Janeide Pires Alves (19.226/OAB-BA), representando Luciene da Silva Nascimento.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os embargos de declaração opostos por Luciene da Silva Nascimento e Maurilo José Ramos Sobrinho em face do Acórdão 4.476/2022-TCU-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração e, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar conhecimento desta decisão aos embargantes.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7007-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7008/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 001.663/2022-4</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsável: Elder Taciano Romao da Silva (CPF 029.397.821-21).</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico - CNPq.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de tomada de contas especial instaurada pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico em razão de descumprimento de termo de compromisso,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel o Sr. Elder Taciano Romao da Silva, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas do Sr. Elder Taciano Romao da Silva (CPF 029.397.821-21), com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso III, alíneas "a" e "c", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, condenando-o ao pagamento das quantias abaixo discriminadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir da data indicada até a do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/2/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/8/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/8/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/9/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/9/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/11/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/11/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/2/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/2/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/3/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/3/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/4/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/4/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/5/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/5/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/6/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/6/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/7/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/7/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/8/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/8/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/9/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/9/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/1/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/1/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/2/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/2/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/3/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/3/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/4/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/4/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/5/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/5/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/7/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/7/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/8/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/8/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/9/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/9/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/10/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/10/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/11/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/11/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/12/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/12/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/12/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/12/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/2/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/2/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/3/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/3/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,00</p></td></tr></table><p>9.3. autorizar, desde logo, com fulcro no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação;</p><p>9.4. dar ciência da presente deliberação ao responsável e ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico; bem como à Procuradoria da República no Distrito Federal para adoção das medidas que entender cabíveis, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do RITCU.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7008-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>