<xml><article id="33048599" name="PORTARIA NA 208 - 12.07.2023" idOficio="9714898" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/07/2023" artClass="00025:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="132" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20763977">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SERES/MEC Nº 208, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERES/MEC Nº 208, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso das atribuições que lhe confere o art. 27 do Decreto nº 11.342/2023, adotando os fundamentos expressos na Nota Técnica nº 55/2023/CGSE/DISUP/SERES/SERES, nos autos do Processo SEI nº 23000.007515/2023-31, resolve:</p><p>Art.1º Fica descredenciada a Faculdade de Jacareí (cód. e-MEC nº 3743), mantida pela UNIESP S.A (Cód. e-MEC nº 16134), inscrita no CNPJ sob o nº 19.347.410/0001-31, com base no artigo 46, § 1º da Lei nº 9.394 de 1996, e no artigo art. 73, II, alínea "d" do Decreto nº 9.235 de 2017.</p><p>Art. 2º Ficam renovados os reconhecimentos do curso bacharelado em Administração (cód. e-MEC nº 101481); e do curso bacharelado em Engenharia de Controle e Automação (cód. e-MEC nº 101493), para fins de registro e expedição de diplomas dos alunos, mediante comprovação da IES com os dados do Censo da Educação Superior, nos termos do artigo 73, § 2º do Decreto nº 9.235, de 2017.</p><p>Art.3º Fica impedida a mantenedora UNIESP S.A (Cód. e-MEC nº 16134), registrada sob o CNPJ nº 19.347.410/0001-31, de protocolar novos processos de credenciamento pelo prazo de 2 (dois) anos, ficando arquivados os processos regulatórios já protocolados pela mesma mantenedora, nos termos do art. 74, parágrafo único, do Decreto nº 9.235/2017.</p><p>Art. 4º Ficam obrigadas a IES e sua Mantenedora, na pessoa de seus representantes legais:</p><p>I - a vedar o ingresso de novos estudantes e a proceder à entrega de registros e documentos acadêmicos aos estudantes, comprovadamente regulares, nos termos dos incisos I e II do art. 57 do Decreto nº 9.235/2017;</p><p>II - a informar sobre a existência de alunos matriculados, comprovadamente regulares, nos seus cursos superiores e, especialmente, a informar o nome, o CPF e o RG, por meio de apresentação de lista nominal (editável xls.) dos alunos concluintes declarados ao Censo da Educação Superior no ano de 2019, indicando se houve entrega de seus respectivos diplomas devidamente registrados;</p><p>III - a promover os meios necessários para a guarda e gestão dos documentos acadêmicos dos alunos comprovadamente regulares, bem como a entregá-los aos estudantes, preservando as atividades da secretaria acadêmica da IES ora descredenciada até que seja atendida a totalidade dos alunos no tocante ao recebimento de documentos acadêmicos, no prazo de até 6 (seis) meses;</p><p>IV - a informar, na impossibilidade de cumprimento da determinação do inciso III, no prazo de 15 (quinze) dias, a IES, na pessoa de seu representante legal, que ficará responsável pela gestão e guarda dos documentos acadêmicos a serem entregues aos alunos comprovadamente regulares, nos termos da Portaria nº 315/2018, sob pena de aplicação de medidas legais cabíveis, sem prejuízo da responsabilização civil e penal.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese de transferência da responsabilidade pela guarda e gestão do acervo acadêmico a outra IES devidamente credenciada, a IES e sua Mantenedora deverão encaminhar a esta Secretaria termo de transferência e aceite por parte da IES receptora, na pessoa de seu representante legal, que passará a ser integralmente responsável pela guarda dos documentos e registros acadêmicos dos estudantes comprovadamente regulares e dos cursos ofertados pela Faculdade de Jacareí (cód. e-MEC nº 3743), nos termos do art. 58, § 2º, do Decreto nº 9.235/2017.</p><p>Art. 5º Ficam obrigadas a IES e sua Mantenedora, na pessoa de seus representantes legais, a publicar, no prazo de 15 (quinze) dias, em pelo menos 2 (dois) jornais de grande circulação de sua região, a decisão contida na presente Portaria, indicando o responsável pela IES e o local de atendimento aos alunos comprovadamente regulares, para a entrega de documentação acadêmica e demais orientações, bem como, no prazo de 5 (cinco) dias da última publicação, a apresentar à DISUP/SERES os comprovantes das referidas publicações, sob pena de aplicação de medidas legais cabíveis, sem prejuízo daquelas de caráter cível e penal.</p><p>Art. 6º A Diretoria de Supervisão da Educação Superior incumbir-se-á de:</p><p>I - intimar a IES da possibilidade de apresentação de recurso contra a decisão de aplicação da penalidade de descredenciamento ao Conselho Nacional de Educação (CNE/MEC), no prazo de 30 (trinta) dias a contar da data da intimação, nos termos do art. 75 do Decreto nº 9.235/2017; e</p><p>II - notificar os órgãos que representaram ao MEC sobre esta decisão.</p><p>Art. 7º Na ausência da interposição do recurso cabível, ficarão arquivados os autos do presente Processo de Supervisão nº 23000.007515/2023-31.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>