<xml><article id="33037603" name="Acordao 351" idOficio="9713922" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00027" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="127" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=127" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762790">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 351-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 351-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.018834/2022-89</p><p>2. Interessados: Conselho de exportadores de Café do Brasil - CECAFÉ, Cafebrás Comércio de Cafés do Brasil S.A. e DHL Global Forwarding (Brazil) Logistics Ltda.</p><p>3. Relator: Lima Filho</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam da análise de mérito de denúncia com pedido de medida cautelar por suposta cobrança irregular de sobre-estadias de contêiner,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 546, ante as razões expostas pelo Redator, em:</p><p>5.1. revogar a medida cautelar confirmada por meio o Acórdão nº 634-2022-ANTAQ, que suspendeu cautelarmente a cobrança da fatura de cobrança de nº P-28722/Nota de débito 447848, no valor R$ 26.223,65 (vinte e seis mil duzentos e vinte e três reais e sessenta e cinco centavos), a título de detention, haja vista o acordo celebrado entre as partes;</p><p>5.2. determinar que a Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais proceda à análise terminativa do mérito da denúncia apresentada, independentemente da conciliação entre as partes, de forma a atestar se houve, ou não, o cometimento de infração administrativa por parte da DHL Global Dorwarding (Brazil) Logistics Ltda. ou do Conselho de Exportadores de Café do Brasil - CECAFÉ, nos termos da Resolução ANTAQ nº 62; e</p><p>5.3. comunicar as interessadas acerca do teor desta decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/07/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho (Relator), Alber Vasconcelos (Redator) e Caio Farias.</p><p>7.2. Diretores com voto vencido: Eduardo Nery e Lima Filho.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>