<xml><article id="33086608" name="PUBL. 44" idOficio="9719379" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="14/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20770140">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 13 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 13 DE JULHO DE 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 334/2023 de 07/07/2023, 335/2023 de 07/07/2023, 336/2023 de 07/07/2023, 338/2023 de 11/07/2023, 339/2023 de 11/07/2023, 342/2023 de 12/07/2023 e 343/2023 de 12/07/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - PORTARIA INTERMINISTERIAL MJSP/MRE Nº 38/2023</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011105/2023-36 Requerente: STEVEN DORCENE Prazo: 04/04/2031 Imigrante: Christela Sagesse Data Nascimento: 10/07/1994 Passaporte: RM5027206 País: HAITI Mãe: Judith ST CYR Pai: Augustin Sagesse.</p><p>Processo: 08228.011390/2023-95 Requerente: JEAN ALBERT MAIGNAN Prazo: Indeterminado Imigrante: DUMAHO MAIGNAN Data Nascimento: 04/06/1956 Passaporte: MG5558244 País: HAITI Mãe: BUISERETH CLAIRILIA Pai: MAIGNAN ODIES Imigrante: EZECHIEL MADERSON MAIGNAN Data Nascimento: 12/02/2010 Passaporte: GV5697926 País: HAITI Mãe: BUISSERETH MADEUSE Pai: MAIGNAN DUMAHO Imigrante: madeuse buissereth Data Nascimento: 03/10/1966 Passaporte: MG5586417 País: HAITI Mãe: mascary manicia Pai: buissereth albert.</p><p>Processo: 08228.011573/2023-19 Requerente: SAMSON GUERRIER Prazo: Indeterminado Imigrante: WATHENERLIE GUERRIER Data Nascimento: 09/08/2011 Passaporte: R10108511 País: HAITI Mãe: ANNOSE AMILCAR Pai: SAMSON GUERRIER.</p><p>Processo: 08228.011627/2023-38 Requerente: DONALD PETIT FRERE Prazo: Indeterminado Imigrante: JOUSELINE CASTIN Data Nascimento: 02/02/1997 Passaporte: DL5550007 País: HAITI Mãe: ODELYNE JEAN MARIE Pai: JOSUE CASTIN.</p><p>Processo: 08228.011637/2023-73 Requerente: MOREL ANDRE Prazo: Indeterminado Imigrante: NORELSON ANDRE Data Nascimento: 03/03/2002 Passaporte: R10112409 País: HAITI Mãe: MARIE LITA LOUIS Pai: MOREL ANDRE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010808/2023-47 Requerente: A ASSOCIACAO DA ESCOLA INTERNACIONAL DE CURITIBA Prazo: 2 Anos Imigrante: Biviana Gloria Segura Data Nascimento: 03/07/1999 Passaporte: 544609845 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Pauline Espinosa Pai: Jimmy George Segura.</p><p>Processo: 08228.011822/2023-68 Requerente: HAO BRASIL COMERCIO DE ELETRONICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHIPING WU Data Nascimento: 14/12/1994 Passaporte: EF6099564 País: CHINA Mãe: QIULAN FAN Pai: ZONGDE WU.</p><p>Processo: 08228.012254/2023-12 Requerente: BRITISH COLEGIO DO BRASIL - BCB - EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Hussameldin Khattab Zakaria Abdelalim Data Nascimento: 15/09/1993 Passaporte: A27783378 País: EGITO Mãe: Hala Ammar Abdelhalim Shoaib Pai: Khattab Zakaria Abdelalim Othman.</p><p>Processo: 08228.013216/2023-87 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HASAN MAHMUD Data Nascimento: 21/02/2002 Passaporte: A06962136 País: BANGLADESH Mãe: MOHOSANA KHATUN Pai: MD FAKHRUDDIN.</p><p>Processo: 08228.013223/2023-89 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JAHID HASAN HRIDOY Data Nascimento: 09/03/2000 Passaporte: A07763075 País: BANGLADESH Mãe: KAMRUN NAHAR Pai: ABDUL SATTER.</p><p>Processo: 08228.013234/2023-69 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JAHIDUL ARIF Data Nascimento: 01/01/1996 Passaporte: A03978841 País: BANGLADESH Mãe: HAZARA BEGUM Pai: NUR AHMMAD.</p><p>Processo: 08228.013239/2023-91 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JAMAL HOSSAIN Data Nascimento: 13/05/2003 Passaporte: A01843412 País: BANGLADESH Mãe: JASMIN AKTER Pai: SHAMSUL HOQUE.</p><p>Processo: 08228.013295/2023-26 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD MAHFUJ ALAM FOYSAL Data Nascimento: 08/03/1996 Passaporte: A03632253 País: BANGLADESH Mãe: PARUL AKTER Pai: MD NOOR ALAM.</p><p>Processo: 08228.013302/2023-91 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD MAHFUZUR RAHMAN Data Nascimento: 01/05/1986 Passaporte: A03949069 País: BANGLADESH Mãe: MOBASHARA BEGUM Pai: MD SHAMSUL HAQUE.</p><p>Processo: 08228.013345/2023-75 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD MAJBAH UDDIN RAZU Data Nascimento: 01/01/1988 Passaporte: A04219027 País: BANGLADESH Mãe: HOSNEARA BEGUM Pai: NIJAM UDDIN.</p><p>Processo: 08228.013353/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD YEASIN Data Nascimento: 20/09/1990 Passaporte: A04128302 País: BANGLADESH Mãe: FEROZA BEGUM Pai: GOLAM ROHAMAN.</p><p>Processo: 08228.013356/2023-55 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MEHEDI HASAN ABIR Data Nascimento: 09/01/2002 Passaporte: A02508453 País: BANGLADESH Mãe: SAJEDA AKHTER Pai: LUTFUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.013364/2023-18 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMAD MIRON HOSSAIN Data Nascimento: 15/06/1994 Passaporte: EB573877 País: BANGLADESH Mãe: LAKY AKTER Pai: MOHAMMAD MOSTAFA.</p><p>Processo: 08228.013368/2023-81 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMAD SAIFUL ISLAM MUKUL Data Nascimento: 01/03/1987 Passaporte: B00538706 País: BANGLADESH Mãe: MOSAMMAD FIROZA AKTHER Pai: MOHAMMAD SHARIF ULLAH.</p><p>Processo: 08228.013376/2023-26 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMAD NASIR UDDIN Data Nascimento: 07/01/1980 Passaporte: A03743574 País: BANGLADESH Mãe: HOSNEARA BEGUM Pai: MOHAMMED RUHUL AMIN BHUIYAN.</p><p>Processo: 08228.013383/2023-28 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMED RIAD HOSEN Data Nascimento: 07/10/1995 Passaporte: A01968729 País: BANGLADESH Mãe: ROHIMA BEGUM Pai: MOHAMMED SAIFUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.013396/2023-13 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHOSIN HOSSAIN Data Nascimento: 25/01/1995 Passaporte: A03369618 País: BANGLADESH Mãe: FATEMA BEGUM Pai: KABIR HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.013402/2023-16 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOSTAFIZUR ROHMAN Data Nascimento: 11/07/2002 Passaporte: A01686159 País: BANGLADESH Mãe: JESMIN AKTER Pai: ABUL KASHEM.</p><p>Processo: 08228.013406/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NAFIZ UDDIN MAZUMDER Data Nascimento: 14/11/2002 Passaporte: A06201117 País: BANGLADESH Mãe: NARGIS AKTER Pai: MD SHAHJAHAN MAZUMDER.</p><p>Processo: 08228.013411/2023-15 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NUR MOHAMMED SIDDIK Data Nascimento: 25/02/2003 Passaporte: EG0877567 País: BANGLADESH Mãe: NUR NAHR BEGUM Pai: MD ABDULLAH.</p><p>Processo: 08228.013424/2023-86 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: OMAR FARUK SOHAG Data Nascimento: 10/11/1981 Passaporte: A03910066 País: BANGLADESH Mãe: MAKSUDA KHATUN Pai: ABU TAHER.</p><p>Processo: 08228.013430/2023-33 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RAJU AHMMED Data Nascimento: 28/12/1998 Passaporte: BY0132150 País: BANGLADESH Mãe: ROKEYA BEGUM Pai: ABUL KHAER.</p><p>Processo: 08228.013434/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SALAUDDIN RIDOY Data Nascimento: 01/01/2003 Passaporte: A00685383 País: BANGLADESH Mãe: SALMA AKTER SAYMA Pai: ABUL HOSSAIN SHOPON.</p><p>Processo: 08228.013439/2023-44 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SHAHADAT HOSSAIN Data Nascimento: 19/08/1996 Passaporte: EA0806473 País: BANGLADESH Mãe: SHAFALI ALTER Pai: NUR NOBI.</p><p>Processo: 08228.013465/2023-72 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SHOHIDUL ISLAM Data Nascimento: 10/09/1998 Passaporte: A05674524 País: BANGLADESH Mãe: SABINA YEASMIN Pai: ABUL KALAM.</p><p>Processo: 08228.013467/2023-61 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SOHEL AHAMED Data Nascimento: 01/01/1983 Passaporte: EH0761845 País: BANGLADESH Mãe: AYASHA BEGUM Pai: ABDUL MOZID MOLLA.</p><p>Processo: 08228.013468/2023-14 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TIPU MIA Data Nascimento: 10/03/1999 Passaporte: A04066437 País: BANGLADESH Mãe: PARUL BEGUM Pai: SIRAJUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.013469/2023-51 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: WASHIM AKRAM Data Nascimento: 24/05/1999 Passaporte: A03584634 País: BANGLADESH Mãe: ROJINA AKTER Pai: BELLAL HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.013699/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KADER AMADOU Data Nascimento: 13/03/1997 Passaporte: EB511826 País: TOGO Mãe: RAKIYA ISSIFOU Pai: BOUREIMA AMADOU.</p><p>Processo: 08228.013702/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KAMALOUDINE MAMAN Data Nascimento: 04/10/1981 Passaporte: EB631358 País: TOGO Mãe: ESSI KEGBALO Pai: IRISSADI MAMAN.</p><p>Processo: 08228.014405/2023-77 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD YEASIN Data Nascimento: 01/01/1998 Passaporte: A03466326 País: BANGLADESH Mãe: ROWSHAN ARA BEGUM Pai: MD NUR NOBI.</p><p>Processo: 08228.014408/2023-19 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD YEASIN Data Nascimento: 07/05/2001 Passaporte: A01804404 País: BANGLADESH Mãe: MAKSUDA AKTER Pai: MD ABUL HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.014411/2023-24 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMED ISMAIL HOSSAIN Data Nascimento: 23/03/1995 Passaporte: A00091572 País: BANGLADESH Mãe: YESMIN BEGUM Pai: MOHAMMED AFZAL HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.014720/2023-11 Requerente: ESTALEIRO JURONG ARACRUZ LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Vasuthevan Perumal Data Nascimento: 05/03/1979 Passaporte: A57007608 País: MALÁSIA Mãe: LETCHUMIN ARUMUGAM Pai: PERUMAL KRISHNAN.</p><p>Processo: 08228.014767/2023-68 Requerente: AMERICA J AVIAMENTOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TANGHONG JIN Data Nascimento: 20/12/1997 Passaporte: EJ8592417 País: CHINA Mãe: JIAN CHEN Pai: YIQIN JIN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006482/2023-53 Requerente: MARCELO GUEDES CAVALCANTE Prazo: 01 Ano Imigrante: Alexander Buss Data Nascimento: 30/06/1980 Passaporte: CGJZJ83R6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010615/2023-96 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Chen Guo Data Nascimento: 23/06/1981 Passaporte: EE2476254 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.011398/2023-51 Requerente: GRID SOLUTIONS TRANSMISSAO DE ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Assane Sarr Data Nascimento: 23/02/1986 Passaporte: 20FV08690 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.012030/2023-19 Requerente: SWIFT TECHNICAL SERVICOS TECNICOS ESPECIALIZADOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: RAGNVALD HOGSTAD Data Nascimento: 13/05/1966 Passaporte: 34240912 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.012037/2023-22 Requerente: SWIFT TECHNICAL SERVICOS TECNICOS ESPECIALIZADOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JAEMAN LEE Data Nascimento: 11/12/1985 Passaporte: M60334764 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.012045/2023-79 Requerente: SWIFT TECHNICAL SERVICOS TECNICOS ESPECIALIZADOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: REINIER DE HAAS Data Nascimento: 10/06/1962 Passaporte: BML630H17 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.012456/2023-64 Requerente: FREZITE FERRAMENTAS DE CORTE LTDA Prazo: 21 Dias Imigrante: Luca Azzarello Data Nascimento: 28/02/1985 Passaporte: YA6059512 País: ITÁLIA Imigrante: Mario Busatta Data Nascimento: 17/02/1996 Passaporte: YB4625261 País: ITÁLIA Imigrante: Martino Tenconi Data Nascimento: 16/09/1994 Passaporte: YB0573038 País: ITÁLIA Imigrante: Gianni Daverio Data Nascimento: 30/12/1977 Passaporte: YA8587475 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.012469/2023-33 Requerente: PETRORECONCAVO S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Trevor George Colby Data Nascimento: 06/01/1973 Passaporte: HD446100 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.012607/2023-84 Requerente: OREGON TOOL INDUSTRIAL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: GRANT MICHAEL WHITE Data Nascimento: 25/06/1991 Passaporte: 592836434 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: IVAYLO IVANOV DRAGANOV Data Nascimento: 29/08/1976 Passaporte: A05520974 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.012652/2023-39 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Joni Henrik Kaarre Data Nascimento: 17/05/1992 Passaporte: FP5578448 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.014103/2023-15 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Benoit Jean-Noel Marina Gardey Data Nascimento: 27/07/1977 Passaporte: 17AV75791 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.014126/2023-11 Requerente: SIEMENS GAMESA ENERGIA RENOVAVEL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MARVIN VIRGILIO CASTELLANOS MORALES Data Nascimento: 24/02/1991 Passaporte: G37510821 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.014141/2023-51 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JAMES ROBERT PHEBY Data Nascimento: 13/10/1988 Passaporte: 124932823 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.014142/2023-12 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CHARAN KUMAR MUNDODI NANJAPPA Data Nascimento: 15/02/1994 Passaporte: N3051349 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.014145/2023-31 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CYRILLE MBAKOP DJAMMEN Data Nascimento: 19/03/1978 Passaporte: AA357121 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.014160/2023-88 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MENG LIU Data Nascimento: 12/11/1991 Passaporte: EJ5801384 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014166/2023-55 Requerente: SIEMENS MOBILITY SOLUCOES DE MOBILIDADE LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Maria Luisa Blazquez Torres Data Nascimento: 07/07/1981 Passaporte: PA0795539 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.014169/2023-99 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Andrea Marie Morrison Data Nascimento: 29/04/1987 Passaporte: 529184343 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.014185/2023-81 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: THOMAS JOHN SLIMINGS Data Nascimento: 09/07/1999 Passaporte: 555136569 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.014190/2023-94 Requerente: ACCENTURE DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Durga Venkata Satya Pavan Teja Rachagundla Data Nascimento: 17/08/1981 Passaporte: U8689646 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.014210/2023-27 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HAILONG XIA Data Nascimento: 10/10/1994 Passaporte: EK2976011 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014373/2023-18 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ZHI DAI Data Nascimento: 18/10/1990 Passaporte: EK3768274 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014381/2023-56 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: XIN ZONG Data Nascimento: 02/03/1994 Passaporte: EK3751728 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014473/2023-36 Requerente: BP ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Alan George Leslie Greig Data Nascimento: 11/06/1963 Passaporte: 511123618 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.014478/2023-69 Requerente: HITACHI ASTEMO MANAUS CHASSIS SYSTEMS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: NAOKI FUJISAKI Data Nascimento: 11/06/1987 Passaporte: TT1339926 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.014489/2023-49 Requerente: BP ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Simon James McCready Data Nascimento: 12/03/1964 Passaporte: 551628548 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.014552/2023-47 Requerente: HOEGH LNG BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HENRIK SOGN PAUST Data Nascimento: 23/04/1990 Passaporte: 33139496 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.014628/2023-34 Requerente: ARAUCO INDUSTRIA DE PAINEIS S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: ROBERT ANDREW BURDSAL Data Nascimento: 04/08/1968 Passaporte: A20176084 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.014634/2023-91 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MOHAMMAD FIRDAUS HADZWAN BIN MOHD NOOR BEG Data Nascimento: 17/09/1988 Passaporte: A57550142 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.014642/2023-38 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MATTHEW WILLIAM JAMES SMITH Data Nascimento: 21/03/1995 Passaporte: 549981332 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.014657/2023-12 Requerente: BOSKALIS DO BRASIL DRAGAGEM E SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JOHANNES CORNELIS ADRIANUS MARIA LUIJKS Data Nascimento: 29/06/1967 Passaporte: NMH75FJ35 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.014662/2023-17 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: BEN WARMAN Data Nascimento: 21/06/1980 Passaporte: 123410998 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.014690/2023-26 Requerente: KN ACU SERVICOS DE TERMINAL DE GNL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Rimas Rusinas Data Nascimento: 03/10/1974 Passaporte: 25324908 País: LITUÂNIA.</p><p>Processo: 08228.014695/2023-59 Requerente: MLS SERVICOS OFFSHORE E NAVAIS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: OLAV BREIMYR HANSEN Data Nascimento: 25/09/1997 Passaporte: 32109651 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.014752/2023-16 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 28/02/2024 Imigrante: CHANGXING SUN Data Nascimento: 11/06/1970 Passaporte: EE4217648 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014760/2023-46 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 28/02/2024 Imigrante: GENFA HU Data Nascimento: 22/08/1980 Passaporte: EJ3439226 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014808/2023-16 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: LARRY CHRISTIAN RAMIREZ RAMIREZ Data Nascimento: 27/10/1987 Passaporte: 120004983 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.014896/2023-56 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: LIHUA WAN Data Nascimento: 09/07/1992 Passaporte: E38413453 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014901/2023-21 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ZHI LI Data Nascimento: 06/09/1988 Passaporte: E49823165 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014991/2023-51 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CHENG SHEN Data Nascimento: 06/01/2002 Passaporte: EK4225708 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015009/2023-67 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CHUNFENG SHEN Data Nascimento: 03/03/1993 Passaporte: EK3748617 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015063/2023-11 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JI ZHANG Data Nascimento: 21/09/1996 Passaporte: EK2724707 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015078/2023-71 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HUI ZHANG Data Nascimento: 21/02/2001 Passaporte: EK4746936 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015195/2023-34 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: DUAN, YANXIANG Data Nascimento: 18/08/1991 Passaporte: E56483923 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015200/2023-17 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: HUANG, XIAOLIANG Data Nascimento: 01/10/1995 Passaporte: EH2968464 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015216/2023-11 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: WANG, FENG Data Nascimento: 22/08/1988 Passaporte: EC0110848 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015232/2023-12 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DIEGO ANDRES CACERES ANAYA Data Nascimento: 08/09/1995 Passaporte: AQ490879 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.019958/2023-16 Requerente: KAWASAKI MOTORES DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Dias Imigrante: YASUYUKI HORITA Data Nascimento: 12/01/1970 Passaporte: TR 1859803 País: JAPÃO Imigrante: YUTARO YANO Data Nascimento: 29/08/1990 Passaporte: TT 2375096 País: JAPÃO Imigrante: YUJI KUBODERA Data Nascimento: 18/08/1965 Passaporte: TR 5333003 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.027420/2023-85 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: AKITO KADOYA Data Nascimento: 06/07/1959 Passaporte: TT3320218 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.027523/2023-45 Requerente: YOROZU AUTOMOTIVA DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: RANGSAN THONGTONG Data Nascimento: 11/10/1991 Passaporte: AC4772853 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.027527/2023-23 Requerente: YOROZU AUTOMOTIVA DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MANAT MEEBANTHAEN Data Nascimento: 17/07/1976 Passaporte: AC4772178 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.027559/2023-29 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Mario Desole Data Nascimento: 25/06/1974 Passaporte: YB8388191 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.027562/2023-42 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Mauro Caddeo Data Nascimento: 11/08/1969 Passaporte: YA8403347 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.027563/2023-97 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Mirko Atzeni Data Nascimento: 07/01/1976 Passaporte: YB5226297 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.027564/2023-31 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Mirko Giuseppe Marini Data Nascimento: 21/03/1991 Passaporte: YB5228013 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.027565/2023-86 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Raffaele Piras Data Nascimento: 09/07/1974 Passaporte: YB0350955 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.027569/2023-64 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: STEPHAN JOHANNES TERMAAT Data Nascimento: 03/09/1970 Passaporte: C7F8RLZC8 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.027635/2023-12 Requerente: MECALUX DO BRASIL SISTEMAS DE ARMAZENAGEM LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: SERDAR OKTAN Data Nascimento: 24/01/1998 Passaporte: U27587721 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.027729/2023-75 Requerente: SOLUCOES EM ACO USIMINAS S.A. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: YONGZHE YU Data Nascimento: 30/04/1986 Passaporte: EK1494591 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.027772/2023-31 Requerente: OWENS-ILLINOIS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: KELLY FORD GOSLING Data Nascimento: 29/01/1974 Passaporte: 511465215 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.027792/2023-11 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: JULIEN ÉLIE RÉMI GILBERT Data Nascimento: 06/05/1991 Passaporte: 14DF15134, País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.027814/2023-33 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Mika Erkki Juhani Ilvonen Data Nascimento: 08/10/1979 Passaporte: FP4522899 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.027824/2023-79 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ville Matti Kallio Data Nascimento: 13/01/1978 Passaporte: FP3109701 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.027826/2023-68 Requerente: VIDROPORTO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: CHRISTIAN KRUSE Data Nascimento: 03/08/1980 Passaporte: C2GX017CT País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.027839/2023-37 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Aki Samuli Sjoman Data Nascimento: 27/07/1975 Passaporte: FP3217335 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.027886/2023-81 Requerente: HORSCH DO BRASIL INDUSTRIA, COMÉRCIO E IMPORTAÇÃO DE MÁQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GABRIEL RENÉ WARKENTIN Data Nascimento: 06/11/2001 Passaporte: C4FMRC4WP País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.027888/2023-71 Requerente: HORSCH DO BRASIL INDUSTRIA, COMÉRCIO E IMPORTAÇÃO DE MÁQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: NIKLAS JOCHEN BAUMER Data Nascimento: 19/10/2003 Passaporte: CFZ3M5YR1 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.027908/2023-11 Requerente: GEA EQUIPAMENTOS E SOLUCOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: AIDAN ROBERT BROWN Data Nascimento: 17/03/1982 Passaporte: LM377024 País: NOVA ZELÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.027910/2023-81 Requerente: GEA EQUIPAMENTOS E SOLUCOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ANTONIO ALFIO CATALANO Data Nascimento: 19/06/1970 Passaporte: YB5789061 País: ITÁLIA Imigrante: FABIO BERNARDINI Data Nascimento: 16/02/1981 Passaporte: YA7637968 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.027911/2023-26 Requerente: GEA EQUIPAMENTOS E SOLUCOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: LEO ARNOLD MASCHKE Data Nascimento: 25/01/1998 Passaporte: C7J25NLMY1 País: ALEMANHA Imigrante: GUIDO HEIN Data Nascimento: 11/04/1970 Passaporte: C4KHK5J1Z País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.028021/2023-31 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ULF JANSEN Data Nascimento: 26/06/1965 Passaporte: C782P4RV8 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.028053/2023-37 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FENGNAN ZHEN Data Nascimento: 22/05/1988 Passaporte: ED7262234 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.028088/2023-76 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JIANGTAO MIAO Data Nascimento: 18/03/1999 Passaporte: EK2976255 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.028175/2023-23 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Brian Edward Barnett Data Nascimento: 22/07/1973 Passaporte: 564400354 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.028180/2023-36 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Andre Munoz Data Nascimento: 04/11/1986 Passaporte: 574583485 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.028263/2023-25 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 180 Dias Imigrante: HEWA WILLADDARAGE MODARA ODAMANI WILLADDARA Data Nascimento: 26/12/1991 Passaporte: N5450808 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.028270/2023-27 Requerente: MARITIME DEVELOPMENTS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: LIAM BRUCE FOX Data Nascimento: 11/07/1999 Passaporte: 128594711 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.028271/2023-71 Requerente: MARITIME DEVELOPMENTS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JAMES THIRD BUCHAN Data Nascimento: 21/05/1967 Passaporte: 123096381 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.028314/2023-19 Requerente: GUSTAVO ALBERTO FROTA Prazo: 180 Dias Imigrante: IOANNIS ROKAS Data Nascimento: 19/06/1967 Passaporte: AY4299799 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.028331/2023-56 Requerente: GUSTAVO ALBERTO FROTA Prazo: 180 Dias Imigrante: SOTIRIOS VORGIAS Data Nascimento: 29/07/1974 Passaporte: AT0637718 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.028392/2023-13 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 13/12/2023 Imigrante: PATRIK BONCZEK Data Nascimento: 19/09/1992 Passaporte: 46283832 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.028408/2023-98 Requerente: SPAL INDUSTRIA BRASILEIRA DE BEBIDAS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: PAOLO AZZOLINI Data Nascimento: 21/10/1981 Passaporte: YB0905568 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.028461/2023-99 Requerente: CHC DO BRASIL TAXI AEREO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: ANDREW JAMES HALL Data Nascimento: 02/07/1983 Passaporte: 546219637 País: REINO UNIDO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.025841/2023-71 Requerente: ROB SOL INDUSTRIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ANBO YAN Data Nascimento: 18/09/1985 Passaporte: EK5659836 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.025875/2023-66 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Erik Oskar Nilsefur Data Nascimento: 28/01/1996 Passaporte: 97134520 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.026044/2023-11 Requerente: HERVAL INDUSTRIA DE MOVEIS, COLCHOES E ESPUMAS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: YUANDOU LI Data Nascimento: 14/04/1964 Passaporte: EJ7426673 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.028292/2023-97 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Bjorn Cortebeeck Data Nascimento: 02/02/1992 Passaporte: GB1747059 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028431/2023-82 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Birgitt Louis Sabine Holvoet Data Nascimento: 23/07/1990 Passaporte: GA3291379 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028432/2023-27 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Cedric Laeremans Data Nascimento: 20/09/1994 Passaporte: EP349209 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028460/2023-44 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Bruno Gabrielle Vanwelsenaers Data Nascimento: 20/07/1977 Passaporte: ES283956 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028466/2023-11 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Brent Nederhand Data Nascimento: 28/12/1996 Passaporte: ER178442 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028648/2023-92 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Anouk Liesbeth M. Winant Data Nascimento: 26/09/1996 Passaporte: GB1791388 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028654/2023-41 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Anthony Eliat-Eliat Data Nascimento: 24/03/1995 Passaporte: ES306349 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028661/2023-41 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Britt Van Wouwe Data Nascimento: 17/03/1982 Passaporte: EP152594 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028670/2023-32 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Bram Antoon M. Franssen Data Nascimento: 25/05/1998 Passaporte: ES246422 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028688/2023-34 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Björn Frederic Declerck Data Nascimento: 23/04/1980 Passaporte: EP467899 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028705/2023-33 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Maxim Myriam Jan Bauwens Data Nascimento: 15/05/1990 Passaporte: EP510288 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028709/2023-11 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Koen Lemmens Data Nascimento: 07/01/1986 Passaporte: EP166381 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028717/2023-68 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Hans Jan B Lovenich Data Nascimento: 27/05/1982 Passaporte: EP148490 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028758/2023-54 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Michiel Beers Data Nascimento: 27/04/1976 Passaporte: ES007184 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028761/2023-78 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Benjamin Aerts Data Nascimento: 07/07/1989 Passaporte: EP143825 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028778/2023-25 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Kevin Ceulemans Data Nascimento: 10/07/1991 Passaporte: EP103757 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028781/2023-49 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Stijn Frans J Vanvolsem Data Nascimento: 22/07/1999 Passaporte: GA4101787 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028792/2023-29 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Debby Wilmsen Data Nascimento: 19/08/1982 Passaporte: EP152754 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028823/2023-41 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Roel Voeten Data Nascimento: 10/05/1981 Passaporte: EP126023 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028837/2023-65 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Camille Linussio Data Nascimento: 13/02/1996 Passaporte: ES074572 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028852/2023-11 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ben de Cock Data Nascimento: 12/03/1983 Passaporte: ES236016 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028855/2023-47 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Dani Driesen Data Nascimento: 15/10/1999 Passaporte: ER091135 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028858/2023-81 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Fréderic Beatrix J De Gezelle Data Nascimento: 02/08/1977 Passaporte: EP165131 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028884/2023-17 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Rob Adrianus Petrus Van Vorstenbosch Data Nascimento: 24/02/1999 Passaporte: NV6D77326 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.028886/2023-14 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Nele Compere Data Nascimento: 17/02/1982 Passaporte: GA3884520 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.028887/2023-42 Requerente: MAGNASHOW EVENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Bart Denies Data Nascimento: 17/12/1985 Passaporte: EP502120 País: BÉLGICA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010266/2023-11 Requerente: GBSC SERVICOS E IMPORTACAO DE COMPONENTES ELETRONICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ANUP SHIVAJI KUMBHAR Data Nascimento: 26/05/1989 Passaporte: T0232402 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010737/2023-82 Requerente: BRAM OFFSHORE TRANSPORTES MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: OLEG STEPANOVICH STARCHAK Data Nascimento: 17/06/1967 Passaporte: 549869722 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.012137/2023-59 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/08/2024 Imigrante: JOSEPH AMOGUEZ GALGO Data Nascimento: 28/09/1968 Passaporte: P7812030A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012145/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: GIROLAMO LUMETTA Data Nascimento: 21/09/1968 Passaporte: YB3803843 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.012213/2023-26 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ROSVY MENDOZA MANLUPIG Data Nascimento: 08/01/1992 Passaporte: P6620723B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012230/2023-63 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: APOLONIO MANONGSONG SILANG Data Nascimento: 08/03/1970 Passaporte: P6378581B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012233/2023-13 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: DARIUSZ STEFAN SZYDLOWSKI Data Nascimento: 18/12/1977 Passaporte: ET2914656 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.012264/2023-58 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DOMINIK JAN SOKOLOWSKI Data Nascimento: 25/12/1978 Passaporte: EM8933418 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.012453/2023-21 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: VAL PENSICA LAGUMBAY Data Nascimento: 18/06/1975 Passaporte: AS815581 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.012561/2023-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 04/03/2024 Imigrante: Przemyslaw Zbigniew Ostromecki Data Nascimento: 19/11/1983 Passaporte: EG 6290382 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.012568/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 08/12/2024 Imigrante: ALEKSANDRS BURLAKA Data Nascimento: 02/04/1977 Passaporte: LV6580091 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.012575/2023-17 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2024 Imigrante: Henry Cabusao Yu Data Nascimento: 13/01/1988 Passaporte: P2037619B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012583/2023-63 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 08/12/2024 Imigrante: VLADIMIRS KLUJEVS Data Nascimento: 24/10/1975 Passaporte: LV5289033 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.012599/2023-76 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: MARK GREGORY CLELERA Data Nascimento: 13/11/1992 Passaporte: P6992392A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012627/2023-55 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/02/2024 Imigrante: RUSTAM DIBIROV Data Nascimento: 20/04/1997 Passaporte: 768354499 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.012649/2023-15 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NIKOLAY KANCHEV DINEV Data Nascimento: 30/04/1980 Passaporte: 388226101 País: BULGÁRIA.</p><p>Processo: 08228.012668/2023-41 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RENANTE CABALLERO SUSPENE Data Nascimento: 29/06/1975 Passaporte: P0685437B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012677/2023-32 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Neil Dairoe Antiquina Cantona Data Nascimento: 12/12/1996 Passaporte: P7739610B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012992/2023-61 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: SERGIY BOBOK Data Nascimento: 19/01/1968 Passaporte: FH095796 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.013136/2023-21 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BOY SMIT Data Nascimento: 05/12/1997 Passaporte: ES144209 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013138/2023-11 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RONALD JOHNNY VAN DEN KEYBUS Data Nascimento: 08/08/1966 Passaporte: GA1167238 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013141/2023-34 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARC MARIA J LOOTS Data Nascimento: 24/10/1970 Passaporte: EP195260 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013143/2023-23 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MATTY POLDERVAART Data Nascimento: 29/10/1977 Passaporte: ES134104 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013144/2023-78 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: TIM BUNGENEERS Data Nascimento: 09/07/1982 Passaporte: ET002244 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013146/2023-67 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LARSEN PRIEM Data Nascimento: 06/02/1996 Passaporte: ES173527 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013147/2023-11 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SEGER JOANNA E NEELEN Data Nascimento: 15/02/1994 Passaporte: ES087558 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013150/2023-25 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JUERGEN HECTOR VAN CAUWENBERGE Data Nascimento: 27/12/1972 Passaporte: ES166119 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013156/2023-19 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KEVIN ANDY D DEMETS Data Nascimento: 21/02/1983 Passaporte: ER242442 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013159/2023-36 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: EMILE ANDRE E GHYS Data Nascimento: 12/08/1994 Passaporte: GA3922129 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.014189/2023-61 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/04/2025 Imigrante: NIKOLAY KRITSUN Data Nascimento: 12/09/1958 Passaporte: 768469500 País: RÚSSIA Imigrante: KONSTANTIN KURGANSKII Data Nascimento: 28/04/1973 Passaporte: 764088546 País: RÚSSIA Imigrante: PETR VOILOKOV Data Nascimento: 08/01/1988 Passaporte: 768751126 País: RÚSSIA Imigrante: NIKITA YUDIN Data Nascimento: 18/03/1994 Passaporte: 732152553 País: RÚSSIA Imigrante: SERGEI SYSOEV Data Nascimento: 02/01/1971 Passaporte: 761635607 País: RÚSSIA Imigrante: VIKTOR CHERKASOV Data Nascimento: 16/09/1980 Passaporte: 761774789 País: RÚSSIA Imigrante: VITALII KAREV Data Nascimento: 25/03/1977 Passaporte: 765999494 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.014207/2023-11 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/04/2025 Imigrante: VITALY EFIMOV Data Nascimento: 21/01/1985 Passaporte: 755414627 País: RÚSSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007998/2023-15 Requerente: AXIAL BRASIL IMPORTACAO E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS FOTOVOLTAICOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSE LUIS FAYOS RIFATERRA Data Nascimento: 01/09/1973 Passaporte: M52415468 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.012657/2023-61 Requerente: CHEMAROME BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE ADITIVOS QUIMICOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: MURIEL NASSO Data Nascimento: 03/08/1979 Passaporte: 14CZ63980 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.014123/2023-71 Requerente: MAKITA DO BRASIL FERRAMENTAS ELETRICAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YUYA MIZUSAKI Data Nascimento: 27/04/1996 Passaporte: TR8010847 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008495/2023-67 Requerente: STIHL FERRAMENTAS MOTORIZADAS LTDA. Prazo: 90 Dias Imigrante: STEVEN MANUEL HIRSCHFELD Data Nascimento: 14/04/1997 Passaporte: C18P1V7PT País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010297/2023-63 Requerente: STIHL FERRAMENTAS MOTORIZADAS LTDA. Prazo: 90 Dias Imigrante: LEON HENDRIK SIEDER Data Nascimento: 18/10/2001 Passaporte: C8J52273N País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010309/2023-51 Requerente: STIHL FERRAMENTAS MOTORIZADAS LTDA. Prazo: 90 Dias Imigrante: LISA ALEXANDRA SPEIDEL Data Nascimento: 19/02/2003 Passaporte: C89L1PCKW País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.026689/2023-44 Requerente: JI PARANA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: LUMASAKIO PEDRO ALVARO Data Nascimento: 14/03/1994 Passaporte: N2706037 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.026728/2023-11 Requerente: LIGA DESPORTIVA ALUMINENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: MIMI ARIANE TSAFACK EPSE MONGO Data Nascimento: 19/02/1993 Passaporte: 1223966 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.026762/2023-88 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: AJUA JUDE NJIE Data Nascimento: 20/06/1988 Passaporte: AA437487 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.027602/2023-56 Requerente: MINEIROS ESPORTE CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: MARTIN AKAWUNG FONTEM Data Nascimento: 28/12/1983 Passaporte: AA415017 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.027622/2023-27 Requerente: MINEIROS ESPORTE CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: KELVIN OBEN MBI Data Nascimento: 24/05/1997 Passaporte: AA508432 País: CAMARÕES.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004135/2023-96 Requerente: Hafsa Nouiri Prazo: 2 Anos Imigrante: Hafsa Nouiri Data Nascimento: 24/06/1997 Passaporte: EY6510280 País: MARROCOS Mãe: FATIMA FILLE DE THAMI Pai: Ahmed Fils de Driss.</p><p>Processo: 08228.007675/2023-21 Requerente: Pablo Capdevielle Prazo: 2 Anos Imigrante: Pablo Félix Capdevielle Data Nascimento: 21/12/1992 Passaporte: 20EE48685 País: FRANÇA Mãe: Pascale Isabelle Lord Pai: Ramuntcho Capdevielle.</p><p>Processo: 08228.008402/2023-11 Requerente: CERVEJARIA INSANA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Orerves Martinez Castro Data Nascimento: 01/11/1976 Passaporte: L217712 País: CUBA Mãe: Carmen Victoria de la Paz Castro Garcia Pai: Orestes Martinez Castro.</p><p>Processo: 08228.009936/2023-48 Requerente: STOQUE SOLUCOES TECNOLOGICAS S/A Prazo: 2 Anos Imigrante: Percy Owusu Ansah Manu Data Nascimento: 01/06/1996 Passaporte: G2567119 País: GANA Mãe: Constance Adutwumwaa Pai: John Amankwah Manu.</p><p>Processo: 08228.010675/2023-17 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: DAVID ANDREW GROTH JR Data Nascimento: 30/05/1982 Passaporte: 565567901 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: ESTHER ELIZABETH PELLS Pai: DAVID ANDREW GROTH.</p><p>Processo: 08228.011851/2023-21 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: MUGE NIHAN ZIRTLAN ERINC Data Nascimento: 18/08/1986 Passaporte: U10165687 País: TURQUIA Mãe: MINE ZIRTLAN Pai: MESUT ZIRTLAN.</p><p>Processo: 08228.011869/2023-21 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: HUSEYIN SERHAN ERINC Data Nascimento: 18/06/1984 Passaporte: U08273966 País: TURQUIA Mãe: SERAP ERINC Pai: SULEYMAN ERINC.</p><p>Processo: 08228.012735/2023-28 Requerente: MUSA TECNOLOGIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CAMILLE VERONIQUE JEANNE LE GONIDEC GUEZILLE Data Nascimento: 31/08/1994 Passaporte: 21LA14334 País: FRANÇA Mãe: MARTINE LOUISE ALINE GUEZILLE Pai: GILDAS JEAN JOSE LE GONIDEC.</p><p>Processo: 08228.012917/2023-15 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: FABIAN GUTIERREZ MARTINEZ Data Nascimento: 10/07/1985 Passaporte: N08344720 País: MÉXICO Mãe: SOFIA MARTINEZ BAUTISTA Pai: RAFAEL GUTIERREZ BAHENA.</p><p>Processo: 08228.013691/2023-53 Requerente: INSTITUTO EDUCACIONAL, BENEFICENTE, ISRAELITA - BRASILEIRO, RELIGIOSO - ORTODOXO BEIT YAKOV Prazo: 2 Anos Imigrante: SHARA MILCA MORIEL Data Nascimento: 30/11/1996 Passaporte: 36390133 País: ISRAEL Mãe: HAYA ESTER SHEFER Pai: MOSHE TZVI SHEFER.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011518/2023-11 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Hasan Pirdal Data Nascimento: 01/03/1992 Passaporte: U20642422 País: TURQUIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011523/2023-23 Requerente: MEDICOS SEM FRONTEIRAS Prazo: 01 Ano Imigrante: MARIA LUZ RUIZ MENDEZ Data Nascimento: 21/03/1972 Passaporte: F37931376 País: CHILE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.026345/2023-35 Requerente: LEONARDO CAMPOS RAMIREZ Prazo: 2 Anos Imigrante: Leonardo Campos Ramírez Data Nascimento: 20/08/1969 Passaporte: J725015 País: CUBA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011753/2023-92 Requerente: RECKITT BENCKISER (BRASIL) COMERCIAL DE PRODUTOS DE HIGIENE, LIMPEZA E COSMETICOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: GERARDO HIPOLITO AVILA ACOSTA Data Nascimento: 26/07/1987 Passaporte: G32296254 País: MÉXICO Mãe: Ana Acosta Vargas Pai: Hipolito Avila Gonzalez.</p><p>Processo: 08228.011854/2023-63 Requerente: SEMP TCL INDUSTRIA E COMERCIO DE ELETROELETRONICOS S. A. Prazo: 2 Anos Imigrante: YUXIANG XUE Data Nascimento: 24/07/1984 Passaporte: E92544658 País: CHINA Mãe: YANMEI GAO Pai: XIANGDONG XUE.</p><p>Processo: 08228.012707/2023-19 Requerente: ICLEI - AMERICA DO SUL Prazo: Indeterminado Imigrante: BRAULIO ANTONIO DIAZ CASTRO Data Nascimento: 20/03/1986 Passaporte: N00091566 País: MÉXICO Mãe: Maria Guadalupe Castro Garcia Pai: Antonio Diaz Viquez.</p><p>Processo: 08228.012746/2023-16 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JING XU Data Nascimento: 10/02/1982 Passaporte: E26598947 País: CHINA Mãe: GUANYONG WANG Pai: ZHISHANG XU.</p><p>Processo: 08228.013032/2023-17 Requerente: ASSOCIACAO INTERNACIONAL DE EDUCACAO DE BELO HORIZONTE Prazo: Indeterminado Imigrante: Gregory Myles Maher Data Nascimento: 24/10/1986 Passaporte: F403173-S País: BRASIL Mãe: Susan Leonor Smith Pai: Stephen Anthony Maher.</p><p>Processo: 08228.013635/2023-19 Requerente: MERCADO PAZ EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: JINGHUA HE Data Nascimento: 23/09/1973 Passaporte: E44948442 País: CHINA Mãe: PINZHU ZHANG Pai: LIANXING HE.</p><p>Processo: 08228.013664/2023-81 Requerente: T PALACE RESTAURANTE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JUN QIAN Data Nascimento: 30/09/1981 Passaporte: E29193922 País: CHINA Mãe: CHUNFENG LE Pai: TANGSHENG QIAN.</p><p>Processo: 08228.014010/2023-74 Requerente: MUSASHI DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YASUYOSHI TOZAWA Data Nascimento: 07/03/1965 Passaporte: TT1426325 País: JAPÃO Mãe: Toyoko Tozawa Pai: Masaji Tozawa.</p><p>Processo: 08228.014139/2023-82 Requerente: GAMEIRO ASSOCIADOS CONSULTORIA EMPRESARIAL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Vanda Maria da Cruz Alves Data Nascimento: 20/11/1969 Passaporte: CA670575 País: PORTUGAL Mãe: Maria de Lurdes da Cruz Gonçalves Alves Pai: Joaquim do Rosário Alves.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.012726/2023-37 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Pekka Matti Juhani Seppänen Data Nascimento: 18/03/1976 Passaporte: FP3697385 País: FINLÂNDIA Mãe: Tuula Maria Seppänen Pai: Vesa Matti Eemeli Seppänen.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008887/2023-26 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Stephen Michael Bishop Data Nascimento: 25/03/1986 Passaporte: HM200275 País: CANADÁ Mãe: Lynn Johann Bishop Pai: John William Bishop.</p><p>Processo: 08228.012620/2023-33 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 08/05/2025 Imigrante: Jan-Morten Alver Data Nascimento: 22/12/1973 Passaporte: 34233464 País: NORUEGA Mãe: Liv Johanne Alver Pai: Geir Otto Alver.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.012663/2023-19 Requerente: JONATHAN PHILIP GUMBEL Prazo: 2 Anos Imigrante: JONATHAN PHILIP GUMBEL Data Nascimento: 29/01/1982 Passaporte: 127416865 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: PHILIPPA HISLOP Pai: NICHOLAS GUMBEL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010067/2023-11 Requerente: BALLET MAGNIFICAT! BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: CAROL VAZQUEZ MORALES Data Nascimento: 23/03/1994 Passaporte: 576811065 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: WANDA MORALES Pai: ROBERTO VAZQUEZ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008902/2023-36 Requerente: CHRISTOPHE CHABAUDIE Prazo: 1 Ano Imigrante: CHRISTOPHE CHABAUDIE Data Nascimento: 09/11/1964 Passaporte: 20DK78192 País: FRANÇA Mãe: ANNETTE CLÉBANT Pai: YVES RENÉ CHABAUDIE.</p><p>Processo: 08228.011437/2023-11 Requerente: ERNO MIKLOS Prazo: 1 Ano Imigrante: ERNO MIKLOS Data Nascimento: 11/06/1967 Passaporte: C7WMMPMFG País: ALEMANHA Mãe: Jelisaveta Miklos Pai: Jozef Miklos.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021 - Renovação de Residência</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007858/2023-47 Requerente: Matthew Jonathan La Pan Prazo: 1 Ano Imigrante: Matthew Jonathan La Pan Data Nascimento: 24/07/1988 Passaporte: 540051087 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010703/2023-98 Requerente: EDWARD JAMES OBRIEN Prazo: 1 Ano Imigrante: Edward James OBrien Data Nascimento: 19/09/1991 Passaporte: 556436184 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.014366/2023-16 Requerente: Agustin Escobar Labastida Prazo: 1 Ano Imigrante: Agustín Escobar Labastida Data Nascimento: 12/07/1982 Passaporte: G36241654 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007364/2023-62 Requerente: Ross Adam Monteith Prazo: 1 Ano Imigrante: Ross Adam Monteith Data Nascimento: 15/02/1991 Passaporte: 556600317 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.010287/2023-28 Requerente: SKYLAR JAMAR DEROUEN Prazo: 1 Ano Imigrante: Skylar Jamar Derouen Data Nascimento: 28/01/1985 Passaporte: 568003083 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010627/2023-11 Requerente: Yonatan Reinberg Prazo: 1 Ano Imigrante: Yonatan Reinberg Data Nascimento: 17/07/1980 Passaporte: 594636431 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.011559/2023-15 Requerente: IAN FERNANDO Prazo: 12/12/2023 Imigrante: IAN FERNANDO Data Nascimento: 07/09/1984 Passaporte: 567851619 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.014050/2023-16 Requerente: Alvaro Jose Pueyo Hernandez Prazo: 1 Ano Imigrante: ALVARO JOSE PUEYO HERNANDEZ Data Nascimento: 06/07/1993 Passaporte: PA0287853 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na ATLAS ENERGIA RENOVAVEL DO BRASIL S.A. Processo: 08228.002426/2023-41, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante FLORENT ALAIN HENRI DUPUI a exercer concomitantemente o cargo de Conselheiro Administrativo na TERMINAL DE GRAOS PONTA DA MONTANHA S.A. Processo: 08228.009884/2023-18, anteriormente autorizado através do Processo 08228.016670/2022-17.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante FLORENT ALAIN HENRI DUPUI a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na ANDORSI PARTICIPACOES S.A. Processo: 08228.009955/2023-74, anteriormente autorizado através do Processo 08228.016670/2022-17.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante FLORENT ALAIN HENRI DUPUI a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na ANDORSI DO BRASIL S.A. Processo: 08228.010012/2023-94, anteriormente autorizado através do Processo 08228.016670/2022-17.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante FLORENT ALAIN HENRI DUPUI a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na SUGAR HOLDING 1 PARTICIPACOES S.A. Processo: 08228.010047/2023-23, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.016670/2022-17.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante FLORENT ALAIN HENRI DUPUI a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na TEGRAM OPERACOES PORTUARIAS S/A. Processo: 08228.010060/2023-82, anteriormente autorizado através do Processo 08228.016670/2022-17.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante FLORENT ALAIN HENRI DUPUI a exercer concomitantemente o cargo de Conselheiro na VITERRA LOGISTICA DE ACUCAR S.A. Processo: 08228.010089/2023-64, anteriormente autorizado através do Processo 08228.016670/2022-17.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante FLORENT ALAIN HENRI DUPUI a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na VITERRA PARTICIPACOES LTDA. Processo: 08228.010102/2023-85, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.016670/2022-17.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.021062/2022-16 Requerente: FERNANDO ALVES PEREIRA DO PACO Prazo: Indeterminado Imigrante: FERNANDO ALVES PEREIRA DO PAÇO Data Nascimento: 08/07/1953 Passaporte: CA142790 País: PORTUGAL Mãe: MARIA ALICE ALVES DOS REIS Pai: FERNANDO DOMINGUES PEREIRA.</p><p>Processo: 08228.014004/2023-17 Requerente: MELINA ANNE SHERMAN DANERIS Prazo: 2 Anos Imigrante: Melina Anne Sherman Data Nascimento: 17/10/1990 Passaporte: 517585239 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010705/2023-87 Requerente: EKATERINA SIZOVA Prazo: 1 Ano Imigrante: EKATERINA SIZOVA Data Nascimento: 10/01/1993 Passaporte: 767831402 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.009983/2023-91 Requerente: MAXWELL VAN BOKKELEN METCALFE Prazo: 1 Ano Imigrante: Maxwell Van Bokkelen Metcalfe Data Nascimento: 06/03/1989 Passaporte: 529549040 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008876/2023-46 Requerente: DOMINIKA KACIN Prazo: 01 Ano Imigrante: DOMINIKA KACIN Data Nascimento: 01/05/1970 Passaporte: PB1720847 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.008641/2023-54 Requerente: Olivier Bonfond Prazo: 1 Ano Imigrante: Olivier Bonfond Data Nascimento: 06/12/1974 Passaporte: GA8236300 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.008389/2023-83 Requerente: NAFTALI ARIE FEDDES Prazo: 1 Ano Imigrante: Naftali Arie Feddes Data Nascimento: 18/02/1996 Passaporte: NRR0F0648 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007141/2023-11 Requerente: Ivan Nikolaev Karlovski Prazo: Indeterminado Imigrante: Ivan Nikolaev Karlovski Data Nascimento: 20/08/1963 Passaporte: 3871110866 País: BULGÁRIA Mãe: Markrit Artiun Czederzian Pai: Nikolai Ivanov Karlovski.</p><p>Processo: 08228.005951/2023-17 Requerente: ALESIA MACIULIS Prazo: Indeterminado Imigrante: ALESIA MACIULIS Data Nascimento: 09/09/1978 Passaporte: 24951510 País: LITUÂNIA Mãe: LARISA LEPEKHA Pai: PIOTR LEPEKHA.</p><p>Processo: 08228.004508/2023-29 Requerente: JEAN LUC MARTIN NIVAGGIONI Prazo: 2 Anos Imigrante: JEAN LUC MARTIN NIVAGGIONI Data Nascimento: 21/07/1967 Passaporte: 14CT80560 País: AFAR FRANCÊS Mãe: ANNE-MARIE HENRY Pai: PIERRE NIVAGGIONI.</p><p>Processo: 08228.006659/2023-11 Requerente: LUKE FONG Prazo: 2 Anos Imigrante: Luke Fong Data Nascimento: 22/07/1979 Passaporte: f241857z País: FIJI.</p><p>Processo: 08228.007071/2023-85 Requerente: ADAMA SAMBU SISSE Prazo: Indeterminado Imigrante: ADAMA SAMBU SISSE Data Nascimento: 10/07/1992 Passaporte: C00147505 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: NAMINA SISSE Pai: SAMBURIM SISSE.</p><p>Processo: 08228.014443/2023-21 Requerente: AIFA INDUSTRIA DE LONAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: VINOD KUMAR Data Nascimento: 18/04/1975 Passaporte: W0872362 País: ÍNDIA Mãe: RAJ DEVI Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.008343/2023-64 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEXANDER GLEN ROBINSON Data Nascimento: 22/11/1982 Passaporte: PB2079562 País: AUSTRÁLIA Mãe: Rosalie Lynda Robinson Pai: Robert Dennis Robinson.</p><p>Processo: 08228.012487/2023-15 Requerente: BOA SORTE PRESENTES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: QIFENG LIANG Data Nascimento: 13/01/1989 Passaporte: E32078668 País: CHINA Mãe: XIANGXIU HUANG Pai: XIANMING LIANG.</p><p>Processo: 08228.008192/2023-44 Requerente: Pascal Dominic Sigg Prazo: 6 Meses Imigrante: Pascal Dominic Sigg Data Nascimento: 26/02/1993 Passaporte: X2047080 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.009921/2023-81 Requerente: DIOCESE DE CASTANHAL Prazo: 2 Anos Imigrante: Bruno Marelli Data Nascimento: 27/10/1954 Passaporte: YA5435509 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009516/2023-61 Requerente: OBLATOS DE MARIA IMACULADA Prazo: 1 Ano Imigrante: Augustin Mulele Onkiel Data Nascimento: 12/03/1974 Passaporte: OP0908845 País: CONGO.</p><p>Processo: 08228.007657/2023-41 Requerente: elena ita Prazo: Indeterminado Imigrante: elena ita Data Nascimento: 01/04/1963 Passaporte: 272958 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.006226/2023-66 Requerente: SPEAKY.COM BRAZIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: NICOLAS LOUIS PAUL HENRI BOEL Data Nascimento: 31/07/1964 Passaporte: EN 897788 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.006882/2023-69 Requerente: SALAM AL MOHAMMAD Prazo: Indeterminado Imigrante: SALAM AL MOHAMMAD Data Nascimento: 10/01/2000 Passaporte: 01121L004143 País: SÍRIA.</p><p>Processo: 08228.005906/2023-62 Requerente: DJJP - DENNIS, JOERN, JENS PETERSEN LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: DENNIS PETERSEN Data Nascimento: 15/10/1998 Passaporte: CZWP2G8HY País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.015249/2023-61 Requerente: DIESEL LINE CAMBUI LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YONG JEONG Data Nascimento: 12/12/1987 Passaporte: M283V9993 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.013955/2023-79 Requerente: ELMONTE AURELIEN Prazo: 2 Anos Imigrante: Jean Ernst AURELIEN Jean Data Nascimento: 12/03/1984 Passaporte: GV5560296 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.009461/2023-91 Requerente: JOAO DOS SANTOS GASPAR MATEUS Prazo: Indeterminado Imigrante: João dos Santos Gaspar Mateus Data Nascimento: 16/11/1995 Passaporte: N2749902 País: ANGOLA Imigrante: João dos Santos Gaspar Mateus Data Nascimento: 16/11/1995 Passaporte: N2749902 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.009459/2023-11 Requerente: JOAO GASPAR ALEGRIA NOE Prazo: Indeterminado Imigrante: joao gaspar alegria noe Data Nascimento: 10/06/2000 Passaporte: N2783504 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.012835/2023-54 Requerente: John Benoit Prazo: Indeterminado Imigrante: Stanyo Benoit Data Nascimento: 01/09/1997 Passaporte: DL5452109 País: HAITI Mãe: Elisema noel Pai: Wilfrid Benoit.</p><p>Processo: 08228.010410/2023-19 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DIEBEL SECK Data Nascimento: 15/06/1985 Passaporte: A03467951 País: SENEGAL Mãe: KHOUDIA CISSE Pai: MAMADO SECK.</p><p>Processo: 08228.010240/2023-64 Requerente: SEGURA TREINAMENTO PROFISSIONAL E APOIO A EDUCACAO - EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: Oslavis Martinez Rosales Data Nascimento: 08/05/1973 Passaporte: K455466 País: CUBA Mãe: Ofelia Rosales Alvarez Pai: Miguel Angel Martínez Santana.</p><p>Processo: 08228.009979/2023-23 Requerente: TRM TRANSPORTE E LOGISTICA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: BELITO CONSTANTINO ABUDO Data Nascimento: 30/04/1995 Passaporte: AB1013260 País: MOÇAMBIQUE Mãe: Guilhermina Antonio Chiga Pai: Constantino Abudo.</p><p>Processo: 08228.009733/2023-51 Requerente: LUCIANA ALVES MARINHO Prazo: 1 Ano Imigrante: VINCENZO GRASSO Data Nascimento: 23/02/1965 Passaporte: YC0814810 País: ITÁLIA Mãe: SARAGO IMMACOLATA Pai: NICOLA FRANCESCO.</p><p>Processo: 08228.009006/2023-94 Requerente: NARGIS BEGUM Prazo: 02 Anos Imigrante: NARGIS BEGUM Data Nascimento: 08/04/1996 Passaporte: A06759914 País: BANGLADESH Mãe: RAHIMA BEGUM Pai: ABDU LAHAMID.</p><p>Processo: 08228.006804/2023-64 Requerente: DAVID LOPEZ SALINAS SERVICOS Prazo: Indeterminado Imigrante: KEYTIA PENA TORRES Data Nascimento: 17/12/1988 Passaporte: K652203 País: CUBA Mãe: MIRTHA TORRES TELLEZ Pai: ONEY PENA BALDOQUIN.</p><p>Processo: 08228.006610/2023-69 Requerente: ASHRAFUL RAHMAN 01315606976 Prazo: 2 Anos Imigrante: EMRAN KHAN SHUYEB Data Nascimento: 23/01/2000 Passaporte: A03658538 País: BANGLADESH Mãe: MST ALEYA KHANAM Pai: MD ASHAB UDDIN KHAN.</p><p>Processo: 08228.005081/2023-86 Requerente: MARQUINHA AGOSTINHO Prazo: 2 Anos Imigrante: MARQUINHA AGOSTINHO Data Nascimento: 16/03/1966 Passaporte: CC353034 País: PORTUGAL Mãe: CARLOTA MANUEL PEDRO Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.004251/2023-13 Requerente: MICHAEL DOS SANTOS REZENDE Prazo: 12 Meses Imigrante: Rosalía Buxán Raposo Data Nascimento: 08/01/1995 Passaporte: PAJ035442 País: ESPANHA Mãe: Maria Mercedes Raposo Buján Pai: Jesús Ricardo Buján Vilela.</p><p>Processo: 08228.001174/2023-31 Requerente: KABIR AREMU Prazo: Indeterminado Imigrante: KABIR Data Nascimento: 02/11/1992 Passaporte: A02680681 País: NIGÉRIA Mãe: RISIKA AREMU Pai: LATEEF AREMU.</p><p>Processo: 08228.007935/2023-69 Requerente: XIUPIAN QIU Prazo: 10 Anos Imigrante: Xiupian Qiu Data Nascimento: 16/10/1976 Passaporte: E53260410 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.017504/2023-19 Requerente: CLERTUDE LOUIS Prazo: 7 Dias Imigrante: Louima Louis Data Nascimento: 11/12/2011 Passaporte: R11341980 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.011824/2023-57 Requerente: AMOS CESAR Prazo: 1 Mês Imigrante: GUELTA BELAMOUR Data Nascimento: 18/08/1991 Passaporte: RM5132131 País: HAITI Mãe: PALMIRA JEAN Pai: BENOIT BELAMOUR Imigrante: KENS-PHONY CESAR Data Nascimento: 12/12/1998 Passaporte: R11062286 País: HAITI Mãe: MARIE NELTA AUGUSTIN Pai: NAPOLEON CESAR.</p><p>Processo: 08228.011635/2023-84 Requerente: GESLY BELLEVUE Prazo: Indeterminado Imigrante: GESLY BELLEVUE Data Nascimento: 01/07/1996 Passaporte: CH329211 País: HAITI Mãe: GLADYS DECIMUS Pai: REMUS BELLEVUE Imigrante: GESLY BELLEVUE Data Nascimento: 01/07/1996 Passaporte: CH329211 País: HAITI Mãe: GLADYS DECIMUS Pai: REMUS BELLEVUE.</p><p>Processo: 08228.011165/2023-59 Requerente: lucienne faustin thelus Prazo: 3 Meses Imigrante: kervens dorvil Data Nascimento: 18/09/2021 Passaporte: r10933650 País: HAITI Mãe: marinise dorvil Pai: meprilis dorvil.</p><p>Processo: 08228.011120/2023-84 Requerente: MARIE RAYMONDE AIME Prazo: 24 Meses Imigrante: MARIE RAYMONDE AIME Data Nascimento: 23/01/1979 Passaporte: PP3595942 País: BRASIL Mãe: ANNE MARIE SAINTIL Pai: ANDRE AIME.</p><p>RETIFICAÇÃO</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 59, de 27/03/2023, Seção 1, Pág. 61, Processo: 08228.004008/2023-97, onde se lê: Mãe: PATRICIA ANN VANDERMEULEN, leia-se: Mãe: PATRICIA ANN LAMBERT.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 67, de 06/04/2023, Seção 1, Pág. 48, Processo: 08228.005575/2023-61, onde se lê: Mãe: MICHELE LEE, leia-se: Mãe: MICHELE LEE CADOGAN.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 38, de 24/02/2023, Seção 1, Pág. 20, Processo: 08228.002152/2023-99, onde se lê: Pai: TIMOTHY D. NEID, leia-se: Pai: TIMOTHY DONALD NEID.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 120, de 27/06/2023, Seção 1, Pág. 56, Processo: 08228.010899/2023-11, onde se lê: Pai: KAIU LIU, leia-se: Pai: KAI LIU.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 120, de 27/06/2023, Seção 1, Pág. 58, Processo: 08228.010202/2023-11, onde se lê: Mãe: MUKTARUN NESSA, leia-se: Mãe: MOKTARUN NESSA.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 117, de 22/06/2023, Seção 1, Pág. 283, Processo: 08228.003997/2023-18, onde se lê: Prazo: Indeterminado, leia-se: Prazo: 1 Ano.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 126, de 05/07/2023, Seção 1, Pág. 77, Processo: 08228.010573/2023-93, onde se lê: Prazo: 10 Anos, leia-se: Prazo: Indeterminado.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 28, Processo: 08228.002630/2023-61, onde se lê: Prazo: Indeterminado, leia-se: Prazo: 1 Ano.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>