<xml><article id="33311488" name="resolucao_2745_2023 GGALI" idOficio="9748621" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/07/2023" artClass="00046:00042:00014:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32745" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/2ª Diretoria/Gerência-Geral de Alimentos" artSize="12" artNotes="" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810883">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.745, DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.745, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Alimentos, no uso das atribuições que lhe confere o art. 96, aliado ao art. 203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada-RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder a revalidação automática do registro do alimento, sob o número de processo constante do anexo desta Resolução, nos termos do artigo 3º do Decreto-Lei nº. 986, de 21 de outubro de 1969 e do item 7.1 da Resolução Anvisa nº. 23, de 15 de março de 2000.</p><p>Art. 2º A revalidação abrange as petições que ainda não foram objetos de decisão por parte da Anvisa.</p><p>Art. 3º A revalidação automática não se aplica às petições de revalidação de registro protocolados fora do prazo estabelecido nos termos do item 7.1 da Resolução Anvisa nº. 23, de 15 de março de 2000.</p><p>Art. 4º As petições revalidadas automaticamente serão analisadas, podendo a Administração indeferir o pedido de revalidação e cancelar o registro que tenha sido automaticamente revalidado ou ratificá-lo, deferindo o pedido de revalidação.</p><p>Art. 5º Os produtos com registros revalidados podem ser consultados no link: https://consultas.anvisa.gov.br/#/alimentos/.</p><p>Art. 6º Será considerada a data de revalidação do registro contada a partir do final da vigência do período de validade anterior, sem haver interrupção na regularidade do registro.</p><p>Art. 7º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ÂNGELA KARINNE FAGUNDES DE CASTRO</p><p>ANEXO</p><p>RAZÃO SOCIAL</p><p>NOME DO PRODUTO</p><p>NÚMERO DO REGISTRO VALIDADE DO REGISTRO</p><p>NÚMERO DO PROCESSO NÚMERO DO EXPEDIENTE</p><p>---------------------------</p><p>NESTLE BRASIL LTDA</p><p>FORMULA INFANTIL PARA LACTENTES</p><p>659650018 31/07/2028</p><p>25004330119201267 0129593231</p><p>PAPINHA DE BANANA, GOIABA E BATATA DOCE</p><p>659650064 31/07/2028</p><p>25351468587201758 0273933230</p><p>PAPINHA DE BANANA, BATATA DOCE E UVA</p><p>659650065 31/07/2028</p><p>25351468603201711 0274527235</p><p>PAPINHA DE BANANA COM BATATA DOCE</p><p>659650069 31/07/2028</p><p>25351468617201726 0318801230</p><p>PAPINHA DE MAÇÃ</p><p>659650073 31/07/2028</p><p>25351625402201719 0318739232</p><p>PAPINHA DE AMEIXA E BANANA</p><p>659650075 31/07/2028</p><p>25351625412201754 0318462231</p><p>SOPINHA DE LEGUMES E PEITO DE FRANGO COM PEDAÇOS</p><p>659650076 31/07/2028</p><p>25351625423201734 0318690233</p><p>PAPINHA DE MAÇÃ, MAMÃO E LARANJA</p><p>659650078 31/07/2028</p><p>25351625481201768 0318698234</p><p>SOPINHA DE PICADINHO DE CARNE COM PEDAÇOS</p><p>659650079 31/07/2028</p><p>25351677437201733 0318310236</p><p>SOPINHA DE LEGUMES COM CARNE COM PEDAÇOS</p><p>659650085 31/07/2028</p><p>25351625366201793 0337654239</p><p>SOPINHA DE LEGUMES, CARNE, FEIJÃO E ARROZ COM PEDAÇOS</p><p>659650086 31/07/2028</p><p>25351625482201711 0337787239</p><p>SOPINHA DE ESPAGUETINHO A BOLONHESA COM PEDAÇOS</p><p>659650087 31/07/2028</p><p>25351677410201741 0337733236</p><p>SOPINHA DE LEGUMES, CARNE E MACARRÃO COM PEDAÇOS</p><p>659650066 31/07/2028</p><p>25351625370201751 0307822231</p><p>---------------------------</p><p>SUPPORT PRODUTOS NUTRICIONAIS LTDA</p><p>FÓRM. INF. P/ LACTENTES E DE SEGUIM. P/ LACTENTES E CRIANÇAS DE PRIM. INF. DEST. A NEC. DIETOT. ESPECÍF. C/ REST. DE LACTOSE À BASE DE AMINOAC. LIVRES</p><p>411200173 31/07/2028</p><p>25004110027200785 0302885234</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>