<xml><article id="32930459" name="Resolucao CRCSC 471_2023 - DOU" idOficio="9698490" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/07/2023" artClass="00070:00149:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="OK" numberPage="243" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=243" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20741562">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCSC Nº 471, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Regimento Interno do Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina (CRCSC) e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCSC Nº 471, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Regimento Interno do Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina (CRCSC) e dá outras providências.</p><p>O PLENÁRIO do CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DE SANTA CATARINA - CRCSC, no exercício de suas atribuições legais e regimentais, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>CONSTITUIÇÃO, ATRIBUIÇÕES, SEDE E FORO</p><p>Art. 1º O Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina - CRCSC, criado pelo Decreto-Lei nº. 9.295 de 27 de maio de 1946, com alterações introduzidas pela Lei nº 12.249 de 11 de junho de 2010, com personalidade de direito público e autonomia financeira e administrativa, é integrado por contadores e, no mínimo, por um representante dos técnicos em contabilidade, que serão eleitos na forma da legislação vigente.</p><p>Parágrafo único. A composição do CRCSC é de 21 (vinte e um) Conselheiros Efetivos e igual número de Suplentes, podendo ser alterado de acordo com o número de profissionais inscritos na base territorial do Estado de Santa Catarina.</p><p>Art. 2º. São atribuições do CRCSC:</p><p>I - Efetuar o registro dos profissionais devidamente habilitados e das organizações contábeis;</p><p>II - Fiscalizar o exercício da profissão contábil, instaurar, processar e julgar processos administrativos de fiscalização por transgressão das normas disciplinares, éticas e do exercício irregular da profissão contábil, representando às autoridades competentes sobre fatos apurados e cuja solução ou repressão não seja de sua alçada;</p><p>III - Promover o aprimoramento técnico, científico e cultural dos profissionais da contabilidade e orientar os mesmos sobre o exercício e as atividades da profissão contábil, inclusive educação continuada.</p><p>IV - Funcionar como Tribunal Regional de Ética e Disciplina de Santa Catarina - TRED/SC.</p><p>Art. 3º. O CRCSC tem sede e foro no Município de Florianópolis e exerce suas atribuições e competências na base territorial no Estado de Santa Catarina, podendo constituir representações fora dos locais das respectivas sedes, por ato do Conselho Pleno, observadas as regras gerais estabelecidas pelo Conselho Federal de Contabilidade.</p><p>§ 1º. As Delegacias Regionais, denominadas macrodelegacias, são unidades regionais representativas, localizadas em regiões geográficas intermediárias, sem personalidade jurídica, com estrutura própria que visam à desconcentração das atividades do CRCSC para maior eficiência no cumprimento de suas atribuições legais.</p><p>§ 2º. Além das macrodelegacias citadas no parágrafo anterior, o CRCSC possui Delegados representantes, os quais são profissionais da contabilidade designados pelo Plenário do CRCSC e possuem como atribuição precípua a representação do CRCSC em regiões geográficas do Estado de Santa Catarina, observadas as regras gerais estabelecidas pelo Conselho Federal de Contabilidade.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO MANDATO DOS CONSELHEIROS</p><p>Art. 4º. O CRCSC é presidido por um de seus conselheiros efetivos, registrado na categoria de Contador, eleito pelo Conselho Pleno na primeira sessão do ano subsequente ao das eleições de conselheiros, ou em sessão extraordinária, momento em que também serão eleitos os vice-presidentes, conselheiros membros das câmaras e coordenadores adjuntos.</p><p>§ 1º. Do início do exercício subsequente ao da eleição para conselheiros até a sessão do Conselho Pleno que empossará a nova Diretoria, responderá pelos encargos da Presidência o conselheiro efetivo, da categoria de contador, do terço remanescente, que possua o registro mais antigo, sendo que todos os seus atos deverão ser referendados pelo Conselho Pleno.</p><p>§ 2º. Os candidatos a Presidente e Vice-Presidentes deverão, obrigatoriamente, serem conselheiros registrados na categoria de Contador.</p><p>§ 3º. Não poderá ser eleito Vice-Presidente de Controle Interno o conselheiro que tiver sido efetivo na presidência no mandato imediatamente anterior.</p><p>§ 4º. O conselheiro não poderá acumular dois órgãos de deliberação singular, salvo nos casos de substituição previstos neste Regimento, devendo, em caso de vacância definitiva, ser procedido na forma do Art. 6º deste Regimento.</p><p>§ 5º. Para a função de Presidente do CRCSC é permitida uma reeleição consecutiva.</p><p>§ 6º. A limitação de reeleição aplica-se, também, ao vice-presidente que tiver exercido mais da metade, de forma consecutiva, do mandato presidencial no mandato imediatamente anterior.</p><p>Art. 5º. O mandato dos conselheiros efetivos e respectivos suplentes é de quatro (4) anos, permitida a reeleição, renovando-se a composição do Conselho Pleno, de dois (2) em dois (2) anos, alternadamente em 1/3 (um terço) e 2/3 (dois terços).</p><p>§ 1º. O exercício da função de conselheiro, inclusive quando designado para integrar órgão, comissões, grupos de trabalhos ou quaisquer atividades na estrutura do CRCSC, é de caráter gratuito, obrigatório e será considerado serviço relevante.</p><p>§ 2º. A diplomação e posse dos conselheiros efetivos e suplentes ocorrerá na primeira sessão do Conselho Pleno do ano, subsequente ao pleito eleitoral, sendo facultada a convocação de Reunião Extraordinária para o ato.</p><p>Art. 6º. Nos casos de ausência, impedimento temporário ou definitivo no Conselho Pleno, nas Câmaras ou convocação, o conselheiro efetivo deverá ser substituído por seu suplente no respectivo órgão ou para representação, que será convocado pelo Presidente.</p><p>§ 1º. O conselheiro suplente do Conselho Pleno convocado para substituir o efetivo nos casos de impedimento definitivo passará a conselheiro efetivo, devendo tomar posse na sessão seguinte.</p><p>§ 2º. O conselheiro suplente, na condição de substituto temporário do efetivo, ao qual tenha sido distribuído processo e/ou atividades, que gerem obrigações futuras perante a entidade, e sejam as mesmas intransferíveis, poderá ser convocado sempre que necessário e até o término da obrigação.</p><p>§ 3º. A justificativa de ausência deverá ser dirigida, por escrito, à Presidência, até 5 (cinco) dias antes da data da sessão para a qual foi convocado(a).</p><p>§ 4º. No caso de falta por motivo de força maior, que impeça a comunicação antecipada, a justificativa deverá ser apresentada, por escrito, antes da sessão ordinária subsequente e será homologada pelo Conselho Pleno.</p><p>§ 5º. Considerar-se-á automaticamente justificada a ausência quando:</p><p>a) o conselheiro que, na mesma data e horário, estiver oficialmente representando a entidade;</p><p>b) for público e notório o motivo de sua ausência, assim declarado na sessão do Conselho Pleno, por quaisquer de seus conselheiros.</p><p>§ 6º. O conselheiro suplente poderá ser convocado pelo Presidente, para:</p><p>a) representar o Presidente do CRCSC;</p><p>b) participar dos órgãos do Conselho, não tendo direito a voto, salvo se estiver na condição de substituto de conselheiro efetivo;</p><p>c) participar de treinamentos relacionados ao desempenho do cargo de conselheiro.</p><p>Art. 7º. Os casos de inelegibilidade de profissional da contabilidade seguirão o previsto na legislação específica, podendo ocorrer a extinção ou perda de mandato de Conselheiro, nos seguintes casos:</p><p>I - Em caso de renúncia;</p><p>II - Por superveniência de causa de que resulte inabilitação para o exercício da profissão;</p><p>III - Por condenação a pena de reclusão em virtude de sentença transitada em julgado;</p><p>IV - Por não tomar posse no cargo para o qual foi eleito, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar do início dos trabalhos no Plenário ou no órgão designado para exercer suas funções, salvo motivo de força maior, devidamente justificado e aceito pelo Plenário;</p><p>V - Por ausência, em cada ano, sem motivo justificado, a 3 (três) reuniões consecutivas ou 6 (seis) alternadas de qualquer órgão deliberativo do CRCSC;</p><p>VI - Por falecimento;</p><p>VII - Por falta de decoro ou conduta incompatível com a representação institucional e a dignidade profissional.</p><p>Parágrafo único. A extinção e perda de mandato dependem de prévio processo administrativo, de acordo com a norma específica.</p><p>Art. 8º. Os conselheiros poderão usufruir licença de até 240 (duzentos e quarenta) dias por mandato, limitada a 120 (cento e vinte) dias por ano.</p><p>Parágrafo único. Não se incluem no limite previsto do caput deste artigo as licenças:</p><p>a) médicas acompanhadas do respectivo atestado;</p><p>b) solicitadas por motivos de doença notória, que poderá ser assim declarada e requerida por qualquer conselheiro do Conselho Pleno em suas sessões.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA ORGANIZAÇÃO DO CRCSC</p><p>SEÇÃO I</p><p>DOS ÓRGÃOS</p><p>Art. 9º. O CRCSC é organizado e constituído por órgãos, assim distribuídos:</p><p>I - Órgãos de deliberação coletiva:</p><p>a) Conselho Pleno;</p><p>b) Tribunal Regional de Ética e Disciplina/SC - TRED/SC;</p><p>d) Câmara de Fiscalização, Ética e Disciplina;</p><p>e) Câmaras de Recursos de Fiscalização, Ética e Disciplina;</p><p>f) Câmara de Registro;</p><p>g) Câmara de Desenvolvimento Profissional;</p><p>h) Câmara de Desenvolvimento Operacional;</p><p>i) Câmara de Controle Interno;</p><p>j) Câmara Técnica;</p><p>II - Órgãos de deliberação singular:</p><p>a) Presidência;</p><p>b) Vice-Presidência de Administração e Finanças;</p><p>c) Vice-Presidência de Fiscalização, Ética e Disciplina;</p><p>d) Vice-Presidência de Registro;</p><p>e) Vice-Presidência de Desenvolvimento Profissional</p><p>f) Vice-Presidência de Desenvolvimento Operacional;</p><p>g) Vice-Presidência de Controle Interno.</p><p>h) Vice-Presidência Técnica;</p><p>§ 1º. Os órgãos de deliberação coletiva serão compostos por conselheiros efetivos e suplentes eleitos na forma deste Regimento e por Resolução específica do Conselho Federal de Contabilidade.</p><p>§ 2º. Nos casos de ausência ou impedimento temporário do conselheiro efetivo no Plenário ou nas Câmaras, este será substituído pelo respectivo conselheiro suplente eleito para um e outro órgão, ressalvada hipótese prevista no §7º do art. 6º deste Regimento Interno.</p><p>§ 3º. Os órgãos de deliberação coletiva funcionarão também com o apoio dos empregados do CRCSC e de outros colaboradores, quando necessário.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DAS ELEIÇÕES PARA OS ÓRGÃOS</p><p>Art. 10. A eleição para os órgãos do CRCSC será realizada pelo Plenário, após a posse dos conselheiros eleitos, por chapa, conforme estabelecido na legislação vigente.</p><p>§ 1º. A eleição, por escrutínio secreto, será feita imediatamente após a aprovação das chapas e o voto será obrigatório.</p><p>§ 2º. Os Conselheiros Efetivos que não se fizerem presentes na eleição serão substituídos pelos seus respectivos suplentes, na forma estabelecida neste regimento.</p><p>§ 3º. No caso de empate, far-se-á nova eleição e, persistindo empate, considerar-se-á eleita a chapa que contiver o candidato a Presidente com registro mais antigo.</p><p>Art. 11. Declarada a chapa vencedora, o Plenário empossará o Presidente eleito e, na sequência, serão empossados os outros conselheiros eleitos. No caso de impedimento do candidato eleito, a posse será em gabinete, pelo Presidente, até quinze dias, a ser referendada na primeira sessão Plenária subsequente.</p><p>§ 1º. O Conselheiro, efetivo ou suplente, que não tomar posse no cargo para o qual foi eleito, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar do início dos trabalhos no Plenário ou no órgão designado para exercer suas funções, salvo motivo de força maior, devidamente justificado e aceito pelo Plenário, terá o seu mandato extinto.</p><p>§ 2º. A ata da eleição deverá ser assinada por todos os conselheiros efetivos e suplentes presentes e aprovada pelo Plenário.</p><p>§ 3º. É vedada a permuta de cargo entre conselheiros efetivos e suplentes.</p><p>§ 4º. Os eleitos não poderão escusar-se do cargo, a não ser por motivo de força maior devidamente comprovado e homologado pelo Plenário, ressalvado o previsto nos parágrafos seguintes deste artigo.</p><p>§ 5º No caso de renúncia ou vacância definitiva do cargo de Vice-Presidente ou Coordenador Adjunto, será realizada eleição entre os membros efetivos do Plenário para eleger o novo Vice-Presidente e/ou Coordenador Adjunto.</p><p>§ 6º O Conselheiro Vice-Presidente ou o Coordenador Adjunto que renunciar ou for destituído do cargo deverá compor a Câmara da qual provier o conselheiro eleito pelo Plenário para assumir o cargo de Vice-Presidente ou Coordenador Adjunto.</p><p>§ 7º O Conselheiro Presidente que renunciar ou for destituído do cargo da Presidência deverá compor a Câmara da qual provier o Vice-Presidente que assumir a Presidência, sem prejuízo do previsto no §5º deste artigo.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA COMPOSIÇÃO, ESTRUTURA, ATRIBUIÇÕES E SESSÕES DOS ÓRGÃOS COLETIVOS</p><p>SEÇÃO I</p><p>DO CONSELHO PLENO</p><p>Art. 12. O Conselho Pleno compõe-se de todos os conselheiros efetivos do CRCSC, competindo-lhes:</p><p>I - Homologar os critérios e procedimentos de fiscalização e registro da profissão, de acordo com as normas do Conselho Federal de Contabilidade;</p><p>II - Deliberar e homologar sobre as decisões das câmaras, salvo disposição em contrário no presente regimento;</p><p>III - Elaborar e aprovar o regimento interno e suas alterações, por deliberação de 2/3 (dois terços) de seus conselheiros, submetendo-o à homologação do Conselho Federal de Contabilidade - CFC;</p><p>IV - Eleger e empossar o Presidente, os Vice-Presidentes e os conselheiros efetivos e suplentes das câmaras;</p><p>V - Eleger o representante no Colégio Eleitoral, de que trata o regulamento geral dos conselhos no tocante à eleição do CFC;</p><p>VI - Aprovar o orçamento anual e respectivas modificações, submetendo-os à homologação do CFC;</p><p>VII - Aprovar relatórios, contas e demonstrações contábeis apresentadas pela Presidência, após parecer da Câmara de Controle Interno;</p><p>VIII - Apreciar e votar proposições sobre matéria de sua competência legal e regimental, submetendo-as à homologação do CFC quando a matéria disciplinada tiver implicação ou reflexo no âmbito Federal;</p><p>IX - Conceder licença ao Presidente, aos Vice-Presidentes e aos demais conselheiros;</p><p>X - Aplicar penalidades aos conselheiros, de acordo com a legislação vigente;</p><p>XI - Aprovar o quadro de pessoal;</p><p>XII - Cooperar com os órgãos de administração pública no estudo e solução dos problemas referentes à profissão de contábil, encaminhando ao CFC os assuntos da alçada Federal;</p><p>XIII - Aprovar as solicitações de operação de crédito ao Conselho Federal de Contabilidade.</p><p>XIV - Constituir e extinguir, por proposta do Conselho Diretor, representações fora do local de sua sede, na forma da resolução vigente;</p><p>XV - Colaborar com as entidades de classe em casos relativos à matéria de sua competência;</p><p>XVI - Incentivar e contribuir para o aprimoramento técnico, científico e cultural dos profissionais da contabilidade e da sociedade em geral;</p><p>XVII - Colaborar com os órgãos públicos no estudo e solução dos problemas relacionados ao exercício profissional;</p><p>XVIII - Tomar providências necessárias ao cumprimento de atos e recomendações do CFC;</p><p>XIX - Autorizar a aquisição, alienação, doação, descarte e oneração de bens móveis do CRCSC, observadas as normas pertinentes. A aquisição, alienação ou oneração de bens imóveis do CRCSC precede de autorização do CFC;</p><p>XX - Homologar o plano de trabalho aprovado pelo Conselho Diretor;</p><p>XXI - Homologar a divisão das câmaras em turmas;</p><p>XXII - Homologar a aplicação de penalidades aos empregados do CRCSC, decorrentes de processo administrativo disciplinar;</p><p>XXIII - Homologar a concessão dos subsídios a terceiros, desde que tenha a correlação com as funções e atividades do CRCSC;</p><p>XXIV - Resolver os casos omissos a este regimento, quando não houver previsão nos dispositivos legais e normativos do CFC;</p><p>XXV - celebrar convênios, termos de cooperação técnica, protocolos, memorandos de entendimento e congêneres com organismos nacionais e/ou internacionais relacionados à contabilidade, com a finalidade de promover estudos, pesquisas e o desenvolvimento das Ciências Contábeis, repassando, quando couber, recursos dentro dos limites orçamentários.</p><p>§1º. Para atendimento do disposto no inc. XXV, quando se tratar de organismos internacionais, é necessária a aprovação do CFC.</p><p>§ 2º. As decisões do Conselho Pleno serão tomadas por maioria dos votos dos presentes, salvo disposição em contrário da legislação, do CFC e deste regimento.</p><p>§ 3º. As decisões do Conselho Pleno serão firmadas pelo Presidente do CRCSC ou a quem ele delegar.</p><p>§ 4º. O conselheiro suplente, quando convocado para compor Câmara, participará, sem direito a voto, da sessão Plenária e do Tribunal Regional de Ética e Disciplina (TRED), subsequente, nos casos de destaque em processo por ele relatado quando substituindo o efetivo naquele colegiado.</p><p>§ 5º. Os pedidos de vista durante o julgamento no TRED e as sustentações orais seguem o previsto no Regulamento de Procedimentos Processuais dos Conselhos, de competência do Conselho Federal de Contabilidade.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DO CONSELHO DIRETOR</p><p>Art. 13. O Conselho Diretor é constituído pelo presidente e pelos vice-presidentes, competindo-lhe:</p><p>I - Deliberar sobre as questões ligadas à organização e administração do CRCSC;</p><p>II - Planejar a gestão orçamentária, administrativa e financeira do CRCSC;</p><p>III - Criar cargos e funções, fixar salários e gratificações do quadro de empregados, submetendo à homologação do Conselho Pleno;</p><p>IV - Instituir comissões de estudo e grupos de trabalho;</p><p>V - Propor ao Conselho Pleno a instituição, ALTERADO e extinção das unidades de representação do CRCSC;</p><p>VI - Aprovar o plano de trabalho anual e acompanhar o seu desenvolvimento;</p><p>VII - Aprovar a proposta orçamentária e os pedidos de créditos adicionais, submetendo-os ao exame da Câmara de Controle Interno e à aprovação do Conselho Pleno;</p><p>VIII - Analisar o Processo Administrativo Disciplinar (PAD), devendo, obrigatoriamente, sugerir decisão sobre a aplicação da penalidade a ser aplicada pelo Presidente, que não poderá delegá-la;</p><p>Parágrafo Único. O Conselho Diretor será presidido pelo Presidente do CRCSC e no caso de ausência ou impedimento respeitar-se-á a o disposto no artigo 26 deste regimento.</p><p>SEÇÃO III</p><p>Subseção I</p><p>Das Câmaras - Disposições Gerais</p><p>Art. 14. As câmaras deverão ser compostas por, no mínimo, três conselheiros efetivos, incluindo o respectivo vice-presidente, competindo-lhes, além de suas atribuições específicas previstas neste regimento, executar incumbências que lhes forem delegadas pela Presidência, bem como determinar diligências necessárias à execução de suas respectivas atividades.</p><p>§ 1º. Nas Câmaras em que o vice-presidente for membro, acumulará o cargo de Coordenador, devendo o Coordenador Adjunto ser eleito.</p><p>§ 2º. As câmaras poderão ser divididas em turmas, compostas por no mínimo três conselheiros cada, observando-se que o vice-presidente coordenará a turma em que for membro.</p><p>§ 3º. No caso das Câmaras de Fiscalização, Ética e Disciplina e Câmara de Recursos de Fiscalização, Ética e Disciplina, bem como no caso de divisão destas em turmas, serão escolhidos Coordenadores e Coordenadores Adjuntos, na forma prevista neste regimento.</p><p>§4º. As Câmaras funcionarão com a maioria absoluta de seus conselheiros e deliberarão por maioria simples.</p><p>§5º. Nos julgamentos e deliberações das Câmaras, seus membros terão direito a voto de igual valor, ressalvado o voto de qualidade do respectivo vice-presidente.</p><p>Subseção II</p><p>Da Câmara de Desenvolvimento Operacional</p><p>Art. 15 A Câmara de Desenvolvimento Operacional será composta por 3 (três) conselheiros efetivos e seus respectivos suplentes e tem competência para:</p><p>I - Estabelecer diretrizes para o Plano Anual de Comunicação;</p><p>II - Estabelecer diretrizes para o Plano Anual de Tecnologia da Informação;</p><p>III - Estabelecer diretrizes para o plano anual de compras e contratações;</p><p>IV - Desenvolver e acompanhar projetos de aperfeiçoamento da arrecadação e recuperação de créditos do CRCSC;</p><p>V - Estabelecer diretrizes relacionadas ao desenvolvimento das atividades das macrodelegacias regionais e da atuação dos Delegados de representação regional do CRCSC; (INCLUÍDO)</p><p>Subseção III</p><p>Da Câmara de Ética e Disciplina</p><p>Art. 16. A Câmara de Ética e Disciplina será composta por 12 (doze) conselheiros efetivos e seus respectivos suplentes e tem competência para:</p><p>I - Julgar os processos administrativos de Ética e Disciplina, submetidos à sua apreciação;</p><p>II - Determinar instauração de processo administrativo de ética e disciplina e julgá-los;</p><p>III - Determinar diligências que entender necessárias para os seus julgamentos;</p><p>IV - Apreciar e julgar o voto do relator nos pedidos de retificação apresentados em razão dos relatos prolatados nos processos.</p><p>Parágrafo único. As deliberações serão submetidas à homologação do TRED/SC.</p><p>Subseção IV</p><p>Da Câmara de Fiscalização</p><p>Art. 17. A Câmara de Fiscalização será composta por 12 (doze) conselheiros efetivos e seus respectivos suplentes e tem competência para:</p><p>I - Julgar os processos administrativos de fiscalização, submetidos à sua apreciação;</p><p>II - Determinar instauração de processo administrativo de fiscalização e julgá-los;</p><p>III - Determinar diligências que entender necessárias para os seus julgamentos;</p><p>IV - Apreciar e julgar o voto do relator nos pedidos de retificação apresentados em razão dos relatos prolatados nos processos.</p><p>Subseção V</p><p>Da Câmara de Registro</p><p>Art. 18. A Câmara de Registro será composta por 5 (cinco) conselheiros efetivos e seus respectivos suplentes e tem competência para:</p><p>I - Aprovar, ad referendum, os pedidos de registro definitivo, registro cadastral, alterações cadastrais, restabelecimentos e cancelamentos que tramitarem sob o Rito Sumário;</p><p>II - Julgar os pedidos de registro cadastral definitivo, baixa de registro profissional e cadastral, alterações de registro cadastral, cancelamentos de registro profissional e cadastral, exceto por falecimento e restabelecimentos de registro cadastral;</p><p>III - Apreciar os pedidos de reconsideração das decisões da Câmara, remetendo ao Conselho Federal de Contabilidade para julgamento do recurso, caso mantida a decisão da Câmara;</p><p>Subseção VII</p><p>Da Câmara De Controle Interno</p><p>Art. 19. A Câmara de Controle Interno será composta por 5 (cinco) conselheiros efetivos e seus respectivos suplentes e tem competência para:</p><p>I - Acompanhar a execução orçamentária da entidade e as operações econômico-financeiras que se realizarem;</p><p>II - Controlar o recebimento de legados, doações e subvenções;</p><p>III - Acompanhar os acessos ao portal de transparência e Ouvidoria do CRCSC e propor ações de melhoria ao Conselho Diretor, visando à eficiência e eficácia da informação. Submeter a Comissão.</p><p>IV - Emitir parecer sobre a prestação de contas, os balancetes mensais, os balanços do exercício e os pedidos de abertura de crédito suplementar, a serem submetidos ao Conselho Pleno;</p><p>V - Emitir parecer sobre a proposta orçamentária anual, para homologação do Conselho Pleno;</p><p>VI - Emitir parecer sobre as operações de crédito captados junto ao CFC;</p><p>VII - Emitir parecer sobre assuntos de contabilidade e administração de que lhe forem submetidos;</p><p>VIII - Estabelecer diretrizes de governança e gestão de riscos;</p><p>IX - Estabelecer diretrizes para elaboração de relatórios gerenciais de acompanhamento orçamentário, financeiro e de custos;</p><p>X - Acompanhar os indicadores de gestão e o cumprimento das metas estabelecidas no Plano de Trabalho.</p><p>Subseção VIII</p><p>Da Câmara De Desenvolvimento Profissional</p><p>Art. 20. A Câmara de Desenvolvimento Profissional será composta por 5 (cinco) conselheiros efetivos e seus respectivos suplentes e tem competência para:</p><p>I - Promover e fiscalizar a execução do plano anual de educação continuada;</p><p>II - Emitir parecer sobre os pedidos de subvenção para apresentação de trabalhos científicos, conforme critérios estabelecidos em resolução específica;</p><p>III - Propor a realização de convênios, cursos e demais eventos e projetos relacionados ao desenvolvimento profissional e fiscalizar sua execução;</p><p>IV - Avaliar e julgar os programas e os processos relacionados à educação profissional continuada, devendo ser homologado pelo Conselho Pleno.</p><p>Subseção IX</p><p>Da Câmara De Recursos De Ética E Disciplina</p><p>Art. 21. A Câmara de Recursos de Ética e Disciplina será composta por 4 (quatro) conselheiros efetivos e seus respectivos suplentes e tem competência para:</p><p>I - Julgar os recursos das decisões da Câmara de Ética e Disciplina nos processos administrativos de ética e disciplina, instaurados contra os profissionais da contabilidade;</p><p>II - Determinar diligências que entender necessárias para a solução dos processos.</p><p>§ 1º. As decisões da Câmara de Recursos de Ética e Disciplina serão homologadas pelo TRED/SC.</p><p>§ 2º. Os conselheiros membros da Câmara de Ética e Disciplina estão impedidos de integrar o órgão de que trata esta seção.</p><p>Subseção X</p><p>Da Câmara De Recursos De Fiscalização</p><p>Art. 22. A Câmara de Recursos de Fiscalização será composta por 4 (quatro) conselheiros efetivos e seus respectivos suplentes e tem competência para:</p><p>I - Julgar os recursos das decisões da Câmara de Fiscalização nos processos administrativos de fiscalização, instaurados em decorrência do exercício ilegal da profissão ou da atividade contábil, no caso de organizações contábeis;</p><p>II - Determinar diligências que entender necessárias para a solução dos processos.</p><p>§ 1º. As decisões da Câmara de Recursos de Fiscalização serão homologadas pelo Conselho Pleno.</p><p>§ 2º. Os conselheiros membros da Câmara de Fiscalização estão impedidos de integrar o órgão de que trata esta seção.</p><p>Subseção XI</p><p>Da Câmara Técnica</p><p>Art. 23. A Câmara Técnica será composta por 3 (três) conselheiros efetivos e seus respectivos suplentes e tem competência para:</p><p>I - Responder consultas de natureza técnico-profissional que forem endereçadas ao CRCSC, propondo o encaminhamento ao CFC das que dependerem de interpretação;</p><p>II - Auxiliar na implementação de audiências públicas promovidas pelo Conselho Federal de Contabilidade;</p><p>III - Subsidiar as Vice-Presidências em assuntos de natureza técnica relacionados ao exercício profissional;</p><p>IV - Deliberar sobre o conteúdo de publicações técnicas a serem editadas, por proposta da Comissão específica.</p><p>Parágrafo único. É vedado à Câmara Técnica emitir parecer nos seguintes casos:</p><p>a) em matéria, especificamente, de natureza fiscal e tributária; e</p><p>b) em matéria de natureza societária, judicial ou extrajudicial, mesmo que envolva interpretação das Normas Brasileiras de Contabilidade.</p><p>Seção IV</p><p>Do Conselho Consultivo</p><p>Art. 24. O Conselho Consultivo é integrado pelo Presidente do CRCSC, que o presidirá, e por ex-presidentes, competindo-lhe:</p><p>I - Assessorar o Presidente, o Conselho Diretor e o Plenário do CRCSC em matéria de alta relevância para as atividades institucionais do CRCSC;</p><p>II - Propor ao Plenário e/ou Conselho Diretor, por intermédio do Presidente do CRCSC, a adoção de medidas julgadas de interesse para o CRCSC e para classe contábil;</p><p>III - Representar o CRCSC em atividades institucionais para as quais sejam designados pela Presidência.</p><p>§ 1º. Não terá assento no Conselho Consultivo o ex-presidente que no exercício do cargo tenha praticado ato em desconformidade com suas atribuições, verificadas em processo administrativo ou judicial.</p><p>§ 2º. Para o exercício das atribuições definidas neste artigo, os conselheiros do Conselho Consultivo não serão remunerados.</p><p>§ 3º. As despesas dos conselheiros do Conselho Consultivo para cumprimento de suas atribuições correrão por conta do CRCSC, nos termos da norma que regulamenta a concessão de diárias a Conselheiros, Delegados, Professores de Curso de Especialização, Palestrantes, Terceiros, Membros de Comissões e de Grupos de Trabalho.</p><p>§ 4º. As reuniões do Conselho Consultivo serão realizadas sempre que convocadas pelo Presidente do CRCSC.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DA COMPOSIÇÃO, ESTRUTURA, ATRIBUIÇÕES DOS ÓRGÃOS SINGULARES E SUBSTITUIÇÃO DE SEUS CONSELHEIROS</p><p>SEÇÃO I</p><p>DO PRESIDENTE</p><p>Art. 25. Ao Presidente compete:</p><p>I - Diplomar e empossar os conselheiros efetivos e suplentes;</p><p>II - Convocar as sessões ordinárias e extraordinárias, e organizar as respectivas pautas;</p><p>III - Presidir as sessões do Conselho Pleno, do Conselho Diretor e do TRED, orientar e disciplinar os trabalhos, propor e submeter as questões à deliberação, apurar os votos e proclamar as decisões, podendo delegar a condução dos trabalhos aos vice-presidentes;</p><p>IV - Proferir voto de qualidade em caso de empate;</p><p>V - Decidir, exclusivamente, sobre questões de ordem no Conselho Pleno, os incidentes processuais e as justificativas de ausências dos conselheiros;</p><p>VI - Cumprir e fazer cumprir as decisões do CFC, Conselho Pleno e TRED, além das disposições deste regimento;</p><p>VII - Representar o CRCSC institucionalmente, judicialmente e extrajudicialmente, podendo constituir mandatários e representantes;</p><p>VIII - Zelar pelo prestígio e decoro do CRCSC;</p><p>IX - Superintender e orientar os serviços do CRCSC;</p><p>X - Suspender decisão dos órgãos do CRCSC que entender inconveniente, na forma do art. 7º, do Decreto-Lei 9.295/46;</p><p>XI - Assinar portarias, resoluções e deliberações, carteiras de trabalho e/ou anotação nelas registradas de mais documentos de interesse do CRCSC;</p><p>XII - Vetar a publicação ou registro em ata de expressões e conceitos inconvenientes e as que entenderem ofensivas à imagem do CRCSC ou de seus gestores;</p><p>XIII - Quanto aos empregados do CRCSC:</p><p>a) contratar e rescindir o contrato de trabalho, mediante deliberação do Conselho Pleno;</p><p>b) nomear empregados do quadro para ocupar funções de confiança e cargos de comissão;</p><p>c) conceder férias, licenças e outros benefícios legais;</p><p>d) instituir comissão de processo administrativo disciplinar;</p><p>e) julgar processo administrativo disciplinar.</p><p>XIV - Propor ao Conselho Pleno a aprovação do quadro de pessoal e do regulamento próprio;</p><p>XV - Propor ao Conselho Pleno a abertura de créditos adicionais;</p><p>XVI - Autorizar os pagamentos, movimentar contas bancárias, assinar cheques e demais documentos de crédito emitidos pelo CRCSC, juntamente com o Diretor Executivo ou outro que o substitua, designado por ato próprio;</p><p>XVII - Empossar e exonerar os delegados representantes, mediante deliberação do Plenário;</p><p>XVIII - Delegar competências e atribuições;</p><p>XIX - Assinar as carteiras de identidade dos profissionais da contabilidade e as penalidades aplicadas pelo CRCSC;</p><p>XX - Autorizar a contratação de serviços, dentro dos limites das receitas;</p><p>XXI - Designar coordenadores para as Comissões de Estudo e para os Grupos de Trabalho;</p><p>XXII - Receber citações, intimações, notificações, correspondências, cartas e avisos;</p><p>XXIII - Firmar a aquisição, alienação, doação, descarte ou oneração de bens móveis e imóveis do CRCSC, observadas as normas pertinentes.</p><p>XXIV - Submeter ao Conselho Federal de Contabilidade, até o último dia do mês subsequente, o balancete mensal da gestão orçamentária e contábil, além de outras peças necessárias que venham a ser exigidas.</p><p>XXV - Submeter ao Conselho Federal de Contabilidade, no prazo por este fixado, suas prestações de contas do exercício findo, com observância aos procedimentos, às condições e aos requisitos por esse estabelecido.</p><p>XXVI - Baixar atos de competência do Plenário, ad referendum deste, em matéria que, por sua urgência, reclame disciplina ou decisão imediata.</p><p>§ 1º. Considera-se revogada a decisão suspensa, nos termos do inciso XII, se o Plenário, na sua reunião subsequente, não a confirmar por maioria de 2/3 (dois terços).</p><p>§ 2º. É vedada a nomeação de cônjuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, até o terceiro grau, de conselheiro ou ex-conselheiro e delegado, por até 02 (dois) anos findo o mandato respectivo, para o exercício de cargo em comissão ou de confiança, ou, ainda, de função gratificada no CRCSC.</p><p>Art. 26. O Presidente do CRCSC, em suas ausências, impedimentos e impossibilidades temporárias, será substituído, por um dos Vice-Presidentes, a ser designado pela Presidência.</p><p>§1º Na ausência da designação prevista no Caput, será observada a seguinte ordem para substituição:</p><p>I - Pelo Vice-Presidente de Administração e Finanças;</p><p>II - Pelo Vice-Presidente de Fiscalização, Ética e Disciplina;</p><p>III - Pelo Vice-Presidente de Registro;</p><p>IV - Pelo Vice-Presidente de Desenvolvimento Profissional;</p><p>VI - Pelo Vice-Presidente de Desenvolvimento Operacional;</p><p>VII - Pelo Vice-Presidente da Câmara Técnica;</p><p>VIII - Pelo Conselheiro efetivo, Contador e com registro mais antigo.</p><p>§2º O substituto responderá cumulativamente pela presidência e pelas funções de seu cargo.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DOS VICE-PRESIDENTES</p><p>Art. 27. Aos vice-presidentes, além das atribuições específicas previstas neste regimento ou delegadas pela presidência, competirá:</p><p>I - Exercer a coordenação de suas Câmaras;</p><p>II - Distribuir processos aos conselhos relatores e revisores, quando for o caso;</p><p>III - Elaborar o plano de trabalho e proposta orçamentária relativos à sua área de atuação e ainda:</p><p>§ 1º. Ao Vice-Presidente da Administração e Finanças compete:</p><p>I - Realizar a execução orçamentária e financeira do CRCSC, em conjunto com a Vice-Presidência de Desenvolvimento Operacional, no que lhe couber;</p><p>II - Coordenar a elaboração da proposta orçamentária anual do CRCSC;</p><p>III - Apreciar e julgar os processos de redução, isenção e remissão de débitos, submetendo ao Conselho Pleno;</p><p>§ 2º Ao Vice-Presidente Desenvolvimento Operacional compete:</p><p>I - Realizar a execução orçamentária e financeira do CRCSC, em conjunto com a Vice-Presidência de Administração e Finanças, no que lhe couber;</p><p>§ 3º. Ao Vice-Presidente de Fiscalização, Ética e Disciplina compete:</p><p>I - Coordenar as políticas de fiscalização definidas pelo CRCSC;</p><p>II - Apreciar as denúncias escritas e representações referentes às infrações disciplinares e éticas da profissão contábil;</p><p>§ 4º. Ao Vice-Presidente de Registro compete:</p><p>I - Julgar os processos rito sumário, nos termos das resoluções específicas do CFC, mediante homologação ad referendum do Plenário.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DA ESTRUTURA, ORGANIZAÇÃO E ORDEM DO TRED/SC</p><p>Art. 28. O Plenário do CRCSC, com sua composição e organização normal, funcionará, também, como Tribunal Regional de Ética e Disciplina de Santa Catarina - TRED/SC, para julgamento dos processos oriundos da Câmara de Ética e Disciplina, seguindo a ordem dos trabalhos prevista neste Regimento.</p><p>§ 1º. O TRED/SC reunir-se-á ordinariamente durante sessão ordinária do Conselho Pleno, podendo ocorrer, extraordinariamente, sempre que convocado pelo Presidente;</p><p>§ 2º. Os atos, as deliberações e as decisões normativas e específicas, observada a disposição sobre a matéria, terão numeração própria, precedida da sigla TRED.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DA ORDEM DOS TRABALHOS</p><p>SEÇÃO I</p><p>DOS DOCUMENTOS RECEBIDOS E ENCAMINHAMENTOS</p><p>Art. 29. Os documentos recebidos pelo CRCSC, por meio físico ou eletrônico, depois de protocolizados, serão distribuídos aos setores competentes para instrução e formação de processo, se for o caso, e imediato encaminhamento:</p><p>I - Os assuntos gerais, ao Presidente;</p><p>II - Os internos ou assuntos administrativos, ao Vice-Presidente de Administração e Finanças;</p><p>III - Os relativos à fiscalização do exercício profissional, ao Vice-Presidente de Fiscalização, Ética e Disciplina;</p><p>IV - Os referentes a desenvolvimento profissional, ao Vice-Presidente de Desenvolvimento Profissional;</p><p>V - Os referentes a registro, ao Vice-Presidente de Registro; e,</p><p>VI - Os referentes às consultas técnicas, ao Vice-Presidente da Câmara Técnica.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DOS TRABALHOS DO CONSELHO PLENO</p><p>Art. 30. O Conselho Pleno do CRCSC reunir-se-á ordinariamente uma vez por mês.</p><p>§ 1º. As sessões plenárias serão públicas.</p><p>§ 2º. Qualquer conselheiro do Conselho Pleno deve dar-se por suspeito ou impedido nas deliberações e voto em que tenha ou possa ter interesse direto ou indireto, com justificativa de tal ato.</p><p>Art. 31. O Conselho Pleno do CRCSC reunir-se-á extraordinariamente, sempre que convocado pelo Presidente, ou no mínimo, por 1/3 (um terço) de seus conselheiros efetivos, com prévia indicação dos assuntos a serem tratados.</p><p>§ 1º. O Presidente deverá convocar, no prazo de 24 (vinte e quatro) horas, a contar da entrada do requerimento, sessão extraordinária, convocada por 1/3 (um terço) dos conselheiros efetivos do Conselho Pleno, para realizá-la dentro de 10 (dez) dias, salvo motivo justificado.</p><p>§ 2º. Em caso de inobservância do disposto no parágrafo anterior, a reunião será convocada pelos conselheiros que deliberaram realizá-la.</p><p>Art. 32. As sessões plenárias dividem-se em três partes:</p><p>a) Expediente;</p><p>b) Representações;</p><p>c) Ordem do dia;</p><p>d) Assuntos gerais.</p><p>§ 1º. Aberta a sessão, o Presidente dará início aos trabalhos, desde que se encontre a maioria dos conselheiros, suspendendo-a por até 30 (trinta) minutos, se não foi verificado esse quorum.</p><p>§ 2º. Na reabertura, persistindo a falta de número, a sessão será cancelada, transferindo-se a sua pauta para reunião ordinária seguinte.</p><p>Art. 33. O expediente compreende:</p><p>I - Leitura, discussão e aprovação da ata da reunião ordinária anterior, que será subscrita por todos os titulares presentes naquela sessão;</p><p>II - Comunicações gerais da Presidência;</p><p>III - Proposições da Presidência;</p><p>IV - Apresentação dos papéis protocolizados no CRCSC, de interesse do Conselho Pleno.</p><p>Art. 34. Nas Representações serão registradas a participação dos Conselheiros e Delegados em eventos, solenidades, palestras e demais atividades relacionadas às atribuições do CRCSC, por delegação da Presidência.</p><p>Art. 35. Na ordem do dia será feito um relatório global das decisões das câmaras pelos vice-presidentes, nos termos da ata.</p><p>§ 1º. O Presidente colocará em discussão e votação global as decisões das câmaras.</p><p>§ 2º. Feito o relatório pelo vice-presidente, o presidente declarará iniciada a discussão, concedendo a palavra aos conselheiros que a solicitarem.</p><p>§ 3º. Qualquer conselheiro poderá solicitar destaque para determinado processo ou matéria, que será apartado da discussão e votação global, para que sejam realizadas de forma específica, das decisões da câmara.</p><p>§ 4º. Não havendo destaque ou concedido este, o presidente colocará em votação global o relatório da câmara, contendo as decisões desta, ou parte dele, em havendo destaque.</p><p>§ 5º. Os processos destacados entrarão em discussão no Conselho Pleno, sendo lido o relatório e o parecer e feita a sua defesa, pelo conselheiro da câmara, relator do processo.</p><p>Art. 36. No julgamento dos processos pelo Conselho Pleno, qualquer conselheiro efetivo poderá obter vista do processo ficando obrigado a apresentá-lo com seu voto, por escrito, até 48 (quarenta e oito) horas antes da sessão ordinária seguinte.</p><p>§ 1º. Os conselheiros da câmara que julgaram o processo não poderão pedir vistas ainda que seus votos tenham sido vencidos naquele julgamento.</p><p>§ 2º. Se a matéria for considerada urgente, a vista será concedida na própria sessão em que for solicitada, pelo prazo de até 30 (trinta) minutos. Para esse fim, e se for necessário, o presidente poderá suspender a sessão por igual prazo.</p><p>§ 3º. Concedida vista do processo deve o conselheiro trazer o voto escrito e fundamentado, o qual será submetido ao Conselho Pleno.</p><p>§ 4º. Havendo ainda dúvidas, poderão ser concedidas quantas vistas forem necessárias, respeitadas as regras deste regimento.</p><p>§ 5º. Antes do início da votação qualquer conselheiro poderá declarar-se suspeito ou impedido.</p><p>Art. 37. Encerrada a discussão, proceder-se-á à votação.</p><p>§ 1º. As deliberações serão tomadas por maioria de votos dos conselheiros presentes, salvo disposição em contrário.</p><p>§ 2º. Serão colocadas em votação, inicialmente, as propostas levantadas em preliminar consideradas prejudiciais ao mérito da matéria a ser votada.</p><p>§ 3º. Concluída a votação, nenhum conselheiro poderá modificar o seu voto.</p><p>§ 4º. Proclamada a decisão, não poderá ser feita a apreciação ou crítica sobre esta.</p><p>§ 5º. O Ato formalizando a decisão será lavrado no processo e assinado pelo presidente do CRCSC e pelo vice-presidente responsável ou pelo relator-revisor do voto vencedor.</p><p>Art. 38. Nos Assuntos Gerais, serão discutidas e votadas proposições apresentadas pelos conselheiros do CRCSC.</p><p>Art. 39. As sessões do Conselho Pleno serão secretariadas por empregados do CRCSC, sendo reduzidas a termo, em ata lavrada de forma sumária, contendo as deliberações tomadas e o resultado das votações, os destaques e os assuntos de interesse geral.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DOS TRABALHOS DO CONSELHO DIRETOR</p><p>Art. 40. O Conselho Diretor reunir-se-á ordinariamente 1 (uma) vez por mês, e, extraordinariamente, sempre que convocado pelo Presidente.</p><p>Art. 41. As sessões do Conselho Diretor poderão ser assistidas por terceiros se assim deliberarem seus conselheiros.</p><p>Art. 42. Os assuntos tratados nas sessões do Conselho Diretor constarão obrigatoriamente em ata, que será lavrada por empregado do CRCSC.</p><p>Art. 43. O Conselho Diretor funcionará com maioria absoluta de seus conselheiros e deliberará por maioria simples.</p><p>Parágrafo único. A critério da Presidência, não havendo assunto relevante a ser tratado, poderá ser suprimida a sessão do Conselho Diretor, no respectivo mês.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DOS TRABALHOS DAS CÂMARAS</p><p>Art. 44. O processo devidamente instruído será remetido à câmara competente.</p><p>§ 1º. A distribuição de processos nas câmaras aos conselheiros relatores será feita pelos vice-presidentes respectivos, no prazo máximo de 90 (noventa) dias, contados a partir do recebimento da defesa ou após vencido o prazo sem a sua apresentação, prorrogável por mais 30 (trinta) dias.</p><p>§ 2º. Após a distribuição dos autos, o conselheiro relator ou revisor tem o prazo de até duas Sessões Plenárias Ordinárias para decidir, salvo prorrogação por igual período expressamente motivada.</p><p>§ 3 º. Para fins de contagem do prazo a que se refere o parágrafo anterior, considerar-se-á apenas uma Reunião Plenária Ordinária mensal.</p><p>§ 4º. O conselheiro relator ou revisor que se declarar suspeito ou impedido devolverá o processo ao Vice-Presidente que designará novo conselheiro relator ou revisor.</p><p>§ 5º. Durante a discussão ou votação, qualquer conselheiro poderá declarar-se suspeito ou impedido.</p><p>§ 6º. Em caso de empate, o Vice-Presidente da respectiva Câmara proferirá o voto de qualidade, além do convencional.</p><p>Art. 45. As câmaras reunir-se-ão, ordinariamente, uma vez por mês, e, extraordinariamente, sempre que convocadas por seus respectivos Vice-Presidentes.</p><p>§ 1º. É facultado ao autuado e seu representante legal assistir ao julgamento de seu processo, devendo-lhe, desde que solicitado previamente, ser comunicada a data, hora e local da realização deste.</p><p>§ 2º. No julgamento dos processos na Câmara, o conselheiro membro efetivo poderá pedir vista do processo, ficando obrigado a apresentá-lo com seu voto, por escrito, até 48 (quarenta e oito) horas antes da sessão ordinária seguinte.</p><p>§ 3º. As sessões das câmaras serão secretariadas por empregados do CRCSC, sendo reduzidas a termo em atas, que serão lavradas de forma sumária, contendo os resultados das decisões, devendo ser submetida ao Conselho Pleno para homologação.</p><p>§ 4º. As datas, a hora e o local das sessões deverão ser comunicadas a todos os conselheiros.</p><p>SEÇÃO V</p><p>DA SUSTENTAÇÃO ORAL NOS RECURSOS</p><p>Art. 46. É facultado ao autuado requerer, quando da interposição de recurso escrito, sustentação oral no Conselho Pleno e no TRED/SC, conforme procedimento previsto na resolução que trata da matéria, editada pelo CFC.</p><p>Parágrafo único. Da sustentação oral somente se fará menção na ata do órgão, não sendo reduzida a termo, devendo o recorrente limitar-se às manifestações de seu recurso escrito.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 47. O CRCSC poderá manter sistema próprio de divulgação, por intermédio de edição ou publicação, de modo a manter os profissionais da contabilidade e as organizações contábeis cientes dos assuntos de interesse da classe.</p><p>Parágrafo único. O disposto no caput não exclui a obrigação de publicar no Diário Oficial do Estado ou da União as resoluções editadas, bem como extratos de editais, contratos e orçamentos, portaria de abertura de créditos adicionais autorizados em resolução, demonstrações contábeis do encerramento do exercício e a deliberação do julgamento do seu processo de prestação de contas.</p><p>Art. 48 As sessões dos órgãos de deliberação coletiva poderão ser realizadas de forma presencial ou por meio de solução tecnológica que viabilize a discussão e votação dos processos.</p><p>Art. 49. O patrimônio do CRCSC é constituído do resultado da aplicação das contribuições dos profissionais da contabilidade, das organizações contábeis e outras receitas pertinentes às atividades do CRCSC.</p><p>Parágrafo único. No caso de extinção do CRCSC seu patrimônio será transferido ao CFC.</p><p>Art. 50. Os atos de improbidade administrativa do Presidente e dos Vice-Presidentes e demais conselheiros serão apurados de acordo com os normativos editados pelo Conselho Federal de Contabilidade.</p><p>Art. 51. O CRCSC pode contratar consultoria ou consultores que se fizerem necessários, visando à execução de seu programa de trabalho.</p><p>Art. 52. Este regimento poderá ser alterado por proposta do Presidente ou de 1/3 (um terço) do Plenário, mediante a aprovação de 2/3 (dois terços) de seus conselheiros, e posterior homologação do CFC.</p><p>Art. 53. Este Regimento entra em vigor após homologação pelo Conselho Federal de Contabilidade, de acordo com a alínea b, do art. 6º, do Decreto-Lei nº 9.295, de 27 de maio de 1946, alterado pela lei nº 12.249 de 11 de junho de 2010 e posterior publicação no Diário Oficial.</p><p>Art. 54. Revoga-se a Resolução CRCSC nº 425/2019.</p><p>Aprovada na 1.420ª Reunião Plenária do CRCSC, realizada em 22 de março de 2023.</p><p>Aprovada na 1.097ª Reunião Plenária do CFC, realizada em 18 de maio de 2023, Deliberação CFC nº 038/2023.</p><p class="assina">Marisa Luciana Schvabe de Morais</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>