<xml><article id="33246248" name="ADE1CUIABA102E103" idOficio="9740281" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="26/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00093:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Cuiabá" artSize="12" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20799124">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 102, DE 24 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancela a habilitação ao Programa de Apoio ao Desenvolvimento Tecnológico da Indústria de Semicondutores (PADIS).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 102, DE 24 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela a habilitação ao Programa de Apoio ao Desenvolvimento Tecnológico da Indústria de Semicondutores (PADIS).</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM CUIABÁ-MT, no uso das atribuições que lhe confere o artigo 303 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME n.º 284, de 27 de julho de 2020, considerando o disposto na Lei n° 11.484, de 31 de maio de 2007, no artigo 42 do Decreto n° 10.615, de 29 de janeiro de 2021, na Instrução Normativa nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e tendo em vista a Portaria SRRF01 nº 27, de 23 de abril de 2021 e a Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, e considerando o que consta no processo nº 10130.720083/2021-68, declara:</p><p>Art. 1°. Fica cancelada, de ofício, a habilitação da pessoa jurídica DFCHIP SISTEMAS ELETRONICOS LTDA, inscrita no CNPJ sob o n° 21.102.271/0001-28, para fruição dos incentivos fiscais previstos no Programa de Apoio ao Desenvolvimento Tecnológico da Indústria de Semicondutores (PADIS), concedida através do Ato Declaratório Executivo DRF/BSB nº 1, de 06 de janeiro de 2017, publicado no Diário Oficial da União (DOU) em 09 de janeiro de 2017.</p><p>Art. 2°. A penalidade de cancelamento da aplicação somente poderá ser revertida após dois anos-calendário contados da data em que for sanada a infração que a motivou.</p><p>Art. 3°. Este Ato Declaratório entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO LUIZ ARRUDA</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 103, DE 24 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Reconhece o direito à redução do imposto de renda da pessoa jurídica e adicionais não-restituíveis, incidentes sobre o lucro da exploração, relativo ao projeto de implantação de empreendimento na área de atuação da SUDAM, da pessoa jurídica que menciona.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM CUIABÁ-MT, no uso das atribuições que lhe conferem o artigo 303 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME n.º 284, de 27 de julho de 2020, o artigo 4º da Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022 e a Portaria DRF/CBA nº 85, de 28 de dezembro de 2020, considerando o disposto no art. 1° da Medida Provisória n° 2.199-14, de 24 de agosto de 2001, com a redação dada pela Lei n° 13.799, de 03 de janeiro de 2019, no art. 3º do Decreto n° 4.212, de 26 de abril de 2002, e no art. 60 da Instrução Normativa SRF n° 267, de 23 de dezembro de 2002, e tendo em vista a Portaria SRRF01 nº 27, de 23 de abril de 2021, declara:</p><p>Art. 1°. Fica reconhecido o direito da empresa TELEGRAFICA ENERGIA S.A., CNPJ: 07.655.514/0001-24, à redução de 75% (setenta e cinco por cento) do Imposto de Renda da Pessoa Jurídica e adicionais não-restituíveis, incidente sobre o lucro da exploração, relativo ao projeto de implantação de empreendimento da empresa na área de atuação da SUDAM, de que trata o Laudo Constitutivo n° 148/2022, com prazo de fruição de 10 (dez) anos, contado do ano-calendário 2022 ao ano-calendário 2031, conforme consta no processo administrativo n° 10061.720051/2023-95:</p><p>I - CNPJ do Estabelecimento Incentivado: 07.655.514/0002-05;</p><p>II - Localização: ENT DO PONTAL S/N - ZONA RURAL, Campos de Júlio-MT, CEP:78319-000;</p><p>III - Enquadramento do empreendimento: art. 2º, inciso I, Decreto nº 4.212/2002;</p><p>IV - Serviço Incentivado: Energia elétrica;</p><p>V - Capacidade instalada anual: 262.800 MWh.</p><p>Art. 2°. Estão obrigadas à apuração do lucro real as pessoas jurídicas que usufruam de benefícios fiscais relativos à isenção ou à redução do imposto.</p><p>Art. 3°. Este Ato Declaratório entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO LUIZ ARRUDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>