<xml><article id="33008683" name="Acordao 311" idOficio="9709902" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="11/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00001" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20757039">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 311-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 311-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.005042/2023-25</p><p>2. Interessado: Agência Nacional de Transportes Aquaviários</p><p>3. Relator: Eduardo Nery</p><p>4. Unidade Técnica: Assessoria de Relações Internacionais - ARI</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam da celebração de Memorando de Entendimento e Acordo de Cooperação Técnica com a Cooperação Técnica Oficial Brasil - Alemanha para o Desenvolvimento Sustentável - GIZ visando a implementação, em conjunto com a ANTAQ, de iniciativas que avaliem conjuntamente oportunidades em descarbonização do setor portuário brasileiro, em desenvolvimento de novos modelos de negócio sustentável, em gestão do risco climático dos portos e em resiliência territorial a partir da perspectiva das relações Porto-Cidade,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 546, ante as razões expostas pelo Relator, em referendar a decisão consubstanciada na Deliberação-DG nº 42/2023 (SEI nº 1958666), publicada no Diário Oficial da União de 23/06/2023 (SEI nº 1958816), que autorizou a celebração do Memorando de Entendimento e Acordo de Cooperação Técnica com a Cooperação Técnica Oficial Brasil - Alemanha para o Desenvolvimento Sustentável - GIZ, nos termos do Acordo de Cooperação Técnica-MINUTA (SEI nº 1946979) e do Acordo-MINUTA (SEI nº 1946984).</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/07/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente e Relator), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>