<xml><article id="32944568" name="23682369" idOficio="9701794" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20745986">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.368, DE 5 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.368, DE 5 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ABD ULRAHIM M A ADB ULRAHIM - G089686-F, natural da Palestina, nascido(a) em 28 de julho de 1986, filho(a) de Muhammed Abd Ulrahim e de Amira Abu Shairah, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0103187/2021);</p><p>ABDULNOOR ALSWAL - G467106-G, natural da Síria, nascido(a) em 05 de abril de 1994, filho(a) de Ibrahim Hussen Alswal e de Jamila Al Dassa Youssf, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0090415/2021);</p><p>ABDOUL ROUFAYE DJERI - G376055-D, natural de Togo, nascido(a) em 31 de dezembro de 1994, filho(a) de Egomnaleri Mounkaila Djeri e de Adjo Papah, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0314787/2022);</p><p>ALIOUNE MBODJI - G344592-F, natural do Senegal, nascido(a) em 6 de novembro de 1968, filho(a) de Gorgui Mbodji e de Coumba Ngom, residente no Estado do Rio de Janeiro (Processo nº 235881.0148575/2021);</p><p>AYSAR MAKAREM - G331142U, natural da Síria, nascido(a) em 02 de junho de 1981, filho(a) de Saleem Makarem e de Ghazieh Makarem, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0005813/2020);</p><p>FECHNER JEANVIL - G269510-D, natural do Haiti, nascido(a) em 1 de dezembro de 1988, filho(a) de Ulysse Jeanvil e de Louna Andre, residente no Estado do Mato Grosso (Processo nº 235881.0287049/2022);</p><p>GEORGE ALBERTO STEWART LEMES - V992740-T, natural de Cuba, nascido(a) em 22 de dezembro de 1976, filho(a) de Jaime Alberto Stewart e de Sofia Lemes Lopez, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0289739/2022);</p><p>GIMENEY DILKEN DOS REIS COSTA DA GRAÇA LIMA - V415953-6, natural de São Tomé e Príncipe, nascido(a) em 02 de novembro de 1984, filho(a) de Francisco de Alva da Graça Lima e de Ursula dos Reis Costa Lima, residente no Estado de Minas Gerais (Processo nº 235881.0103051/2021);</p><p>ISRAEL VELEZ PARDO - G357552-6, natural de Cuba, nascido(a) em 10 de junho de 1982, filho(a) de Urbano Cipriano Velez Tellez e de Nilda De La Caridad Pardo Limonta, residente no Estado do Pará (Processo nº 235881.0222750/2022);</p><p>MARIA DE LOS ANGELES PAVON - G201537-W, natural de Honduras, nascido em 31 de janeiro de 1982, filha(o) de Irene Isolina Pavon, residente no Estado da Bahia (Processo nº 235881.0066934/2021);</p><p>MARIO FERNANO FARINÃS PINO, V678818-L, natural de Cuba, nascido(a) em 19 de janeiro 1965, filho(a) de Juan Francisco Fariñas Quintana e de Violeta Flora Pino Gonzales, residente no Estado do Espírito Santo (Processo nº 235881.0102106/2021);</p><p>MAZEN ABOU KHIR - V935081-R, natural da Síria, nascido(a) em 22 de janeiro de 1975, filho(a) de Faiad Abou Khir e de Kamileh Abou Khir, residente no Estado do São Paulo (Processo nº 235881.0102672/2021);</p><p>MD TOZOMUL MIAH - G162278-X, natural de Bangladesh, nascido(a) em 02 de fevereiro de 1959, filho(a) de Tomiz Miah e de Milzan Begom, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0150646/2021);</p><p>MUHAMED JAMOUS - G350636-Z, natural da Síria, nascido(a) em 22 de novembro de 1977, filho(a) de Waledah Khattab e de Hasan Jamous, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0029769/2021);</p><p>NEBI DJALO - G4481673, natural de Guiné Bissau, nascido(a) em 02 de setembro de 1986, filha de Fernando Djalo e de Maria Djalo, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0007404/2020);</p><p>NESRIN MAJZOUB EL DAHOUK - G190164-3, natural da Venezuela, nascida(o) em 01 de março de 1984, filha(o) de Riad Mohamad Majzoub e de Majeda El Dahouk, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0102473/2021);</p><p>NOUR KHAMIS MAHMOUD - G3521490, natural da Síria, nascido(a) em 02 de maio de 1983, filha(o) de Jamal Khamis Mahmoud e de Rim Shafeeq Fayyad, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0005531/2020);</p><p>QAIS JERJES - F183677-A, natural da Siria, nascido(a) em 16 de agosto de 1994, filho(a) de Dabbah Jerjes e de Dalal Jerjes, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0279267/2022) e</p><p>SAMER DIHANE - G441291-0, natural do Marrocos, nascido(a) em 14 de novembro de 1983, filho(a) de Abderrahim Ben Mohamed e de Malika Bent Rahal, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0022994/2021).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.369, DE 5 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "b", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>JOSE GUILLERMO DURAN GUTIERREZ - V084491-9, natural da Bolívia, nascido(a) em 21 de abril de 1962, filho(a) de Guillermo Duran Guzman e de Elia Gutierrez Camargo, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0149547/2021) e</p><p>MARISOL PEREZ BONILLA - V991973-B, natural de Cuba, nascido(a) em 7 de dezembro de 1969, filho(a) de Andres Perez Capote e filho(a) de Esperanza Bonilla Hernández, residente no estado de São Paulo (Processo nº 235881.0107268/2021).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>