<xml><article id="33293760" name="(RT)_RES. 797-2023_v10" idOficio="9746822" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/07/2023" artClass="00070:00127:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO CEARÁ" artSize="12" artNotes="" numberPage="234" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=234" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20808089">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCCE Nº 797, DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCCE Nº 797, DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p>O Presidente do CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO CEARÁ (CRCCE), no exercício de suas atribuições legais e regimentais, CONSIDERANDO a Lei n.º 13.709, de 14 de agosto de 2018, que trata da Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD);</p><p>CONSIDERANDO que os agentes de tratamento devem adotar medidas de segurança, técnicas e administrativas, aptas a proteger os dados pessoais de acessos não autorizados e de situações acidentais ou ilícitas de destruição, perda, alteração, comunicação ou qualquer forma de tratamento inadequado ou ilícito;</p><p>CONSIDERANDO que os agentes de tratamento ou qualquer outra pessoa que intervenha em uma das fases do tratamento obriga-se a garantir a segurança da informação prevista nesta política em relação aos dados pessoais, mesmo após o seu término; resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída a Política de Incidentes de Segurança da Informação do CRCCE, tendo por objetivos:</p><p>I - diminuir os danos totais causados por incidentes que não puderam ser evitados, bem como a sua reincidência;</p><p>II - promover a efetiva e eficaz Política da Segurança da Informação no CRCCE; e</p><p>III - diminuir o número total de incidentes de segurança da informação envolvendo o CRCCE, por meio de prevenção sistemática dos eventos e eliminação de situações que permitem a ocorrência desses incidentes.</p><p>Art. 2º A Política de Incidentes de Segurança da Informação é o documento que estabelece princípios, conceitos, diretrizes e responsabilidades sobre a gestão de incidentes de segurança da informação do CRCCE e visa orientar o funcionamento do processo de gestão de incidentes de segurança digital e não digital da informação, de forma que estes sejam tratados adequadamente, reduzindo ao máximo os impactos para o negócio.</p><p>Art. 3º A íntegra da Política de Incidentes de Segurança da Informação do CRCCE será disponibilizada em seu Portal.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data da publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">FELLIPE MATOS GUERRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>