<xml><article id="33013837" name="Resolucao 236.2023 - Camara Temp" idOficio="9710826" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/07/2023" artClass="00070:00208:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00008" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DE SANTA CATARINA" artSize="12" artNotes="" numberPage="76" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=76" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20758508">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 236/CREF3/SC, de 10 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Câmara de "Medalha do Mérito da Educação Física - Professor Murillo Barreto de Azevedo" e dispõe sobre suas competências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 236/CREF3/SC, de 10 de julho de 2023</p><p class="ementa">Institui a Câmara de "Medalha do Mérito da Educação Física - Professor Murillo Barreto de Azevedo" e dispõe sobre suas competências.</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Educação Física - CREF3/SC, no uso de suas atribuições regimentais, conforme dispõe o inciso IX do art. 61, e; CONSIDERANDO o disposto no artigo 87 do Regimento Interno do CREF3/SC, que possibilita a instituição de Câmaras Temporárias pelo Plenário, de acordo com a necessidade; CONSIDERANDO o a deliberação em reunião do Plenário do CREF3/SC, realizada em 17 de junho de 2023. resolve:</p><p>Art. 1º - Instituir a Câmara de "Medalha do Mérito da Educação Física - Professor Murillo Barreto de Azevedo" do CREF3/SC como Câmara Temporária. Parágrafo único - A Câmara de que trata o caput deste artigo vigorará até o dia 31 de dezembro de 2024, nos termos do Regimento Interno do CREF3/SC.</p><p>Art. 2º - A Câmara será composta de acordo com o determinado pelo art. 90 do Regimento Interno do CREF3/SC.</p><p>Art. 3º - À Câmara de "Medalha do Mérito da Educação Física - Professor Murillo Barreto de Azevedo" do CREF3/SC compete, além de outras atribuições a serem instituídas e além daquelas gerais dispostas no Regimento Interno do CREF3/SC, as listadas a seguir: I - Coordenar o processo seleção dos profissionais e empresas a serem homenageados, zelar para que sejam cumpridas as Resoluções específicas que regula a escolha e a eleição dos indicados; II - Elaborar calendário com prazos para a indicação dos candidatos e data da outorga; III - Observar os critérios, investigar a relevância dos fatos relatados, a veracidade das informações, analisar a documentação encaminhada pelos Conselheiros que fizeram as indicações; IV - Divulgar a relação dos candidatos aptos a participarem da eleição; V - Realizar, a eleição para a escolha dos agraciados para receber a Medalha do Mérito, de acordo com a resolução vigente; VI - Organizar, juntamente com o Departamento de Eventos do CREF3/SC a cerimônia de entrega da Medalha do Mérito da Educação Física aos homenageados; VII - Dar ampla divulgação ao evento e aos homenageados; VIII - Formular propostas para adequações e melhorias da resolução específica; IX - Propor inovações, para realização da eleição dos homenageados e do evento de entrega da Medalha do Mérito da Educação Física.</p><p>Art. 4º - Esta Resolução entra em vigor a partir desta data.</p><p class="assina">Paulo Rogério Maes Junior</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>