<xml><article id="33112842" name="PORTARIA 80" idOficio="9722736" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00025:00159:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal de Uberlândia/Pró-Reitoria de Gestão de Pessoas" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20774968">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PROGEP Nº 80, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PROGEP Nº 80, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p>O PRÓ-REITOR DE GESTÃO DE PESSOAS DA UNIVERSIDADE FEDERAL DE UBERLÂNDIA, no uso da competência que lhe foi delegada pela Portaria R nº 95, de 05 de janeiro de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 09 de janeiro de 2017, resolve:</p><p>Art. 1º Prorrogar por mais 2 (dois) anos, a partir de 21/10/2023 o prazo de validade dos Concursos Públicos para provimento de cargo técnico-administrativo, referente ao Edital nº 149, de 06 de agosto de 2019, publicado na forma de extrato no DOU de 08 de agosto de 2019, Seção 3, páginas 102 e 103, com resultado homologado pelo Edital nº 35, de 13 de março de 2020, publicado no DOU de 17 de março de 2020, Seção 3, página 70, para os cargos de, Mestre de Edificações e Infraestrutura, Técnico de Laboratório/Geotecnia, Técnico em Audiovisual, Técnico em Química, Engenheiro de Segurança do Trabalho, Engenheiro/Eletricista ou Eletrônico ou de Telecomunicações e Técnico Desportivo.</p><p>Art. 2º Prorrogar por mais 2 (dois) anos, a partir de 08/12/2023 o prazo de validade dos Concursos Públicos para provimento de cargo técnico-administrativo, referente ao Edital nº 27, de 15 de junho de 2021, publicado no DOU de 18 de junho de 2021, Seção 3, páginas 94 a 102, com resultado homologado pelo Edital nº 68, de 03 de dezembro de 2021, publicado no DOU de 08 de dezembro de 2021, Seção 3, página 117, para o cargo de Médico/Neurologista.</p><p>Art. 3º Prorrogar por mais 2 (dois) anos, a partir de 22/12/2023 o prazo de validade dos Concursos Públicos para provimento de cargo técnico-administrativo, referente ao Edital nº 27, de 15 de junho de 2021, publicado no DOU de 18 de junho de 2021, Seção 3, páginas 94 a 102, com resultado homologado pelo Edital nº 68, de 03 de dezembro de 2021, publicado no DOU de 08 de dezembro de 2021, Seção 3, página 117, para os cargos de Desenhista de Artes Gráficas, Técnico de Laboratório/Química, Nutricionista e Pedagogo.</p><p>Art. 4º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Marcio Magno Costa</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>