<xml><article id="32968346" name="OUTORGAS_04 07 2023 (1470 ao 150" idOficio="9705013" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="07/07/2023" artClass="00031:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750404">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 4 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 4 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 1.470 - AGROPECUARIA AGROGN LTDA, UHE Furnas, município de Carmo do Rio Claro/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.471 - JOSÉ NOBRE BATALHA DA SILVA, UHE Luiz Gonzaga, município de Petrolândia/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.472 - ANTONIO CIRIACO DOS SANTOS, UHE Luiz Gonzaga, município de Petrolândia/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.473 - RICARDO COUTINHO ALVES, rio São Bartolomeu, município de Luziânia/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.474 - JOSÉ CARLOS FERNANDEZ, UHE Jurumirim, município de Itaí/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.475 - AREAL MORRO REDONDO LTDA - ME, UHE Ilha dos Pombos, município de Carmo/RJ, mineração.</p><p>Nº 1.476 - EDSON ALVES DE OLIVEIRA FILHO, rio Jequitinhonha, município de Jequitinhonha/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.477 - PIZA &amp; MATIAS EXTRAÇÃO DE AREIA E MATERIAIS DE CONSTRUÇÃO LTDA, rio Pardo, município de Caconde/SP, mineração.</p><p>Nº 1.478 - PAULO PRATES, rio Palma, município de Lavandeira/TO, irrigação.</p><p>Nº 1.479 - NPR HOLDING PARTICIPAÇÕES LTDA, rio São Francisco, município de Piranhas/AL, consumo humano.</p><p>Nº 1.480 - FES ADMINISTRAÇÃO E PARTICIPAÇÕES LTDA, UHE São Salvador, município de Paranã/TO, irrigação.</p><p>Nº 1.481 - FES ADMINISTRAÇÃO E PARTICIPAÇÕES LTDA, UHE São Salvador, município de Paranã/TO, irrigação.</p><p>Nº 1.482 - MINERAÇÃO RIO DOCE LTDA; MAURICIO</p><p>HENRIQUE GUIMARAES CORTA, rio Doce, município de Colatina/ES, mineração.</p><p>Nº 1.483 - LÚCIA MARIA SOARES MAIA PIASSI, UHE Marechal Mascarenhas de Moraes, município de São João Batista do Glória/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.484 - ALEXANDRIA EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA, UHE Marechal Mascarenhas de Moraes, município de Passos/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.485 - A.B.E.C - AREIA BAUNILHA EXTRACAO E COMERCIO LTDA - ME, rio Doce, município de Colatina/ES, mineração.</p><p>Nº 1.486 - LILIANA VASQUES DE MELLO, rio Roncador, município de Chapada dos Guimarães/MT, irrigação.</p><p>Nº 1.487 - LILIANA VASQUES DE MELLO, rio Roncador, município de Chapada dos Guimarães/MT, irrigação.</p><p>Nº 1.488 - RONALDO LUIS REIS CONRADO, rio Sapucaí, município de Ipuã/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.489 - ADMILSON SOARES DE MELLO, rio Roncador, município de Chapada dos Guimarães/MT, irrigação.</p><p>Nº 1.490 - FUNDACAO PADRE MARIO UZAN, rio Jequitinhonha, município de Itaobim/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.491 - ANTONIO DE PADUA FALEIROS PRATA, rio Sapucaí, município de Guaíra/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.492 - JOSE FRANCISCO TAVARES CACIMIRO, UHE Luiz Gonzaga, município de Petrolândia/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.493 - MARCELO DE QUEIROZ PEREIRA DA SILVA, UHE Volta Grande, município de Miguelópolis/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.494 - CICERO ALICLECIO DOS SANTOS, UHE Luiz Gonzaga, município de Petrolândia/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.495 - AGROPECUARIA AVILA LTDA; LAURA SHIZUE SAWAZACHI DE AVILA; JAIRO MARIANO DE AVILA; MARY MATIKO SAWAZACHI DE AVILA E ATTILIO MARIANO SAWAZACHI DE AVILA, UHE Furnas, município de Alfenas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.496 - GRANJA CORRIENTES AREAL LTDA - ME, rio Paraíba do Sul, município de Campos dos Goytacazes/RJ, mineração.</p><p>Nº 1.497 - JUAREZ TOME, UHE Furnas, município de Formiga/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.498 - PAULA CARDOSO VILELA, UHE Itumbiara, município de Buriti Alegre/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.499 - GRANJA CORRIENTES AREAL LTDA - ME, rio Paraíba do Sul, município de Campos dos Goytacazes/RJ, irrigação.</p><p>Nº 1.500 - ECORESIDENCE VELHO CHICO, rio São Francisco, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, consumo humano.</p><p>Nº 1.501 - CONSTRUBRITA MINERACAO LTDA - ME, rio São Francisco, município de Matias Cardoso/MG, mineração.</p><p>Nº 1.502 - HENRIQUE KASDORF; RUDNEI GERALDO</p><p>BERTOLDI E MARCIO FUNARI BERTOLDI, rio Jaguarão, município de Pedras Altas/RS, irrigação.</p><p>Nº 1.503 - SUZANO S.A., rio Mucuri, município de Mucuri/BA, indústria.</p><p>Nº 1.504 - COMPARE REVENDEDORA DE GAS E BEBIDAS LTDA, UHE Luiz Gonzaga, município de Itacuruba/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.505 - PEDRO DANIEL CAMATA, rio Doce, município de Marilândia/ES, irrigação.</p><p>Nº 1.506 - VILZIMONE DE CASTRO ALVES, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>