<xml><article id="33300781" name="Ato9883a9966" idOficio="9747927" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="28/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00008" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810022">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 13 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 13 DE JULHO DE 2023</p><p>Nº 9.883 - Processo nº 53500.049759/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MUCUM, CNPJ 88.224.712/0001-35, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Muçum/RS.</p><p>Nº 9.884 - Processo nº 53500.049764/2023-23. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MUCUM, CNPJ 88.224.712/0001-35, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Muçum/RS.</p><p>Nº 9.885 - Processo nº 53500.049765/2023-78. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MUCUM, CNPJ 88.224.712/0001-35, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Muçum/RS.</p><p>Nº 9.886 - Processo nº 53500.049769/2023-56. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MUCUM, CNPJ 88.224.712/0001-35, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Muçum/RS.</p><p>Nº 9.887 - Processo nº 53500.049773/2023-14. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MUCUM, CNPJ 88.224.712/0001-35, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Muçum/RS.</p><p>Nº 9.888 - Processo nº 53500.050299/2023-73. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PINHAL GRANDE, CNPJ 94.444.346/0001-22, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Pinhal Grande/RS.</p><p>Nº 9.889 - Processo nº 53500.053349/2023-74. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV MINAS SUL LTDA, CNPJ 25.649.179/0001-33, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Aguanil/MG.</p><p>Nº 9.890 - Processo nº 53500.053427/2023-31. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE SETE QUEDAS, CNPJ 03.889.011/0001-62, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Sete Quedas/MS.</p><p>Nº 9.893 - Processo nº 53500.053884/2023-25. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ALVARENGA, CNPJ 19.770.288/0001-01, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Alvarenga/MG.</p><p>Nº 9.894 - Processo nº 53500.054272/2023-50. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SOCIEDADE TRESPONTANA DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 21.557.194/0001-09, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Três Pontas/MG.</p><p>Nº 9.895 - Processo nº 53500.054464/2023-66. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO MARCONI FM LTDA, CNPJ 23.423.411/0001-95, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Açailândia/MA.</p><p>Nº 9.898 - Processo nº 53500.054860/2023-93. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO REGIONAL CENTRO NORTE LTDA, CNPJ 02.023.195/0001-10, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Lucas do Rio Verde/MT.</p><p>Nº 9.899 - Processo nº 53500.055341/2023-42. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE NOVA AURORA, CNPJ 76.208.859/0001-52, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Nova Aurora/PR.</p><p>Nº 9.900 - Processo nº 53500.055748/2023-70. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MONTE CASTELO, CNPJ 83.102.525/0001-65, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Monte Castelo/SC.</p><p>Nº 9.901 - Processo nº 53500.055769/2023-95. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE SAO JOSE DO CEDRO, CNPJ 83.026.781/0001-10, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de São José do Cedro/SC.</p><p>Nº 9.902 - Processo nº 53500.056303/2023-15. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Jaú/SP.</p><p>Nº 9.903 - Processo nº 53500.056373/2023-65. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA BRASIL DE COMUNICACAO S.A. - EBC, CNPJ 09.168.704/0001-42, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São José do Rio Preto/SP.</p><p>Nº 9.904 - Processo nº 53500.056375/2023-54. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA BRASIL DE COMUNICACAO S.A. - EBC, CNPJ 09.168.704/0001-42, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Indaiatuba/SP.</p><p>Nº 9.905 - Processo nº 53500.056569/2023-50. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA BRASIL DE COMUNICACAO S.A. - EBC, CNPJ 09.168.704/0001-42, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Atibaia/SP.</p><p>Nº 9.906 - Processo nº 53500.056614/2023-76. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO ANTENA JOVEM LTDA, CNPJ 52.820.610/0001-35, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Assis/SP.</p><p>Nº 9.907 - Processo nº 53500.058963/2023-22. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Lagoa Santa/MG.</p><p>Nº 9.908 - Processo nº 53500.059861/2023-24. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV MINAS SUL LTDA, CNPJ 25.649.179/0001-33, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Pouso Alegre/MG.</p><p>Nº 9.909 - Processo nº 53500.059864/2023-68. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV MINAS SUL LTDA, CNPJ 25.649.179/0001-33, executante do Serviço de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Varginha/MG.</p><p>Nº 9.910 - Processo nº 53500.060432/2023-08. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV MINAS SUL LTDA, CNPJ 25.649.179/0001-33, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de São Sebastião do Paraíso/MG.</p><p>Nº 9.911 - Processo nº 53500.060476/2023-20. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV MINAS SUL LTDA, CNPJ 25.649.179/0001-33, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Soledade de Minas/MG.</p><p>Nº 9.950 - Processo nº 53500.049553/2023-91. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MAXIMILIANO DE ALMEIDA PREFEITURA, CNPJ 87.613.279/0001-67, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Machadinho/RS.</p><p>Nº 9.951 - Processo nº 53500.049739/2023-40. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MAXIMILIANO DE ALMEIDA PREFEITURA, CNPJ 87.613.279/0001-67, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Maximiliano de Almeida/RS.</p><p>Nº 9.952 - Processo nº 53500.049743/2023-16. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MAXIMILIANO DE ALMEIDA PREFEITURA, CNPJ 87.613.279/0001-67, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Maximiliano de Almeida/RS.</p><p>Nº 9.953 - Processo nº 53500.049749/2023-85. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MAXIMILIANO DE ALMEIDA PREFEITURA, CNPJ 87.613.279/0001-67, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Maximiliano de Almeida/RS.</p><p>Nº 9.954 - Processo nº 53500.050340/2023-10. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PLANALTO, CNPJ 87.612.891/0001-15, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Planalto/RS.</p><p>Nº 9.955 - Processo nº 53500.053347/2023-85. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE ACAIACA, CNPJ 18.295.287/0001-90, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Acaiaca/MG.</p><p>Nº 9.956 - Processo nº 53500.053374/2023-58. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE RIO NEGRO, CNPJ 03.501.558/0001-49, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Rio Negro/MS.</p><p>Nº 9.957 - Processo nº 53500.053893/2023-16. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à ALVORADA DE MINAS PREFEITURA, CNPJ 18.303.164/0001-53, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Alvorada de Minas/MG.</p><p>Nº 9.963 - Processo nº 53500.054684/2023-90. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA OURO MINAS DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 26.543.678/0001-04, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Terra Nova do Norte/MT.</p><p>Nº 9.964 - Processo nº 53500.054952/2023-73. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à ALAGOAS COMUNICACAO LTDA, CNPJ 03.738.203/0001-78, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Palmeira dos Índios/AL.</p><p>Nº 9.965 - Processo nº 53500.055088/2023-27. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE BAMBUI, CNPJ 20.920.567/0001-93, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bambuí/MG.</p><p>Nº 9.966 - Processo nº 53500.055089/2023-71. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE BAMBUI, CNPJ 20.920.567/0001-93, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bambuí/MG.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>