<xml><article id="32873995" name="Desp. Decisorio 25 (Gustavo Augu" idOficio="9692358" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/07/2023" artClass="00032:00044:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Tribunal Administrativo de Defesa Economica" artSize="12" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20733235">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE  30 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 30 de junho de 2023</p><p>DESPACHO DECISÓRIO Nº 25/2023/GAB3/CADE</p><p>Processo Administrativo nº 08700.002066/2019-77</p><p>Representante: CADE ex officio</p><p>Representados: Itaú Unibanco S.A. e Redecard S.A.</p><p>Advogados: Flávio Augusto Ferreira do Nascimento e José Carlos da Matta Berardo</p><p>Relator: Conselheiro Gustavo Augusto.</p><p>VERSÃO DE ACESSO PÚBLICO</p><p>1. Trata-se de pedido endereçado por Itaú Unibanco S.A. e Redecard S.A. (SEI 1250681) solicitando a disponibilização de novas versões públicas das respostas apresentadas por Getnet, Stone, BTG Pactual e Associação Brasileira de Instituições de Pagamentos ("ABIPAG"), oferecidas em cumprimento ao Despacho Decisório nº 5/2023/GAB3/CADE (SEI 1211030). As requerentes pontuam que as manifestações juntadas aos autos pelas entidades em apreço possuem restrições de acesso em sua integralidade, prejudicando não apenas a compreensão de seu conteúdo como também o cumprimento do Despacho Decisório nº 23/2023/GAB3/CADE (SEI 1249184), o qual abriu vistas e concedeu prazo para que as representadas se posicionassem a respeito.</p><p>2. Examinando os documentos referenciados (SEI 1235884, 1237217, 1237180 e 1237254), verifico que assiste razão aos representados. A restrição solicitada pelas empresas informantes prejudica significativamente o entendimento das manifestações apresentadas, bem como não é acompanhada da indicação do dispositivo regimental que autorizaria o referido pedido de acesso restrito.</p><p>3. Por outro lado, ressalto que as respostas em tela se referem a um teste de mercado, cujo interesse probatório reside no conjunto total das respostas dos distintos agentes econômicos. Esse tipo de teste permite a melhor compreensão do funcionamento do mercado como um todo, não se referindo a um meio de prova específico que diga respeito à conduta específica dos representados. Assim, embora reconheça o interesse jurídico dos representados em poderem se contrapor ao conteúdo das respostas apresentadas, não vejo relevância em se saber qual empresa específica prestou cada informação. Tal hipótese poderia, inclusive, abrir margem para eventuais retaliações e embaraços, prejudicando a própria confiabilidade do teste. Dessa forma, entendo que o conteúdo das informações deve ser apresentado de forma agregada, sem identificação específica de qual empresa prestou cada informação, de forma a se preservar um grau relativo de anonimato para as empresas que auxiliaram no teste. Já me parece suficiente que os representados saibam, em geral, quais foram as empresas consultadas, já havendo bastante clareza em relação ao subconjunto de empresas ao qual as respostas em tela pertencem.</p><p>4. Desse modo, em homenagem aos princípios do contraditório e da ampla defesa; tendo por base o disposto no parágrafo único do art. 49 da Lei nº 12.529/2011 c/c art. 54 do Regimento Interno do CADE; e considerando não haver interesse jurídico dos Representados em saber qual entidade apresentou cada uma das respostas, AUTORIZO a disponibilização aos representados, de forma AGREGADA E ANONIMIZADA, das respostas apresentadas pelas entidades referenciadas em relação aos quesitos formulados no Despacho Decisório nº 5/2023/GAB3/CADE (SEI 1211030). O referido documento deverá ser produzido pela assessoria deste Gabinete e ser disponibilizado apenas ao CADE e aos representados, em acesso restrito.</p><p>5. Informações relativas ao referido teste de mercado em tela que sejam classificadas como sendo de acesso restrito e que eventualmente não constem do supracitado documento consolidador não poderão ser utilizadas por este Tribunal, para efeitos condenatórios.</p><p>6. Ato contínuo, diante da disponibilização de novos documentos, prorrogo, de ofício, o prazo anteriormente concedido e estabeleço o prazo final para a manifestação dos representados em 31/07/2023. Reitero que a não manifestação, no presente momento processual, implicará na preclusão da questão.</p><p>7. Submeto o presente despacho à homologação do Tribunal, ad referendum. Publique-se. Intime-se.</p><p class="assina">GUSTAVO AUGUSTO FREITAS DE LIMA</p><p class="cargo">Conselheiro-Relator</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>