<xml><article id="33123287" name="0834-T-Qualifica Unidades de Sup" idOficio="9724906" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00012" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="112" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=112" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20777945">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 834, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Qualifica Unidades de Suporte Básico (USB), destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), pertencentes à Central de Regulação das Urgências (CRU) de Caxias, especifica a composição do incentivo e estabelece recurso financeiro do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado do Maranhão e Municípios.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 834, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Qualifica Unidades de Suporte Básico (USB), destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), pertencentes à Central de Regulação das Urgências (CRU) de Caxias, especifica a composição do incentivo e estabelece recurso financeiro do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado do Maranhão e Municípios.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.150, de 8 de novembro de 2005, que habilita os Serviços de Atendimento Móvel de Urgência - SAMU 192 em Municípios do Estado do Maranhão;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 3.266, de 29 de dezembro de 2016, que habilita o Município de Aldeias Altas (MA) a receber incentivo financeiro de custeio, referente a 01 (uma) Unidade de Suporte Básico (USB), destinada ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), pertencente a Central de Regulação das Urgências de Caxias (MA) e autoriza a transferência de custeio ao Município;</p><p>Considerando o Titulo II - Do Componente do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 288, de 12 de março de 2018, que redefine a operacionalização do cadastramento de serviços de atendimento pré-hospitalar móvel de urgência e o elenco de profissionais que compõem as equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC); e</p><p>Considerando a documentação apresentada pelo Estado do Maranhão e Municípios e a correspondente avaliação pela Coordenação-Geral de Urgência - Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência - CGURG/DAHU/SAES/MS, por meio do Parecer Técnico nº 573/2022, constante do NUP-SEI 25000.000226/2014-45, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam qualificadas as Unidades de Suporte Básico (USB), destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), pertencentes à Central de Regulação das Urgências (CRU) de Caxias, conforme Anexo I a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. A qualificação será válida por dois anos de acordo com art. 928, da Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, podendo ser renovada mediante novo processo de avaliação.</p><p>Art. 2º Fica estabelecido recurso financeiro do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 211.056,00 (duzentos e onze mil e cinquenta e seis reais), a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado do Maranhão e Municípios, conforme Anexo I a esta Portaria.</p><p>Art. 3º Fica especificada a composição do incentivo das Unidades de Suporte Básico (USB), no qual são detalhados os valores de habilitação, qualificação, total, bem como o valor a ser incorporado ao Teto MAC do Estado do Maranhão e Municípios, conforme Anexo II a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O detalhamento do incentivo em valores específicos para a habilitação e para a qualificação das unidades não acarreta impacto nos limites financeiros de Média e Alta Complexidade dos Estados e Municípios, além do estabelecido no art. 2º a esta Portaria.</p><p>Art. 4º O Fundo Nacional de Saúde adotará as medidas necessárias para a transferência, regular e automática, do montante estabelecido no art. 2º aos Fundos Municipais de Saúde, em parcelas mensais, mediante processo autorizativo encaminhado pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde, conforme Anexo I a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O recurso relativo ao estabelecimento consignado ao programa de trabalho, tem como finalidade o custeio de quaisquer ações e serviços de média e alta complexidade para atenção à saúde da população, desde que garantida a manutenção da unidade.</p><p>Art. 5º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, correrá por conta do Orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho: 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos em Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0001.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos financeiros a partir da 6ª (sexta) parcela de 2023.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº PROPOSTA SAIPS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CRU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMAZÔNIA LEGAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCENTIVO QUALIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE QUALIFICAÇÃO (ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR A SER INCORPORADO (ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>210340</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COELHO NETO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6259227</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155950</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CAXIAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.51 - CENTRAL DE REGULAÇÃO DAS URGÊNCIAS SAMU 192 E UNIDADES MÓVEIS QUALIFICADAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>210030</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALDEIAS ALTAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7654774</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>157090</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="10"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>211.056,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>211.056,00</p></td></tr></table><p>ANEXO II</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMAZÔNIA LEGAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCENTIVO HABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCENTIVO QUALIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE HABILITAÇÃO</p><p>(ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE QUALIFICAÇÃO (ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p><p>(ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>210340</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COELHO NETO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6259227</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.50 - UNIDADE MÓVEL DE ATENDIMENTO PRÉ-HOSPITALAR USB SAMU 192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.51 - CENTRAL DE REGULAÇÃO DAS URGÊNCIAS SAMU 192 E UNIDADES MÓVEIS QUALIFICADAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>263.028,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>