<xml><article id="33075708" name="ATA nA 21 1C_4" idOficio="9717448" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="118" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=118" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20767546">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 6407/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 027.208/2017-6.</p><p>1.1. Apenso: 044.570/2021-0</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Caixa Econômica Federal (00.360.305/0001-04); Carlos Eduardo Alves Queiroz (571.568.161-87).</p><p>3.2. Responsáveis: Luciano Ferreira de Sousa (852.947.803-72); Maria do Socorro Almeida Waquim (079.110.093-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Timon - MA.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Guilherme Gonçalves Martin (OAB-DF 42989), Elísio de Azevedo Freitas (OAB-DF 18.596) e outros, representando Maria do Socorro Almeida Waquim; Gilberto Antonio Neves Pereira da Silva (OAB-PI 4117) e Rogerio Saraiva Xerez (OAB-PI 4235), representando Luciano Ferreira de Sousa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em desfavor de Maria do Socorro Almeida Waquim e de Luciano Ferreira de Sousa, ex-prefeitos de Timon/MA, em razão da não conclusão do objeto e do não alcance da finalidade do Contrato de Repasse 218.361-75/2007, tendo por objeto a construção de sistema de esgotamento sanitário, mediante assentamento de rede coletora, coletores tronco, estação elevatória, ligações domiciliares e estações de tratamento,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. acatar as alegações de defesa de Luciano Ferreira de Sousa;</p><p>9.2. excluir Luciano Ferreira de Sousa da relação processual;</p><p>9.3. acatar parcialmente as alegações de defesa de Maria do Socorro Almeida Waquim;</p><p>9.4. julgar regulares com ressalvas as contas da responsável Maria do Socorro Almeida Waquim, ex-Prefeita Municipal de Timon/MA, de 1/1/2005 a 31/12/2012, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 12, § 2º, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 202, § 4º, 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno, dando-se lhe quitação;</p><p>9.5. enviar cópia deste Acórdão ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, à Caixa Econômica Federal e aos responsáveis, para ciência.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6407-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6408/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 029.420/2017-2.</p><p>2. Grupo II - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: CEF - Agencia Cabo Branco-est.unif.pb (00.360.305/0036-34).</p><p>3.2. Responsáveis: Luciano Ferreira de Sousa (852.947.803-72); Maria do Socorro Almeida Waquim (079.110.093-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Timon - MA.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Guilherme Goncalves Freitas (OAB/DF 42.989), Elísio de Azevedo Freitas (OAB/DF 18.596) e outros, representando Maria do Socorro Almeida Waquim; Gilberto Antonio Neves Pereira da Silva (OAB/PI 4.117), representando Luciano Ferreira de Sousa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Caixa Econômica Federal (Caixa), em desfavor de Maria do Socorro Almeida Waquim e de Luciano Ferreira de Sousa, ex-prefeitos de Timon/MA, nos períodos, respectivamente, de 2005 a 2012 e de 2013 a 2016, em razão da não conclusão do objeto e do não alcance da finalidade do sistema de esgotamento sanitário, que integra o objeto do Contrato de Repasse 222.914-36/2007 (Siafi 597.891), tendo por objeto a urbanização de favelas, por meio de produção/aquisição de unidades habitacionais, regularização fundiária, construção de equipamentos comunitários, construção de rede de esgotos e pavimentação,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. acatar as alegações de defesa de Luciano Ferreira de Sousa;</p><p>9.2. excluir Luciano Ferreira de Sousa da relação processual;</p><p>9.3. acatar parcialmente as alegações de defesa de Maria do Socorro Almeida Waquim;</p><p>9.4. julgar regulares com ressalvas as contas da responsável Maria do Socorro Almeida Waquim, ex-Prefeita Municipal de Timon/MA, de 1/1/2005 a 31/12/2012, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 12, § 2º, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 202, § 4º, 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno, dando-se lhe quitação;</p><p>9.5. recomendar ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, com fundamento no art. 250, inciso III, do RI/TCU, que evite firmar convênios ou instrumentos congêneres com objetos cuja funcionalidade esteja condicionada à execução de objeto de outro convênio;</p><p>9.6. enviar cópia deste Acórdão ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, à Caixa Econômica Federal e aos responsáveis, para ciência.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6408-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6409/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.330/2020-7.</p><p>2. Grupo II - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Clovis Ricardo Schrappe Borges (348.462.989-49); Instituto de Pesquisa em Vida Selvagem e Educacao Ambiental (78.696.242/0001-59).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Eduardo Mendes Zwierzikowski (OAB-PR 75068), Thiago Cantarim Moretti Pacheco (OAB-PR 38948) e outros, representando Instituto de Pesquisa em Vida Selvagem e Educacao Ambiental; Paulo Roberto Narezi (OAB-PR 28206), representando Clovis Ricardo Schrappe Borges.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Ministério do Turismo (MTur) em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados à Sociedade de Pesquisa em Vida Selvagem e Educação Ambiental (SPVS), por meio do Convênio 383/2009 (Siafi 703690), para apoio à iniciativa de turismo de base comunitária no litoral norte do Paraná,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos do art. 2º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.2. enviar cópia deste Acórdão ao Ministério do Turismo e aos responsáveis, para ciência; e</p><p>9.3. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução 344/2022.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6409-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6410/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 045.024/2020-0.</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Luiz Cabral de Oliveira Filho (CPF 113.452.924-49).</p><p>4. Órgão/Unidade: Município de Cabo de Santo Agostinho/PE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade técnica: Secex-TCE.</p><p>8. Representação legal: Luiz Geraldo Paulino Leite (OAB/PE 47.222), e outros, representando Luiz Cabral de Oliveira Filho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor de Luiz Cabral de Oliveira Filho, ex-prefeito do município de Cabo de Santo Agostinho/PE, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos do Programa Nacional de Apoio ao Transporte Escolar (Pnate), no exercício de 2012,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas de Luiz Cabral de Oliveira Filho, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, condenando-o ao pagamento das quantias abaixo especificadas, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que seja comprovado, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora calculados a partir das datas de ocorrência indicadas até a data do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88.513,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/6/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/6/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>165,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/9/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar a Luiz Cabral de Oliveira Filho, com fundamento no art. 57 da Lei 8.443/1992, multa no valor de R$ 50.000,00, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, nos termos do art. 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU, o recolhimento da referida quantia ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendida a notificação;</p><p>9.4. remeter, com fundamento no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco para o ajuizamento das ações que considere cabíveis; e</p><p>9.5. dar ciência deste Acórdão ao responsável.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6410-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6411/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.280/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Beatriz Victor Foureaux (618.930.727-20).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Beatriz Victor Foureaux (65777/2020, peça 3), negando-lhe registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU, c/c o § 8º do art. 7º da Resolução TCU 353/2023;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, pela ex-servidora, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ que:</p><p>9.3.1. no que tange à parcela de "opção", acompanhe a ação ordinária 1070933-97.202.4.01.3400, que tramita na 4ª Vara Federal Cível da Seção Judiciária do Distrito Federal, e adote as medidas necessárias para imediato cumprimento das determinações contidas no acórdão 7653/2020-1ª Câmara, em caso de desconstituição ou de suspensão da eficácia da sentença proferida;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de 30 (trinta) dias;</p><p>9.3.3. em caso de desconstituição ou de suspensão da eficácia da sentença proferida conforme item 9.3.1, cadastre novo ato de concessão de aposentadoria livre das irregularidades apontadas, submetendo-o no prazo de 30 (trinta) dias à apreciação deste Tribunal, nos termos dos arts. 262, caput e § 2º, do RI/TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6411-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6412/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.905/2022-3.</p><p>2. Grupo II - Classe V - Assunto: Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Divino Albino de Castro (161.236.381-49).</p><p>4. Órgão/: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria a Divino Albino de Castro pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Divino Albino de Castro (40103/2019, peça 3), recusando-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, pelo inativo, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, cesse todo e qualquer pagamento decorrente da rubrica considerada ilegal, comunicando a este Tribunal as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do RI/TCU, e do art. 8º, § 2º, da Resolução TCU 353/2023, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.2. acompanhe a decisão judicial que ampara o pagamento da parcela de quintos incorporada em razão da função comissionada exercida entre 17/5/2000 e 16/5/2001 e, uma vez desconstituída a ação que a assegura, adote as medidas administrativas necessárias à regularização do seu pagamento, promovendo, ainda, a reposição ao erário dos valores indevidamente percebidos, nos termos do art. 46, da Lei 8.112/1990, com a redação dada pela Medida Provisória 2.225-45/2001, caso a decisão judicial definitiva não venha a dispor de modo contrário;</p><p>9.3.3. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>9.3.4. cadastre novo ato de concessão de aposentadoria livre das irregularidades apontadas, com o destaque da parcela de quintos incorporada em razão de funções comissionadas exercidas entre 17/5/2000 e 16/5/2001, transforme-a em "parcela compensatória", adequando-a ao que foi modulado pelo STF no RE 638.115, comunicando a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU, e 8º, § 2º, da Resolução TCU 353/2023, submetendo-o no prazo de 30 (trinta) dias à apreciação deste Tribunal, nos termos do art. 262, caput e § 2º, do RI/TCU, e do art. 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.4. encerrar e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6412-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6413/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.818/2019-3.</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Evandro Borel de Aguiar (032.139.614-69); Promoção Musicultural Ltda. (10.443.561/0001-19); Roberta Maria Valentim Carvalho de Aguiar (044.301.614-37).</p><p>3.2. Recorrentes: Evandro Borel de Aguiar (032.139.614-69); Roberta Maria Valentim Carvalho de Aguiar (044.301.614-37).</p><p>4. Órgão: Secretaria Especial de Cultura (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Pedro Nunes de Souza Miguel (54891/OAB-PE), representando Evandro Borel de Aguiar; Pedro Nunes de Souza Miguel (54891/OAB-PE), representando Roberta Maria Valentim Carvalho de Aguiar.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração interpostos por Evandro Borel de Aguiar e Roberta Maria Valentim Carvalho de Aguiar contra o acórdão 1.635/2023-TCU-1ª Câmara.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 32, II, e 34 da Lei 8.443/1992, conhecer dos embargos de declaração e rejeitá-los.</p><p>9.2. remeter cópia deste acórdão aos embargantes.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6413-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6414/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.109/2022-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Superintendência Estadual da Funasa no Estado de Pernambuco (26.989.350/0013-50).</p><p>3.2. Responsável: Gercino Goncalves de Lima Neto (059.131.634-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Xexéu - PE.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Superintendência Estadual da Fundação Nacional de Saúde (Funasa) em Pernambuco, contra Gercino Gonçalves de Lima Neto, ex-prefeito do Município de Xexéu/PE (gestão de 2009 a 2012), em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos por meio do Termo de Compromisso 470/2007, destinado à realização de melhorias sanitárias domiciliares;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar o presente processo em razão da consumação da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, nos termos dos artigos 8º, caput, e 11 da Resolução-TCU 344/2022; e</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão ao responsável.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6414-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6415/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.789/2018-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Saúde - MS (00.530.493/0001-71).</p><p>3.2. Responsáveis: Elemar Sobieski - Comércio de Cosméticos (10.387.902/0001-86); Medix Brasil Produtos Hospitalares e Odontologicos Ltda - Me (10.268.780/0001-09); Somed Distribuidora de Medicamentos Ltda (10.213.520/0001-36); Vilmar Kaiser (273.920.740-91).</p><p>3.3. Recorrentes: Elemar Sobieski - Comércio de Cosméticos (10.387.902/0001-86); Medix Brasil Produtos Hospitalares e Odontologicos Ltda - Me (10.268.780/0001-09).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Porto Xavier - RS.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Bruna Lícia Pereira Marchesi (69.457/OAB-PR), Luiz Fernando Pereira (22076/OAB-PR); Fabiano Barreto da Silva (57761/OAB-RS), Roberto Chiele (37591/OAB-RS).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recursos de reconsideração interpostos por Sobieski &amp; Sobieski Ltda. e Medix Brasil Produtos Hospitalares e Odontológicos Ltda., contra o Acórdão 5.330/2021-TCU-1ª Câmara, relatado pelo E. Ministro Jorge Oliveira;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razoes expostas pelo Relator, e com fundamento nos artigos 32 e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos de reconsideração e, no mérito, negar-lhes provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6415-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6416/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.209/2017-0.</p><p>1.1. Apensos: 029.415/2017-9; 029.614/2017-1</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Trabalho (extinta) (00.394.551/0001-87).</p><p>3.2. Responsáveis: Associação de Defesa do Meio Ambiente de Reimer (06.303.088/0001-05); Mariester Ribeiro Robes (566.609.609-53); Paulo Afonso Bracarense Costa (255.419.949-34); Sandro Murilo Santos (515.391.019-91); Sociedade Educacional de Santa Catarina - Sociesc S/a (84.684.182/0001-57).</p><p>3.3. Recorrente: Paulo Afonso Bracarense Costa (255.419.949-34)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Curitiba - PR.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da Deliberação Recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação Legal: João Batista Pacheco Antunes de Carvalho (56759/OAB-MG), Rodolfo Henriques do Nazareno Miranda (62601/OAB-MG), Jorge Luiz Bernardi (9506/OAB-PR), Bernardo de Andrade da Rocha Loures (76148/OAB-PR), Gabriel Cordeiro de Sales (86618/OAB-PR), João Batista Pacheco Antunes de Carvalho (56759/OAB-MG), Rodolfo Henriques do Nazareno Miranda (62601/OAB-MG), Marlus Heriberto Arns de Oliveira (19.226/OAB-PR) e Fernanda Andreazza (22.749/OAB-RN).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Paulo Afonso Bracarense Costa contra o Acórdão 2832/2023-1ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32 e 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência desta decisão ao embargante e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6416-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6417/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.138/2019-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I: Recurso de reconsideração em tomada de contas especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsável: Israel Alves da Silveira (020.090.984-39).</p><p>3.2. Recorrente: Israel Alves da Silveira (020.090.984-39).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Serra Talhada - PE.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Simone Imaculada Souza dos Santos (50453/OAB-PE), Renata Pereira de Alencar Sa (31.914/OAB-PE) e Allan Michell Pereira Sa (28.165/OAB-PE) e Israel Alves da Silveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de recurso de reconsideração por Israel Alves da Silveira contra o Acórdão 1.743/2022-TCU-1ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos artigos 32 e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente, ao Município de Serra Talhada - PE, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), bem como à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6417-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6418/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 030.958/2018-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério da Cultura.</p><p>3.2. Responsáveis: Gremio Pk Cables do Brasil (03.417.098/0001-75); Marcio Luciano Alves Ferreira (876.077.609-97); Sidele Woehl de Andrade (003.448.709-36).</p><p>3.3. Recorrente: Gremio Pk Cables do Brasil (03.417.098/0001-75).</p><p>4. Órgão/Entidade: Estado do Paraná.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Vitor Benine Basso (107.551/OAB-PR); Ana Cláudia Finger (20.299/OAB-PR); Giulia de Rossi Andrade (76.892/OAB-PR); Izabel Cristina Pedroso Pinheiro (89.422/OAB-PR.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto por Grêmio PK Cables do Brasil em face do Acórdão 4.046/2021-TCU-1ª Câmara, relatado pelo E. Ministro Vital do Rêgo, que julgou irregulares as suas contas e condenou-o ao pagamento do débito;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razoes expostas pelo Relator, e com fundamento nos artigos 32 e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração para, no mérito, dar-lhe provimento;</p><p>9.2. reconhecer a prescrição da pretensão de ressarcimento do TCU, arquivando os autos, nos termos do art. 11 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.3. tornar insubsistentes os itens 9.3 e 9.4 do Acórdão 4.046/2021-TCU-1ª Câmara; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao recorrente e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6418-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6419/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.384/2019-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Centro Brasileiro de Solidariedade Aos Povos e Luta Pela Paz (07.363.999/0001-82); Maria do Socorro Gomes Coelho (198.030.361-49).</p><p>3.2. Recorrentes: Centro Brasileiro de Solidariedade Aos Povos e Luta Pela Paz (07.363.999/0001-82); Maria do Socorro Gomes Coelho (198.030.361-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Paulo Machado Guimarães (5358/OAB-DF) e Oliver Oliveira Sousa (57.888/OAB-DF), representando Maria do Socorro Gomes Coelho; Paulo Machado Guimarães (5358/OAB-DF) e Oliver Oliveira Sousa (57888/OAB-DF), representando Centro Brasileiro de Solidariedade Aos Povos e Luta Pela Paz.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto por Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos e Luta pela Paz (Cebrapaz) e Maria do Socorro Gomes Coelho, ex-Presidente, contra o Acórdão 15.128/2021-TCU-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta decisão ao recorrentes e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6419-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6420/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.047/2019-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Altemir Antônio Tortelli (402.036.700-00); Federação dos Trabalhadores na Agricultura Familiar da Região Sul (05.684.806/0001-60).</p><p>3.2. Recorrentes: Altemir Antônio Tortelli (402.036.700-00); Federação dos Trabalhadores na Agricultura Familiar da Região Sul (05.684.806/0001-60).</p><p>4. Órgão/Entidade: Estado de Santa Catarina.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>8. Representação legal: Maristela Schmaedecke (36082/OAB-SC); Maria Loiva de Andrade (8.264/OAB-SC); Maiara Mercedes de Oliveira Braz (48.483/OAB-SC).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pela Federação dos Trabalhadores na Agricultura da Região Sul (Fetraf-Sul) e por Altemir Antônio Tortelli, ex-coordenador da entidade, contra o Acórdão 6.622/2021-TCU-1ª Câmara, relatado pelo E. Ministro-Substituto Augusto Sherman, que julgou irregulares as suas contas e condenou-os em débito;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razoes expostas pelo Relator, e com fundamento nos artigos 32 e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6420-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6421/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-011.039/2023-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Cristiane Bicalho Belmock Pedruzzi (917.433.387-91); Dativo Medeiros da Conceicao (560.301.007-00); Dolores Tolentino Deolindo (726.872.237-00); Edmilson Lirio Guterra (704.818.307-15); Thereza Goncalves Martins (719.749.897-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Espírito Santo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6422/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-011.134/2023-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Alberto Rodrigues de Freitas (246.892.386-34); Cecilia de Faria Silva (155.393.186-68); Delfina de Carvalho Machado Coelho (591.534.668-53); Jose Maria de Sales (361.267.806-04); Martha de Oliveira (216.096.596-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>