<xml><article id="33290887" name="RO 2827 - Alienacao Compulsoria " idOficio="9746231" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/07/2023" artClass="00046:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="12" artNotes="" numberPage="142" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=142" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20807384">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO OPERACIONAL ANS Nº 2.827, DE 26 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a determinação de alienação da carteira da ASSOCIAÇÃO AUXILIADORA DAS CLASSES LABORIOSAS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO OPERACIONAL ANS Nº 2.827, DE 26 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a determinação de alienação da carteira da ASSOCIAÇÃO AUXILIADORA DAS CLASSES LABORIOSAS.</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS), no uso das atribuições que lhe conferem o art. 70 do Regimento Interno, instituído pela Resolução Regimental (RR) nº 21, de 2022, na forma do disposto no art. 24 da Lei nº 9.656, de 3 de junho de 1998, alterada pela Medida Provisória nº 2.177-44, de 24 de agosto de 2001, em reunião ordinária de 24 de julho de 2023, considerando as anormalidades econômico-financeiras e administrativas graves que colocam em risco a continuidade do atendimento à saúde, de acordo com os elementos constantes do processo administrativo nº 33910.031589/2022-06, adotou a seguinte Resolução Operacional (RO) e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação:</p><p>Art. 1º Fica determinado que a ASSOCIAÇÃO AUXILIADORA DAS CLASSES LABORIOSAS, registro ANS nº 34.014-6 e CNPJ nº 61.740.791/0001-80, promova a alienação da sua carteira de beneficiários no prazo máximo de 30 dias contados da data do recebimento da intimação a que se refere o art. 10 da Resolução Normativa (RN) nº 112, de 2005.</p><p>Art. 2º Fica suspensa a comercialização de planos ou produtos da ASSOCIAÇÃO AUXILIADORA DAS CLASSES LABORIOSAS, com base no art. 9º, § 4º, da Lei nº 9.656, de 1998.</p><p>Art. 3º Esta RO entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">PAULO ROBERTO REBELLO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>