<xml><article id="33103668" name="14.07.23 Indeferimento" idOficio="9722401" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="17/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00006" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="Conteúdo não publicável em /DO/DO1/30-Produção por conter palavra-chave &quot;?&quot;." numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20774476">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS De 14 de julho de 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS De 14 de julho de 2023</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: nº 235881.0316775/2022</p><p>Código 351.395</p><p>Interessado: NAIL KADHIM ABDULHASAN SFOOG</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o/a requerente se ausentou do Brasil por 173 dias e, portanto, não atende requisito previsto no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c §2º, art. 233, do Decreto nº 9.199/2017 e Art. 51 da Portaria nº 623/2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0288493/2022.</p><p>Código 318.205</p><p>Interessado: LUAE ALGHARBI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o documento de comprovação de capacidade de comunicação em língua portuguesa apresentado pelo requerente não é autêntico, sendo confirmado após diligência policial, e portanto não atende à exigência contida no inciso III, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0294677/2022.</p><p>Código: 325.657</p><p>Interessado: MANAR AWADA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que foi solicitado à requerente a apresentação de comprovante de que sabe se comunicar em língua portuguesa, e a requerente não apresentou documento previsto na Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista o não cumprimento do inciso III do art. 65 da Lei 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0290566/2022.</p><p>Código: 320.687</p><p>Interessado: MD ZAKIR AHMED.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente se ausentou do País por 121 (cento e vinte e um) dias no período anterior a apresentação do pedido, portanto não atende às exigências contidas no inciso II do art. 65 c/c inciso II do art. 66 da Lei nº 13.445, de 2017 c/c art. 51 da Portaria 623 de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0271239/2022.</p><p>Código: 297.916</p><p>Interessado: TALAL EL NAHAS.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0220723/2022</p><p>Código: 239.714</p><p>Interessado: MUHAMMAD ASIF MEER</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>DESPACHO Nº 179/2023/DINAT_NATURALIZACAO/DINAT/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Tornar sem efeito portaria de naturalização</p><p>Interessado: BESSY JAMILETH SAGASTUME GOMES</p><p>Processo: 235881.0257600/2022</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve: Tornar sem efeito o registro inserido na o Portaria nº 1.871, de 21 de março de 2023, publicado no Diário Oficial da União de 23 de março de 2023, que concedeu a naturalização brasileira, prevista o no art. 12, inciso II, alínea "b" da Constituição Federal, consoante o que dispõe o Art. 67 da Lei 13.445/2017, a BESSY JAMILETH SAGASTUME GOMES - V191420-Y, natural de Honduras, nascida em 10 de agosto de 1967, filha de Jose Dionísio Sagastume Gutierrez e de Gloria Marina Cano Merlo, residente no Distrito Federal (Processo nº 235881.0257600/2022), tendo em vista a duplicidade.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>