<xml><article id="33153922" name="1807_DEC_11.602_S1_OK__" idOficio="9728191" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="19/07/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20782624">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.602, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Promulga o Acordo de Cooperação Técnica entre o Governo da República Federativa do Brasil e o Governo da República de Uganda, firmado em Campala, em 29 de setembro de 2011.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.602, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Promulga o Acordo de Cooperação Técnica entre o Governo da República Federativa do Brasil e o Governo da República de Uganda, firmado em Campala, em 29 de setembro de 2011.</p><p><strong>O VICE-PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no exercício do cargo de Presidente da República,<strong></strong>no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso IV, da Constituição, e</p><p>Considerando que o Acordo de Cooperação Técnica entre o Governo da República Federativa do Brasil e o Governo da República de Uganda foi firmado em Campala, em 29 de setembro de 2011;</p><p>Considerando que o Congresso Nacional aprovou o Acordo por meio do Decreto Legislativo nº 135, de 14 de outubro de 2022; e</p><p>Considerando que o Acordo entrou em vigor para a República Federativa do Brasil, no plano jurídico externo, em 28 de fevereiro de 2023, nos termos de seu Artigo X;</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Fica promulgado o Acordo de Cooperação Técnica entre o Governo da República Federativa do Brasil e o Governo da República de Uganda, firmado em Campala, em 29 de setembro de 2011, anexo a este Decreto.</p><p>Art. 2º São sujeitos à aprovação do Congresso Nacional atos que possam resultar em revisão do Acordo e ajustes complementares que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrimônio nacional, nos termos do inciso I do<strong>caput</strong>do art. 49 da Constituição.</p><p>Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 18 de julho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="assina">Mauro Luiz Iecker Vieira</p><p><strong>ACORDO DE COOPERAÇÃO TÉCNICA ENTRE O</strong><strong>GOVERNO DAREPÚBLICA DE UGANDA E O GOVERNO DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL</strong></p><p>O Governo da República de Uganda</p><p>e</p><p>O Governo da República Federativa do Brasil</p><p>(doravante denominados "Partes"),</p><p>Tendo em vista o interesse de fortalecer os laços de amizade existentes entre seus povos;</p><p>Considerando o interesse mútuo em aperfeiçoar e estimular o desenvolvimento socioeconômico de seus respectivos países;</p><p>Convencidos da necessidade de enfatizar o desenvolvimento sustentável;</p><p>Reconhecendo as vantagens recíprocas resultantes da cooperação técnica em áreas de interesse comum; e</p><p>Desejosos de desenvolver cooperação que estimule o progresso técnico,</p><p>Acordam o seguinte:</p><p><strong>Artigo I</strong></p><p>O objetivo do presente Acordo é promover a cooperação técnica nas áreas consideradas prioritárias pelas Partes.</p><p><strong>Artigo II</strong></p><p>Para a consecução do objetivo do presente Acordo, as Partes poderão dispor de mecanismos trilaterais de cooperação, por meio de parcerias triangulares com terceiros países, organizações internacionais e agências regionais.</p><p><strong>Artigo III</strong></p><p>1. Os projetos de cooperação técnica serão implementados por meio de Ajustes Complementares.</p><p>2. As instituições executoras e coordenadoras e outros elementos necessários para implementar os projetos referidos no parágrafo 1 deste Artigo serão definidos nos Ajustes Complementares.</p><p>3. Instituições dos setores público e privado, bem como organizações não-governamentais, poderão participar dos projetos desenvolvidos no âmbito deste Acordo, conforme estabelecido nos Ajustes Complementares.</p><p>4. As Partes financiarão, em conjunto ou separadamente, a implementação dos projetos aprovados de comum acordo e poderão buscar financiamento de organizações internacionais, fundos, programas internacionais e regionais e outros doadores, conforme suas respectivas legislações nacionais.</p><p><strong>Artigo IV</strong></p><p>1. Representantes das Partes reunir-se-ão para tratar de assuntos pertinentes aos projetos de cooperação técnica, incluindo:</p><p>a) avaliação e definição de áreas comuns prioritárias nas quais seria viável a implementação de cooperação técnica;</p><p>b) estabelecimento de mecanismos e procedimentos a serem adotados pelas Partes;</p><p>c) exame e aprovação de Planos de Trabalho;</p><p>d) análise, aprovação e acompanhamento da implementação de programas, projetos e atividades de cooperação técnica; e</p><p>e) avaliação dos resultados da execução de programas, projetos e atividades implementados no âmbito deste Acordo.</p><p>2. O local e data das reuniões serão acordados por via diplomática.</p><p><strong>Artigo V</strong></p><p>Cada Parte garantirá que documentos, informações e outros dados obtidos durante a implementação deste Acordo não sejam divulgados nem transmitidos a terceiros sem o prévio consentimento, por escrito, da outra Parte.</p><p><strong>Artigo VI</strong></p><p>As Partes assegurarão ao pessoal enviado por uma das Partes, no âmbito do presente Acordo, o apoio logístico necessário relativo à sua acomodação, facilidades de transporte e acesso à informação necessária para o cumprimento de suas funções específicas, conforme definido nos Ajustes Complementares.</p><p><strong>Artigo VII</strong></p><p>1. Cada Parte concederá ao pessoal designado pela outra Parte para exercer suas funções no seu território, no âmbito do presente Acordo, bem como aos seus dependentes legais, quando for o caso, com base na reciprocidade de tratamento, desde que não se trate de seus próprios nacionais ou estrangeiros com residência permanente em seus territórios:</p><p>a) vistos, conforme as regras aplicáveis de cada Parte, solicitados por canal diplomático;</p><p>b) isenção de taxas aduaneiras e de outros impostos incidentes sobre a importação de objetos pessoais, durante os primeiros seis meses de estada, sempre que o prazo de permanência legal no país anfitrião seja superior a um ano, com exceção de taxas relativas a despesas de armazenagem, transporte e outros serviços conexos, destinados à primeira instalação; esses objetos serão reexportados ao final da missão, a menos que os impostos de importação, dos quais foram originalmente isentos, sejam pagos;</p><p>c) isenção e restrição idênticas àquelas previstas na alínea "b" deste parágrafo, quando da reexportação dos mesmos bens;</p><p>d) isenção de impostos sobre renda quanto a salários pagos por instituições da Parte que os enviou; em caso de remunerações e diárias pagas pela instituição anfitriã, será aplicada a legislação do país anfitrião, observados os acordos de bitributação eventualmente firmados entre as Partes;</p><p>e) imunidade jurisdicional no que se refere aos atos praticados em função das atividades desenvolvidas no âmbito deste Acordo; e</p><p>f) facilidades de repatriação em situações de crise.</p><p>2. A seleção do pessoal será feita pela Parte que o envie e deverá ser aprovada pela Parte anfitriã.</p><p><strong>Artigo VIII</strong></p><p>O pessoal enviado de um país a outro no âmbito do presente Acordo atuará em conformidade com os termos e condições de cada projeto e estará sujeito às leis e aos regulamentos vigentes no território do país anfitrião, ressalvado o disposto no Artigo VII do presente Acordo.</p><p>Artigo IX</p><p>1. Os bens, equipamentos e outros itens eventualmente fornecidos por uma Parte à outra para a execução de projetos desenvolvidos no âmbito deste Acordo, conforme definido e aprovado no respectivo Ajuste Complementar, serão isentos de taxas, impostos e demais gravames de importação e de exportação, com exceção daqueles relativos a despesas de armazenagem, transporte e outros serviços conexos.</p><p>2. Ao término dos projetos, todos os bens, equipamentos e demais itens referidos no parágrafo 1 deste Artigo que não tiverem sido transferidos a título permanente à outra Parte pela Parte que os forneceu serão reexportados com igual isenção de direitos de exportação e outros impostos normalmente incidentes, com exceção de taxas e encargos relativos a despesas de armazenagem, transporte e outros serviços conexos.</p><p>3. No caso da importação ou exportação de bens destinados à execução de projetos desenvolvidos no âmbito do presente Acordo, a instituição pública encarregada da execução será responsável pelas medidas necessárias para a liberação alfandegária dos referidos bens.</p><p><strong>Artigo X</strong></p><p>1. Este Acordo entrará em vigor na data da segunda notificação pela qual uma Parte informa a outra do cumprimento de seus respectivos requisitos internos para sua entrada em vigor.</p><p>2. O presente Acordo terá vigência de cinco (5) anos, sendo automaticamente renovado por iguais períodos sucessivos, salvo denúncia por qualquer das Partes.</p><p>3. Qualquer das Partes poderá, a qualquer momento, notificar à outra, por via diplomática, sua decisão de denunciar o presente Acordo. A denúncia surtirá efeito seis (6) meses após a data da notificação.</p><p>4. Em caso de denúncia do presente Acordo, as Partes decidirão, de comum acordo, sobre a continuidade das atividades em andamento, inclusive em caso de cooperação com terceiros países.</p><p>5. O presente Acordo poderá ser emendado por consentimento mútuo das Partes. As emendas entrarão em vigor em conformidade com os procedimentos previstos no parágrafo 1 deste Artigo.</p><p><strong>Artigo XI</strong></p><p>Qualquer controvérsia relativa à interpretação ou implementação deste Acordo será resolvida por negociação direta entre as Partes, por via diplomática.</p><p>Feito em Campala, em 29 de setembro de 2011, em dois exemplares, nos idiomas português e inglês, sendo ambos os textos igualmente autênticos.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PELO GOVERNO DA REPÚBLICA DO UGANDA</p><p>______________________________</p><p>Sam K. Kutesa</p><p>Ministro dos Negócios Estrangeiros e Cooperação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PELO GOVERNO DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL</p><p>______________________________</p><p>Ana Maria Sampaio Fernandes</p><p>Embaixadora do Brasil em Nairobi</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>