<xml><article id="33147707" name="18.07.23 Averbacao" idOficio="9727992" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="19/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="39" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=39" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20782194">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome dos genitores de OSEPH ROOVENSLY DERIVAL, incluído na Portaria nº 2.353, de 31 de agosto de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 01 de setembro de 2020, é ROSE MARTHE DERIVAL MICHEL, e não como constou. Processo 08212.000951/2020-57</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Yeniley Miranda Pedroso, incluído na Portaria nº 2.312, de 26 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 27 de junho de 2023, é ANGEL MIRANDA DOMINGUEZ, e não como constou. Processo 235881.0187634/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Amr Elsayed Mohamed Ibrahim, incluído na Portaria nº 2.388, de 11 de julho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de julho de 2023, é KAWTHAR ABOUELFETTOUH ELSAYED ZAGHLOUL, e não como constou. Processo 08018.043892/2023-51</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Mario Salas, incluído na Portaria nº 2.335, de 28 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 29 de junho de 2023, é MARIO DE JESUS SALAS REYES, e não como constou. Processo 235881.0275629/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Gunter Csasznik, incluído no Decreto Coletivo nº 339, de 9 de outubro de 1964, publicada no Diário Oficial da União de 13 de Outubro de 1964, é IRMA CSASZNIK, e não como constou. Processo 08018.034847/2023-13</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Isaf Mourai, incluída na Portaria n.º 00664, de 15 de setembro de 1987, publicada no Diário Oficial da União de 16 de setembro de 1987, passou a assinar ISAF MOURAI TANNOUS, em virtude de haver contraído matrimônio com Gassan Antonio, em 22 de agosto de 1982, conforme Certidão de Casamento expedida pelo Cartório do Registro Civil das Pessoas Naturais do 2° Distrito e Tabelionato de Notas de São João de Meriti - Rio de Janeiro, Matrícula 0926680155 1982 3 00004 089 0000889 17. Processo 08018.038370/2023-37</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Katharina Martha de Vasconcellos, incluída na Portaria nº 246-GB, de 29 de outubro de 1970, publicada no Diário Oficial da União de 04 de novembro de 1970, voltou a assinar KATHARINA MARTHA JUNG, em virtude de Divórcio Consensual, com sentença proferida aos 30 de agosto de 1962, pelo MM. Juiz da 5° Vara Cível de Belo Horizonte, em processo protocolado sob n°252326 com as formalidades legais, Retifico o nome dos genitores, é HEINRICH JUNG e ALINA HALSTENBERG JUNG, averbada no RCPN do 2° Subdistrito de Belo Horizonte - MG, conforme certidão passada pelo Cartório de Registro Civil das Pessoas Naturais, 2° Subdistrito de Belo Horizonte - MG, Matrícula 058040 01 55 1934 2 00034 017 0000332 14. Processo 08018.043912/2023-93</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Foysol Miah, incluído na Portaria nº 2.365, de 4 de julho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 5 de julho de 2023, é 20 de junho de 1982, e não como constou. Processo 08018.044176/2023-91</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Ursula Veronica Krzyzanowski, incluído na Portaria nº 2244, de 14 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 14 de junho de 2023, é JORGE ADAN KRZYZANOWSKI, e não como constou. Processo 08018.043147/2023-10</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que os dados corretos de Abdulnoor Alswal, incluído na Portaria nº 2.365, de 4 de julho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 5 de julho de 2023, são: ABDULNOOR IBRAHIM ALSWAL - G467106-G, natural da Síria, nascido em 29 de abril de 1994, filho de Ibrahim Hussen Alswal e de Jamila Al Dassa Youssf, residente no Estado do Paraná (Processo n° 235881.0090415/2021), e não como constou. Processo 08018.044146/2023-84</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Taisiia Polyakova, que ao amparo no artigo 71, § 1º, da Lei 13.445 de 2017, foi deferida a solicitação de tradução de nome, passando a chamar-se Tais Polyakova, incluído na Portaria nº 1.662, de 3 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 6 de fevereiro de 2023, é TAIS POLIAKOVA, e não como constou. Processo 08018.041440/2023-34</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Al Moutasem Al Refai, incluído na Portaria nº 1.086, de 19 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 20 de setembro de 2022, é natural dos EMIRADOS ÁRABES UNIDOS, e não como constou. Processo 235881.0260414/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome dos genitores de Raeda Shikh Elias, incluído na Portaria nº 1.712, de 14 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 15 de fevereiro de 2023, é YOUSSEF SHIKH ELIAS e NAZHA FAYAD, e não como constou. Processo 235881.0159207/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que os dados corretos de Ernesto Rodríguez González, incluído na Portaria nº 1.500, DE 3 DE JANEIRO DE 2023, publicada no Diário Oficial da União de 4 de janeiro de 2023, são: ERNESTO RODRIGUEZ GONZALEZ - V977595-0, natural de Cuba, nascido em 24 de setembro de 1998, filho de Ariel Fernando Rodriguez Alvarez e de Zochil Gonzalez Arenas, residente no Estado do Rio de Janeiro (Processo n° 235881.0020014/2021), e não como constou. Processo 08018.044734/2023-18</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Marta Eugenia Arce Dantas, incluído na Portaria Coletiva nº 314, de 6 de junho de 1983, publicada no Diário Oficial da União de 8 de junho de 1983, é GLORIA ARCE, e não como constou. Processo 08018.044793/2023-96</p><p class="assina">RAYSSA CAVALCANTE MATOS</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>