<xml><article id="33037606" name="Acordao 327" idOficio="9713922" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00017" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="125" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=125" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762795">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 327-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 327-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.007017/2022-03</p><p>2. Interessados: Mineração Coto Comércio Importação e Exportação Ltda. e Companhia Docas da Paraíba (DOCAS-PB)</p><p>3. Relator: Lima Filho</p><p>4. Unidades Técnicas: Superintendência de Regulação - SRG e Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam da entrega da área AE-14 após a extinção do Contrato de Transição nº 01, de 20 de janeiro de 2022, celebrado entre a Companhia Docas da Paraíba (DOCAS-PB) e a arrendatária transitória Mineração Coto Comércio Importação e Exportação Ltda.,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 546, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. determinar que a empresa Mineração Coto Comércio Importação e Exportação Ltda.:</p><p>5.1.1. execute o devido isolamento das áreas, no prazo de até 30 (trinta) dias, contados do conhecimento desta deliberação;</p><p>5.1.2. reponha os portões da área do tanque e da casa de bombas, em prazo a ser definido, de forma razoável, pela autoridade portuária;</p><p>5.1.3. promova a reestruturação das estacas de alvenaria e reinstalação de arames farpados para reconstituição da cerca da lateral direita do terminal, em prazo a ser definido, de forma razoável, pela autoridade portuária;</p><p>5.2. cientificar as interessadas acerca da presente decisão; e</p><p>5.3. encaminhar os autos para a Superintendência de Regulação - SRG e para a Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC para conhecimento e acompanhamento do atendimento desta deliberação.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/07/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho (Relator), Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>