<xml><article id="33000114" name="ATA DA 20A ASSEMBLEIA GERAL EXTR" idOficio="9705049" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="11/07/2023" artClass="00027:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Empresa Gestora de Ativos" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750530">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATA DA 20ª ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 20ª ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>Em vinte e oito de junho de dois mil e vinte e três, às 15h, na sede da Empresa Gestora de Ativos S.A. - EMGEA, no Setor Bancário Sul, Quadra 2, Bloco "B", 1º Subsolo - Edifício São Marcus - Brasília (DF), realizou-se a 20ª Assembleia Geral Extraordinária da Empresa, agendada por meio do Ofício SEI nº 24081/2023/MF, de 19.6.2023, da Coordenação-Geral de Assuntos Societários da União da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional - PGFN, com as participações do Sr. Daniel Brasiliense e Prado, Procurador da Fazenda Nacional, representante da União conforme delegação de competência constante da Portaria nº 64, de 6 de março de 2023, da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional - PGFN, publicada no Diário Oficial da União - DOU, de 14 de março de 2023, edição 50, seção 2, página 38, conforme registro no Livro de Presença de Acionistas nº 001, fls. 027; do Sr. Gustavo Sampaio de Arrochela Lobo, Presidente do Conselho de Administração da EMGEA; do Sr. Fernando Damata Pimentel, Diretor-Presidente da EMGEA; da Chefe de Gabinete de Governança, Thereza Mury e da Sra. Angela Moreira Ferro, Gerente do Gabinete de Governança da EMGEA. O representante da União convidou o Sr. Gustavo Lobo, Presidente do COSAD, a presidir os trabalhos da Assembleia e a Sra. Angela Moreira Ferro a secretariá-los. Composta a mesa e verificado o quórum legal para a instalação em primeira convocação e para as deliberações, o Presidente da Assembleia deu início aos trabalhos, esclarecendo que a publicação de anúncios havia sido dispensada, nos termos dos Arts. 124, § 4º, e 133, § 4º, da Lei nº 6.404/1976, de 15 de dezembro de 1976. Em seguida, informou aos presentes os assuntos para deliberação componentes da ordem do dia: I - Eleição de membro suplente do Conselho Fiscal; e II - Eleição de membros do Conselho de Administração. Prosseguindo, o Presidente esclareceu que os documentos e informações relativos aos assuntos constantes da ordem do dia encontravam-se sobre a mesa. A acionista única, por meio de seu representante, dispensou a leitura dos documentos, por já serem esses do conhecimento de todos, e deliberou por: I - eleger o Sr. Fernando José Alves dos Santos, brasileiro, casado, formado em Ciências Econômicas, portador do RG nº ***225*, emitida pela Secretaria da Segurança Pública do Estado de Pernambuco, em 3.7.1989, inscrito no CPF sob nº ***.726.194-**, residente em Brasília (DF), e domiciliado no Setor Bancário Sul, Quadra 2, Bloco "B", 1º Subsolo - Edifício São Marcus - Brasília (DF), indicado pelo Ministério da Fazenda por intermédio do Ofício SEI nº 9520/2023/MF (SEI nº 33306839), de 15.5.2023, para exercer a função de membro suplente do Conselho Fiscal da Empresa Gestora de Ativos S.A. - EMGEA, em substituição ao Sr. César Almeida de Meneses Silva, para cumprir prazo de atuação de dois anos, de 28 de junho de 2023 a 27 de junho de 2025; e II - eleger: a) a Sra. Luciana Leal Brayner, brasileira, casada, formada em Direito, portadora do RG nº *.918.***, emitido pela Secretaria da Segurança Pública do Estado de Pernambuco, em 21.8.1997, inscrita no CPF sob nº ***.005.174-**, residente em Brasília (DF), e domiciliada no Setor Bancário Sul, Quadra 2, Bloco "B", 1º Subsolo - Edifício São Marcus - Brasília (DF), indicada pelo Ministério da Fazenda por intermédio do Ofício SEI nº 10105/2023/MF (SEI nº 33381585), de 15.5.2023, para exercer a função de membro do Conselho de Administração da Empresa Gestora de Ativos S.A. - EMGEA, em substituição ao Sr. Francisco Airton Bezerra Martins, para cumprir prazo de gestão unificado, de 28 de junho de 2023 a 18 de julho de 2023; e b) o Sr. Rodrigo Alves Teixeira, brasileiro, divorciado, formado em Economia, portador do RG nº **.934.957-*, emitido pela Secretaria da Segurança Pública do Estado de São Paulo, em 17.1.2015, inscrito no CPF sob nº ***.942.138-**, residente em Brasília (DF), e domiciliado no Setor Bancário Sul, Quadra 2, Bloco "B", 1º Subsolo - Edifício São Marcus - Brasília (DF), indicado pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos por intermédio do Ofício SEI nº 53365/2023/MGI (SEI nº 34597363), de 5.6.2023, para exercer a função de membro do Conselho de Administração da Empresa Gestora de Ativos S.A. - EMGEA, em cargo vago, anteriormente ocupado pelo Sr. Francisco Eduardo de Holanda Bessa, para cumprir prazo de gestão unificado, de 28 de junho de 2023 a 18 de julho de 2023. Esgotada a ordem do dia e nada mais havendo a tratar, a Ata foi lavrada, lida, aprovada e assinada, na forma do Art. 130 da Lei nº 6.404/1976, pelo representante da única acionista e pelos integrantes da mesa. A Secretária da Assembleia declara que a referida ata é cópia fiel da constante no respectivo livro de atas. Brasília, 28 de junho de 2023. a) Gustavo Sampaio de Arrochela Lobo - Presidente da mesa da Assembleia; Daniel Brasiliense e Prado - Representante da União; e Angela Moreira Ferro - Secretária. A Junta Comercial, Industrial e Serviços do Distrito Federal certificou o registro desta Ata em 4 de julho de 2023 sob o número 2121138.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>