<xml><article id="33048279" name="PORTARIA MAPA NA 598 DE 12 DE JU" idOficio="9714821" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/07/2023" artClass="00008:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="132" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20763933">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MAPA  Nº 598, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece a forma de publicidade e os critérios para a execução de despesas em curso, decorrentes dos exercícios financeiros de 2020 a 2022, classificadas sob identificador de Resultado Primário 9 - Emendas de Relator-Geral.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MAPA Nº 598, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece a forma de publicidade e os critérios para a execução de despesas em curso, decorrentes dos exercícios financeiros de 2020 a 2022, classificadas sob identificador de Resultado Primário 9 - Emendas de Relator-Geral.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no art. 19 da Lei nº 14.600, de 19 de junho de 2023, na Lei nº 13.898, de 11 de novembro de 2019, na Lei nº 14.116, de 31 de dezembro de 2020, na Lei nº 14.194, de 20 de agosto de 2021, na Instrução Normativa MAPA nº 16, de 8 dezembro de 2021, no Parecer de Força Executória nº 00142/2022/SGCT/AGU, de 22 de dezembro de 2022, e o que consta do Processo nº 21000.044185/2023-39, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam estabelecidos, a partir da data da entrada em vigor desta Portaria, os procedimentos para a execução das despesas em curso, decorrentes dos exercícios financeiros de 2020 a 2022, classificadas sob identificador de Resultado Primário 9 - Emendas de Relator-Geral e apoiadas nas ações sob gestão do Ministério da Agricultura e Pecuária e sua entidade vinculada.</p><p>Parágrafo único. Para efeito desta Portaria, considera-se despesa discricionária com indicador de Resultado Primário 9 (RP 9) aquela suportada por dotações classificadas com identificador de resultado primário descrito no item 4 da alínea "c" do inciso II do § 4º do art. 7º da Lei nº 14.436, de 9 de agosto de 2022.</p><p>Art. 2º A continuidade da execução das despesas de que trata o art. 1º desta Portaria ficará condicionada:</p><p>I - ao empenho total até a data de 20 de dezembro de 2022; e</p><p>II - à reavaliação e ao ateste pelas secretarias finalísticas e entidade vinculada quanto à conformidade com os respectivos programas e ações orçamentárias.</p><p>Parágrafo único. Sendo inviável a continuidade da execução das despesas de que trata o caput, o instrumento de repasse será rescindido ou extinto.</p><p>Art. 3º A reavaliação e o ateste de conformidade, de acordo com o art. 2º desta Portaria, se darão por meio de despacho e registro de constatação, cujos teores indicarão se as despesas em curso estão de acordo e são compatíveis com os respectivos programas do Plano Plurianual - PPA 2020-2023 e com os cadastros de ações orçamentárias, nos respectivos anos das despesas.</p><p>§ 1º O ateste e a reavaliação serão realizados de forma individual no respectivo processo administrativo.</p><p>§ 2º Em casos excepcionais, e desde que observados os princípios da transparência e da motivação dos atos administrativos, a reavaliação e o ateste poderão ser realizados de forma consolidada.</p><p>§ 3º Na reavaliação e ateste das despesas previstas nesta Portaria, será afastado o caráter vinculante das indicações formuladas pelo Relator-Geral do orçamento.</p><p>§ 4º Para cumprir o disposto no caput, os titulares das secretarias finalísticas e o dirigente da entidade vinculada poderão estabelecer a distribuição de tarefas entre as unidades a eles subordinadas.</p><p>Art. 4º Os casos omissos e não tratados nesta Portaria serão dirimidos a partir das orientações presentes no Parecer de Força Executória nº 00142/2022/SGCT/AGU, de 22 de dezembro de 2022, sem prejuízo de se levar em conta as orientações supervenientes feitas pelos órgãos de controle.</p><p>Art. 5º No prazo máximo de noventa dias, a execução das despesas de que trata esta Portaria será divulgada no portal oficial do Ministério da Agricultura e Pecuária e de sua entidade vinculada.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS FÁVARO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>