<xml><article id="33145879" name="397 - Portaria de Aprovacao - 18" idOficio="9727680" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/07/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20781766">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 397, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 397, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p>ANEXO</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>232036 - TRADICIONAIS FESTEJOS FOLCLÓRICOS DE SÃO BENEDITO E SÃO SEBASTIÃO DE FUNDÃO/ES</p><p>associação das bandas de congo de Fundão</p><p>CNPJ/CPF: 18.883.597/0001-25</p><p>Processo: 01400012132202339</p><p>Cidade: Fundão - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.786,70</p><p>Prazo de Captação: 19/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O evento "Tradicionais Festejos Folclóricos de São Benedito e São Sebastião de Fundão/ES" é uma manifestação singular do patrimônio cultural de natureza imaterial do município de Fundão/ES, um dos mais tradicionais símbolos folclóricos, culturais e históricos do Estado do Espírito Santo, e realizado nas seguintes etapas: Cortada do Mastro, Visita a Bandeira, Puxada do Navio, Fincada do Mastro, Encontro Regional de Bandas de Congo e Derrubada do Mastro.</p><p>ÁREA: 5 PATRIMÔNIO CULTURAL (Artigo 18, § 1º)</p><p>232041 - Projeto Desafio nas Cores dos Bumbás</p><p>JACILDO BEZERRA</p><p>CNPJ/CPF: 382.566.062-15</p><p>Processo: 01400012138202314</p><p>Cidade: Boa Vista - RR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 226.806,25</p><p>Prazo de Captação: 19/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Desafio nas Cores dos Bumbás visa realizar evento de divulgação do Movimento Magia da Toada em Boa Vista tendo como atração os levantadores de toadas dos Boi Garantido Sebastião Júnior e do Boi Caprichoso Patrick Araújo.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>