<xml><article id="33247404" name="Despacho SNJ 2023. =25.07" idOficio="9740481" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="26/07/2023" artClass="00032:00037:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça" artSize="12" artNotes="" numberPage="86" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=86" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20799393">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 25 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 25 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso das atribuições conferidas pelo art. 14, inciso IX, do Decreto nº 11.348, de 1º de janeiro de 2023, e considerando o disposto na Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, no Decreto nº 3.100, de 30 de junho de 1999 e na Portaria MJ nº 362, de 1° de março de 2016; resolve:</p><p>Nº 1.430 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social ASSOCIACAO CLUBE REAL DE ESPORTES SOBRE RODAS - ACRESR, com sede em SÃO PAULO/SP e inscrita no CNPJ sob o nº 47.877.306/0001-94, em razão do não-cumprimento dos requisitos exigidos pelo art.1º da Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, consoante exame promovido no âmbito do DESPACHO Nº 1416/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24865387). Processo SEI/MJ nº 08071.000555/2023-24.</p><p>Nº 1.431 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social Casa Cattani - Instituto Brasileiro de Assistência, Apoio, Humanização e Desenvolvimento Social, com sede em SOROCABA/SP e inscrita no CNPJ sob o nº45.134.836/0001-17, em razão do não-cumprimento dos requisitos exigidos pelo art.1º da Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, consoante exame promovido no âmbito do DESPACHO Nº 1415/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24865333). Processo SEI/MJ nº 08071.000556/2023-79.</p><p>Nº 1.445 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social INSTITUTO IKONE LIGA SOCIAL GLOBAL, com sede em CABO DE SANTO AGOSTINHO - PE, inscrita no CNPJ sob o nº 37.437.611/0001-01, conforme Nota Técnica nº 544/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24886610), em razão da inadequação da entidade social aos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 1999. A entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar recurso administrativo, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08071.000180/2023-01.</p><p>Nº 1.446 - Reconsiderar a decisão de indeferimento proferida por meio do Despacho nº 512/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS, de 04 de abril de 2023, publicado no Diário Oficial da União em 06 de abril de 2023, Seção 1, página 46, e tornar público o DEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social ASSOCIAÇÃO MERCY FOR ANIMALS BRASIL, com sede em SÃO PAULO - SP, inscrita no CNPJ sob o nº 26.795.584/0001-22, conforme Nota Técnica nº 531/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS/MJ (24847546). Processo SEI/MJ nº (08071.000026/2023-21).</p><p>Nº 1.447 - Em face da informação proferida pelo Setor de Análise de OSCIP-OE, por meio da Nota Técnicaº 543/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS/MJ (24886196), conheço o recurso administrativo interposto pela entidade social INSTITUTO BRASIL SEM FRONTEIRAS - IBESF, com sede em Redenção - CE, inscrita no CNPJ sob o nº 22.060.078/0001-34 para, no mérito, negar provimento e ratificar a decisão do INDEFERIMENTO de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) exarada nos termos do Despacho nº 195/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (23301007), publicado no Diário Oficial da União de 02 de março de 2023, Seção 1, Página 35.</p><p>Nº 1.454 - Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social AMAL SHRINERS, com sede em SÃO PAULO - SP, inscrita no CNPJ sob o nº 13.411.722/0001-80, conforme Despacho nº 1451/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS (24896832), em razão da inadequação da entidade social aos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 1999. A entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar recurso administrativo, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08071.000472/2023-35</p><p>Nº 1.460 - Tornar público o DEFERIMENTO do pedido de qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), da entidade social ITI - INSTITUTO TECNOLÓGICO INOVÇÃO, com sede em SÃO PAULO - SP, inscrita no CNPJ sob o nº 07.466.217/0001-30, nos termos do que estabelece o art. 1°, §2°, da Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, consoante exame promovido no âmbito da Nota Técnica nº 550/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CGPJUS/DPJUS/SENAJUS/MJ (24905497). Processo SEI/MJ nº 08071.000510/2023-50.</p><p class="assina">Augusto de Arruda Botelho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>