<xml><article id="32870685" name="29- Junho- retificacao" idOficio="9691773" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="03/07/2023" artClass="00015:00024:00018:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional/Departamento do Patrimônio Material e Fiscalização/Centro Nacional de Arqueologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20732297">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>Na Portaria nº 38, de 23 de junho de 2023, Seção I, Anexo V, Página 22, Autorização nº 28, processo nº 01508.000682/2021-45, publicada em 26/06/2023, Onde se lê: "Arqueólogo de Campo: Jardel Stenio de Araújo Barbosa", Leia-se: "Arqueóloga de Campo: Ana Claudia Fragoso".</p><p>Na Portaria nº 15, de 10 de março de 2023, Seção I, Anexo V, Página 29, Autorização nº 23, processo nº 01450.003583/2022-17, publicada em 13/03/2023, Onde se lê: "Arqueólogo de Campo: Eduardo Carvalho de Oliveira"; Leia-se:: "Arqueólogos de Campo: Eduardo Carvalho de Oliveira e David Lugli Turtera Pereira.</p><p>Na Portaria nº 15, de 18 de março de 2022, Seção I, Anexo III, Página 232, Autorização nº 23, processo nº 01506.000214/2022-71, publicada em 21/03/2023, Onde se lê: Área de Abrangência: Municípios de Analândia, Apiaí, Barra Bonita, Botucatu, Dourado, Dracena, Eldorado Paulista, Franca, Guareí, Iporanga, Itapeva, Marília, Mirandópolis, Ourinhos, Ouroeste, Pereira Barreto, Peruíbe, Piraju, Promissão, Ribeirão Bonito, Ribeirão Preto, Rio Claro, São José dos Campos, São Manuel e Tupã, no estado de São Paulo; Municípios de Jacarezinho, Tunas do Paraná e São José dos Pinhais no estado do Paraná, Leia-se: Área de Abrangência: Municípios de Americana, Itaberá, Itaporanga, Ipeúna, Monte Mor, Piracicaba, Santa Rita do Passa Quatro, São Simão, Serra Azul, Analândia, Apiaí, Barra Bonita, Botucatu, Dourado, Dracena, Eldorado Paulista, Franca, Guareí, Iporanga, Itapeva, Marília, Mirandópolis, Ourinhos, Ouroeste, Pereira Barreto, Peruíbe, Piraju, Promissão, Ribeirão Bonito, Ribeirão Preto, Rio Claro, São José dos Campos, São Manuel e Tupã, estado de São Paulo; Municípios de Jacarezinho, Tunas do Paraná e São José dos Pinhais, estado do Paraná.</p><p>Na Portaria nº 55, de 16 de setembro de 2022, Seção I, Anexo IV, Página 229, Autorização nº 33, processo nº 01514.000801/2022-61, publicada em 19/09/2022, Onde se lê: "Arqueólogos de Campo: Renato Saad Panunzio, Gina Faraco Bianchini e Cristiano Von Mühlen", Leia-se: "Arqueólogos de Campo: Renato Saad Panunzio e Elaine Cristina de Carvalho e Silva".</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>