<xml><article id="32938469" name="Portaria 43_1" idOficio="9699193" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/07/2023" artClass="00070:00583:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DOS TÉCNICOS INDUSTRIAIS DA 4ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="247" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=247" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20742515">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CRT04 PR/SC Nº 43, DE 6 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Revoga a Portaria nº 042, de 25 de março de 2022, e define novas normas e procedimentos para concessão de valores correspondentes a indenizações no âmbito do CRT04 PR/SC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CRT04 PR/SC Nº 43, DE 6 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Revoga a Portaria nº 042, de 25 de março de 2022, e define novas normas e procedimentos para concessão de valores correspondentes a indenizações no âmbito do CRT04 PR/SC.</p><p>O Presidente do CONSELHO REGIONAL DOS TÉCNICOS INDUSTRIAIS DA 4ª REGIÃO - CRT04 PR/SC, no uso das competências que lhe confere a Lei nº 13.639 de 26 de março 2018, bem como o Regimento Interno de 04 de junho de 2020;</p><p>CONSIDERANDO que os Conselhos Regionais, criados pela Lei nº 13.639, de 26 de março de 2018, e pela Resolução nº 016, de 16 de agosto de 2018, do Conselho Federal dos Técnicos Industriais - CFT, no uso de suas atribuições legais e regimentais;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas na Resolução nº 079 de 31 de outubro de 2019 - Regulamenta no âmbito do CFT os procedimentos para concessão de Diária, Meia-diária, Jetom, Reembolso, Ajuda de Custo, Auxílio translado, passagem aérea e terrestre e deslocamento terrestre com veículo próprio e das outras providências;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas na Lei nº 8112/1990, que dispõe sobre o Regime Jurídico dos Servidores Públicos Civis da União, das autarquias e das fundações públicas federais;</p><p>CONSIDERANDO que há necessidade de se estabelecer valores de diária, meia-diária e jetom, auxílio translado, ajuda de custo e reembolso a ser concedidos aos membros da Diretoria Executiva, Conselheiros, Colaboradores e Convidados para desenvolverem trabalhos de interesse do Conselho Regional dos Técnicos Industriais da 4ª Região - CRT04 PR/SC;</p><p>CONSIDERANDO que nos termos do disposto na Lei nº 11.000, de 2004 os Conselhos Federais de fiscalização das profissões regulamentadas ficam autorizados a normatizar a concessão de diária, meia-diária, jetom, ajuda de custo e reembolso, fixando o valor máximo para todos os conselhos regionais;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas no Decreto nº 5.992/2006 - Presidência da República, publicado no DOU de 22.08.2012;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas no Decreto-lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, e suas alterações;</p><p>CONSIDERANDO as disposições na Lei 9.527/1997 - Presidência da República publicada em 10 de dezembro de 1997;</p><p>CONSIDERANDO que os Conselhos Regionais dos Técnicos Industriais são entidades criadas por lei, com atribuições de fiscalizar e normatizar o exercício profissional do técnico industrial, mantidas com recursos próprios e não recebedoras de subvenções ou transferências advindas do Orçamento da União;</p><p>CONSIDERANDO que os mandatos dos membros dos Conselhos Regionais de Técnicos Industriais são meramente honoríficos, não fazendo jus a qualquer remuneração por seu trabalho;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas no Acórdão nº 1.481/2012-TCU - Plenário, do Tribunal de Contas da União, que recomenda a pesquisa com hospedagem, deslocamento e alimentação;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas na Resolução Ad Referendum do Plenário do CFT nº 025, onde altera o §3º do art. 3º da Resolução nº 79/2019, inclui o §4º no art. 3º da Resolução nº 79/2019 e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas no Regimento Interno do CRT04 PR/SC em seu Art. 23, Inciso II - Conhecer e se comprometer com suas responsabilidades legais e morais do cargo, em sua conduta, no cumprimento do mandato, resolve</p><p>Art. 1º. Revogar a Portaria nº 042, de 25 de março de 2022.</p><p>Art. 2º. Definir novas normas e procedimentos para concessão de verbas indenizatórias no âmbito do CRT04 PR/SC. Trata de regulação e disciplinamento da concessão de passagem, diária, meia-diária, jetom, deslocamento terrestre, auxílio translado, reembolso, adiantamento e ajuda de custo eventuais despesas com viagens no âmbito do CRT04 PR/SC.</p><p>Art. 3º. Definir os valores de indenizações a serem aplicados pelo CRT04 PR/SC, conforme Anexo I - Tabela de Valores.</p><p>CONCEITOS</p><p>Art. 4º. Para efeitos e compreensão desta Portaria, adotam-se as seguintes definições:</p><p>- Diária: Valor concedido para indenizar despesas com alimentação, transporte urbano, estacionamento e hospedagem por dia de afastamento da Sede/Regional do CRT04 PR/SC ou local de domicílio do usuário;</p><p>- Meia-Diária: Valor destinado para indenizar despesa com alimentação, transporte urbano, e estacionamento, quando o afastamento não exigir pernoite e a atividade se estender até as 17h00;</p><p>- Jetom: Valor concedido aos Diretores e Conselheiros que participarem de reuniões de caráter deliberativo de forma virtual, ou presencial quando residam no município ou região metropolitana da reunião;</p><p>- Deslocamento Terrestre (Quilômetro Rodado): Valor concedido para indenizar despesas de deslocamento, como combustível, pedágio, seguro e manutenção veicular, por meio de veículo próprio entre a cidade de residência do usuário e a cidade da reunião, evento, trabalho ou a cidade de acesso ao aeroporto.</p><p>- Reembolso: Ato de indenizar ou de restituir custos diretos arcados pelo usuário para participar de eventos ou atividades de interesse do CRT04 PR/SC;</p><p>- Auxílio Translado: Valor concedido a título adicional para cobrir despesas de deslocamento entre o local de embarque e desembarque aéreo ou rodoviário até o local de trabalho, reunião, eventos, residência ou de hospedagem;</p><p>- Adiantamento: Antecipação de valores ao colaborador para utilização em viagens e eventos de interesse do CRT04 PR/SC;</p><p>- Ajuda de Custo I: Valor concedido para indenizar despesas com alimentação, estacionamento e deslocamentos, decorrentes das atividades externas de representação perante a terceiros em caráter político-institucional, ou decorrentes a reuniões de comissões e atividades devidamente convocadas de interesse do CRT04 PR/SC na mesma cidade ou cidades de até 50 quilômetros (por trecho) de distância do local do evento;</p><p>- Ajuda de Custo II: Valor concedido em casos de transferência definitiva do colaborador para outro município de interesse do CRT04 PR/SC;</p><p>- Passagens: Bilhete aéreo ou terrestre, nacional ou internacional, para utilização em viagens a serviço do CRT04 PR/SC, reuniões ou eventos;</p><p>- Usuário: Participante de viagens a serviço, atividade ou representação do CRT04 PR/SC;</p><p>- Solicitante: Colaborador, designado pela autoridade competente, responsável por realizar os procedimentos administrativos de inserção, conferência e liberação no sistema eletrônico das solicitações de passagens, diárias e demais auxílios regulamentados nesta Portaria;</p><p>- Região Metropolitana: Região formada pelo conjunto de diferentes municípios próximos e interligados entre si, definida por Lei Estadual. Anexo II - Tabela com Municípios da Região Metropolitana;</p><p>- Trecho: Intervalo, espaço entre cidade origem/ cidade destino ou cidade destino/cidade origem.</p><p>SOLICITAÇÃO E AUTORIZAÇÃO</p><p>Art. 5º. As solicitações de passagem, diária, meia-diária, jetom, adiantamento, deslocamento terrestre, auxílio translado e ajuda de custo definidos nesta Portaria deverão ser encaminhados pelo Setor de Secretaria e Eventos ao Setor Financeiro, através do Sistemas de Passagens e Diárias - SISPAD.Net e SISDOC.Net, devendo constar:</p><p>- Convocação ou convite dos participantes;</p><p>- Nome do participante, cargo e função;</p><p>- Programação do evento, com horário de início e término;</p><p>- Descrição do motivo da viagem;</p><p>- Período de afastamento;</p><p>- Trecho da viagem;</p><p>- Despesas e respectivas quantidades;</p><p>- Autorização dos ordenadores de despesas;</p><p>- Quando a solicitação de viagens for para pessoas sem vínculos com o sistema CFT/CRT, o Ato de Concessão deverá constar justificativa.</p><p>Parágrafo 1º: Sem o Ato de Concessão o Setor Financeiro não tomará nenhuma providência em relação ao pagamento solicitado.</p><p>Parágrafo 2º: A concessão de verbas indenizatórias será expressamente autorizada pelos ordenadores de despesas.</p><p>Parágrafo 3º: Deverá haver correlação ente o objetivo do deslocamento, a formação/especialização e as atividades a serem desenvolvidas pelo usuário.</p><p>Parágrafo 4º: Na ausência, falta ou impedimento do Presidente, a autorização será dada por seu substituto na forma prevista no Regimento Interno.</p><p>Parágrafo 5º: As solicitações para concessão de passagens e diárias, quando o afastamento se iniciar em sextas-feiras, bem como incluam, sábados, domingos e feriados, serão expressamente justificadas.</p><p>Art. 6º. Os valores a serem considerados para as concessões que constituem objeto desta Portaria são os constantes no Anexo I - Tabela de Valores.</p><p>Art. 7º. A autorização para participação em evento nacional ou internacional compreenderá o fornecimento das verbas indenizatórias correspondentes.</p><p>DAS PASSAGENS AÉREAS</p><p>Art. 8º. O CRT04 PR/SC poderá adquirir passagens aéreas aos Diretores, Conselheiros, Colaboradores e Convidados que forem convocados para participarem de eventos ou reuniões de interesse do Conselho ou, ainda, no caso dos Colaboradores, para desempenho de suas atividades conforme necessidade da administração.</p><p>Art. 9º. As passagens aéreas para os deslocamentos serão fornecidas exclusivamente pelo CRT04 PR/SC, considerando os princípios da economicidade e razoabilidade, para o atendimento do período da convocação.</p><p>Parágrafo único: O deslocamento de até 500 km (por trecho) será efetuado por via terrestre.</p><p>Art. 10. As passagens aéreas serão adquiridas em classe econômica e preferencialmente pelo menor preço cotado, bem como a melhor disponibilidade de voo, horário de saída e chegada e tempo de espera nos aeroportos. Passagens aéreas de maior preço poderão ser obtidas, desde que seja apresentado justo motivo, sujeito à aprovação da Presidência ou Diretoria da área.</p><p>Parágrafo único: As eventuais diferenças de preços, taxas ou multas decorrentes de remarcações, alterações e cancelamentos de passagens aéreas serão de responsabilidade do usuário, exceto quando:</p><p>- Houver alteração da programação do evento;</p><p>- Motivado pelo CRT04 PR/SC;</p><p>- Motivo de força maior, desde que devidamente justificadas, serão submetidas a análise e deliberação da Presidência ou Diretoria Executiva.</p><p>Art. 11. A O Setor de Secretaria e Eventos deverá emitir as passagens.</p><p>Parágrafo 1º: As passagens aéreas serão sempre adquiridas considerando o aeroporto mais próximo da residência ou ponto de partida ou chegada do usuário. Em caso indisponibilidade de voo no aeroporto mais próximo, será considerado o segundo aeroporto mais próximo.</p><p>Parágrafo 2º: Em eventos nacionais, a prioridade deverá ser para voos cujo horário previsto para a chegada anteceda em, no mínimo, 3 (três) horas do início previsto da reunião ou evento, podendo ser adquiridas passagens para o dia anterior ao evento, assim como o retorno, o dia posterior ao evento.</p><p>Parágrafo 3º: O adicional de bagagem poderá ser contemplado quando houver transporte de material em razão da necessidade da atividade, devidamente justificado.</p><p>Parágrafo 4º: Quando possível, as opções de voo encaminhados pela Secretaria e Eventos deverão priorizar os percursos de menor duração, evitando-se, sempre que possível, trechos com escalas, espera em aeroportos e conexões noturnas.</p><p>Parágrafo 5º: O usuário receberá um e-mail com as informações do evento para qual foi convocado.</p><p>Parágrafo 6º: A emissão do bilhete estará condicionada à confirmação, dentro do prazo estipulado de duas (02) horas, da convocação do usuário por e-mail, sendo que neste momento poderá sugerir opções de voo.</p><p>Parágrafo 7º: Após a confirmação, a o Setor de Secretaria e Eventos emitirá as passagens e encaminhará e-mail ao usuário, informando os dados do voo, bem como enviará, através do SISPAD.net as despesas da viagem ao Setor Financeiro, a qual adotará as providencias necessárias.</p><p>Art. 12. As solicitações de viagens para colaboradores sujeitos a controle de jornada deverão ocorrer, preferencialmente, em voos que contemplem a partida e/ou chegada ao destino em período normal de trabalho de segunda a sexta-feira.</p><p>Parágrafo único: Caso haja inexistência de voos nos horários e dias acima consignados ou haja necessidade de deslocamento em horários e/ou dias diversos à jornada de trabalho, a emissão do bilhete aéreo deverá ser condicionada à apresentação de justificativa no processo de solicitação.</p><p>Art. 13. Para os demais usuários, o embarque e o desembarque, sempre que possível, devem acontecer no período entre as 7 (sete horas) e 21 (vinte e uma horas), salvo a inexistência de voos que atendam esses horários ou opção justificada do passageiro.</p><p>Art. 14. Em casos de alterações de voos, desejadas pelo usuário, após a confirmação, este deverá entrar em contato com a agência Aires Turismo através do e-mail: corporativo07@airesturismo.com.br ou WhatsApp (61) 3255-2100. Não terá direito a percepção de diária ou qualquer verba de natureza salarial e/ou remuneratório, e ainda caso haja acréscimo monetário da solicitação, este deverá ser desembolsado pelo usuário.</p><p>DIÁRIA - MEIA-DIÁRIA</p><p>Art. 15. O valor concedido como diária e meia-diária deverá observar o Anexo I - Tabela de Valores desta Portaria.</p><p>Art. 16. As diárias serão concedidas por dia de afastamento da cidade da residência do usuário, sendo consideradas de igual ao número de pernoites.</p><p>Art. 17. O pagamento das diárias terá como limitador as datas convocatórias e a previsão para o deslocamento, no máximo, com limites de um dia antes e um dia após ao evento correspondente.</p><p>Art. 18. O usuário fará jus à meia-diária nos seguintes casos:</p><p>- Quando convocado para a atividade que não exigir afastamento com pernoite;</p><p>- Quando em viagem, o retorno à residência se der após 17h00, ao final do evento.</p><p>Art. 19. No caso de prorrogação do período de convocação, autorizada pelos ordenadores de despesas, serão concedidas diárias complementares correspondente ao período.</p><p>Art. 20. O pagamento da diária nacional ou meia-diária deverá ser depositado na conta do usuário, em até 24 (vinte e quatro) horas após participação no evento, contados dias úteis.</p><p>Art. 21. O convidado para proferir palestras, ministrar cursos, receber homenagens ou desenvolver outro trabalho, receberá diária ou meia-diária de acordo com anexo I - Tabela de Valores, desta Portaria, com valores estabelecido para colaboradores.</p><p>DIÁRIAS PARA VIAGENS INTERNACIONAIS</p><p>Art. 22. O pagamento das diárias internacionais deverá ser realizado em até 5 (cinco) dias úteis antes do evento.</p><p>Art. 23. Os Diretores, Conselheiros, Colaboradores e Convidados quando em viagem internacional farão jus à percepção de diárias nos valores demonstrados abaixo:</p><p>- De €$ 500,00 (quinhentos euros) para Diretores e Conselheiros quando a viagem for para países da África, Ásia, Europa, Oceania e Oriente Médio, aplicando-se o reajuste para os anos seguintes o índice da Inflação Harmonizada Histórica da Europa ou o índice que venha a substituí-lo.</p><p>- De US$ 500,00 (quinhentos dólares americanos) para Diretores e Conselheiros quando a viagem for para destinos diversos do inciso anterior aplicando-se o reajuste para os anos seguintes o IPC Americano ou o índice que venha a substituí-lo.</p><p>- De €$ 400,00 (quatrocentos euros) para colaboradores e convidados quando a viagem for para países da África, Ásia, Europa, Oceania e Oriente Médio, aplicando-se o reajuste para os anos seguintes o índice da Inflação Harmonizada Histórica da Europa ou o índice que venha a substituí-lo.</p><p>- De US$ 400,00 (quatrocentos dólares americanos) para colaboradores e convidados quando a viagem for para destinos diversos do inciso anterior para Diretores, Conselheiros aplicando-se o reajuste para os anos seguintes o IPC Americano ou o índice que venha a substituí-lo.</p><p>JETOM</p><p>Art. 24. Valor concedido por presença para Diretores ou Conselheiros, Titulares ou Suplentes, devidamente convocados para reuniões ou sessões de caráter exclusivamente deliberativo, que residam no município da reunião ou região metropolitana.</p><p>Parágrafo único: Para reuniões ou sessões virtuais de caráter exclusivamente deliberativo, Diretores e Conselheiros, também farão jus ao recebimento do Jetom.</p><p>Art. 25. O valor do Jetom a ser pago limita se a 50% (cinquenta) do valor da diária, apresentando no Anexo I - Tabela de Valores, desta Portaria.</p><p>Art. 26. Não será permitido acumular o valor de Jetom com recebimento de diária ou meia-diária.</p><p>Art. 27. Fica limitado a percepção em 1 (um) jetom por dia, independentemente do número de reuniões que o usuário participar.</p><p>Parágrafo único: O pagamento de jetons sofrerá a tributação legal por se tratar de verba de natureza remuneratória.</p><p>AJUDA DE CUSTO</p><p>Art. 28. O valor concedido como ajuda de custo deverá observar o Anexo I - Tabela de Valores desta Portaria.</p><p>Art. 29. A ajuda de custo será concedida nos seguintes casos:</p><p>- Ajuda de Custo 1: Por presença para Diretores ou Conselheiros, Titulares ou Suplentes, devidamente convocados para atividades externas de representação perante a terceiros em caráter político institucional ou para Conselheiros e Convidados para participação de reuniões de comissões e atividades devidamente convocadas de interesse do CRT04 PR/SC na mesma cidade da residência ou cidades de até 50 quilômetros (por trecho) de distância do local do evento;</p><p>- Ajuda de Custo 2: Ao colaborador que tenha sido transferido definitivamente do seu local de lotação, por interesse do CRT-04 PR/SC, limitado a 03 (três) salários mínimos.</p><p>Art. 30. Fica limitado em 1 (uma) ajuda de custo por evento, independentemente da duração.</p><p>Art. 31. Não cumulativo com recebimento de diária, meia-diária e quilometragem.</p><p>Parágrafo único: A ajuda de custo não incorpora a remuneração, não sofrendo a incidência das contribuições do INSS, FGTS e do IRRF.</p><p>AUXÍLIO TRANSLADO</p><p>Art. 32. Será concedido a título adicional destinado a cobrir despesas de deslocamento de local do embarque e do desembarque aéreo ou rodoviário até o local do trabalho, reunião, evento ou de hospedagem.</p><p>Art. 33. O valor do auxílio translado encontra-se definido no Anexo I desta Portaria.</p><p>Art. 34. Em caso de deslocamento aéreo ou transporte rodoviário será pago única e exclusivamente o auxílio traslado.</p><p>Parágrafo único: Caso o usuário utilizar apenas um trecho, fará jus a 50% do valor do auxílio translado.</p><p>Art. 35. O adicional será concedido no próprio ato de concessão e pago uma única vez por convocação. Não cumulativo com deslocamento terrestre.</p><p>DESLOCAMENTO TERRESTRE</p><p>Art. 36. Quando o usuário optar pela utilização de meio próprio de locomoção, será reembolsado o resultado da multiplicação do valor por quilômetro rodado pela distância (em Km) entre cidade de origem e cidade destino, tendo como base informações prestadas por mapa de georreferenciamento disponível na internet, considerando o menor trecho (km).</p><p>Parágrafo único: o CRT04 PR/SC não se responsabiliza pelos custos relativos a acidentes, problemas mecânicos ou elétricos, com o veículo particular do usuário, durante o deslocamento terrestre.</p><p>Art. 37. O valor do quilômetro rodado encontra-se definido no Anexo I - Tabela de Valores desta Portaria e as distâncias entre as cidades serão identificadas pelo CRT04 PR/SC, tendo como base informações oficiais e pautado na menor distância entre as cidades, por meio de estradas principais.</p><p>Art. 38. Será concedido deslocamento terrestre em distancias maiores de 50 Km (cinquenta quilômetros) por trecho, entre a cidade origem do usuário e a cidade destino, conforme base nas informações prestadas por mapa georreferenciado disponível na internet.</p><p>Art. 39. Havendo interesse do usuário pelo deslocamento terrestre, quando acima de 500 Km (quinhentos quilômetros) por trecho e caso haja voo doméstico para o município de destino, será feito o comparativo de preços entre o deslocamento terrestre e o aéreo, devendo prevalecer para pagamento o menor valor.</p><p>Parágrafo único: casos omissos, e por interesse do CRT04 PR/SC, serão analisados pela Diretoria Executiva.</p><p>Art. 40. A opção de uso de veículo próprio para a participação no evento é de total responsabilidade do usuário, inclusive quanto a possíveis despesas com a manutenção do veículo, acidentes ou avarias no percurso.</p><p>REEMBOLSO</p><p>Art. 41. O valor a ser indenizado para despesas como deslocamento e estacionamento ao colaborador que estiver em atividade de interesse do CRT04 PR/SC.</p><p>Art. 42. A realização do reembolso se dará na apresentação das notas fiscais contendo obrigatoriamente o CPF, nome do usuário e descrição da despesa.</p><p>Art. 43. O valor indenizado para deslocamento poderá ser feito mediante recibo de Táxi, Uber e passagens de ônibus em nome do usuário.</p><p>Parágrafo único: Em caso de utilização de veículo próprio, será reembolsado o valor de 50 km (cinquenta quilometro) rodados por dia de atividade, mediante apresentação de nota fiscal de abastecimento, não cumulativo com outro tipo de verba indenizatória.</p><p>PRESTAÇÃO DE CONTAS</p><p>Art. 44. A prestação de conta deverá ser apresentada ao Setor Financeiro no prazo máximo de 05 (cinco) dias úteis, contados da data do retorno da viagem e deverá constar os seguintes itens:</p><p>- Quando utilização de passagens aéreas: comprovantes de embarque ou declaração de embarque fornecida pela companhia aérea;</p><p>- Em caso de recebimento de deslocamento terrestre (DT): no caso da existência de pedágios, não serão ressarcidos, mas poderão ser apresentados para comprovar o trajeto, ou apresentação do comprovante de abastecimento de combustível no município do evento com CPF do usuário no dia de retorno ou da data final do evento. Pode ser utilizado o comprovante de abastecimento durante o trajeto, desde que seja comprovada/configurada a pernoite em outro município durante o percurso de retorno, não contemplando a cidade origem e região metropolitana próximo de sua residência;</p><p>- Quando utilização de passagens terrestre: comprovantes de passagens ou declaração de fornecida pela empresa responsável pelo transporte rodoviário;</p><p>- Quando eventos realizados pelo CRT04 PR/SC: será encaminhado pelo setor de eventos a lista de presença;</p><p>- Obrigatória apresentação de Relatório de Atividades pelo usuário ao Setor Financeiro;</p><p>- Quando em reuniões virtuais, a prestação de contas/lista de presença do usuário poderá ser feita mediante fotos e prints de tela, anexado ao relatório de atividades;</p><p>- Quando eventos promovidos por terceiros: enviar certificado de participação, ata ou diploma, ou fotos do usuário no local evento e ainda relatório de atividades, conforme Anexo III desta Portaria;</p><p>Art. 45. O não encaminhamento da documentação comprobatória ensejará no impedimento do usuário a participação de reuniões e/ou eventos, não sendo possível concessão de novas diárias/passagens até a regularização da pendência.</p><p>Art. 46. Quando recebidos valores indevidamente, deverá ser restituído aos cofres do CRT04 PR/SC, no prazo de 5 (cinco) dias após a solicitação da devolução. Caso não ocorra a restituição no prazo estabelecido, o pagamento da próxima viagem ficará suspenso.</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 47. O valor do reajuste anual de diária, meia-diária, jetom, passagem, deslocamento terrestre, reembolso, adiantamento, auxílio translado, auxílio de representação, ajuda de custo e eventuais despesas com viagens no âmbito do Conselho Regional dos Técnicos Industriais - CRT04 PR/SC será deliberado em sessão Plenária.</p><p>Art. 48. As atividades descritas nesta Portaria devem pautar-se pelo crivo da razoabilidade, do interesse público e da economicidade dos atos de gestão, bem como os demais princípios da Administração Pública.</p><p>Art. 49. Fica a Diretoria do CRT04 PR/SC autorizado a praticar os atos necessário à contratação de empresa especializada para o fornecimento de passagens aéreas, respeitadas em qualquer caso as normas aplicáveis, especialmente a Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993.</p><p>Art. 50. Os casos omissos nesta Portaria serão deliberados pela Diretoria Executiva do CRT04 PR/SC, mediante solicitação por escrito por parte do interessado.</p><p>Art. 51. A percepção de diárias, jetons, ajuda de custos, reembolso, deslocamento terrestre e auxílio translado não configuram salário ou subsídio referindo se ao exercício da função pública administrativa honorifica adstrita ao mandato previsto na Lei Federal nº 2.800/56.</p><p>Art. 52. Esta Portaria entrará em vigor a partir da sua publicação.</p><p class="assina">WALDIR APARECIDO ROSA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>