<xml><article id="33246444" name="Resolucao 195 CDFMM novo" idOficio="9740286" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/07/2023" artClass="00040:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00004" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante" artSize="12" artNotes="" numberPage="120" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=120" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20799141">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 195, DE 22 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dá publicidade à extinção de concessão de prioridade, para fins de empréstimos com recursos do Fundo da Marinha Mercante - FMM.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 195, DE 22 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dá publicidade à extinção de concessão de prioridade, para fins de empréstimos com recursos do Fundo da Marinha Mercante - FMM.</p><p>O CONSELHO DIRETOR DO FUNDO DA MARINHA MERCANTE, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo inciso IX do art. 2º e art. 7º do Decreto nº 5.269, de 10 de novembro de 2004, tendo em vista o disposto no art. 25 da Portaria GM/MInfra nº 1.460, de 25 de outubro de 2022, e as deliberações da 52ª Reunião Ordinária, realizada em 22 de junho de 2023, na modalidade híbrida - presencial e à distância, resolve:</p><p>Art. 1º Dar publicidade à extinção de concessão de prioridade, para fins de empréstimos com recursos do Fundo da Marinha Mercante - FMM, para os seguintes projetos:</p><p>I - Resolução CDFMM nº 182, de 25 de novembro de 2021, por decurso de prazo:</p><p>a) PETROCITY PORTOS SA (CNPJ nº 18.091.544/0001-71): construção de duas embarcações do tipo Porta-Contêineres de 750 TEUS, no estaleiro ENSEADA INDÚSTRIA NAVAL S.A (CNPJ nº 12.243.301/0001-25), (art. 1º, inciso I), processo nº 50000.027170/2021-42;</p><p>b) MACAÉ NAVEGAÇÃO COMÉRCIO E SERVIÇOS MARÍTIMOS LTDA (CNPJ nº 08.369.665/0001-89): construção de três embarcações do tipo Supridor Carga Geral, denominadas RS SANA I, RS SANA II e RS SANA III referentes aos cascos CN 131, 132 e 133, respectivamente, no EJS Estaleiro Ltda (CNPJ nº 20.088.081/0001-30), (art. 1º, inciso II), processo nº 50000.020386/2021-87.</p><p>II - Resolução CDFMM nº 186, de 7 de julho de 2022, por decurso de prazo:</p><p>a) BARU OFFSHORE NAVEGAÇÃO LTDA. (CNPJ: 14.426.327/0001-34): reparo e manutenção de uma embarcação do tipo UT-4000, denominada Providência, no Estaleiro Navegação São Miguel Ltda. (CNPJ: 33.059.924/0001-12), (art. 2º, inciso I), processo nº 50000.001366/2021-15.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROBERTO DUARTE GUSMÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>