<xml><article id="33101148" name="ATO PORTARIA (SENATRAN) NA 479 -" idOficio="9722014" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/07/2023" artClass="00049:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Secretaria Nacional de Trânsito" artSize="12" artNotes="" numberPage="169" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=169" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20773924">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA (SENATRAN) Nº 479, DE 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA (SENATRAN) Nº 479, DE 29 DE MAIO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE TRÂNSITO, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e XIII do art. 19 da Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o Código de Trânsito Brasileiro (CTB), os §§ 4º e 15 do art. 27 da Resolução CONTRAN nº 918, de 28 de março de 2022, e a Portaria DENATRAN nº 149, de 12 de julho de 2018, com base no que consta nos autos do processo administrativo nº 50000.015278/2023-54, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria credencia, por 60 (sessenta) meses, a contar da data de sua publicação, a empresa ZIGNET INSTITUIÇÃO DE PAGAMENTO LTDA., inscrita no CNPJ nº 06.540.857/0001-80, localizada na Rua Serra de Botucatu, nº 878, 16º andar, sala 1605, Vila Gomes Cardim, São Paulo - SP, CEP: 03.317-000, para exercer a atividade de SUBADQUIRENTE, de acordo com o § 4º do art. 27 da Resolução CONTRAN nº 918, de 28 de março de 2022, para atuar junto aos órgãos e entidades integrantes do Sistema Nacional de Trânsito para viabilizar o pagamento de multas de trânsito e demais débitos relativos ao veículo com cartões de débito ou crédito.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ADRUALDO DE LIMA CATÃO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>