<xml><article id="33112875" name="0893 (MAC) do Estado de Santa Ca" idOficio="9722805" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00076" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="200" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=200" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20775002">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 893, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Especifica a composição do incentivo referente a habilitação e qualificação das Unidades Móveis destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado de Santa Catarina e Município de Chapecó.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 893, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Especifica a composição do incentivo referente a habilitação e qualificação das Unidades Móveis destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado de Santa Catarina e Município de Chapecó.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 09, de janeiro de 2006, que habilita o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência - SAMU 192 do Estado de Santa Catarina, com sede em Chapecó;</p><p>Considerando o Título II - Do componente do serviço de atendimento móvel de urgência (SAMU 192) da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre o financiamento e a transferência dos recursos federais para as ações e os serviços de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 288, de 12 de março de 2018, que redefine a operacionalização do cadastramento de serviços de atendimento pré-hospitalar móvel de urgência e o elenco de profissionais que compõem as equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 180, de 24 de fevereiro de 2023, que renova a qualificação das Unidades Móveis, destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado de Santa Catarina e Município de Chapecó; e</p><p>Considerando o Despacho da Coordenação-Geral de Urgência - CGURG/DAHU/SAES/MS constante do NUP-SEI 25000.122824/2021-01, resolve:</p><p>Art. 1º Fica especificada a composição do incentivo referente a habilitação e qualificação das Unidades Móveis destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), do Estado de Santa Catarina e o Município de Chapecó (SC), vinculadas à Central de Regulação das Urgências (CRU) Chapecó (Extremo Oeste), conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O desmembramento do incentivo em valores específicos para a habilitação das mencionadas unidades, não acarreta impacto nos limites financeiros de Média e Alta Complexidade do Estado de Santa Catarina e do Município de Chapecó (SC).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMAZÔNIA LEGAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DE INCENTIVO HABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DE INCENTIVO QUALIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE HABILITAÇÃO A SER MANTIDO (ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE QUALIFICAÇÃO A SER MANTIDO (ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL (ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>420420</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CHAPECÓ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6945414</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.50 - UNIDADE MÓVEL DE ATENDIMENTO PRÉ-HOSPITALAR USB SAMU 192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.51 - CENTRAL DE REGULAÇÃO DAS URGENCIAS SAMU 192 QUALIFICADA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>263.028,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3935450</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.50 - UNIDADE MÓVEL DE ATENDIMENTO PRÉ-HOSPITALAR USB SAMU 192</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>263.028,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="10"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>315.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>211.056,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>526.056,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>