<xml><article id="33156645" name="0143.PRONON-PRONAS" idOficio="9728542" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/07/2023" artClass="00046:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="110" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=110" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20782960">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GAB/SE Nº 143, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza o início do prazo e dá outras providências para apresentação de projetos no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Atenção Oncológica (PRONON) e do Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (PRONAS/PCD), no exercício de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GAB/SE Nº 143, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza o início do prazo e dá outras providências para apresentação de projetos no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Atenção Oncológica (PRONON) e do Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (PRONAS/PCD), no exercício de 2023.</p><p>O SECRETÁRIO EXECUTIVO ADJUNTO SUBSTITUTO DO MINISTÉRIO DA SAÚDE, no uso da atribuição que lhe confere o art. 25-A do Anexo LXXXVI à Portaria de Consolidação GM/MS nº 5, de 28 de setembro de 2017, e tendo em vista o disposto nos arts. 1º ao 14 da Lei nº 12.715, de 17 de setembro de 2012; na Lei nº 14.564, de 4 de maio de 2023, e no Decreto nº 7.988, de 17 de abril de 2013, resolve:</p><p>Art. 1º As instituições interessadas em apresentar projetos no exercício de 2023, no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Atenção Oncológica (PRONON) e do Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (PRONAS/PCD), deverão protocolar os projetos na Secretaria-Executiva (SE/MS), no prazo de 45 (quarenta e cinco) dias, contados da data de publicação desta Portaria.</p><p>Art. 2º Os projetos apresentados no âmbito do PRONON e do PRONAS/PCD, no exercício de 2023, serão classificados de acordo com os seguintes quesitos e respectivas pontuações:</p><p>I - na área de prestação de serviços médico-assistenciais - até 5,0 pontos, sendo:</p><p>a) no âmbito do PRONON:</p><p>1. projetos voltados às prioridades da Política Nacional para a Prevenção e Controle do Câncer - até 3,0 pontos, sendo:</p><p>1.1. projetos voltados à melhoria do acesso ao diagnóstico - 3,0 pontos;</p><p>1.2. projetos voltados à radioterapia - 3,0 pontos;</p><p>1.3. projetos voltados à cirurgia - 2,0 pontos;</p><p>1.4. projetos voltados ao cuidado paliativo - 2,0 pontos; ou</p><p>1.5. projetos voltados à quimioterapia - 1,0 ponto; e</p><p>2. projeto a ser executado nas regiões Centro-Oeste, Norte e Nordeste: 1,0 ponto; e</p><p>3. projeto com previsão de aquisição de equipamentos assistenciais: 1,0 ponto;</p><p>b) no âmbito do PRONAS/PCD:</p><p>1. projetos voltados às prioridades das políticas do Ministério da Saúde - até 2,0 pontos, sendo:</p><p>1.1. projetos voltados às ações de reabilitação/habilitação da pessoa com deficiência com terapias médico-assistenciais - 2,0 pontos; ou</p><p>1.2. projetos voltados às ações intersetoriais de apoio à saúde: 1,0 ponto;</p><p>2. projetos de instituições ainda não beneficiadas pelo programa em anos anteriores: 1,0 ponto; e</p><p>3. projetos a serem executados nas regiões Centro-Oeste, Norte e Nordeste: 2,0 pontos; e</p><p>II - na área de formação, treinamento e aperfeiçoamento de recursos humanos em todos os níveis - até 5,0 pontos, sendo:</p><p>a) projetos voltados às prioridades das políticas do Ministério da Saúde e que visem à qualificação dos trabalhadores da atenção oncológica e de atenção à pessoa com deficiência, contendo proposta exequível: até 2,5 pontos;</p><p>b) projetos que beneficiem as regiões com lacunas de oferta educacional (Norte, Nordeste e Centro-Oeste): até 1,5 ponto; e</p><p>c) projetos de instituições não beneficiadas pelos programas em anos anteriores: até 1,0 ponto; e</p><p>III - na área de realização de pesquisas clínicas, epidemiológicas e experimentais - até 5,0 pontos, sendo:</p><p>a) projetos estritamente voltados às prioridades das políticas do Ministério da Saúde sobre atenção oncológica ou de atenção à pessoa com deficiência: até 1,5 ponto;</p><p>b) projetos de instituições das regiões Norte, Nordeste e Centro-Oeste: até 1,5 ponto;</p><p>c) projetos de instituições não beneficiadas pelos programas PRONON e PRONAS/PCD em anos anteriores: até 1,0 ponto; e</p><p>d) projetos com potencial para gerar inovação em saúde nas temáticas prioritárias elencadas para o PRONON ou para o PRONAS/PCD: até 1,0 ponto.</p><p>§ 1º É vedada a apresentação de projetos que envolvam a execução de obras civis.</p><p>§ 2º Além dos itens permitidos no Anexo LXXXVI à Portaria de Consolidação GM/MS nº 5, de 2017, será permitida a aquisição de upgrades dos aceleradores lineares somente do plano de expansão da radioterapia, conforme Anexo I.</p><p>§ 3º Para fins desta Portaria, entende-se por inovação a introdução de novidade ou aperfeiçoamento no ambiente produtivo e social que resulte em novos produtos, serviços ou processos ou que compreenda a agregação de novas funcionalidades ou características a produto, serviço ou processo já existente que possa resultar em melhorias e em efetivo ganho de qualidade ou desempenho.</p><p>§ 4º No caso de o projeto apresentado ser voltado a mais de um dos critérios elencados nos subitens 1.1 a 1.5 do item 1 da alínea "a" do inciso I e nos subitens 1.1 e 1.2 do item 1 da alínea "b" do inciso I, será considerado apenas o critério de maior pontuação.</p><p>§ 5º No caso de empate, terão prioridade os projetos que possuírem a menor estimativa de recursos financeiros para início e término da execução do projeto.</p><p>Art. 3º Para fins de aplicação do disposto no art. 2º, os recursos destinados ao PRONON e ao PRONAS/PCD pelo ato conjunto dos Ministros de Estado da Saúde e da Fazenda de que trata o art. 16, § 5º, do Decreto nº 7.988, de 17 de abril de 2013, serão igualmente divididos entre os campos de atuação.</p><p>Parágrafo único. Os recursos disponíveis, após terem sido contemplados todos os projetos aprovados em um campo de atuação, serão destinados aos demais campos de atuação, observada a seguinte ordem de preferência:</p><p>I - prestação de serviços médico-assistenciais;</p><p>II - realização de pesquisas clínicas, epidemiológicas e experimentais; e</p><p>III - formação, treinamento e aperfeiçoamento de recursos humanos.</p><p>Art. 4º As instituições poderão apresentar somente um projeto por programa com os seguintes valores mínimos:</p><p>I - PRONON: R$ 500.000,00 (quinhentos mil reais); e</p><p>II - PRONAS/PCD: R$ 250.000,00 (duzentos e cinquenta mil reais).</p><p>Art. 5º Os projetos apresentados no exercício de 2023 deverão possuir os seguintes valores máximos provisórios:</p><p>I - PRONON: R$ 8.000.000,00 (oito milhões de reais); e</p><p>II - PRONAS/PCD: R$ 4.000.000,00 (quatro milhões de reais).</p><p>Art. 6º A ausência da documentação obrigatória na submissão da proposta, conforme Anexos III a IV e Anexos VII e VIII, quando se aplicar ao projeto, do Anexo LXXXVI à Portaria de Consolidação GM/MS nº 5, de 2017, acarretará na reprovação direta da proposta.</p><p>Art. 7º As Secretarias do Ministério da Saúde responsáveis pela análise e aprovação dos projetos ficam autorizadas a emitir apenas 1 (uma) diligência para adequação do pleito, no que couber.</p><p>Art. 8º A publicação do resultado de classificação provisório dos projetos ocorrerá até 9 de novembro de 2023.</p><p>§ 1º As instituições terão o prazo de 5 dias para interpor recurso ao resultado classificatório.</p><p>§ 2º O Ministério da Saúde publicará o deferimento ou indeferimento do recurso e o resultado final de classificação dos projetos até 24 de novembro de 2023.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JORGE LUIZ ROCHA REGHINI RAMOS</p><p class="anexo">ANEXO I DESCRITIVO TÉCNICO SUGERIDO PARA UPGRADES DOS ACELERADORES LINEARES DO PLANO DE EXPANSÃO DA RADIOTERAPIA - PER-SUS.</p><p>Pacote 01</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema de IGRT com imagens planas a partir de sistema digital de aquisição de imagens integrado ao acelerador</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamento de execução de técnicas moduladas de tratamento e terapia em arco volumétrico</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamento de aquisição de dados dosimétricos e análise dos mapas de fluência para avaliação de tratamentos modulados</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colimador Multilâminas interno com mínimo de 120 lâminas com sequenciamento automático de campos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade de movimentação automática dos colimadores independentes durante a irradiação para produção de efeito de filtro em cunha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferramenta integrada que permite a aplicação automática de deslocamentos pré-definidos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01 estação de trabalho de Sistema de Planejamento com licenças para contorno/delineamento e fusão de imagens</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01 licença para o Sistema de Planejamento para executar planejamentos de tratamentos modulados</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02 estações de trabalho com licença para Sistema de Registro e Verificação em Português, com capacidade de importação de arquivos DICOM RT</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01 licença para revisão<em>offline</em>das imagens adquiridas no sistema digital</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Hardware</em>compatível com o software especificado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema de<em>backup</em>de informações do sistema de gerenciamento do tratamento (<em>Record and Verify system</em>)</p></td></tr></table><p>Pacote 02</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema de IGRT com imagens planas a partir de sistema digital de aquisição de imagens integrado ao acelerador</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema de IGRT com imagens volumétricas (CBCT kV - 3D) a partir de sistema digital de aquisição de imagens integrado ao acelerador</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamento de execução de técnicas moduladas de tratamento e terapia em arco volumétrico</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamento de aquisição de dados dosimétricos e análise dos mapas de fluência para avaliação de tratamentos modulados</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colimador Multilâminas interno com mínimo de 120 lâminas com sequenciamento automático de campos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade de movimentação automática dos colimadores independentes durante a irradiação para produção de efeito de filtro em cunha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferramenta integrada que permite a aplicação automática de deslocamentos pré-definidos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01 estação de trabalho de Sistema de Planejamento com licenças para contorno/delineamento e fusão de imagens</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01 licença para o Sistema de Planejamento para executar planejamentos de tratamentos modulados</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02 estações de trabalho com licença para Sistema de Registro e Verificação em Português, com capacidade de importação de arquivos DICOM RT</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02 estações de trabalho com licença para Sistema de Registro e Verificação em Português, com capacidade de importação de arquivos DICOM RT</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02 estações de trabalho com licença para Sistema de Registro e Verificação em Português, com capacidade de importação de arquivos DICOM RT</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema de<em>backup</em>de informações do sistema de gerenciamento do tratamento (<em>Record and Verify system</em>)</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>