<xml><article id="33011531" name="PCOANA129" idOficio="9710437" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/07/2023" artClass="00027:00028:00017:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria de Administração Aduaneira/Coordenação-Geral de Administração Aduaneira" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20757963">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA COANA Nº 129, DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria Coana nº 82, de 17 de outubro de 2017, que dispõe sobre procedimentos operacionais relativos ao controle e despacho aduaneiro de remessa postal internacional.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA COANA Nº 129, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria Coana nº 82, de 17 de outubro de 2017, que dispõe sobre procedimentos operacionais relativos ao controle e despacho aduaneiro de remessa postal internacional.</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE ADMINISTRAÇÃO ADUANEIRA, no uso da atribuição que lhe confere o inciso II do art. 358 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto a Instrução Normativa RFB nº 1.737, de 15 de setembro de 2017, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria Coana nº 82, de 17 de outubro de 2017, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 9º .............................................................................................................</p><p>............................................................................................................................</p><p>§ 3º ...................................................................................................................</p><p>............................................................................................................................</p><p>II - poderá estabelecer a obrigatoriedade de formalização de despacho aduaneiro de remessas enquadradas na hipótese do inciso II do § 1º." (NR)</p><p>"Art. 11. .............................................................................................................</p><p>.............................................................................................................................</p><p>II - pelo destinatário ou seu representante legal, observadas as normas específicas de habilitação e representação no despacho aduaneiro.</p><p>....................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 48.................................................................................................................</p><p>..............................................................................................................................</p><p>§ 5º A providência de que trata o § 4º deverá ser adotada pela ECT no prazo de até 20 (vinte) dias da data em que ficar caracterizada a situação prevista nos incisos I ou II do referido parágrafo." (NR)</p><p>"Art. 55. .............................................................................................................</p><p>............................................................................................................................</p><p>Parágrafo único. ................................................................................................</p><p>I - poderá decidir pela devolução ao exterior, conclusão da fiscalização com os elementos disponíveis, ou adoção de outra providência prevista na legislação aduaneira ou de comércio exterior; e</p><p>..................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 58. ...............................................................................................................</p><p>I - sob controle do Ceint onde ocorreu o despacho aduaneiro de importação da remessa; e</p><p>...............................................................................................................................</p><p>§ 1º Deverá haver a indicação do local de embarque ao exterior em campo específico no Siscomex Remessa pela ECT.</p><p>§ 2º Enquanto não houver o campo específico mencionado no parágrafo anterior deverá ser utilizado o campo "Observações" do arquivo de solicitação de devolução previsto no inciso I do art. 52 desta Portaria." (NR)</p><p>"Art. 59. ..............................................................................................................</p><p>I - sob controle do Ceint onde ocorreu o despacho aduaneiro de importação da remessa; e</p><p>.............................................................................................................................</p><p>Parágrafo único. Deverá haver a indicação do local de embarque ao exterior na Lista de Remessas." (NR)</p><p>"Art. 60. A ECT deverá informar mensalmente à RFB o local e a data do efetivo embarque das remessas constantes do Mapa de Devolução ou da Lista de Remessas.</p><p>Parágrafo Único. A conferência aduaneira do Mapa de Devolução ou da Lista de Remessas poderá ser realizada por amostragem." (NR)</p><p>"Art. 61. O desembaraço aduaneiro de remessas constantes em Mapa de Devolução se caracterizará pela autorização automática para devolução concedida pelo Siscomex Remessa, conforme previsto nesta Portaria.</p><p>§ 1º No caso de remessas constantes em Lista de Remessas, o desembaraço será caracterizado conforme os procedimentos de exportação.</p><p>§ 2º Para remessas selecionadas para conferência aduaneira, o desembaraço fica condicionado à liberação para devolução pelo Auditor-Fiscal da RFB no relatório de verificação física." (NR)</p><p>"Art. 62. Concluído o desembaraço aduaneiro do art. 61, a ECT providenciará a separação, o acondicionamento e a rotulagem dos objetos nos termos das normas postais aplicáveis, com embarque em veículo exclusivo de carroceria fechada, lacrado e sob responsabilidade da ECT destinado ao ponto de fronteira alfandegado, porto ou aeroporto de saída do país.</p><p>Parágrafo único. Fica dispensado o regime especial de trânsito aduaneiro para o transporte indicado no caput, podendo a fiscalização aduaneira do Ceint de origem determinar a aplicação de lacre da RFB ou solicitar o acompanhamento da carga à unidade aduaneira mais próxima." (NR)</p><p>"Art. 75. É vedada a disponibilização da Lista de Remessas, do Mapa de Devolução, e de seus anexos aos remetentes.</p><p>Parágrafo único. A ECT poderá disponibilizar aos remetentes o comprovante de exportação com os dados contidos na Lista de Remessas e específicos da remessa postal de que trata o respectivo documento." (NR)</p><p>"Art. 76. As disposições relativas ao despacho aduaneiro de devolução ao exterior não se aplicam às remessas desembaraçadas, cuja respectiva entrega ao destinatário não foi possível.</p><p>..............................................................................................................................</p><p>§ 2º A Lista de Remessas utilizada em função do disposto no § 1º deverá referir-se exclusivamente a remessas de que trata este artigo.</p><p>....................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 77. ............................................................................................................</p><p>...........................................................................................................................</p><p>§ 4º A unidade da RFB de atendimento deverá encaminhar o processo eletrônico para a unidade da RFB de despacho da remessa, conforme a relação de Ceints do Anexo I.</p><p>..................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 2º O Anexo I da Portaria Coana nº 82, de 17 de outubro de 2017 fica substituído pelo Anexo Único desta Portaria.</p><p>Art. 3º Ficam revogados o § 1º, o § 2º, o § 3º e seus incisos I e II, o § 4º e o § 5º do art. 29, o § 6º do art. 31, o inciso I e suas alíneas e o inciso II e suas alíneas do art. 62, o art. 71 e o inciso II do art. 73 da Portaria Coana nº 82, de 17 de outubro de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MIRELA BATISTA</p><p class="anexo">Anexo ÚNICO</p><p>Relação de ceints</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CEINT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COD RECINTO (*)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos.</p><p>Centro Internacional de São Paulo Metropolitana - DR/SPM</p><p>Rua Mergenthaler, 568, Bloco III, 5º andar, Vila Leopoldina</p><p>05311-030 - São Paulo/SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.028.316/7105-85</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0817900-0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos</p><p>Centro Internacional de Curitiba - DR/PR</p><p>Rua Salgado Filho, 476, Jardim Amélia</p><p>83330-972 - Pinhais/PR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.028.316/9148-22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0917900-3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos</p><p>Centro Internacional do Rio de Janeiro - DR/RJ</p><p>Endereço: Est. Galeão, s/n, Ilha do Governador</p><p>21941-510 - Rio de Janeiro/RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.028.316/7189-93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0717700-3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos</p><p>Centro Internacional de Valinhos - SP</p><p>Endereço: Rua Clark, 3401 Macuco</p><p>13279-984 - Valinhos/SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.028.316/9395-74</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0817700-7</p></td></tr></table><p>(*) O código do recinto com o respectivo dígito verificador é de utilização obrigatória no preenchimento do campo "número de referência" do DARF.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>