<xml><article id="32866386" name="RESOLUCAO CMN 5.088" idOficio="9690989" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/07/2023" artClass="00027:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00011" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Monetário Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20731214">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CMN Nº 5.088, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CMN nº 5.051, de 25 de novembro de 2022, que dispõe sobre a organização e o funcionamento de cooperativas de crédito, para permitir o exercício simultâneo de cargos por integrantes de órgãos estatutários.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CMN Nº 5.088, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CMN nº 5.051, de 25 de novembro de 2022, que dispõe sobre a organização e o funcionamento de cooperativas de crédito, para permitir o exercício simultâneo de cargos por integrantes de órgãos estatutários.</p><p>O Banco Central do Brasil, na forma do art. 9º da Lei nº 4.595, de 31 de dezembro de 1964, torna público que o Conselho Monetário Nacional, em sessão realizada em 29 de junho de 2023, com base no art. 4º, incisos VIII, XI e XIII, da referida Lei, e na Lei Complementar nº 130, de 17 de abril de 2009, resolveu:</p><p>Art. 1º A Resolução CMN nº 5.051, de 25 de novembro de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 38. É vedado aos membros de órgãos estatutários de cooperativa de crédito:</p><p>I - participar da administração de outras instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil, exceto:</p><p>a) cooperativas de crédito ou confederações de serviço integrantes do mesmo sistema, observado o disposto no art. 5º, § 3º, da Lei Complementar nº 130, de 2009; e</p><p>b) outras instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil controladas, direta ou indiretamente, pelas entidades mencionadas na alínea "a";</p><p>................................................................................" (NR)</p><p>Art. 2º Fica revogado o parágrafo único do art. 38 da Resolução CMN nº 5.051, de 2022.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor em 1º de agosto de 2023.</p><p class="assina">ROBERTO DE OLIVEIRA CAMPOS NETO</p><p class="cargo">Presidente do Banco Central do Brasil</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>