<xml><article id="33211922" name="PORTARIA NA 9769" idOficio="9736185" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/07/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20793587">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 9.769, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 9.769, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso de suas atribuições, e observado o disposto no Decreto nº 9.942, de 25 de julho de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º Homologar o resultado do processo seletivo decorrente do chamamento público nº 105, publicado no Diário Oficial da União de 3 de setembro de 2020, na forma do Anexo I, e outorgar autorização à AMAZÔNIA CABO LTDA., pessoa jurídica inscrita no CNPJ sob o nº 02.311.604/0001-84, para executar, por prazo indeterminado, o serviço de retransmissão de rádio na Amazônia Legal, ancilar ao serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada, com utilização do canal 258 (duzentos e cinquenta e oito), frequência 99,5 MHz, classe A3, em caráter primário, no município de Itacoatiara, estado do Amazonas.</p><p>Art. 2º A autorização ora outorgada tem caráter precário e objetiva-se a retransmitir os sinais provenientes da RÁDIO TV DO AMAZONAS LTDA, pessoa jurídica permissionária do serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada, inscrita no CNPJ sob o nº 04.387.825/0001-61, cuja permissão foi outorgada por meio da Portaria nº 29, de 03 de fevereiro de 1984, publicada no Diário Oficial da União de 07 de fevereiro de 1984, para execução do serviço no município de Manaus, estado do Amazonas.</p><p>Art. 3º O contrato relativo à autorização outorgada por meio desta Portaria foi assinado em 20 de Junho de 2023, pelo Sr. CARLOS AUGUSTO DE JESUS FALCÃO, que, no ato, representou a AMAZÔNIA CABO LTDA, e pelo Sr. Ministro de Estado das Comunicações, no âmbito do processo administrativo nº 53115.007062/2020-73.</p><p>Art. 4º Para fins de execução do referido serviço deverão ser observados os prazos para a obtenção da autorização de uso de radiofrequência junto à Anatel e solicitação do licenciamento da estação, estabelecidos no artigo 18 do Decreto nº 9.942, de 25 de julho de 2019, alterado pelo Decreto nº 10.405, de 25 de junho de 2020.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p><p>ANEXO I Homologação do Resultado</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classificação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome da Pessoa Jurídica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Situação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º Lugar</p><p>(Empate)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>REDE DE RÁDIO E TELEVISÃO TIRADENTES LTDA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HABILITADA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º Lugar</p><p>(Empate)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SOCIEDADE DE TELEVISÃO MANAUARA LTDA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HABILITADA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º Lugar</p><p>(Empate)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RÁDIO RIO MAR LIMITADA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HABILITADA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º Lugar</p><p>(Empate)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RÁDIO BARÉ LTDA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HABILITADA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5º Lugar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMAZÔNIA CABO LTDA.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HABILITADA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6° Lugar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FUNDAÇÃO BOAS NOVAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HABILITADA</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>