<xml><article id="33319812" name="PORTARIA NA 179 DE 26 DE JULHO D" idOficio="9750410" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/07/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20813200">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 179, DE 26 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Delega competência ao Superintendente do Ibama no estado da Bahia para os fins que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 179, DE 26 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Superintendente do Ibama no estado da Bahia para os fins que especifica.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOVÁVEIS (IBAMA), nomeado pela Portaria nº 1.779, publicada no DOU de 24 de fevereiro de 2023, Seção 2, Página 2, no uso das atribuições que lhe confere o Art. 15, do Anexo I do Decreto nº 11.095 de 13 de junho de 2022 que aprovou a estrutura regimental do Ibama, publicado no Diário Oficial da União de 14 de junho de 2022 e art. 195 do Regimento Interno do Ibama, aprovado pela Portaria nº 92, de 14 de setembro de 2022 e, considerando o que consta no Processo Administrativo nº 02006.003846/2022-91, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Superintendente do Ibama no estado da Bahia e, em seus impedimentos, a seu substituto legal, para representar o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama junto ao Departamento Estadual de Trânsito da Bahia - DETRAN/BA, assinando Termo de Responsabilidade para emissão do CRLV, do ATPV-e e realização de diversas transações referentes a alienação de veículos de propriedade desta Autarquia.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RODRIGO AGOSTINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>