<xml><article id="33097083" name="Portaria 168 14jul2023" idOficio="9721335" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/07/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20772761">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 168, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Efetuar a realocação e alterar a denominação e categoria de Cargos e Funções Comissionadas do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 168, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Efetuar a realocação e alterar a denominação e categoria de Cargos e Funções Comissionadas do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama)</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOVÁVEIS - Ibama, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 15 do Anexo I do Decreto nº 11.095, de 13 de junho de 2022, que aprovou a Estrutura Regimental do Ibama, publicado no Diário Oficial da União de 14 de junho de 2022, e tendo em vista o que consta do processo administrativo nº 2001.024274/2023-12; resolve:</p><p>Art. 1º Realocar e alterar a denominação e categoria, nos termos do art. 5º do Decreto nº 11.095, de 13 de junho de 2022, das seguintes Funções Comissionadas Executivas (FCE) do Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ibama:</p><p>01 (uma) Função Comissionada Executiva de Coordenador, código FCE 1.10, atualmente alocada para a Coordenação de Matéria Sancionatória (CMSan) da Coordenação-Geral da Matéria Ambiental (CGMam), da Procuradoria Federal Especializada (PFE), fica realocada para a Coordenação-Geral de Fiscalização Ambiental (CGFis) da Diretoria de Proteção Ambiental (Dipro) do Ibama, e será denominada Coordenação de Fiscalização da Flora (Cofisflora);</p><p>01 (um) Cargo Comissionado Executivo de Coordenador, código CCE 1.10, atualmente alocado para a Coordenação de Governança e Apoio Institucional (CGov), da Coordenação-Geral de Gestão Estratégica (CGGE) da Presidência do Ibama e anteriormente designada Coordenação-Geral de Assuntos Estratégicos (CGae), fica alterado para a categoria de Assessor Técnico, código CCE 2.10 e realocado para o Gabinete (Gabin), da Presidência do Ibama;</p><p>01 (uma) Função Comissionada Executiva de Chefe, código FCE 1.07, atualmente alocada para a Divisão de Matéria Tributária (Ditrib), da Coordenação de Matéria Tributária e Cobrança (CTric), da Coordenação-Geral da Matéria Administrativa e Tributária (CGMat), da Procuradoria Federal Especializada (PFE), fica realocada para o Gabinete (Gabin), da Presidência do Ibama.</p><p>01 (uma) Função Comissionada Executiva de Chefe, código FCE 1.05, atualmente alocada para o Serviço de Apoio à Governança (Sagov), da Coordenação Governança e Apoio Institucional (CGov), da Coordenação-Geral de Gestão Estratégica (CGGE) da Presidência do Ibama e anteriormente designada Coordenação-Geral de Assuntos Estratégicos (CGae), fica realocada para a Diretoria de Proteção Ambiental (Dipro) do Ibama.</p><p>03 (três) Funções Comissionadas Executivas de Chefe, código FCE 1.07, atualmente alocadas, respectivamente, para a Divisão de Assuntos Internacionais (DAI), para a Divisão de Assuntos Parlamentares (DAP) e para a Divisão de Gestão e Assessoramento Interinstitucional (DGInter), do Gabinete (Gabin), da Presidência do Ibama, ficam realocadas para a Coordenação-Geral de Gestão Estratégica (CGGE) da Presidência do Ibama e anteriormente designada Coordenação-Geral de Assuntos Estratégicos (CGae).</p><p>02 (duas) Funções Comissionadas Executivas de Chefe, código FCE 1.05, atualmente alocadas para a Coordenação de Fiscalização da Biodiversidade (Cofisbio), da Diretoria de Proteção Ambiental (Dipro) do Ibama e anteriormente designada Coordenação de Operações de Fiscalização (Cofis), ficam realocadas para a Coordenação-Geral de Fiscalização Ambiental (CGFis), da Diretoria de Proteção Ambiental (Dipro) do Ibama.</p><p>02 (duas) Funções Comissionadas Executivas de Chefe, código FCE 1.01, atualmente alocadas para a Coordenação de Fiscalização da Biodiversidade (Cofisbio), da Diretoria de Proteção Ambiental (Dipro) do Ibama e anteriormente designada Coordenação de Operações de Fiscalização (Cofis), ficam realocadas para a Coordenação de Fiscalização da Flora (Cofisflora), da Diretoria de Proteção Ambiental (Dipro) do Ibama.</p><p>03 (três) Funções Comissionadas Executivas de Assistente Técnico, código FCE 2.01, atualmente alocadas na Corregedoria, ficam alteradas para a categoria de Chefe, código FCE 1.01, sendo 01 (uma) função realocada para a Coordenação de Inteligência (Coint), da Diretoria de Proteção Ambiental (Dipro) do Ibama e 02 (duas) funções realocadas para a Coordenação de Controle e Logística da Fiscalização (Conof), da Diretoria de Proteção Ambiental (Dipro) do Ibama.</p><p>Art. 2º As realocações tratadas nesta portaria devem ser registradas no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - SIORG até o dia útil anterior à data de entrada em vigor desta Portaria e as alterações decorrentes deverão ser refletidas no Regimento Interno do Ibama e nas alterações futuras do Decreto nº 11.095, de 13 de junho de 2022.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor de 1 de agosto de 2023.</p><p class="assina">RODRIGO AGOSTINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>