<xml><article id="33223366" name="Resolucao CFFA nA 704 - Auxilio " idOficio="9736884" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="25/07/2023" artClass="00070:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fonoaudiologia" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="154" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=154" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20794644">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CFFa Nº 704, de 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as regras para pagamento de auxílio de representação das reuniões e sessões plenárias, em ambiente virtual, do Sistema de Conselhos de Fonoaudiologia.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CFFa Nº 704, de 29 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as regras para pagamento de auxílio de representação das reuniões e sessões plenárias, em ambiente virtual, do Sistema de Conselhos de Fonoaudiologia.</p><p>O Conselho Federal de Fonoaudiologia, no uso de suas atribuições legais e regimentais, conferidas pela Lei nº 6.965, de 9 de dezembro de 1981, e pelo Decreto nº 87.218, de 31 de maio de 1982; Considerando a Lei nº 6.965, de 9 de dezembro de 1981, que dispõe sobre a regulamentação da profissão de fonoaudiólogo e determina outras providências;</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 5.708, de 4 de dezembro de 1971, que dispõe sobre a gratificação pela participação em órgãos de deliberação coletiva;</p><p>Considerando o estabelecido no § 3º do art. 2º da Lei nº 11.000, de 15 de dezembro de 2004, que autoriza os Conselhos de Fiscalização de Profissões Regulamentadas normatizar a concessão de diárias, jetons e auxílio de representação, fixando o valor máximo para todos os Conselhos Regionais;</p><p>Considerando a necessidade de garantir aos conselheiros e colaboradores condições para o exercício das funções para as quais foram eleitos ou convidados, conforme o caso, e de atribuições a eles delegadas;</p><p>Considerando a decisão do Plenário do Conselho Federal de Fonoaudiologia, durante a da 188ª Sessão Plenária Ordinária, realizada no dia 29 de junho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Esta resolução estabelece as regras para pagamento de auxílio de representação das reuniões e sessões plenárias, em ambiente virtual, do Sistema de Conselhos de Fonoaudiologia.</p><p>Art. 2º Os conselheiros e colaboradores convocados ou convidados a participar de reuniões e sessões plenárias a serem realizadas em ambiente virtual farão jus ao recebimento do auxílio de representação quando forem atendidas às seguintes condições:</p><p>I - Que haja autorização do Plenário do CFFa ou CRFa, conforme o caso, ou na ausência deste, da Diretoria ad referendum do Plenário;</p><p>II - Que haja produção de ata da reunião ou, na falta dessa, que haja o preenchimento do Relatório de Atividade Prestada em nome do CFFa ou CRFa, conforme o caso;</p><p>III - Que haja duração mínima de 1 hora de reunião;</p><p>IV - O conselheiro ou colaborador receberá 1 auxílio por dia de representação.</p><p>V - Não poderá ser excedido o máximo de 10 (dez) auxílios de representação mensais para cada conselheiro ou colaborador. Casos excepcionais deverão ser apreciados e autorizados pelo Plenário do CFFa ou CRFa, conforme o caso, desde que haja comprovação de justificativa fundamentada.</p><p>Na ausência de autorização do Plenário, deverá haver autorização da Diretoria ad referendum do Plenário.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">Andréa Cintra Lopes</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Neyla Arroyo Lara Mourão</p><p class="cargo">Diretora-Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>