<xml><article id="33300176" name="27.07.23 Indeferimento" idOficio="9747829" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="28/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20809853">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS  DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0222192/2022.</p><p>Código: 241.327</p><p>Interessado: BETTY VICTORIA CAPIONA PINEDO.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que foi solicitado à requerente a apresentação do apostilamento do atestado de antecedentes criminais do país de origem, que não foi apresentado até a presente data, indefere o pedido, tendo em vista o não cumprimento do art. 67 da Lei 13.445/2017</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0229544/2022.</p><p>Código: 249.797</p><p>Interessado: JEAN LUDGER GIRAULT.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que não foi possível verificar a autenticidade do documento apresentado para fins de comprovação da capacidade de se comunicar em língua portuguesa, portanto não atende ao requisito previsto no inciso III do art. 65 da Lei nº 13.445, de 2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0228622/2022.</p><p>Código: 248.788</p><p>Interessado: JHON ELVIS FUENTES.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que foi solicitado ao requerente a apresentação do apostilamento do atestado de antecedentes criminais do país de origem, que não foi apresentado até a presente data, indefere o pedido, tendo em vista o não cumprimento do art. 67 da Lei 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>