<xml><article id="33144654" name="ADE7RF156" idOficio="9727439" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="19/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00099:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00006" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20781464">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO BENFIS-EBEN/DEVAT/SRRF07/RFB Nº 156, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara habilitada ao Programa Mais Leite Saudável, instituído pelo Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015, a pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO BENFIS-EBEN/DEVAT/SRRF07/RFB Nº 156, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Declara habilitada ao Programa Mais Leite Saudável, instituído pelo Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015, a pessoa jurídica que menciona.</p><p>A AUDITORA-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, em exercício na Equipe de Benefícios Fiscais e Regimes Especiais de Tributação da SRRF7ª, no uso das atribuições que lhe conferem a alínea "b" do inciso I do art. 6º da Lei nº 10.593, de 6 de dezembro de 2002, com a redação dada pela Lei nº 11.457, de 2007, o inciso IV do art. 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, a Portaria SRRF07 nº 75, de 27/05/2021, e os arts. 2º e 4º da Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, tendo em vista o disposto no art. 23º do Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015, no art. 711 da IN RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e o que consta do processo nº 13113.214106/2023-68, declara:</p><p>Art. 1º Habilitada, de forma definitiva, ao Programa Mais Leite Saudável, a pessoa jurídica AGROPECUARIA PARAÍSO LTDA, CNPJ nº 28.474.286/0001-66.</p><p>Art 2º O Edital de aprovação do projeto, emitido pela Superintendência do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento no Estado do Espírito Santo, foi publicado na Seção 3 do Diário Oficial da União - DOU nº 116, de 21 de junho de 2023, e o período de execução do projeto é de 01/01/2023 a 31/12/2024.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MELINA GADELHA CARVALHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>