<xml><article id="33184105" name="PA2023-11906" idOficio="9732314" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/07/2023" artClass="00040:00017:00033:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária/Gerência de Certificação e Segurança Operacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="98" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=98" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20788055">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 11.906, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 11.906, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p>O GERENTE DE CERTIFICAÇÃO E SEGURANÇA OPERACIONAL SUBSTITUTO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 4º, inciso III, da Portaria nº 10.700, de 9 de março de 2023, tendo em vista o disposto na Portaria Interministerial nº 1.422/MD/SAC-PR, de 5 de junho de 2014, e considerando o que consta do processo nº 00065.029208/2023-51, resolve:</p><p>Art. 1º Considerar inscrito no cadastro e aberto ao tráfego aéreo o heliponto privado abaixo, com as seguintes características:</p><p>I - Nome da plataforma/embarcação: PLATAFORMA DE XARÉU 01 / PXA-01;</p><p>II - Indicador de localidade: 9PPX;</p><p>III - Indicativo de chamada da EPTA: XARÉU 01;</p><p>IV - Tipo de plataforma/embarcação: Plataforma Fixa;</p><p>V - Área de exploração dos recursos naturais: Bacia de Ceará e Solimões;</p><p>VI - Altitude em relação ao nível do mar: 30,52 metros;</p><p>VII - Resistência do pavimento: 5,08 toneladas;</p><p>VIII - Comprimento máximo do maior helicóptero a operar: 15 metros;</p><p>IX - Condições operacionais: Pousos e decolagens no período diurno. Pousos e decolagens, em caráter de emergência, no período noturno;</p><p>X - Classe: 1;</p><p>XI - Categoria: H1; e</p><p>XII - Sistema de combustível homologado: Não Possui.</p><p>Art. 2º A inscrição no cadastro tem validade até 10 de agosto de 2026.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria nº 2000/SIA, de 10 de agosto de 2020 , publicada no Diário Oficial da União de DD de MM de AAAA, seção 1, página xxx.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUCAS BERNARDINO TRAVAGIN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>