<xml><article id="32870549" name="PORTARIA NA 178 - 30.06.2023" idOficio="9691724" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/07/2023" artClass="00025:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20732285">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SERES/MEC Nº 178, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERES/MEC Nº 178, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, em conformidade com o disposto nos arts. 68, 69 e 70 do Decreto nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 23123.001132/2019-86, invocando as razões presentes na Nota Técnica nº 77/2023/CGSO-TÉCNICOS/DISUP/SERES, resolve:</p><p>Art 1º Ficam adaptadas, nos termos do art. 2º desta Portaria, as providências saneadoras aplicadas à Escola Superior Batista do Amazonas - ESBAM (cód. e-MEC nº 1436), mantida pela E. de L. e Lima &amp; Cia Ltda. (inscrita no CNPJ sob o nº 03.410.604/0001-02), por meio da Portaria nº 734, de 29 de junho de 2022, publicada no DOU de 30 de junho de 2022, sendo mantida a fase de Procedimento Saneador.</p><p>Art 2º Fica determinado à ESBAM que cumpra as providências saneadoras a seguir dispostas, nos prazos respectivamente assinalados, contados da publicação desta Portaria:</p><p>I - Cancelar os 290 (duzentos e noventa) diplomas integrantes da Ação Interna Investigatória - Processo Administrativo Disciplinar nº 01/2019 - prazo de 12 meses.</p><p>II - Realizar junto à Universidade Federal do Amazonas - UFAM o cancelamento dos registros dos 290 (duzentos e noventa) diplomas integrantes da Ação Interna Investigatória - Processo Administrativo Disciplinar nº 01/2019 - prazo de 12 meses.</p><p>III - Cotejar a regularidade dos 311 (trezentos e onze) diplomas emitidos em nome de interessados que não possuem acervo acadêmico na ESBAM. Caso sejam relacionados aos discentes com estudos regulares realizados no âmbito da ESBAM, regularizá-los. Caso pertençam a interessados que não se tipificam como alunos regulares da ESBAM, providenciar seu cancelamento, assim como o cancelamento de seus registros junto à UFAM ou outra entidade educacional registradora - prazo de 12 meses.</p><p>IV - Publicar, de forma visível e destacada, na página principal do sítio eletrônico institucional da ESBAM &lt;www.esbam.edu.br&gt;, e também em jornais de grande circulação no estado do Amazonas, que a ESBAM oferta seus 13 (treze) cursos superiores de graduação unicamente na modalidade presencial, na sede da Instituição, localizada na Rua Leonor Teles, nº 153, Adrianópolis, Manaus/AM, CEP: 69057-510 - imediata.</p><p>Art. 3º A Diretoria de Supervisão da Educação Superior notificará a ESBAM acerca da determinação das providências saneadoras e do prazo para seu cumprimento, e informará os órgãos que representaram junto ao Ministério da Educação acerca da presente decisão.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>