<xml><article id="32930423" name="1 FUST MCOM ACORDAO CG-FUST NA 1" idOficio="9699513" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="06/07/2023" artClass="00014:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Conselho Gestor do Fundo de Universalização dos Serviços de Telecomunicações" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20742880">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO CG-FUST Nº 18, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Proposição de prorrogação do prazo de apresentação do Plano de Aplicação de Recursos - PAR. Aprovação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO CG-FUST Nº 18, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Proposição de prorrogação do prazo de apresentação do Plano de Aplicação de Recursos - PAR. Aprovação.</p><p>Conselheiro Relator: Nathalia Almeida de Souza Lobo</p><p>1. Proposta de prorrogação do prazo de apresentação do Plano de Aplicação de Recursos - PAR a pedido do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES.</p><p>2. Determinação que o BNDES faça relatórios trimestrais perante o Conselho para acompanhamento das aplicações do Fundo, sendo o primeiro a ser apresentado em setembro de 2023.</p><p>3. Aprovação por unanimidade.</p><p>ACÓRDÃO</p><p>Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os membros do Conselho Gestor do Fundo de Universalização dos Serviços de Telecomunicações, por unanimidade, nos termos do Voto nº 20/2023/SEI-MCOM (SUPER nº 10970124), integrante deste acórdão, aprovar a proposta de prorrogação do prazo de apresentação do Plano de Aplicação de Recursos - PAR, de 30 de junho de 2023 para 15 de agosto de 2023, para todos os agentes financeiros, e determinar que o BNDES apresente relatórios trimestrais perante o Conselho para acompanhamento das aplicações do Fundo, sendo o primeiro a ser apresentado em setembro de 2023.</p><p>Participaram da deliberação os membros do Conselho Gestor do Fundo de Universalização das Telecomunicações, exceto:</p><p>1. a representante do Ministério da Educação e seu suplente, com ausência justificada;</p><p>2. a representante do Ministério da Saúde e seu suplente, com ausência justificada;</p><p>3. o representante das prestadoras de serviços de telecomunicações de pequeno porte e seu suplente, que renunciaram ao cargo.</p><p class="assina">NATHALIA ALMEIDA DE SOUZA LOBO</p><p class="cargo">Presidente Suplente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>