<xml><article id="33125800" name="PUBL. 45_2" idOficio="9725322" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="18/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778505">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014435/2023-83 Instituição: FUNDACAO BETANIA O.N.L.U.S Prazo: Indeterminado Imigrante: CHIARA GAZZILLO Data Nascimento: 01/03/1990 Passaporte: YB2167460 País: ITÁLIA Mãe: MARIA ANTONIETTA MANNOCCHI Pai: STEFANO GAZZILLO.</p><p>Processo: 08228.014436/2023-28 Instituição: FUNDACAO BETANIA O.N.L.U.S Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIANGELA GRISONI Data Nascimento: 26/12/1979 Passaporte: YB0276186 País: ITÁLIA Mãe: LA RUFFA GIOVANNA Pai: GIORGIO GRISONI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007162/2023-11 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: QINGHAO ZHANG Data Nascimento: 02/07/1992 Passaporte: EJ1787306 País: CHINA Mãe: CAIXIANG LI Pai: YONGFU ZHANG.</p><p>Processo: 08228.011862/2023-18 Requerente: GENOMMA LABORATORIES DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JOAQUIN ARRANGOIZ JENKINS Data Nascimento: 26/07/1990 Passaporte: N00172540 País: MÉXICO Mãe: MARGARITA JENKINS DE LANDA Pai: JOAQUIN ARRANGOIZ ORVANANOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014448/2023-52 Requerente: AIFA INDUSTRIA DE LONAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GANESH KUMAR Data Nascimento: 03/09/1990 Passaporte: Z6133936 País: ÍNDIA Mãe: REETA DEVI Pai: SURINDER KUMAR.</p><p>Processo: 08228.014457/2023-43 Requerente: AIFA INDUSTRIA DE LONAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BHOLU RAM Data Nascimento: 04/07/1992 Passaporte: V2332448 País: ÍNDIA Mãe: DHEKRO DEVI Pai: ROSHAN LAL.</p><p>Processo: 08228.014495/2023-12 Requerente: SOCIEDADE MICHELIN DE PARTICIPACOES INDUST E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: FRANK FRANZ PETRY Data Nascimento: 06/01/1974 Passaporte: C34V0ZH99 País: ALEMANHA Mãe: BRIGITTE PETRY Pai: FRANZ MATTHIAS PETRY.</p><p>Processo: 08228.014567/2023-13 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sivan Periasamy Data Nascimento: 05/05/1992 Passaporte: V9064674 País: ÍNDIA Mãe: Alagupillai Pai: Periasamy.</p><p>Processo: 08228.014579/2023-31 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Manikandan Mohan Data Nascimento: 10/02/1983 Passaporte: P3356485 País: ÍNDIA Mãe: Anusuya Pai: Mohan.</p><p>Processo: 08228.014659/2023-95 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 29/08/2024 Imigrante: Neil Robert Leslie Data Nascimento: 06/08/1981 Passaporte: 140753527 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Patricia Leslie Pai: William Leslie .</p><p>Processo: 08228.014978/2023-17 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nyan Lin Aung Data Nascimento: 18/11/1980 Passaporte: MF410595 País: MIANMAR Mãe: Daw Nu Kyi Pai: U Win Pe.</p><p>Processo: 08228.014988/2023-36 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Tony Wijaya Data Nascimento: 01/07/1979 Passaporte: X1039277 País: INDONÉSIA Mãe: Timah Pai: NÃO INFORMADO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014771/2023-26 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Tatsuya Obi Data Nascimento: 10/12/1969 Passaporte: TS2365266 País: JAPÃO Mãe: Noriko Obi Pai: Kuniaki Obi.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009278/2023-94 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: BALU SRINIVASAN Data Nascimento: 28/10/1971 Passaporte: N3987656 País: ÍNDIA Mãe: SARASWATHY SRINIVASAN Pai: SRINIVASAN AYYANAR.</p><p>Processo: 08228.010616/2023-31 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Edi Fatic Data Nascimento: 14/07/1988 Passaporte: 295850586 País: CROÁCIA Mãe: Gerda Fatic Pai: Almir Fatic.</p><p>Processo: 08228.014052/2023-13 Requerente: OCYAN S.A. Prazo: 03/01/2025 Imigrante: Dario Barisic Data Nascimento: 01/04/1974 Passaporte: 181066521 País: CROÁCIA Mãe: Durdica Barisic Pai: Zeljko Barisic .</p><p>Processo: 08228.014055/2023-49 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 10/07/2025 Imigrante: Andrew Philip Leech Data Nascimento: 13/07/1974 Passaporte: 551099129 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Mavis Ann Dodd Pai: Tom Leech.</p><p>Processo: 08228.014114/2023-89 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 10/07/2025 Imigrante: Oleg Maksymenko Data Nascimento: 04/03/1965 Passaporte: FF951125 País: UCRÂNIA Mãe: Lydia Fedorovna Maksymenko Pai: Viktor Ivanovych Maksymenko.</p><p>Processo: 08228.014149/2023-18 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 18/07/2025 Imigrante: Damir Kukuljan Data Nascimento: 03/08/1979 Passaporte: 250188737 País: CROÁCIA Mãe: Slobodna Kukuljan Pai: Vinko Kukuljan.</p><p>Processo: 08228.014560/2023-93 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: BARTOSZ WOJTERSKI Data Nascimento: 24/03/1981 Passaporte: EL2547870 País: POLÔNIA Mãe: URSZULA WOJTERSKA Pai: KRZYSZTOF WOJTERSKI.</p><p>Processo: 08228.014584/2023-42 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: STEVEN BRADLEY BENT Data Nascimento: 28/05/1960 Passaporte: A10450130 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: MARIA JOSE BENT Pai: BERNARD CHARLES BENT.</p><p>Processo: 08228.014619/2023-43 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 10/07/2025 Imigrante: Yury Sharkov Data Nascimento: 07/09/1984 Passaporte: 753074674 País: RÚSSIA Mãe: Svetlana Victorovna Sharkova Pai: Andrey Nikolaevich Sharkov .</p><p>Processo: 08228.014648/2023-13 Requerente: NORSKAN OFFSHORE LTDA Prazo: 22/01/2025 Imigrante: Tomasz Orzolek Data Nascimento: 21/09/1972 Passaporte: FB5722675 País: POLÔNIA Mãe: ZOFIA ORZOLEK Pai: DOMINIK ORZOLEK.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.015148/2023-91 Instituição: MEDITACAO SAO PAULO Prazo: 1 Ano Imigrante: Ji Hyeon Eum Data Nascimento: 07/04/1973 Passaporte: M00799710 País: CORÉIA DO SUL Mãe: Wonja Yun Pai: Juman Eom.</p><p>Processo: 08228.015162/2023-94 Instituição: MEDITACAO SAO PAULO Prazo: 1 Ano Imigrante: Jieun Oh Data Nascimento: 22/05/1990 Passaporte: M84951228 País: CORÉIA DO SUL Mãe: Milan Lee Pai: Kyungsoo Oh.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011768/2023-51 Requerente: Noemi Galvão Viegas Prazo: 1 Ano Imigrante: Noemi Galvão Viegas Data Nascimento: 15/05/1990 Passaporte: CC123596 País: PORTUGAL Mãe: Helena Maria Pereira Galvão Pai: José António Gomes Viegas.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 - Alteração de prazo</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014035/2023-78 Requerente: JEAN-ERIC ALBERT MICHAEL PONS Prazo: 2 Anos Imigrante: JEAN-ERIC ALBERT MICHAEL PONS Data Nascimento: 17/04/1967 Passaporte: 21FV05583 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004078/2023-45 Requerente: LEONTINA DA SILVA GOMES LERIA Prazo: 2 Anos Imigrante: Leontina da Silva Gomes Leria Data Nascimento: 09/06/1942 Passaporte: CB165451 País: PORTUGAL Mãe: Maria Guilhermina da Silva Pai: Diogo Casimiro Gomes.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021 - Renovação de Residência</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009566/2023-49 Requerente: EYAL HAIM ERENBERG Prazo: 1 Ano Imigrante: Eyal Haim Erenberg Data Nascimento: 04/07/1967 Passaporte: 34153607 País: ISRAEL.</p><p>Processo: 08228.011068/2023-66 Requerente: ALBERT BUYE GRAU Prazo: 1 Ano Imigrante: ALBERT BUYE GRAU Data Nascimento: 17/11/1988 Passaporte: PAM072001 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.011650/2023-22 Requerente: JESSICA LIZBETH SMOOTE Prazo: 1 Ano Imigrante: JESSICA LIZBETH SMOOTE Data Nascimento: 21/01/1990 Passaporte: 596881157 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.013853/2023-53 Requerente: Alicia Kate Gibbons Prazo: 1 Ano Imigrante: Alicia Kate Gibbons Data Nascimento: 31/08/1990 Passaporte: PB3319694 País: AUSTRÁLIA.</p><p>Processo: 08228.014140/2023-15 Requerente: David Barthel Prazo: 03/09/2024 Imigrante: David Barthel Data Nascimento: 11/04/1988 Passaporte: C73Z6ZZ9W País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004163/2023-11 Requerente: Benjiman Michael Lopez Prazo: 1 Ano Imigrante: Benjiman Michael Lopez Data Nascimento: 18/11/1982 Passaporte: 547975235 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005981/2023-23 Requerente: SAMUEL OWUSU YEBOAH Prazo: 1 Ano Imigrante: Samuel Owusu Yeboah Data Nascimento: 14/06/1983 Passaporte: G3050425 País: GANA.</p><p>Processo: 08228.006355/2023-54 Requerente: ALEXANDRE DAMIEN EMMANUEL AUGUSTO Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEXANDRE DAMIEN EMMANUEL AUGUSTO Data Nascimento: 04/12/1981 Passaporte: 18CH78146 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.006966/2023-19 Requerente: Benjamin Julius James Boesch Prazo: 11 Meses Imigrante: Benjamin Data Nascimento: 15/01/1997 Passaporte: Passaporte País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010877/2023-51 Requerente: Stephen Allen Burroughs Prazo: 1 Ano Imigrante: Stephen Allen Burroughs Data Nascimento: 19/01/1967 Passaporte: 532584050 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.011070/2023-35 Requerente: Adam Tanous Prazo: 12 Meses Imigrante: Adam Tanous Data Nascimento: 16/01/1981 Passaporte: 30377241 País: ISRAEL.</p><p>Processo: 08228.013762/2023-18 Requerente: MARCO SIEBER Prazo: 1 Ano Imigrante: MARCO SIEBER Data Nascimento: 04/07/1987 Passaporte: CCLY3P16Y País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.014147/2023-29 Requerente: NIKOLAI BARASHKOV Prazo: 1 Ano Imigrante: Nikolai Barashkov Data Nascimento: 11/05/1994 Passaporte: 729261209 País: RÚSSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.026639/2023-67 Requerente: GONCALVES, BACETTO E PELC ESPORTE CLUBE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JONATHAN DAVID MENDOZA BRAMBILA Data Nascimento: 20/03/2001 Passaporte: N07965646 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.028578/2023-72 Requerente: DESPORTIVO BRASIL PARTICIPACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Li Nan Data Nascimento: 14/03/1983 Passaporte: EJ9235001 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.029912/2023-13 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA PALMEIRAS Prazo: 12 Meses Imigrante: RICHARD WALTER PABON Data Nascimento: 29/07/1971 Passaporte: 516207846 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.030846/2023-16 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Bruno Miguel Silva do Nascimento Data Nascimento: 12/05/1976 Passaporte: CB388085 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante FLORENT ALAIN HENRI DUPUI a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na MOAGEIRA IRATI CEREAIS S/A. Processo: 08228.010035/2023-15, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.016670/2022-17.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVO LAPA 05 S.A. Processo: 08228.014482/2023-27, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVO LAPA 06 S.A. Processo: 08228.014490/2023-73, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVO LAPA 07 S.A. Processo: 08228.014500/2023-71, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVO LAPA 08 S.A. Processo: 08228.014522/2023-31, anteriormente autorizado através do Processo 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER PAU FERRO EOLICA S.A. Processo: 08228.014534/2023-65, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.010274/2023-59 Requerente: FEDERICO CAPRIATI Prazo: 1 Ano Imigrante: Federico Capriati Data Nascimento: 29/07/1997 Passaporte: YB7390040 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008410/2023-41 Requerente: NICOLAS ALFRED ABELSON Prazo: Indeterminado Imigrante: Nicolas Alfred Abelson Data Nascimento: 27/09/1972 Passaporte: 517966236 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.011346/2023-85 Requerente: NATHAN MERIADEC PIERRE BLASSEL Prazo: 1 Ano Imigrante: Nathan Mériadec Pierre Blassel Data Nascimento: 25/10/1994 Passaporte: 14CA45620 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.011149/2023-66 Requerente: JAMES CHAPELL LESESNE Prazo: 1 Ano Imigrante: James Chapell Lesesne Data Nascimento: 11/09/1990 Passaporte: 567368723 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.014578/2023-95 Requerente: ANN MARIE VON CHANCE STUTLER Prazo: 1 Ano Imigrante: ANN MARIE VON CHANCE STUTLER Data Nascimento: 20/07/1969 Passaporte: 550348632 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010407/2023-97 Requerente: IHTSHAM AHMAD MOMAN Prazo: 2 Anos Imigrante: Ihtsham Ahmad Moman Data Nascimento: 24/10/1993 Passaporte: CB797126 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.010531/2023-52 Requerente: REGINALDO CARLOS DOS SANTOS Prazo: Indeterminado Imigrante: HERMANN DOSER Data Nascimento: 27/08/1962 Passaporte: CGVR50704 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.007521/2023-31 Requerente: JIM DAWSON DELVA Prazo: Indeterminado Imigrante: JIM DAWSON DELVA Data Nascimento: 21/06/1991 Passaporte: GV5184718 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.020029/2023-51 Requerente: MARCHESINI GROUP DO BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS FARMACEUTICAS LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: Giacomo Pazzaglia Data Nascimento: 14/11/1991 Passaporte: YB0539272 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.030044/2023-14 Requerente: MADEPLAST INDUSTRIA E COMERCIO DE MADEIRA PLASTICA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Carlos Cardenas Palacios Data Nascimento: 23/06/1963 Passaporte: 167663429 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.012228/2023-94 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: NELSON ANDRES RAMIREZ SALAZAR Data Nascimento: 08/04/1983 Passaporte: 170517582 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.012179/2023-91 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: FELIPE ALBERTO CAMACHO MONTERO Data Nascimento: 28/09/1984 Passaporte: 171279414 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.014777/2023-11 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Rui Manuel Cordeiro Custódia Rua Faceira Data Nascimento: 16/11/1970 Passaporte: CD450474 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.014763/2023-81 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Magda Sabuk Data Nascimento: 27/12/1982 Passaporte: EU0640383 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.014742/2023-64 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Laurent François Gilles Godefroy Data Nascimento: 24/01/1972 Passaporte: 20EF50514 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.014449/2023-13 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Amr Alsayed Mahmoud Abdelaziz Salem Data Nascimento: 23/07/1983 Passaporte: A26688268 País: EGITO.</p><p>Processo: 08228.011647/2023-17 Requerente: ROSE YVENISE AUDRY Prazo: Indeterminado Imigrante: nayda willis Data Nascimento: 05/04/2005 Passaporte: R11795808 País: HAITI Mãe: rose yvenise audry Pai: clifton willis.</p><p>Processo: 08228.010902/2023-12 Requerente: AMBER PERFUMERIE DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALEKSEI BABIN Data Nascimento: 14/10/1984 Passaporte: 72 5680320 País: RÚSSIA Mãe: BABINA VERA ALEKSANDROVNA Pai: BABIN ALEKSANDR ALEKSANDROVICH.</p><p>Processo: 08228.010759/2023-42 Requerente: BINGZE YE Prazo: Indeterminado Imigrante: BINGZE YE Data Nascimento: 25/05/1994 Passaporte: EJ5904560 País: CHINA Mãe: CHUNCHENG YE Pai: LIQIONG XU.</p><p>Processo: 08228.009650/2023-62 Requerente: EDILENO SOARES DA ROCHA Prazo: 2 Anos Imigrante: ISAEL PÉREZ PÉREZ Data Nascimento: 10/08/1978 Passaporte: M400685 País: CUBA Mãe: Orquidea Pérez Molina Pai: José Perez Sanches.</p><p>Processo: 08228.009094/2023-24 Requerente: AGROPECUARIA LABRUNIER LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: José Olivas Lujan Data Nascimento: 04/05/1970 Passaporte: PAM543708 País: ESPANHA Mãe: Josefa Lujan Jimenez Pai: José Olivas Herreros.</p><p>Processo: 08228.008523/2023-46 Requerente: ONDER GUN Prazo: Indeterminado Imigrante: ONDER GUN Data Nascimento: 22/11/1979 Passaporte: C8TFXX5ZM País: ALEMANHA Mãe: PERIHAN GUN Pai: HAYDAR GUN.</p><p>Processo: 08228.007639/2023-68 Requerente: JESUS PEDRAZA CASTEDO Prazo: 2 Anos Imigrante: JESUS PEDRAZA CASTEDO Data Nascimento: 07/07/1993 Passaporte: 11347912 País: BOLÍVIA Mãe: YOLANDA CASTEDO PADILLA Pai: CARLOS HUGO PEDRAZA HURTADO.</p><p>Processo: 08228.006432/2023-76 Requerente: LIANG YUNG MIN Prazo: 2 Anos Imigrante: Chen Miao Chen Data Nascimento: 15/05/1977 Passaporte: 135242766 País: CHINA Mãe: Yu Shu Wang Pai: Zhang Ming Chen.</p><p>Processo: 08228.006374/2023-81 Requerente: CLAUDIA APARECIDA PINHEIRO VALCANOVER Prazo: 02 Anos Imigrante: EZEH EMEKA DOMINIC Data Nascimento: 22/05/1992 Passaporte: A09701662 País: ETIÓPIA Mãe: EZEH FLORENCE Pai: EZEH SUNDAY.</p><p>Processo: 08228.027375/2023-69 Requerente: DANIEL CETOUTE Prazo: Indeterminado Imigrante: LENY CETOUTE Data Nascimento: 27/06/1997 Passaporte: R11371687 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.020906/2023-92 Requerente: RACHEL OKINYO OKUMU OYUGI Prazo: Indeterminado Imigrante: Rachel Okinyo Okumu Oyugi Data Nascimento: 11/02/1998 Passaporte: BK207088 País: TANZÀNIA.</p><p>Processo: 08228.020518/2023-11 Requerente: LUIS ONIL GONDOLA SALAZAR Prazo: 1 Ano Imigrante: LUIS ONIL GONDOLA SALAZAR Data Nascimento: 27/07/2002 Passaporte: PA1030534 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.011660/2023-68 Requerente: GELORME CHAMPAGNE Prazo: Indeterminado Imigrante: GINER CHAMPAGNE Data Nascimento: 13/07/1997 Passaporte: PP5445970 País: HAITI Mãe: LORENE THELISMA Pai: GELORME CHAMPAGNE Imigrante: GILANDE CHAMPAGNE Data Nascimento: 05/03/2001 Passaporte: PP5443300 País: HAITI Mãe: SOEUECLINE ALEXANDRE Pai: GELORME CHAMPAGNE.</p><p>Processo: 08228.011498/2023-88 Requerente: CHRISLY LABISSIERE Prazo: 26/10/2025 Imigrante: EMMALISHA MAIA JEAN Data Nascimento: 04/10/2010 Passaporte: R10227394 País: HAITI Mãe: FABIENNE JEAN LOUIS Pai: EMMANUEL JEAN Imigrante: FABIENNE JN LOUIS Data Nascimento: 27/03/1992 Passaporte: RM5081572 País: HAITI Mãe: YOLAINE BAIN-AIME Pai: TOTO JN LOUIS.</p><p>Processo: 08228.011321/2023-81 Requerente: ANSELOT METHELOT JACQUES Prazo: Indeterminado Imigrante: LEONNE ETIENNE Data Nascimento: 31/12/1956 Passaporte: R11436105 País: HAITI Mãe: INONCIA CELEKSAN Pai: JEZIRA ETIENNE.</p><p>Processo: 08228.011319/2023-11 Requerente: GESNER JEUDI Prazo: 31/12/2024 Imigrante: ROSEMENE MONDESTIN Data Nascimento: 24/10/1987 Passaporte: R10304897 País: HAITI Mãe: ERINA PIERRE Pai: LEXIMA MONDESTIN.</p><p>Processo: 08228.011048/2023-95 Requerente: SOLYNE ORNIS OSCAR Prazo: Indeterminado Imigrante: SOLYNE ORNIS OSCAR Data Nascimento: 09/07/1985 Passaporte: R11250557 País: HAITI Mãe: SONIA YVES Pai: HECTOR ORNIS.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 50, de 14/03/2023, Seção 1, Pág. 36, Processo: 08228.000879/2023-31, onde se lê: Imigrante: JEAN-JACQUES MARIE GOUTHIER; Mãe: SIMONE GOUTHIER; Pai: JEAN PIERRE GOUTHIER, leia-se: Imigrante: JEAN-JACQUES MARIE GAUTIER; Mãe: SIMONE GAUTHIER; Pai: JEAN PIERRE GAUTHIER.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 105, de 02/06/2023, Seção 1, Pág. 110, Processo: 08228.009127/2023-36, onde se lê: Mãe: JANET KENNY; Pai: THOMAS KENNY, leia-se: Mãe: JANET LORRAINE HALEY; Pai: THOMAS JOHN KENNY.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 50, Processo: 08228.008338/2023-51, onde se lê: Passaporte: S5628802, leia-se: Passaporte: Y5616833.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU nº 133, de 14/07/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.014720/2023-11, onde se lê: Mãe: LETCHUMIN ARUMUGAM, leia-se: Mãe: LECHEMIN ARUMUGAM.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>