<xml><article id="33274851" name="ADE8RF36" idOficio="9744363" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="27/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20804869">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 36, DE 25 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alfandega a Instalação Portuária Marítima de Uso Público administrada pela empresa Terminal de Veículos de Santos S.A. (TEV)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 36, DE 25 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Alfandega a Instalação Portuária Marítima de Uso Público administrada pela empresa Terminal de Veículos de Santos S.A. (TEV)</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 8ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, com a competência definida no inciso I do artigo 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos termos e condições desta norma e considerando o que consta do processo nº 11128.007878/2009-01, declara:</p><p>Art. 1º. ALFANDEGADA, a título ininterrupto e em caráter precário, até 04 de janeiro de 2035, a Instalação Portuária Marítima de Uso Público localizada na Margem Esquerda do Porto Organizado de Santos, administrada pela empresa TERMINAL DE VEÍCULOS DE SANTOS S.A., inscrita no CNPJ sob o nº 07.380.119/0002-67, situada na Avenida Santos Dumont, s/nº - bairro Conceiçãozinha - município de Guarujá/SP, posição georreferenciada -23,957539 e -46,275117, com área de 185.567,30 m² e 310 m de cais, parte da área maior de 228.410,61 m² arrendada da Companhia Docas do Estado de São Paulo - CODESP pelo prazo de 25 (vinte e cinco anos) conforme o Contrato de Arrendamento DP-DC/02.2009, firmado em 08/07/2014, e seus Primeiro, Segundo e Terceiro Termos Aditivos firmados, respectivamente, em 14/01/2011, 13/08/2021 e 15/12/2022.</p><p>Art. 2º. O Terminal assim alfandegado destina-se à armazenagem e movimentação de veículos (cargas sobre rodas) e de carros desmontados acondicionados em embalagem própria ("CKD - completely knocked down"), em operações de importação e exportação.</p><p>Art. 3º. Está autorizada a dispensa dos equipamentos de pesagem (artigo 13 da Portaria RFB nº 143/2022).</p><p>Art. 4º. Está autorizado, em conformidade com os artigos 24 e 25 da citada Portaria, o compartilhamento das instalações destinadas aos órgãos públicos (art. 11), dos escâneres (art. 14) e do sistema de monitoramento e vigilância (art. 15) localizados no Terminal de Contêineres - Tecon, também alfandegado, situado em área contígua à da interessada, administrado por Santos Brasil Participações S.A., CNPJ n° 02.762.121/0009-53.</p><p>Art. 5º. Permanece atribuído ao Recinto em questão o código 8.93.13.53-4.</p><p>Art. 6º. O recinto ora alfandegado está sob a jurisdição da Alfândega do Porto de Santos, que baixará as rotinas operacionais que se fizerem necessárias ao seu controle aduaneiro.</p><p>Art. 7º. Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado, podendo a RFB revê-lo a qualquer momento para sua eventual adequação às normas.</p><p>Art. 8º. Fica revogado o Ato Declaratório Executivo SRRF08 nº 14, de 05/02/2010, publicado no D.O.U. de 24/02/2010, sem interrupção de sua força normativa.</p><p>Art. 9º. Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MÁRCIA CECÍLIA MENG</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>