<xml><article id="33118136" name="rtf final Portarias SAGA 1563 a " idOficio="9723883" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20776438">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.563/SAGA, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.563/SAGA, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto na letra "d" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BELA VISTA, situado no Município de Ribas do Rio Pardo, no Estado do Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.028454/2013-31. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.564/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA TAMAKAVY, situado no Município de Alto Boa Vista, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67612.900521/2023-36. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.565/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo CAMPINA VERDE, situado no Município de Campina Verde, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.901338/2022-77. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.566/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo AGRISHOW, situado no Município de Ribeirão Preto, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67612.900318/2023-60. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.567/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SANTANA, situado no Município de Corumbá, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900255/2023-31. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.568/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo JUSARAH AGRO AÉREA, situado no Município de Cerejeiras, no Estado de Rondônia - RO. Processo nº 67615.903005/2022-52. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.569/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto E. T. RENOVÁVEL, situado no Município de Chapecó, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900727/2022-75. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.570/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo TRIMONTE, situado no Município de Casimiro de Abreu, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67613.903037/2022-78. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.571/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto JOSÉ ROBERTO MAGALHÃES TEIXEIRA (SP), situado no Município de Campinas, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900185/2023-81. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.573/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) e o Plano de Zona de Proteção de Auxílios à Navegação Aérea (PZPANA) para o Aeródromo MUNICIPAL DE LINHARES, situado no Município de Linhares, no Estado do Espírito Santo - ES. Processo nº 67614.903119/2022-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>