<xml><article id="32969823" name="Res_REH_3.216 a 3.218_2023_STR(3" idOficio="9705201" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="07/07/2023" artClass="00034:00043:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00005" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="94" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=94" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750741">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES HOMOLOGATÓRIAS DE 4 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES HOMOLOGATÓRIAS DE 4 DE JULHO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL SUBSTITUTO DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 3.216 - Processos nº: 48500.006838/2022-16 e 48500.000877/2023-91. Interessados: Concessionárias de Transmissão de Energia Elétrica. Objeto: Estabelece as Receitas Anuais Permitidas pela disponibilização das instalações sob responsabilidade de concessionárias de serviço público de transmissão de energia para o ciclo 2023-2024, e dá outras providências.</p><p>Nº 3.217 - Processo nº: 48500.000886/2003-81. Interessados: Concessionárias de transmissão e distribuição, consumidores e autoprodutores de energia, centrais geradoras, importadores e exportadores de energia, Itaipu Binacional, Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS e agentes do Setor. Objeto: Estabelece os valores das Tarifas de Uso do Sistema de Transmissão - TUST; da Tarifa de Transporte de Itaipu; dos encargos anuais de uso do sistema de transmissão associado aos componentes tarifários TUSDg-T e TUSDg-ONS; das Tarifas de Uso das Interligações Internacionais - TUII; aprovação da base de dados de cálculo da TUST para o ciclo tarifário 2023-2024.</p><p>Nº 3.218 - Processo nº: 48500.009390/2022-92. Interessados: Distribuidoras, centrais geradoras conectadas em nível de tensão de 88 kV a 138 kV, e agentes do setor. Objeto: Homologa as Tarifas de Uso dos Sistemas de Distribuição - TUSDg - de referência aplicáveis às centrais geradoras conectadas nos níveis de tensão de 88 kV a 138 kV relativas ao ciclo tarifário 2023/2024 e substitui os valores da TUSDg para determinadas centrais geradoras das distribuidoras ETO e ENEL SP nas Resoluções Homologatórias nº 3.214 e nº 3.215, de 2023, respectivamente.</p><p>As íntegras destas Resoluções e seus anexos constam dos autos e estarão disponíveis em biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">HÉLVIO NEVES GUERRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>