<xml><article id="33115350" name="ADE10STOANGELO47" idOficio="9723372" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="18/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00102:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 10ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Santo Ângelo" artSize="12" artNotes="" numberPage="39" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=39" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20775678">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ECAD/DRFSAO/SRRF10/RFB Nº 47, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara coabilitada ao regime de que tratam os artigos 646 a 663 da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, a pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ECAD/DRFSAO/SRRF10/RFB Nº 47, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Declara coabilitada ao regime de que tratam os artigos 646 a 663 da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, a pessoa jurídica que menciona.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso das atribuições que lhe conferem a Lei nº 10.593, de 6 de dezembro de 2002, artigo 6º, inciso I, alínea "b", e a Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, art. 4º, inciso II, e o disposto na Portaria RFB nº 13, de 26 de fevereiro de 2021, na Portaria SRRF10 nº 54, de 1º de setembro de 2021, e no artigo 655 da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e o que consta do processo nº 13033.144198/2023-00, declara:</p><p>Art. 1º Coabilitada ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (Reidi), de que tratam os artigos 646 a 663 da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 2022, a pessoa jurídica Sino Telecomunicações Ltda., CNPJ nº 03.227.229/0001-51, por ter sido contratada para a execução de obras no âmbito do projeto da área de infraestrutura de transportes, de titularidade da empresa Concessionária Rota de Santa Maria S. A., CNPJ nº 41.886.692/0001-02, que possui habilitação ao Reidi concedida por meio do Ato Declaratório Executivo nº 101, de 19/10/2021 (DOU de 20/10/2021).</p><p>Art. 2º O presente Ato Declaratório Executivo está vinculado ao projeto na área de infraestrutura de transportes aprovado pela Portaria nº 1.054, de 14 de setembro de 2021, da Secretaria de Fomento, Planejamento e Parcerias do Ministério da Infraestrutura (DOU nº 178, de 20/09/2021, Seção 1).</p><p>Art. 3º Os prazos estimados das execuções das obras são de 45 (quarenta e cinco) e 100 (cem) dias, contados das assinaturas dos contratos, respectivamente.</p><p>Art. 4º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">VALDIR PEDRO LAZZARI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>