<xml><article id="32942431" name="107" idOficio="9701428" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/07/2023" artClass="00025:00104:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal de Lavras" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20745505">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA Nº 107, DE 22 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA Nº 107, DE 22 DE JUNHO DE 2023</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DE LAVRAS, no uso de suas atribuições legais, considerando o disposto no art. 27 do Decreto nº 11.531, de 16 de maio de 2023,, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam aprovados os seguintes limites de tolerância ao risco da Universidade Federal de Lavras na análise de prestação de contas de processos por meio de procedimento informatizado dos convênios e contratos de repasse operacionalizados no TRANSFEREGOV:</p><p>I- faixa de valor A: índice IA9; e</p><p>II- faixa de valor B: índice IA7.</p><p>Art. 2º Fica aprovada a justificação técnica que embasou a decisão, elaborada pela Diretoria de Contabilidade, constante do Anexo I a esta Resolução.</p><p>Art. 3º Esta Portaria Normativa entra em vigor em 03 de julho de 2023.</p><p class="assina">JOÃO CHRYSOSTOMO DE RESENDE JÚNIOR</p><p>ANEXO I</p><p>JUSTIFICAÇÃO TÉCNICA QUE EMBASOU A DEFINIÇÃO DOS LIMITES DE TOLERÂNCIA AO RISCO POR FAIXA DE VALOR</p><p>1- A definição de limites de tolerância ao risco no âmbito da UFLA teve como base a apuração do custo de análise da prestação de contas por convênio, considerando "o custo de pessoal ativo" de abril/2023 extraído do Tesouro Gerencial, referente aos servidores responsáveis pela análise das prestações de contas, totalizando o valor médio de R$ 9.655,00 (nove mil seiscentos e cinquenta e cinco reais).</p><p>2- A apuração do tempo médio de análise por convênio considerou a atuação da equipe da Coordenadoria de Contabilidade e Controle que analisa as prestações de contas de convênios, composta por três servidores, sendo dois de nível superior (Contadores) e um de nível médio-técnico (Técnico em Contabilidade). Levantamento realizado sobre base histórica de análises de prestações de contas de convênios, registra que leva-se em média 2 meses para que a análise de prestação de contas de um Convênio seja concluída.</p><p>3- Nesse sentido, o valor do custo da análise da prestação de contas representa "custo de pessoal ativo" pelo período de análise de um convênio (2 meses), resultando em R$ 19.310,00 (dezenove mil trezentos e dez reais) por análise. Não foram incluídos nos cálculos custos indiretos relativos a despesas com locação, energia, água e manutenção predial.</p><p>4- Transportando essas variáveis ao modelo sugerido pelo Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão constata-se a definição dos intervalos IA9 para a faixa A e IA7 para a faixa B. Na faixa A, a UFLA tem um total de 9 (nove) instrumentos com o valor médio de R$ 315.610,68 (trezentos e quinze mil seiscentos e dez reais e sessenta e oito centavos) e na faixa B, também com um total de 9 (nove) instrumentos, o valor médio é de R$ 2.220.923,63 (dois milhões, duzentos e vinte mil novecentos e vinte e três reais e sessenta e três centavos). Desta forma, serão analisados pelo procedimento informatizado 100% dos instrumentos relativos à faixa A (9) e 78,4% dos instrumentos relativos à faixa B (5).</p><p>5- A decisão pelos índices máximos permitidos por faixa busca a liberação da mão de obra alocada na análise de prestações de contas para atuar no acompanhamento tempestivo da execução dos convênios e análise de instrumentos mais complexos, não incluídos no método preditivo. Importante ressaltar que a Instrução Normativa Interministerial nº 5/2018 prevê que, caso surjam elementos novos e surjam elementos novos e suficientes que caracterizam irregularidade na aplicação de recursos transferidos por força de convênio, acordo, ajuste ou qualquer outro instrumento pactuado, o processo será desarquivado e serão adotados os procedimentos para apuração dos fatos e das responsabilidades, quantificação de eventual dano e reparação ao erário, se for o caso.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>