<xml><article id="33192054" name="410- Portaria Readequacao - 20-0" idOficio="9733846" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/07/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20790296">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 410, DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 410, DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 221688 - Plano Anual de Atividades OSESP 2023, publicado na portaria nº 0659/22 de 24/11/2022, publicada no D.O.U. em 25/11/2022.</p><p>Onde se lê: Viabilizar - durante o ano de 2023 - as atividades regulares da Fundação Orquestra Sinfônica do Estado de São Paulo - Fundação OSESP e seus grupos artísticos, em sua sede, na Sala São Paulo, buscando a democratização do acesso à música clássica e a formação e ampliação do público. Também objetiva adquirir instrumentos musicais e equipamentos de iluminação para a Sala São Paulo, sede da Osesp, além de realizar, como contrapartida social o Curso de Capacitação de Professores Multiplicadores em Apreciação Musical.</p><p>Leia-se: Viabilizar - durante o ano de 2023 - as atividades regulares da Fundação Orquestra Sinfônica do Estado de São Paulo - Fundação OSESP e seus grupos artísticos, a Temporada da Osesp, a realização dos Concertos Itinerantes, a série de Concertos no Teatro B32, as apresentações dos Encontros Históricos e os programas educacionais, buscando a democratização do acesso à música clássica e a formação e ampliação do público. Também objetiva adquirir instrumentos musicais, equipamentos de iluminação e de infraestrutura do Complexo Cultural Júlio Prestes - Sala São Paulo, bem como a modernização do Boulevard de entrada para a Sala São Paulo, sede da Osesp, além de realizar, como contrapartida social o Curso de Capacitação de Professores Multiplicadores em Apreciação Musical.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>