<xml><article id="33312220" name="resolucao_2761_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9748858" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32761" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="101" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=101" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20811078">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.761, DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.761, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando a necessidade de inclusão na Certificação de Boas Práticas de Fabricação, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir a classe de risco IV na certificação da empresa Alpes CN, solicitada pela empresa Autêntica Medical Importação Comércio e Serviços Ltda. ME, CNPJ: 18.192.496/0001-08, publicada pela Resolução-RE Nº 2.798, de 25 de agosto de 2022, publicada em DOU nº 165, de 30 de agosto de 2022, Seção 1, pág. 274-275, conforme expedientes nº 0696166/22-4 e 0521823/23-4.</p><p>Art. 2º Incluir a classe de risco IV e excluir a classe de risco III na certificação da empresa Plexus Electronica S. de R.L. de C.V., solicitada pela empresa Boston Scientific do Brasil Ltda, CNPJ n.º 01.513.946/0001-14, publicada pela Resolução-RE nº 1.536, de 3 de maio de 2023, no Diário Oficial da União nº. 86, de 8 de maio de 2023, Seção 1, pág. 83, conforme expedientes nº 4209905/21-6 e 0436559/23-4.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>