<xml><article id="33197333" name="Portaria Normativa IPEA 257 - Al" idOficio="9734087" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/07/2023" artClass="00039:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada" artSize="12" artNotes="" numberPage="98" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=98" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20790658">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA IPEA Nº 257, DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alterar a Estrutura Regimental e Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - IPEA, aprovada pelo Decreto n° 11.194, de 08 de setembro de 2022, para realocar Função Comissionada Executiva]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA IPEA Nº 257, DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Alterar a Estrutura Regimental e Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - IPEA, aprovada pelo Decreto n° 11.194, de 08 de setembro de 2022, para realocar Função Comissionada Executiva</p><p>A PRESIDENTA DO INSTITUTO DE PESQUISA ECONÔMICA APLICADA - IPEA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 18 do Decreto nº11.194, de 08 de setembro de 2022; e tendo em vista o disposto no art. 13 do Decreto nº10.829, de 05 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1° Efetivar a seguinte realocação na Estrutura Regimental e Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - IPEA, aprovada pelo Decreto n° 11.194, de 08 de setembro de 2022:</p><p>- uma Função Comissionada Executiva de denominação Assessor Técnico Especializado e de categoria de assessoramento técnico, código FCE 4.07, da Procuradoria Federal junto ao Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - IPEA, para a Coordenação-Geral de Planejamento e Articulação Institucional - CGPLA da Presidência do IPEA;</p><p>- uma Função Comissionada Executiva de denominação de Chefe e categoria de Direção, código FCE 1.07, da Divisão de Proteção de Dados Pessoais - DVPDP, da Coordenação-Geral de Planejamento e Articulação Institucional - CGPLA da Presidência do IPEA, para a Unidade de Proteção de Dados Pessoais - UPDP, da Presidência do IPEA;</p><p>- uma Função Comissionada Executiva de denominação de Chefe e categoria de Direção, código FCE 1.09, da Divisão de Suporte Técnico - DVSUP, da Coordenação-Geral de Ciência de Dados e Tecnologia da Informação - CGDTI, do IPEA, para a Divisão de Suporte Técnico - DVSUP, da Coordenação de Infraestrutura de Tecnologia e Informação - COTEC, da Coordenação-Geral de Ciência de Dados e Tecnologia da Informação - CGDTI, do IPEA; e</p><p>- uma Função Comissionada Executiva de denominação de Assistente e categoria de assessoramento, código FCE 2.01, da Divisão de Suporte Técnico - DVSUP, da Coordenação-Geral de Ciência de Dados e Tecnologia da Informação - CGDTI, do IPEA, para a Divisão de Suporte Técnico - DVSUP, da Coordenação de Infraestrutura de Tecnologia e Informação - COTEC, da Coordenação-Geral de Ciência de Dados e Tecnologia da Informação - CGDTI, do IPEA.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor em 31 de julho de 2023.</p><p class="assina">LUCIANA MENDES SANTOS SERVO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>