<xml><article id="33168063" name="ATA nA 28 - PL_4" idOficio="9730716" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/07/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="266" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=266" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20785978">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1435/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno, c/c o enunciado 145 da Súmula da Jurisprudência predominante do TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>1. Processo nº TC 025.778/2014-5.</p><p>1.1. Apensos: 006.448/2017-8; 023.977/2016-7; 020.976/2017-8; 007.637/2016-0; 008.392/2018-8; 004.600/2018-5; 007.652/2015-1; 034.453/2017-2; 018.772/2016-1; 040.338/2018-5; 031.683/2015-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Log Viana I Incorporacoes Spe Ltda. (15.639.774/0001-34)</p><p>3.2. Responsáveis: Adriana Estrela Sturião (095.092.377-01); Assis Walace Magnago Guimarães (859.646.037-34); Augusto Ribeiro do Espírito Santo (850.331.387-15); Cláudia Regina Barreto Costa (633.180.087-53); Frederico William Cipriano Nascimento (991.652.366-53); Haroldo Ferraz Meira Júnior (936.995.735-91); Jadson Adriani de Oliveira (055.998.127-90); José Vicente Santolini Ferreira (873.413.107-82); Licia Calimam Cabrini (093.679.077-61); Log Viana I Incorporacoes Spe Ltda. (15.639.774/0001-34); Luiz Carlos Ramos (621.007.347-68); Mariza dos Santos Schmidt (017.080.057-14); Patrícia Ribeiro Maciel Teubner (078.797.307-61); Rafael Carpanedo Fiório (068.866.797-08); Raimundo França Júnior (019.920.937-50); Renato Brasil Canuto (981.720.347-68); Silvana Machado Tonani (085.361.327-36).</p><p>4. Órgão/Entidade: Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Igor Fellipe Araujo de Sousa (OAB/DF 41.605), representando Log Viana Incorporacoes SPE Ltda.;</p><p>8.2. Marcelo Rodrigues Lanzana Ferreira (OAB/RJ 105.246), Andre Luis Pereira (7090/ES) e Marlon Aurélio Kuntz Petry (19.139/OAB-GO), representando Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT;</p><p>8.3. Fabricio de Freitas Martins (OAB-ES 11.712), representando Raimundo França Júnior, Assis Walace Magnago Guimarães, Augusto Ribeiro do Espírito Santo, Cláudia Regina Barreto Costa, Frederico William Cipriano Nascimento, Haroldo Ferraz Meira Júnior, Jadson Adriani de Oliveira, José Vicente Santolini Ferreira, Luiz Carlos Ramos, Mariza dos Santos Schmidt, Rafael Carpanedo Fiorio, Renato Brasil Canuto e Silvana Machado Tonani; e</p><p>8.4. Jandiara Rosa Passos (OAB-ES 7901), representando Licia Calimam Cabrini.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.9.1. promover o apostilamento do Acórdão 2.523/2021-Plenário, consignando as seguintes alterações:</p><p>Onde se lê: "9.3. aplicar ao sr. Rafael Carpanedo Fiório a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 20.000,00;"</p><p>Leia-se: "9.3. aplicar ao Sr. Rafael Carpanedo Fiório a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 20.000,00, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional;";</p><p>Incluir o subitem 9.5. no Acórdão 2.523/2021-Plenário:</p><p>"Autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendidas as notificações."</p><p>ACÓRDÃO Nº 1436/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno, c/c o enunciado 145 da Súmula da Jurisprudência predominante do TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>1. Processo TC-008.339/2023-6 (SOLICITAÇÃO DO CONGRESSO NACIONAL)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: Tais Guida Fonseca Guedes (156097/OAB-RJ), representando Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social; Leonardo Thadeu de Oliveira (109115/OAB-RJ), Walter Baere de Araujo Filho (55138/OAB-DF) e outros, representando Bndes Participações S.a.; Leonardo Thadeu de Oliveira (109115/OAB-RJ), Walter Baere de Araujo Filho (55138/OAB-DF) e outros, representando Agência Especial de Financiamento Industrial.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. promover o apostilamento do Acórdão 1.265/2023-Plenário, consignando as seguintes alterações:</p><p>Onde se lê:</p><p>"9.2.3. cópia das seguintes deliberações: despacho à peça 252 do TC 017.470/2016-1; despacho à peça 182 do TC 017.471/2016-8; despacho à peça 262 do TC 017.475/2016-3; despacho à peça 231 do TC 017.476/2016-0; e despacho à peça 140 do TC 016.599/2019-5;</p><p>9.2.4. informar à solicitante que, tão logo o Tribunal conclua a análise de mérito dos TCs 032.888/2016-3, 017.469/2016-3, 017.470/2016-1, 017.471/2016-8, 002.275/2018-0, 010.191/2018- 6, 017.475/2016-3, 017.476/2016-0, 016.599/2019-5, 011.446/2022-6 e 012.423/2021-1, ser-lhe-ão remetidas cópias das correspondentes decisões;"</p><p>Leia-se:</p><p>"9.2.4. cópia das seguintes deliberações: despacho à peça 252 do TC 017.470/2016-1; despacho à peça 182 do TC 017.471/2016-8; despacho à peça 173 do TC 017.475/2016-3; despacho à peça 268 do TC 017.476/2016-0; e despacho à peça 140 do TC 016.599/2019-5;</p><p>9.2.5. informar à solicitante que, tão logo o Tribunal conclua a análise de mérito dos TCs 032.888/2016-3, 017.469/2016-3, 017.470/2016-1, 017.471/2016-8, 002.275/2018-0, 010.191/2018- 6, 017.475/2016-3, 017.476/2016-0, 016.599/2019-5, ser-lhe-ão remetidas cópias das correspondentes decisões;"</p><p>ACÓRDÃO Nº 1437/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso XVI; 43, inciso I; e 53 da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 15, inciso I, alínea "p"; 143, inciso III; 234, 235 e 250, inciso II, todos do Regimento Interno, em conhecer da presente denúncia, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, bem como determinar o seu arquivamento, sem prejuízo de se efetivar as determinações propostas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, devendo-se dar ciência aos interessados.</p><p>1. Processo TC-019.333/2021-8 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Ministério da Economia (extinto).</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: dar ciência à Subsecretaria da Perícia Médica Federal, com fundamento no art. 9º, inciso II, da Resolução - TCU 315/2020, de que a remoção de ofício do servidor Márcio Jalber Martins Ferreira de Brasília para outra localidade, em junho de 2020, com posteriores convocações desse servidor para realização de trabalhos em Brasília entre setembro de 2020 e fevereiro de 2022, as quais resultaram no pagamento a esse servidor de 326 diárias além de passagens, sob a justificativa de que ele era o único servidor da Subsecretaria habilitado a realizar as atividades demandadas em Brasília, afrontou o art. 36, parágrafo único, inciso I, da Lei 8.112, de 11/12/1990 c/c o princípio administrativo da economicidade.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1438/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso I, do Regimento Interno, em considerar cumpridas as determinações constantes do item 9.3, e respectivos subitens, do Acórdão 3.368/2015- TCU - Plenário, e determinar o apensamento do processo a seguir relacionado aos autos do TC-009.930/2015-9, sem prejuízo de que seja dada ciência da presente deliberação aos interessados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-008.675/2022-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A..</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1439/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso I, do Regimento Interno, em considerar prejudicadas as medidas solicitadas por meio dos itens 9.3.1, 9.3.2 e 9.3.3 e parcialmente atendidas as medidas solicitadas por meio do item 9.3.4 do Acórdão 1467/2022-TCU-Plenário; determinando o apensamento ao processo originador (TC 040.716/2021- 0), nos termos do art. 36 da Resolução - TCU 259/2014, alterada pela Resolução - TCU 321/2020, sem prejuízo de que seja dada ciência da presente deliberação aos interessados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-016.767/2022-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Centro de Controle Interno do Exército.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da 12ª Região Militar.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1440/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III; 234, § 2º, 2ª parte; 235 e 237, todos do Regimento Interno, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la procedente, bem como determinar o seu arquivamento, tendo em vista a informação constante nos autos de que o órgão repassador obteve êxito na recuperação da parcela de recursos federais transferidos, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-001.314/2023-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de São José do Vale do Rio Preto - RJ.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1441/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos artigos 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 143, inciso III; 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, do Regimento Interno, em não conhecer da representação adiante indicada em razão do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, bem como determinar o seu arquivamento após as comunicações processuais devidas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.709/2023-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral do Pará.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Debora Rodrigues Peixoto da Silva (227012/OAB-RJ), representando Profile Comercio e Serviços Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1442/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III; 234, § 2º, 2ª parte; 235 e 237, todos do Regimento Interno, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, bem como determinar o seu arquivamento após as comunicações processuais devidas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-008.381/2022-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério da Economia (extinto).</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1443/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 113, § 1º, da Lei 8.666/93; artigo 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III; 234, § 2º, 2ª parte; 235 e 237, todos do Regimento Interno, em conhecer da presente representação para, no mérito, considerá-la procedente; indeferir o pedido de medida cautelar formulado pela empresa Prime Consultoria e Assessoria Empresarial Ltda, ante a inexistência dos requisitos necessários à sua concessão; encaminhar cópia desta deliberação e da instrução da unidade técnica que a fundamentou (peça 14) à Universidade Federal de Itajubá e ao representante, informando-lhes que o conteúdo desta deliberação poderá ser consultado, também, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos; e fazer as determinações sugeridas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-015.264/2023-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Itajubá - Unifei.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Emanuelle Frasson da Silva (480843/OAB-SP), representando Prime Consultoria e Assessoria Empresarial Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. dar ciência à Universidade Federal de Itajubá sobre a seguinte impropriedade, identificada no Pregão Eletrônico 07/2023, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>1.6.1.1. vedação ao oferecimento de taxa de administração negativa pelas licitantes, consubstanciada na resposta aos pedidos de esclarecimento apresentados no referido certame, em afronta aos art. 3º, caput¸ e 40, X, da Lei 8.666/1993, e à ampla jurisprudência deste Tribunal, manifesta nos Acórdãos 321/2021-TCU-Plenário, relator Ministro Augusto Nardes, 1.556/2014-TCU-2ª Câmara, relatora Ministra Ana Arraes, 1.482/2019-TCU-Plenário, relator Ministro Augusto Sherman, 2.004/2018-TCU-1ª Câmara, relator Ministro Walton Alencar, e Decisão 38/1996 -Plenário, relator Ministro Adhemar Paladini Ghisi;</p><p>ACÓRDÃO Nº 1444/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 113, § 1º, da Lei 8.666/93; artigo 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III; 234, § 2º, 2ª parte; 235 e 237, todos do Regimento Interno, em conhecer da presente representação para, no mérito, considerá-la improcedente; indeferir o pedido de medida cautelar formulado pela empresa Almeida Sarmento &amp; Cia Ltda, ante a inexistência dos requisitos necessários à sua concessão; encaminhar cópia desta deliberação e da instrução da unidade técnica que fundamentou este Acórdão (peça 11), ao Município de Florianópolis/SC e ao representante, informando-lhes que o conteúdo desta deliberação poderá ser consultado, também, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos; e fazer as determinações sugeridas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-019.490/2023-2 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Secretaria Municipal de Saúde - Município de Florianópolis/SC.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Michelle Valois Sarmento, representando Almeida Sarmento &amp; Cia Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1445/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relatados estes autos em que se apreciam recurso de revisão interposto por André Von Bentzeen Rodrigues, Bruno Von Bentzeen Rodrigues e SPA-Engenharia Indústria e Comércio Ltda. (peça 81) contra o Acórdão 930/2019-TCU-Plenário, mediante o qual tiveram suas contas julgadas irregulares, com imputação de débito e aplicação de multa, em razão de superfaturamento identificado no Contrato 60/2009, celebrado entre a Valec Engenharia Construções e Ferrovias S.A. e a empresa SPA Engenharia, Indústria e Comércio Ltda., cujo objeto foi a execução dos serviços remanescentes da construção do lote 4 da Ferrovia Norte-Sul, no Estado de Goiás.</p><p>Considerando que os recorrentes se limitam a invocar hipótese legal compatível com o recurso de revisão, sem, contudo, satisfazê-la materialmente;</p><p>considerando que meros argumentos e teses jurídicas representam elementos ordinários que somente justificariam seu exame em sede de recurso de reconsideração, espécie recursal já empregada pelos ora recorrentes no presente processo;</p><p>considerando que entendimento diverso descaracterizaria a natureza excepcional e revisional do recurso de revisão, que se assemelha à ação rescisória no âmbito do processo civil;</p><p>considerando que as repercussões da Resolução TCU 344/2022 quanto à ocorrência da prescrição já foram consideradas no voto condutor do Acórdão 591/2023-TCU-Plenário (peça 303), que apreciou embargos de declaração opostos pelos recorrentes.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 35 da Lei 8.443/92 e nos arts. 143, IV, alínea "b" e no art. 288 do Regimento Interno, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de revisão interposto por André Von Bentzeen Rodrigues, Bruno Von Bentzeen Rodrigues e SPA-Engenharia Indústria e Comércio Ltda.;</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação ao recorrente e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1. Processo TC-014.362/2015-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 029.696/2017-8 (INDISPONIBILIDADE DE BENS); 021.219/2022-2 (SOLICITAÇÃO DE CERTIDÃO); 029.698/2017-0 (INDISPONIBILIDADE DE BENS); 029.695/2017-1 (INDISPONIBILIDADE DE BENS); 029.691/2017-6 (INDISPONIBILIDADE DE BENS)</p><p>1.2. Responsáveis: Andre Von Bentzeen Rodrigues (549.140.786-00); Bruno Von Bentzeen Rodrigues (627.535.926-91); Francisco Elisio Lacerda (036.082.658-05); Francisco Zacarias Cordeiro de Miranda (373.207.187-15); Jose dos Passos Nogueira (212.729.646-04); José Américo Cajado de Azevedo (548.198.066-53); José Francisco das Neves (062.833.301-34); Luiz Carlos Oliveira Machado (222.706.987-20); Maria Estela Filardi (348.592.927-15); Spa Engenharia Industria e Comercio Ltda (25.707.134/0001-78); Ste Serviços Técnicos de Engenharia Sa (88.849.773/0001-98); Ulisses Assad (008.266.408-00).</p><p>1.3. Recorrentes: Andre Von Bentzeen Rodrigues (549.140.786-00); Bruno Von Bentzeen Rodrigues (627.535.926-91); Spa Engenharia Industria e Comercio Ltda (25.707.134/0001-78).</p><p>1.4. Unidade: Secretaria-executiva do Ministério dos Transportes; Secretaria-executiva do Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta); Valec Engenharia Construções e Ferrovias S.A.</p><p>1.5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Guilherme Dias Gontijo (122.254/OAB-MG) e Bruno Dias Gontijo (100.506/OAB-MG), representando Andre Von Bentzeen Rodrigues; Guilherme Dias Gontijo (122.254/OAB-MG) e Bruno Dias Gontijo (100.506/OAB-MG), representando Spa Engenharia Industria e Comercio Ltda; Silvia Regina Schmitt (38.717/OAB-DF), representando Valec Engenharia Construcoes e Ferrovias S/a; Gabriel Miranda Coelho (43.502/OAB-RJ), representando Maria Estela Filardi; Joao Francisco Aguiar Drumond (10460/OAB-DF), Marcelo de Sa Pontes (32.681/OAB-DF) e outros, representando Ste Servicos Tecnicos de Engenharia Sa; Silvia Regina Schmitt (38.717/OAB-DF), Mauricio Santo Matar (322216/OAB-SP) e outros, representando Valec Engenharia, Construções e Ferrovias S.a. (filial Rj); Thor Ribeiro Aune (26.168/OAB-DF), representando Jose dos Passos Nogueira; Brenda Fernandes Jube e Leonardo Lacerda Jube (26.903/OAB-GO), representando Francisco Elisio Lacerda; Guilherme Dias Gontijo (122.254/OAB-MG) e Bruno Dias Gontijo (100.506/OAB-MG), representando Bruno Von Bentzeen Rodrigues; Karla Zardini Dorado Valentino (28574/OAB-DF) e Cyrlston Martins Valentino (23.287/OAB-DF), representando José Américo Cajado de Azevedo.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1446/2023 - TCU - Plenário</p><p>Cuidam os autos de acompanhamento para avaliar os riscos e a conformidade das desestatizações de participações minoritárias da União, constituído em cumprimento ao item 9.6 do Acórdão 1.628/2019-TCU-Plenário, de relatoria do Exmo. Ministro Bruno Dantas.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade e de acordo com o parecer emitido nos autos, com fundamento nos arts. 143, V, "a", e 169, V, do RI/TCU, em arquivar o processo e dar ciência desta deliberação ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-022.564/2019-5 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - Bndes (33.657.248/0004-21).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social; Secretaria do Tesouro Nacional.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.6. Representação legal: Ana Paula Barbosa de Sá (140352/OAB-RJ), Maria Joana Carneiro de Moraes (158738/OAB-RJ) e outros, representando Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social; Denilson Ribeiro de Sena Nunes (96.320/OAB-RJ), André de Castro Oliveira Pereira Braga (201.971/OAB-RJ) e outros, representando Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - Bndes.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1447/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de processo administrativo autuado em razão de expediente encaminhado pelo Ministro de Estado da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR), por meio do qual solicita uma nova prorrogação de prazo para a apresentação da prestação de contas da Superintendência do Desenvolvimento da Amazônia (Sudam).</p><p>Considerando que, nos termos do § 4º do art. 8º da IN-TCU 84/2020, as Unidades Prestadoras de Contas, à exceção das empresas estatais, devem publicar seu relatório de gestão anual até 31 de março do exercício subsequente ao que ele se refere;</p><p>considerando que, em razão de vacância de seus cargos de superintendente e diretorias, a Sudam havia solicitado a este Tribunal, em 10/3/2023, um prazo adicional de trinta dias para a apresentação de sua prestação de contas, o qual foi concedido por meio da DN-TCU 204, de 31/3/2023;</p><p>considerando, contudo, a persistência da vacância de cargos na autarquia, o que inviabilizou a finalização da prestação de contas no prazo estipulado, justificando assim a solicitação de uma nova prorrogação por mais sessenta dias;</p><p>considerando que a nomeação do Superintendente da Sudam foi oficializada somente em 10/5/2023, reflexo da transição do início de governo, e que a prestação de contas deve ser submetida à Diretoria Colegiada que administra a entidade, conforme o art. 11 da Lei Complementar 124/2007;</p><p>considerando que as justificativas apresentadas pelo Ministro de Estado do MIDR atendem aos requisitos dispostos no § 8º, caput e inciso II, do art. 8º da IN-TCU 84/2020;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 8º, § 8º, da IN-TCU 84/2020, e de acordo com o parecer emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em prorrogar, de maneira excepcional, por mais sessenta dias, o prazo para que a Superintendência do Desenvolvimento da Amazônia apresente a este Tribunal a sua prestação de contas referente ao exercício de 2022.</p><p>1. Processo TC-014.843/2023-4 (ADMINISTRATIVO)</p><p>1.1. Interessado: Superintendência do Desenvolvimento da Amazônia (04.931.713/0006-34).</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1448/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos em que se aprecia pedido de reexame interposto pelo Município de Araçagi contra o Acórdão 741/2023-TCU-Plenário, relator Ministro Walton Alencar Rodrigues, proferido no bojo do monitoramento do Acórdão 1.680/2019-TCU-Plenário, relativo a auditoria realizada nos municípios de Araçagi e Pirpirituba, no estado da Paraíba, para avaliar o desempenho e a regularidade dos serviços de transporte escolar;</p><p>Considerando que a multa aplicada mediante o item 9.4 do Acórdão 741/2023-TCU-Plenário possui caráter personalíssimo, ou seja, somente aquele que sofreu a sanção pecuniária possui legitimidade para se insurgir contra essa modalidade sancionatória;</p><p>considerando que o item 9.3 do citado acórdão trata unicamente de monitoramento do Acórdão 1.680/2019-TCU-Plenário, sobre o qual não houve rediscussão de questões de mérito nem imposição de sanção;</p><p>considerando que, nos termos do artigo 278, § 5º, do Regimento Interno do TCU, não se conhecerá de recurso contra deliberação proferida em sede de monitoramento de acórdão do Tribunal em que não tenham sido rediscutidas questões de mérito, nem imposto nenhum tipo de sanção;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos pela Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (peças 154-155);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, inciso IV, alínea "b", do Regimento Interno, em não conhecer do pedido de reexame interposto pelo Município de Araçagi, por não atender aos requisitos específicos de admissibilidade, nos termos dos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 c/c arts. 285 e 286 do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-011.507/2020-9 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Responsável: Josilda Macena Benicio Leite (928.160.104-49).</p><p>1.2. Recorrente: Prefeitura Municipal de Araçagi - PB (08.778.029/0001-00).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Araçagi - PB; Prefeitura Municipal de Pirpirituba - PB; Prefeituras Municipais do Estado da Paraíba (223 Municípios).</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.8. Representação legal: Joao Gomes de Lima (23677/OAB-PB), representando Josilda Macena Benicio Leite; Ravi Vasconcelos da Silva Matos (17.148/OAB-PB), Andre Morais Duarte (22.446/OAB-PB) e outros, representando Prefeitura Municipal de Pirpirituba - PB.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1449/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação da Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações) a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico para Registro de Preços 2/2023, promovido pela Base Aérea de Santa Cruz e Unidades Apoiadas, tendo por objeto a contratação de serviços de confecção de material de apoio ao comando.</p><p>Considerando que, diante dos indícios de irregularidade, este Tribunal expediu ofícios de oitiva prévia - antes de eventual concessão de medida cautelar -, os quais foram recebidos pelas correspondentes unidades jurisdicionadas em 14/6/2023 (peças 18 a 22);</p><p>considerando que, por decisão da ordenadora de despesas, o certame veio a ser anulado em 19/6/2023 (peça 26);</p><p>considerando que os pareceres antecedentes propõem: a) conhecer da representação e, no mérito, considerá-la parcialmente procedente; b) considerar o pedido cautelar prejudicado por perda de objeto; c) expedir ciência à unidade jurisdicionada para evitar a repetição da irregularidade; e d) arquivar os autos (peças 30 e 31);</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso III, e 237, inciso VI e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da representação e, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>b) considerar prejudicado o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante, por perda do seu objeto;</p><p>c) dar ciência à Base Aérea de Santa Cruz, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020 e para que sejam adotadas medidas internas com vistas a prevenir a ocorrência de impropriedade/falha semelhante, que o item 8.15 do edital do Pregão Eletrônico SRP 2/2023 exigiu a apresentação de registro no Cadastro Técnico Federal de Atividades Potencialmente Poluidoras e Utilizadoras de Recursos Ambientais sem a devida análise da necessidade e pertinência para todos os itens licitados, em afronta ao previsto no Anexo I da Instrução Normativa Ibama 13/2021 e no art. 3º da Lei 8.666/1993;</p><p>d) arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC 008.522/2023-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Base Aérea de Santa Cruz - Comando da Aeronáutica.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1450/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial (TCE) autuada em cumprimento ao subitem 9.4.1 do Acórdão 2.209/2016-TCU-Plenário (peça 1) e ao item 9.1 do Acordão 2.668/2017-TCU-Plenário (peça 4), para apuração e aprofundamento dos fatos que provocaram prejuízos aos cofres públicos federais, em razão de indícios do superfaturamento identificado na execução do Contrato 7/2010-Codomar, firmado à época entre a então Companhia Docas do Maranhão S.A. (Codomar) e a empresa Eram Estaleiro Rio Amazonas Ltda., relativo às obras do terminal hidroviário (ou Instalação Portuária Pública de Pequeno Porte-IP4) do município de Barcelos/AM.</p><p>Considerando, no que interessa ao presente momento processual, que ante o término do Contrato 7/2010-Codomar sem a conclusão do objeto, restaram caracterizados indícios de superfaturamento da ordem de R$ 1.036.133,69, segundo cálculos do Dnit;</p><p>Considerando a superveniente publicação da Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que, no presente caso, tomou-se conhecimento das irregularidades na execução do objeto do Contrato 7/2010-Codomar por ocasião da ação fiscalizatória do TCU, consubstanciada no Relatório de Fiscalização 315/2012 (Fiscobras 2012), concluído em 29/6/2012, marcando o termo inicial para a contagem do prazo prescricional em comento, conforme inciso IV do art. 4º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>Considerando que, em momento posterior, foram praticados diversos atos processuais no bojo do TC 009.116/2012-5 tratando das mesmas irregularidades debatidas nestes autos, as quais tiveram o condão de interromper a fluência do prazo prescricional, a exemplo da prolação dos Acórdãos 1.606/2014, 2.896/2014, 2.209/2016 e 2.668/2017;</p><p>Considerando que foi instaurada a presente tomada de contas especial em 5/12/2017, sendo que os responsáveis arrolados nestes autos foram notificados a respeito das determinações/deliberações do Acórdão 2.668/2017-TCU-Plenário em 14 e 15/12/2017 (cópias às peças 64 a 69), determinando-se o aprofundamento das questões atinente à presente apuração, entre outras deliberações, atos que também tiveram o condão de interromper a fluência do prazo prescricional;</p><p>Considerando-se que a primeira instrução destes autos - propondo-se a realização de diligência junto ao então Ministério da Infraestrutura para viabilizar a completa identificação dos responsáveis - somente foi concluída em 8/6/2021 (peça 16), sendo forçoso concluir pela ocorrência da prescrição intercorrente (Resolução-TCU 344/2022, art. 8º), dada a fluência de mais de três anos entre tal marco e a notificação dos responsáveis em 14 e 15/12/2017, sem que tenha havido, neste ínterim, outros marcos interruptivos, nestes autos ou no TC 009.116/2012-5;</p><p>Considerando ainda o entendimento contido no subitem 9.2 do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica (peças 70-71) e o Parecer convergente do MP/TCU (peça 72),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em:</p><p>a) reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal em relação ao presente autos, conforme art. 2º, art. 8º e art. 11º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>b) reconhecer a perda de objeto das determinações contidas no subitem 9.4.1 do Acórdão 2.209/2016-TCU-Plenário e item 9.1 do Acordão 2.668/2017-TCU-Plenário;</p><p>c) arquivar a presente tomada de contas especial, com fundamento no art. 11, c/c o art. 8º e parágrafo único do art. 12 da Resolução-TCU 344/2022; e</p><p>d) informar deste Acórdão ao Ministério dos Transportes e sua autarquia vinculada, o Dnit.</p><p>1. Processo TC-034.199/2017-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 009.116/2012-5 (RELATÓRIO DE AUDITORIA); 012.871/2018-4 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsável: Washington de Oliveira Viegas (001.379.603-87).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Companhia Docas do Maranhão; Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes; Ministério da Infraestrutura (extinto); Ministério de Portos e Aeroportos.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1451/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de relatório de fiscalização de orientação centralizada, Fiscalis 463/2016, realizada no Hospital Universitário Walter Cantídio (HUWC), da Universidade Federal do Ceará (UFC), gerenciado à época pela Sociedade de Assistência a Maternidade Escola Assis Chateaubriand - Semeac, com amostra selecionada com base em modelo probabilístico de risco, com objetivo de avaliar a regularidade dos procedimentos de contratação da empresa Edcon Comércio e Construções Ltda., abrangendo volume de recursos da ordem de R$ 18.552.224,05, referente a dois contratos, 15/2012 e 16/2012.</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 2.846/2020-TCU-Plenário, o Tribunal aplicou multas a alguns responsáveis em razão de irregularidades identificadas na fiscalização,</p><p>Considerando que a Secretaria de Apoio à Gestão de Processos (Seproc) propõe, com fulcro na Súmula TCU 145, correção de erro material nos itens 9.1, 9.2 e 9.3 desse julgado,</p><p>Considerando que, submetida a proposta ao Ministério Público junto ao TCU (MPTCU), o Parquet propôs que apenas os itens 9.2 e 9.3 fossem corrigidos (peça 329),</p><p>Considerando que, conforme pontua o MPTCU, a correção proposta pela Seproc para o subitem 9.1 somente poderia vir a ser modificada pela via recursal e seria ligeiramente desfavorável às partes, podendo implicar em insubsistência do trânsito em julgado ocorrido nos presentes autos,</p><p>Considerando que cabe o acolhimento das análises e propostas do MPTCU,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em determinar, com fundamento na Súmula nº 145, o apostilamento do Acórdão 2.846/2020-TCU-Plenário, com vistas à correção de erros materiais em sua parte dispositiva, de maneira que, mantendo inalterados os demais termos do referido decisum:</p><p>onde se lê:</p><p>"9.2. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendidas as notificações e não seja possível o desconto determinado;"</p><p>leia-se:</p><p>"9.2. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendidas as notificações;"</p><p>onde se lê:</p><p>"9.3. determinar à Universidade Federal do Ceará, nos termos do art. 28, inciso I, da Lei 8.443/1992, que:"</p><p>leia-se:</p><p>"9.3. determinar à Universidade Federal do Ceará, nos termos do art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, que:"</p><p>1. Processo TC-029.137/2016-0 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Apensos: 029.138/2016-7 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.2. Responsáveis: Adolfo Bruno Férrer Bezerra de Menezes (978.207.503-59); Florentino de Araujo Cardoso Filho (189.652.963-15); José Luciano Bezerra Moreira (045.096.413-20); Rafael Henriques de Araújo Neto (136.369.523-15); Suely Beserra de Castro (146.188.503-53).</p><p>1.3. Interessados: Edcon Comercio e Construcoes Ltda (86.712.247/0001-56); Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (15.126.437/0001-43).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Ceará.</p><p>1.5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.8. Representação legal: Maria Glicia Conde Santiago (OAB-CE 23767) e Rodrigo do Nascimento Santos (OAB-CE 23416), representando Universidade Federal do Ceará; Adriano Fernandes da Cunha (OAB-CE 29396) e Carla Albuquerque Marques (OAB-CE 15650), representando Florentino de Araujo Cardoso Filho; Brunilo Jaco de Castro e Silva Filho (OAB-CE 4073), Paulo Jaco de Castro e Silva e outros, representando Suely Beserra de Castro.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 15 horas e 43 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p class="assina">ALINE GUIMARÃES DIÓGENES</p><p class="cargo">SubsecretáriaEm substituição</p><p>Aprovada em 19 de julho de 2023.</p><p class="assina">BRUNO DANTAS</p><p class="cargo">Presidente do Plenário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>