<xml><article id="33127779" name="PORTARIA MINC nA 46-2023" idOficio="9725457" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00015:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778770">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MINC Nº 46, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho com o objetivo de organizar a 3ª edição do Mercado das Indústrias Criativas Brasileiras (MICBR).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MINC Nº 46, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho com o objetivo de organizar a 3ª edição do Mercado das Indústrias Criativas Brasileiras (MICBR).</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CULTURA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, e conforme consta nos autos do Processo nº 01400.011763/2023-31, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Grupo de Trabalho, no âmbito do Ministério da Cultura, com o objetivo de organizar a 3ª edição do Mercado das Indústrias Criativas Brasileiras (MICBR).</p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho será composto por um representante das seguintes unidades do Ministério da Cultura:</p><p>I - Secretaria-Executiva, que o coordenará;</p><p>II - Gabinete da Ministra da Cultura;</p><p>III - Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>IV - Assessoria Especial de Assuntos Internacionais; e</p><p>V - Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural.</p><p>§ 1º Cada membro do Grupo de Trabalho terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do Grupo de Trabalho e os respectivos suplentes serão indicados pelos dirigentes máximos das unidades em que estão lotados e designados em ato do Secretário-Executivo do Ministério da Cultura.</p><p>Art. 3º Compete ao Grupo de Trabalho:</p><p>I - propor estratégias de planejamento e organização da 3ª edição do Mercado das Indústrias Criativas Brasileiras (MICBR); e</p><p>II - acompanhar e coordenar os trabalhos da 3ª edição do Mercado das Indústrias Criativas Brasileiras (MICBR).</p><p>Art. 4º O Grupo de Trabalho se reunirá, em caráter ordinário ou extraordinário, mediante convocação prévia do coordenador, a qualquer tempo.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Grupo do Trabalho é de três membros e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º O Coordenador do Grupo de Trabalho poderá convidar especialistas e representantes do Ministério da Cultura ou de outros órgãos e entidades, públicos e privados, para participar de suas reuniões.</p><p>§ 3º A Secretaria-Executiva prestará o apoio administrativo aos trabalhos do grupo.</p><p>§ 4º Os membros do Grupo de Trabalho que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 5º Os documentos produzidos, concluídos e aprovados pelo Grupo de Trabalho, assim como o relatório de conclusão dos trabalhos, serão encaminhados à Ministra da Cultura, no prazo de 120 (cento e vinte) dias a contar da publicação desta Portaria, para aprovação final.</p><p>Art. 6º. A participação no Grupo de Trabalho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 7º O Grupo de Trabalho operará em caráter temporário durante quatro meses a contar da publicação desta Portaria.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARGARETH MENEZES DA PURIFICAÇÃO COSTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>