<xml><article id="33178108" name="PORTARIA GM-MPO NA 202 DE 19 DE " idOficio="9731090" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/07/2023" artClass="00039:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="75" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=75" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20786765">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MPO Nº 202, DE 19 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Realoca Funções Comissionadas Executivas (FCE) e Cargos Comissionados Executivos (CCE) no âmbito do Ministério do Planejamento e Orçamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MPO Nº 202, DE 19 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Realoca Funções Comissionadas Executivas (FCE) e Cargos Comissionados Executivos (CCE) no âmbito do Ministério do Planejamento e Orçamento.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO PLANEJAMENTO E ORÇAMENTO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 13 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e no inciso IV do art. 3º do Decreto nº 11.353 , de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam efetivadas, no âmbito da Secretaria-Executiva do Ministério do Planejamento e Orçamento, as seguintes alterações:</p><p>I - realocar três Funções Comissionadas Executivas - FCE 2.13 de Assessor da Secretaria-Executiva para três Funções Comissionadas Executivas - FCE 3.13 de Gerente de Projeto da Secretaria-Executiva;</p><p>II - realocar um Cargo Comissionado Executivo - CCE 2.13 de Assessor do Gabinete da Secretaria-Executiva para um Cargo Comissionado Executivo - CCE 1.13 de Chefe da Assessoria da Assessoria Técnica e Administrativa (unidade nova) do Gabinete da Secretaria-Executiva;</p><p>III - realocar uma Função Comissionada Executiva - FCE 1.10 de Coordenador da Coordenação de Planejamento e Orçamento do Gabinete da Secretaria-Executiva para um Função Comissionada Executiva - FCE 3.10 de Coordenador de Projeto do Gabinete da Secretaria-Executiva;</p><p>IV - realocar uma Função Comissionada Executiva - FCE 1.10 de Coordenador da Coordenação de Avaliação e Financiamento Externo do Gabinete da Secretaria-Executiva para um Função Comissionada Executiva - FCE 3.10 de Coordenador de Projeto do Gabinete da Secretaria-Executiva;</p><p>V - realocar uma Função Comissionada Executiva - FCE 1.07 de Chefe da Divisão de Avaliação da Secretaria-Executiva para um Função Comissionada Executiva - FCE 3.07 de Chefe de Projeto II do Gabinete da Secretaria-Executiva;</p><p>VI - realocar um Cargo Comissionado Executivo - CCE 1.07 de Chefe da Divisão de Orçamento do Gabinete da Secretaria-Executiva para um Cargo Comissionado Executivo - CCE 3.07 de Chefe de Projeto II do Gabinete da Secretaria-Executiva; e</p><p>VII - realocar um Cargo Comissionado Executivo - CCE 2.10 de Assessor Técnico da Coordenação-Geral de Gestão e Administração da Diretoria de Administração e Gestão Estratégica para o Gabinete da Secretaria-Executiva.</p><p>Art. 2º As realocações de que tratam o art. 1º deverão ser registradas no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal ‒ SIORG até o dia útil anterior à data de entrada em vigor desta Portaria, e as alterações decorrentes deverão ser propostas nos respectivos regimentos internos e nas alterações futuras do Decreto de aprovação de estrutura regimental do Ministério do Planejamento e Orçamento, caso tenham implicado alteração tácita do ato, nos termos do art. 14, incisos I e II, do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 7 (sete) dias úteis após a data de publicação.</p><p class="assina">SIMONE TEBET</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>