<xml><article id="33009694" name="Aut-525_2023" idOficio="9710095" pubName="DO1" artType="Autorização" pubDate="11/07/2023" artClass="00034:00045:00062:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00012:00005" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria IV/Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20757334">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ AUTORIZAÇÃO SIM-ANP Nº 525, DE 10 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">AUTORIZAÇÃO SIM-ANP Nº 525, DE 10 DE JULHO DE 2023</p><p>A SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA E MOVIMENTAÇÃO da AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, tendo em vista o que consta do processo ANP nº 48610.217626/2022-15 e considerando o atendimento às exigências da Resolução ANP nº 811, de 16 de março de 2020, torna público o seguinte ato:</p><p>Art.1º Fica a Empresa COMBUSTOL COMERCIO DE PETROLEO LTDA., cujo registro no Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica (CNPJ) é o de nº 31.673.939/0001-40, autorizada a exercer a atividade de transporte a granel de petróleo, seus derivados e biocombustíveis por meio aquaviário, na navegação interior.</p><p>Art.2º Os efeitos da presente Autorização ficam condicionados à manutenção das condições comprovadas pela empresa para o exercício da atividade de transporte a granel de petróleo, seus derivados e biocombustíveis por meio aquaviário, na navegação interior.</p><p>Art.3º A empresa autorizada deverá utilizar somente embarcações que tenham obtido os devidos Certificados/Declarações, conforme previsto nas respectivas Normas da Autoridade Marítima (NORMAM).</p><p>Art.4º Esta Autorização entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">PATRÍCIA HUGUENIN BARAN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>