<xml><article id="33214169" name="1017 Estabelece recurso do Bloco" idOficio="9736563" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/07/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00037" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="240" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=240" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20794126">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA GM/MS Nº 1.017, DE 21 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado do Rio de Janeiro e Município de Itaperuna.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 1.017, DE 21 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado do Rio de Janeiro e Município de Itaperuna.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso de suas atribuições que lhe conferem os incisos I e II do Parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação nº 6/2017/GM/MS, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando a Resolução CIB/RJ nº 7.177, de 16 de março de 2023, da Comissão Intergestores Bipartite do Estado do Rio de Janeiro; e</p><p>Considerando o Ofício Gabinete/SMS nº 093, de 22 de março de 2023, da Secretaria Municipal de Itaperuna/RJ, constante no NUP - SEI 25000.053769/2023-56, resolve:</p><p>Art. 1º Fica estabelecido recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 12.809.203,99 (doze milhões, oitocentos e nove mil, duzentos e três reais e noventa e nove centavos), a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado do Rio de Janeiro e Município de Itaperuna, conforme quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Distribuição dos recursos de média e alta complexidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gestão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor anual (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hospital São José do Avaí - CNES 2278855</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.749.203,99</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município de Itaperuna/RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.060.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.809.203,99</p></td></tr></table><p>Art. 2º O Fundo Nacional de Saúde adotará as medidas necessárias para a transferência, regular e automática, do montante estabelecido no art. 1º, ao Fundo Municipal de Saúde de Itaperuna, IBGE 330220, em parcelas mensais, mediante processo autorizativo encaminhado pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde.</p><p>Art. 3º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, correrá por conta do orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos de Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação, com efeitos financeiros a partir da 8ª (oitava) parcela de 2023.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>