<xml><article id="32939862" name="Retificacao par 8481" idOficio="9701024" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="06/07/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00004" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20744739">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Retificação]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Retificação</p><p>No Extrato de Parecer 8481/2023, publicado no DOU 91, Seção 01 de 15/05/2023, página 13, onde se lê: "O milho convencional cv. L57021 foi alterado por mutagênese sítio-dirigida SDN-1 para obtenção de mutações de perda de função em ZmLOX3 (Lipoxigenase 3). ZmLOX3 é um gene nativo, de cópia única, localizado no cromossomo 1 e codifica uma proteína envolvida no metabolismo lipídico. As lipoxigenases catalisam a síntese de hidroperóxidos de ácidos graxos poli-insaturados, que são substratos para pelo menos sete diferentes famílias de enzimas conhecidas por modular as defesas locais e sistêmicas das plantas. Os resultados do sequenciamento não mostraram qualquer evidência de edição off-target para o genótipo nas regiões caracterizadas. Eletroferogramas demonstram 100% de identidade de sequência das linhagens de milho ZmLox_SDN-1 GEZM152-T012-001G02-014, GEZM152-T012-001G02-017, GEZM152-T012-001G02-025 com o milho cv. L57021 em potenciais locais off-target nos cromossomos 2 e 3 em duas reações de sequenciamento separadas. Trata-se portando de produto obtido por técnica que introduz mutações sítio dirigidas, gerando ganho ou perda de função gênica, com a ausência comprovada de ADN/ARN recombinante no produto." Leia-se: "O milho convencional cv. L57021 foi alterado por mutagênese sítio-dirigida SDN-1 para obtenção do produto milho tropical ZmLOX3_SDN-1, que apresenta mutações de perda de função em ZmLOX3 (Lipoxigenase 3). ZmLOX3 é um gene nativo, de cópia única, localizado no cromossomo 1 e codifica uma proteína envolvida no metabolismo lipídico. As lipoxigenases catalisam a síntese de hidroperóxidos de ácidos graxos poli-insaturados, que são substratos para pelo menos sete diferentes famílias de enzimas conhecidas por modular as defesas locais e sistêmicas das plantas. Os resultados do sequenciamento não mostraram qualquer evidência de edição off-target para os genótipos GEZM152-T012 e GEZM152-T013 nas regiões caracterizadas. Eletroferogramas demonstram 100% de identidade de sequência entre os genótipos GEZM152-T012 e GEZM152-T013 do milho tropical ZmLox_SDN-1 e o milho cv. L57021 em potenciais locais off-target nos cromossomos 2 e 3 em duas reações de sequenciamento separadas. Trata-se portando de produto obtido por técnica que introduz mutações sítio dirigidas, gerando ganho ou perda de função gênica, com a ausência comprovada de ADN/ARN recombinante no produto."</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>