<xml><article id="32930429" name="1 SETAD - Portaria 7197 - Altera" idOficio="9699437" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/07/2023" artClass="00013:00048:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Secretaria de Ciência e Tecnologia para Transformação Digital" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20742813">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SETAD/MCTI Nº 7.197, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alteração de razão social em Portarias Interministeriais que habilitam empresa à fruição do incentivo de que trata o art. 4º da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991, e os arts. 2º, 3º e 4º da Lei nº 13.969, de 26 de dezembro de 2019.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SETAD/MCTI Nº 7.197, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Alteração de razão social em Portarias Interministeriais que habilitam empresa à fruição do incentivo de que trata o art. 4º da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991, e os arts. 2º, 3º e 4º da Lei nº 13.969, de 26 de dezembro de 2019.</p><p>O SECRETÁRIO DE CIÊNCIA E TECNOLOGIA PARA TRANSFORMAÇÃO DIGITAL DO MINISTÉRIO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 4º e o parágrafo único do art. 6º do Decreto nº 10.356, de 20 de maio de 2020, tendo em vista o disposto no art. 4º da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991, nos arts. 2º, 3º e 4º da Lei nº 13.969, de 26 de dezembro de 2019, o contido no Processo MCTI nº 01245.007252/2022-73, de 12 de maio de 2022, e</p><p>Considerando que a empresa ZATIX TECNOLOGIA S/A, inscrita no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica do Ministério da Fazenda - CNPJ/MF sob o nº 03.585.974/0005-04, é titular dos direitos e obrigações decorrentes das seguintes Portarias Interministeriais:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portaria Interministerial MCT/MDIC/MF nº</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicação no D.O.U.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/01/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/01/2008</p></td></tr></table><p>Considerando que a empresa ZATIX TECNOLOGIA S/A alterou sua denominação social para OMNILINK TECNOLOGIA S.A., mantido o CNPJ/MF sob o nº 03.585.974/0005-04, sem que tal alteração tenha acarretado solução de continuidade da sociedade ou das suas atividades, ou qualquer alteração nos seus direitos e obrigações sociais, inclusive os decorrentes da Portaria Interministerial MCT/MDIC/MF acima indicada, conforme consta da documentação juntada ao Processo acima referido, já devidamente registrada nos órgãos próprios, resolve:</p><p>Art. 1º Fica alterada a denominação social de ZATIX TECNOLOGIA S/A para OMNILINK TECNOLOGIA S.A., CNPJ/MF nº 03.585.974/0005-04, a partir da data em que se efetivou a alteração da denominação social da empresa, na seguinte Portaria Interministerial MCT/MDIC/MF:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portaria Interministerial MCT/MDIC/MF nº</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicação no D.O.U.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/01/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/01/2008</p></td></tr></table><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, ficando convalidados todos os atos praticados pela empresa OMNILINK TECNOLOGIA S.A., CNPJ/MF nº 03.585.974/0005-04, em decorrência da alteração da denominação social, desde a data em que esta se operou.</p><p class="assina">HENRIQUE DE OLIVEIRA MIGUEL</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>