<xml><article id="33048282" name="PORTARIA MAPA NA 599 DE 12 DE JU" idOficio="9714822" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/07/2023" artClass="00008:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00003" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="132" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20763934">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MAPA Nº 599, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a suspensão, por tempo indeterminado, da concessão dos afastamentos previstos nos arts. 91 e 93 da Lei n.º 8.112, de 11 de dezembro de 1990, condicionados ao interesse da administração e da prorrogação daqueles já concedidos; a suspensão da redistribuição de cargos integrantes do quadro de pessoal prevista no art. 37 da Lei nº 8.112, de 1990; e a concessão da redução de jornada de trabalho com redução proporcional da remuneração, prevista na Medida Provisória nº 2.174-28, de 24 de agosto de 2001, para os servidores públicos integrantes do quadro de pessoal do Ministério da Agricultura e Pecuária.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MAPA Nº 599, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a suspensão, por tempo indeterminado, da concessão dos afastamentos previstos nos arts. 91 e 93 da Lei n.º 8.112, de 11 de dezembro de 1990, condicionados ao interesse da administração e da prorrogação daqueles já concedidos; a suspensão da redistribuição de cargos integrantes do quadro de pessoal prevista no art. 37 da Lei nº 8.112, de 1990; e a concessão da redução de jornada de trabalho com redução proporcional da remuneração, prevista na Medida Provisória nº 2.174-28, de 24 de agosto de 2001, para os servidores públicos integrantes do quadro de pessoal do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, e tendo em vista o que consta do Processo nº 21000.041367/2023-58, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam suspensas, por tempo indeterminado, as autorizações para afastamento dos servidores públicos integrantes do quadro de pessoal do Ministério da Agricultura e Pecuária, cuja concessão esteja condicionada ao interesse da administração, nos casos de:</p><p>I - licença para tratar de interesses particulares, prevista no art. 91 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990, bem como a prorrogação das licenças já concedidas; e</p><p>II - afastamento para exercício em outro órgão ou entidade dos Poderes da União, dos Estados, ou do Distrito Federal e dos Municípios, previsto no art. 93 da Lei nº 8.112, de 1990.</p><p>Art. 2º Fica suspensa a redistribuição de cargo de provimento efetivo ocupado, no âmbito do quadro de pessoal do Ministério da Agricultura e Pecuária, para outro órgão ou entidade federal, prevista no art. 37 da Lei nº 8.112, de 1990.</p><p>Art. 3º A concessão de redução de jornada de trabalho com remuneração proporcional, prevista na Medida Provisória nº 2.174-28, de 24 de agosto de 2001, somente será concedida mediante parecer justificado da chefia imediata e mediata quanto ao deferimento ou indeferimento do pleito, com anuência do dirigente máximo da unidade.</p><p>§ 1º Em caso de deferimento, caberá à chefia imediata especificar:</p><p>I - a ausência de prejuízos advindos da redução de jornada pleiteada;</p><p>II - a forma de distribuição das atividades atualmente desempenhadas pelo servidor, caso a redução da jornada se efetive; e</p><p>III - a desnecessidade de reposição da força de trabalho, visto que a concessão da redução de jornada não poderá implicar aumento do número de servidores da unidade para execução das tarefas.</p><p>§ 2º Caberá à Subsecretaria de Gestão de Pessoas e de Gestão do Conhecimento analisar o pleito em relação à força de trabalho da unidade de exercício do servidor e das demandas em geral, a fim de subsidiar a manifestação da Secretaria-Executiva sobre o pedido.</p><p>§ 3º O processo será encaminhado ao Gabinete do Ministro, em caso de manifestação favorável da Secretaria-Executiva, para análise, assinatura e posterior publicação.</p><p>§ 4º O servidor que requerer a jornada de trabalho reduzida deverá permanecer submetido à jornada a que esteja sujeito até a data de início fixada no ato de concessão em boletim interno, vedada a concessão retroativa.</p><p>§ 5º O servidor que tenha a redução de sua jornada deferida:</p><p>I - será exonerado ou dispensado do cargo em comissão ou função de confiança; e</p><p>II - perceberá 50% (cinquenta por cento) do valor mensal referente ao auxílio-alimentação fixado pelo Órgão Central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal, caso a nova jornada seja inferior a trinta horas semanais.</p><p>§ 6º É vedada a concessão de jornada de trabalho reduzida com remuneração proporcional ao servidor sujeito à duração de trabalho estabelecida em leis especiais.</p><p>Art. 4º Os casos omissos serão submetidos à Secretaria-Executiva.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor em 1º de agosto de 2023.</p><p class="assina">CARLOS FÁVARO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>