<xml><article id="33027326" name="Acordao nA 624 - INSS - isencao " idOficio="9712114" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/07/2023" artClass="00070:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="147" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=147" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20760194">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 624, DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 624, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p>O Plenário do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO, em sessão da 396ª Reunião Plenária Ordinária, no uso de suas atribuições legais, em especial o art. 5º, inciso II, da Lei Federal nº 6.316/1975, bem como as disposições regulamentares da Resolução nº 413/2012; e</p><p>Considerando as disposições da Resolução nº 472, de 20 de dezembro de 2016, e a necessidade de interpretação autêntica da referida norma;</p><p>ACORDAM os Conselheiros Federais, por unanimidade, em reconhecer que o laudo ou resultado da perícia do Instituto Nacional de Seguro Social - INSS é documento hábil a justificar a isenção prevista na Resolução nº 472, de 20 de dezembro de 2016, desde que o resultado indique o rol de doenças previstas na legislação da Receita Federal do Brasil, na forma do que dispõe o art. 1º da própria Resolução.</p><p>QUÓRUM: Dr. Roberto Mattar Cepeda, Presidente; Dra. Ana Carla de Souza Nogueira, Vice-Presidente; Dr. Marcelo Renato Massahud Júnior, Conselheiro Efetivo (Diretor-Secretário designado); Dr. Leandro Lazzareschi, Conselheiro Efetivo; Dr. Maurício Lima Poderoso Neto, Conselheiro Efetivo; Dra. Cristina Lopes Afonso, Conselheira Convocada; e Dra. Elineth da Conceição Braga Valente, Conselheira Convocada.</p><p class="assina">Marcelo Renato Massahud Júnior</p><p class="cargo">Diretor-Secretário Em Exercício</p><p class="assina">Roberto Mattar Cepeda</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>