<xml><article id="33262741" name="2507_DEC_11619_S1_OK" idOficio="9742153" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="26/07/2023" artClass="00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00038:00015" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20801847">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.619, DE 25 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Convoca a 4ª Conferência Nacional de Juventude]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.619, DE 25 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Convoca a 4ª Conferência Nacional de Juventude</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso IV, da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 41,<strong>caput</strong>, inciso V, da Lei nº 12.852, de 5 de agosto de 2013,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Fica convocada a 4ª Conferência Nacional de Juventude, com o tema "Reconstruir no Presente, Construir o Futuro: Desenvolvimento, Direitos, Participação e Bem Viver", a ser realizada no período de 14 a 17 de dezembro de 2023, em Brasília, Distrito Federal.</p><p>Art. 2º A 4ª Conferência Nacional de Juventude será coordenada pelo Presidente do Conselho Nacional de Juventude, em conjunto com a Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República, e presidida pelo Ministro de Estado da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>Parágrafo único. Em suas ausências e seus impedimentos, o Ministro de Estado da Secretaria-Geral da Presidência da República será substituído pelo Secretário Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>Art. 3º O regimento interno da 4ª Conferência Nacional de Juventude será elaborado por uma comissão organizadora nacional.</p><p>§ 1º A comissão organizadora nacional de que trata o<strong>caput</strong>será composta por representantes do Governo e da sociedade civil indicados, respectivamente, pela Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República e pelo Conselho Nacional de Juventude.</p><p>§ 2º Os representantes de que trata o § 1º serão designados em ato do Ministro de Estado da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>Art. 4º O regimento interno da 4ª Conferência Nacional de Juventude disporá sobre:</p><p>I - a sua organização e o seu funcionamento;</p><p>II - as etapas preparatórias, municipais e regionais, estaduais e distrital;</p><p>III - a consulta nacional aos povos e às comunidades tradicionais; e</p><p>IV - outras etapas que vierem a ser estabelecidas.</p><p>§ 1º As etapas preparatórias municipais e regionais da Conferência ocorrerão até 30 de setembro de 2023.</p><p>§ 2º As etapas preparatórias estaduais e distrital da Conferência ocorrerão até 30 de outubro de 2023.</p><p>§ 3º A consulta nacional aos povos e às comunidades tradicionais ocorrerá até 30 de outubro de 2023.</p><p>Art. 5º A Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República e o Conselho Nacional de Juventude darão publicidade aos resultados da 4ª Conferência Nacional de Juventude.</p><p>Art. 6º As despesas com a realização da 4ª Conferência Nacional de Juventude correrão à conta dos recursos orçamentários da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>Art. 7º Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 9.974, de 16 de agosto de 2019; e</p><p>II - o Decreto nº 10.127, de 25 de novembro de 2019</p><p>Art. 8º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 25 de julho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Márcio Costa Macêdo</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>