<xml><article id="33227535" name="publicacao DOU 2023" idOficio="9737936" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="25/07/2023" artClass="00040:00020:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20795885">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DA ATA Nº SEDE-ACA-2023/23 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA RESERVADA REALIZADA EM 12 de julho de 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p class="identifica">EXTRATO DA ATA Nº SEDE-ACA-2023/23 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA RESERVADA REALIZADA EM 12 de julho de 2023</p><p>Aos doze dias do mês de julho do ano de dois mil e vinte e três, realizou-se por meio eletrônico, em conformidade com o § 3º do art. 28 do Estatuto Social da Infraero, reunião extraordinária reservada do Conselho de Administração da Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária - Infraero (CNPJ/MF nº 00.352.294/0001-10; NIRE nº 53500000356), com a participação dos Conselheiros Leandro Monteiro de Souza Miranda - Presidente, Aramis Sá de Andrade, Hudson Costa Potiguara, Mariana Pescatori Candido da Silva, Mauricio Pinto Pereira Juvenal, Renato Bigliazzi e Rodrigo Silva Gonçalves. Na oportunidade, o Conselho de Administração "(...) aprovou, com fundamento no art. 29, inciso III, combinado com o art. 32 do Estatuto Social, a eleição de APARECIDO LUIZ DA SILVA, brasileiro, casado, advogado, portador da Carteira de Identidade nº 16.596.264, expedida pela SSP/SP, inscrito no CPF/MF sob o nº 130.579.598-90, residente na SGAN 915, conjunto "F", bloco C, apartamento 223 - Asa Norte, CEP 70790-156, em Brasília/DF, para exercer o cargo de Diretor de Administração, em substituição a Mauro Martins Machado, completando o prazo de gestão de 2022/2024, na forma do artigo 33 do Estatuto Social. (...)" Ass.) Regina Maria Santos Rodrigues - Secretária, Leandro Monteiro de Souza Miranda - Presidente, Aramis Sá de Andrade, Hudson Costa Potiguara, Mariana Pescatori Candido da Silva, Mauricio Pinto Pereira Juvenal, Renato Bigliazzi e Rodrigo Silva Gonçalves.</p><p>Este documento é parte transcrita do original lavrado em livro próprio.</p><p class="assina">LEANDRO MONTEIRO DE SOUZA MIRANDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>Junta Comercial do Distrito Federal</p><p>Registro nº 2134357 em 20/07/2023 da INFRAERO, CNPJ 00352294000110 e protocolo DFN2393307684 - 19/07/2023. Autenticação: 7865A2C511324FE025254560BE80A75E9FD54520.</p><p class="assina">ANNA CLÁUDIA LEITE MESQUITA GARCIA</p><p class="cargo">Secretária-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>