<xml><article id="33318200" name="RESOLUCAO CZPE MDIC NA 52 - 27.0" idOficio="9750174" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/07/2023" artClass="00019:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00008" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Conselho Nacional das Zonas de Processamento de Exportação" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20812752">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CZPE/MDIC Nº 52, DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a instalação da Portocem Geração de Energia S.A. no perímetro na Zona de Processamento de Exportação do Pecém, no Estado do Ceará, sem o usufruto do regime tributário, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exportação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CZPE/MDIC Nº 52, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a instalação da Portocem Geração de Energia S.A. no perímetro na Zona de Processamento de Exportação do Pecém, no Estado do Ceará, sem o usufruto do regime tributário, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exportação.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DAS ZONAS DE PROCESSAMENTO DE EXPORTAÇÃO - CZPE, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos incisos III e IV do art. 2º do Decreto nº 9.933, de 23 de julho de 2019; tendo em vista as competências previstas nos incisos II e III do art. 3º da Lei nº 11.508, de 20 de julho de 2007; e considerando o que consta no Processo SEI nº 14021.129202/2023-01, bem como a deliberação ocorrida na sua XXXVI Reunião Ordinária, realizada em 19 de julho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a empresa Portocem Geração de Energia S.A., inscrita no CNPJ/MF sob o nº 27.241.084/0001-01, a operar, conforme a Portaria nº 674/GM/MME, de 08 de agosto de 2022, em área localizada dentro do perímetro da Zona de Processamento de Exportação do Pecém, no Estado do Ceará, porém sem se valer dos benefícios fiscais do regime tributário, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exportação, previsto na Lei nº 11.508, de 20 de julho de 2007, uma vez reconhecida a compatibilidade do projeto da empresa com as finalidades e objetivos da política da ZPE.</p><p>Parágrafo único: A autorização do caput resta condicionada à observância, por parte da Portocem Geração S.A:</p><p>I - do respeito à integralidade da área da ZPE do Pecém conforme seu decreto de criação e alterações posteriores;</p><p>II - da autoridade da Receita Federal do Brasil sobre a área, caracterizada como zona primária;</p><p>III - da atuação da Secretaria-Executiva do Conselho Nacional das Zonas de Processamento de Exportação como autoridade competente para acompanhar a instalação e a operação das Zonas de Processamento de Exportação e das empresas nelas instaladas e avaliar o seu desempenho, a fim de assegurar o cumprimento das normas e regulamentos pertinentes e das condições estabelecidas na aprovação dos projetos, relatando ao Conselho Nacional das Zonas de Processamento de Exportação; e</p><p>IV - da gestão da Companhia Administradora da Zona de Processamento de Exportação do Ceará sobre a área da ZPE, naquilo que dispõe o § 3º do artigo 2º do Decreto nº 6.814, de 2009.</p><p>Art. 2º Aplicam-se à Portocem Geração S.A. as vedações estabelecidas no artigo 5º e nos incisos I e II do parágrafo único do artigo 21-B da Lei nº 11.508, de 20 de julho de 2007.</p><p>Art. 3º Quaisquer alterações no projeto aprovado pela presente Resolução deverão ser submetidas à análise da Secretaria-Executiva do CZPE e deliberação do CZPE, no âmbito de suas competências.</p><p>Art. 4º O CZPE poderá cassar o presente Ato em caso de descumprimento das normas legais pertinentes ou das condições estabelecidas nesta Resolução.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>