<xml><article id="33233387" name="PT_539_GC3" idOficio="9739015" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/07/2023" artClass="00016:00010:00001:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Gabinete do Comandante/Assessoria de Organização, Legislação, Ensino e Operações" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20797456">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GABAER Nº 539/GC3, DE 24 de JULHO de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Delegação de Competência.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GABAER Nº 539/GC3, DE 24 de JULHO de 2023</p><p class="ementa">Delegação de Competência.</p><p>O COMANDANTE DA AERONÁUTICA, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 12 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, tendo em vista o disposto no § 1º do art. 23 da Estrutura Regimental do Comando da Aeronáutica, aprovada pelo Decreto nº 11.237, de 18 de outubro de 2022, de acordo com o item 4.4.9 do Manual Eletrônico de Celebração de Instrumentos de Parceria no Comando da Aeronáutica, constante do RCA 12-1 "Regulamento de Administração da Aeronáutica, na forma eletrônica (RADA-e)", aprovado pela Portaria nº 25/GC3, de 21 de janeiro de 2021, e, considerando o que consta do Processo nº 67600.015462/2023-38, procedente do Departamento de Controle do Espaço Aéreo, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Diretor-Geral do Departamento de Controle do Espaço Aéreo (DECEA), para assinatura de futuros Termos de Parceria a serem celebrados pelo DECEA e seus respectivos Termos Aditivos e Termos de Ajuste, bem como para assinatura de Termos Aditivos e Termos de Ajuste dos Termos de Parceria vigentes no âmbito do SISCEAB, obedecida a legislação específica em vigor e vedada a subdelegação.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Ten Brig Ar MARCELO KANITZ DAMASCENO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>