<xml><article id="33096192" name="PORTARIA MGI NA 3.744" idOficio="9721164" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="14/07/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="133-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20772592">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MGI Nº 3.744, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Comissão, no âmbito do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Púbicos, com a finalidade de elaborar proposta de modernização e reestruturação da Fundação Nacional de Saúde (Funasa).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MGI Nº 3.744, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Comissão, no âmbito do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Púbicos, com a finalidade de elaborar proposta de modernização e reestruturação da Fundação Nacional de Saúde (Funasa).</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 32 da Lei nº 14.600, de 19 de junho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída Comissão, de caráter consultivo, no âmbito do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, com a finalidade de elaborar proposta de modernização e reestruturação da Fundação Nacional de Saúde (Funasa).</p><p>Art. 2º A Comissão será formada por servidores do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos que atuem nas áreas de gestão estratégica, gestão de pessoas, inovação, logística, transferências, parcerias, patrimônio ou estrutura organizacional.</p><p>§ 1º Serão convidados para as reuniões da Comissão:</p><p>I - representantes dos seguintes órgãos e entidades:</p><p>a) Casa Civil da Presidência da República;</p><p>b) Funasa;</p><p>c) Ministério da Saúde;</p><p>d) Ministério das Cidades; e</p><p>e) Advocacia-Geral da União; e</p><p>II - três especialistas indicados pela Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República.</p><p>§ 2º A Comissão poderá, para realização de seus trabalhos, solicitar apoio de servidores localizados fora de Brasília.</p><p>Art. 3º A Comissão poderá constituir grupos temáticos e realizar consultas públicas, audiências e outras atividades que julgar pertinentes para subsidiar suas análises e propostas.</p><p>Art. 4º A Comissão terá o prazo de 30 (trinta) dias, contados da data da publicação desta Portaria, para concluir suas atividades e apresentar um relatório contendo:</p><p>I - análise dos desafios e oportunidades para a modernização da atuação da Funasa;</p><p>II - avaliação sobre eventuais sobreposições de atribuições da Funasa com outros órgãos e entidades com competências estabelecidas pela Lei nº 14.600, de 19 de junho de 2023, especialmente àquelas relativas a saúde ambiental e saneamento básico e ambiental;</p><p>III - proposta de estrutura organizacional da Funasa; e</p><p>IV - propostas relativas à modernização e reestruturação de recursos humanos, bens, recursos orçamentários, formas de parcerias e transferências, contratações, patrimônio mobiliário e imobiliário e outras questões administrativas relacionadas ao exercício das competências da Funasa.</p><p>Art. 5º Os membros da Comissão e de seus grupos temáticos que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 6º A participação na Comissão e nos seus grupos temáticos será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 7º A Secretaria-Executiva do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos fornecerá o apoio administrativo e técnico necessário ao funcionamento da Comissão.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTHER DWECK</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>