<xml><article id="33160393" name="PORTARIA CONJUNTA MGI-MF-CGU-MS-" idOficio="9729401" pubName="DO1E" artType="Portaria Conjunta" pubDate="19/07/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="136-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20783999">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CONJUNTA MGI/MF/CGU/MS/MCID Nº 26, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Prorroga, de ofício, a vigência e o prazo para cumprimento de cláusulas suspensivas de instrumentos de transferências de recursos celebrados pela Fundação Nacional de Saúde e suspende a aplicação de prazos estabelecidos pela Portaria Interministerial nº 424, de 30 de dezembro de 2016, para esses instrumentos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CONJUNTA MGI/MF/CGU/MS/MCID Nº 26, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga, de ofício, a vigência e o prazo para cumprimento de cláusulas suspensivas de instrumentos de transferências de recursos celebrados pela Fundação Nacional de Saúde e suspende a aplicação de prazos estabelecidos pela Portaria Interministerial nº 424, de 30 de dezembro de 2016, para esses instrumentos.</p><p>OS MINISTROS DE ESTADO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, DA FAZENDA, DA CONTROLADORIA-GERAL DA UNIÃO, DA SAÚDE E DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhes conferem o art. 87, caput, incisos II e IV, da Constituição Federal, o art. 18 do Decreto nº 6.170, de 25 de julho de 2007, a alínea "c" do inciso II do art. 6º, o inciso VI e o § 3º, inciso II, do art. 27, da Portaria Interministerial nº 424, de 30 de dezembro de 2016, e de acordo com o que consta do Processo nº 19973.109324/2023-38, resolvem:</p><p>Art. 1º Fica alterado, em caráter excepcional, para 30 de junho de 2024, o término da vigência dos convênios, dos contratos de repasse, dos termos de fomento, dos termos de colaboração e dos termos de parceria celebrados pela Fundação Nacional de Saúde (FUNASA), cujas vigências seriam encerradas no período entre a data de publicação desta Portaria Conjunta e o dia 29 de junho de 2024.</p><p>§ 1º A prorrogação de prazo prevista no caput não obsta a apresentação da prestação de contas final para aqueles instrumentos cuja execução do objeto tenha sido finalizada ou venha a ser finalizada durante o período de que trata o caput.</p><p>§ 2º Os ajustes no Transferegov.br para espelhar as prorrogações de que trata o caput deverão ser realizados em até 120 (cento e vinte) dias, contados da data de publicação desta Portaria Conjunta.</p><p>§ 3º O disposto no caput se aplica, também, aos convênios, aos contratos de repasse, aos termos de fomento, aos termos de colaboração e aos termos de parceria sucedidos para os Ministérios da Saúde e das Cidades durante a vigência da Medida Provisória nº 1.156, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Art. 2º Fica suspensa, da data de início da produção de efeitos da Medida Provisória nº 1.156, de 1º de janeiro de 2023, até 30 de junho de 2024, a contagem de todos os prazos estabelecidos pela Portaria Interministerial nº 424, de 30 de dezembro de 2016, especificamente para os convênios e contratos de repasse relacionados no art. 1º desta Portaria Conjunta.</p><p>Art. 3º Os prazos para atendimento das cláusulas suspensivas de que trata o art. 24 da Portaria Interministerial nº 424, de 2016, especificamente para os convênios e contratos de repasse relacionados no art. 1º desta Portaria Conjunta, ficam prorrogados para:</p><p>I - 31 de outubro de 2023, para aqueles instrumentos celebrados no exercício de 2021; e</p><p>II - 30 de junho de 2024, para os instrumentos celebrados no exercício de 2022.</p><p>Art. 4º Esta Portaria Conjunta entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTHER DWECK</p><p class="cargo">Ministra de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro de Estado da Fazenda</p><p class="assina">VINÍCIUS MARQUES DE CARVALHO</p><p class="cargo">Ministro de Estado da Controladoria-Geral da União</p><p class="assina">NÍSIA VERÔNICA TRINDADE LIMA</p><p class="cargo">Ministra de Estado da Saúde</p><p class="assina">JADER BARBALHO FILHO</p><p class="cargo">Ministro de Estado das Cidades</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>