<xml><article id="33214472" name="2107_DEC_11.614_S1_EXTRA" idOficio="9736620" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="21/07/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=1" editionNumber="138-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20794177">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.614, DE 21 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Plano Amazônia: Segurança e Soberania - Plano Amas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.614, DE 21 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Plano Amazônia: Segurança e Soberania - Plano Amas.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Plano Amazônia: Segurança e Soberania - Plano Amas.</p><p>Art. 2º O Plano Amas é destinado ao desenvolvimento de ações de segurança pública que observem as necessidades e as especificidades dos Estados que compõem a Amazônia Legal com vistas à redução de crimes ambientais e conexos.</p><p>Parágrafo único. Para fins do disposto neste Decreto, considera-se Amazônia Legal os Estados do Acre, do Amapá, do Amazonas, de Mato Grosso, de Rondônia, de Roraima, do Tocantins, do Pará e do Maranhão na sua porção a oeste do meridiano 44°.</p><p>Art. 3º O Plano Amas tem como objetivo geral combater os diferentes crimes que acontecem na Amazônia Legal por meio da adequação e da focalização dos programas e das ações do Ministério da Justiça e Segurança Pública às especificidades da região.</p><p>Art. 4º São objetivos específicos do Plano Amas:</p><p>I - promover a ampla cooperação federativa; e</p><p>II - fortalecer e integrar os órgãos de segurança pública e defesa nacional que atuam na Amazônia Legal.</p><p>Art. 5º O Plano Amas tem os seguintes eixos de atuação:</p><p>I - governança e operações integradas entre os órgãos responsáveis pelo combate aos crimes que acontecem na Amazônia Legal;</p><p>II - aparelhamento e modernização dos órgãos de que trata o inciso I do<strong>caput</strong>;</p><p>III - capacitação e valorização profissional;</p><p>IV - aqueles constantes do art. 3º do Decreto nº 11.436, de 15 de março de 2023, que trata do Programa Nacional de Segurança Pública com Cidadania - Pronasci; e</p><p>V - integração e conectividade.</p><p>Parágrafo único. Os eixos de atuação a que se refere o<strong>caput</strong>serão detalhados em ato do Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública.</p><p>Art. 6º A estrutura de governança do Plano Amas é integrada pelas seguintes instâncias:</p><p>I - Comitê Gestor;</p><p>II - Comissão Técnica;</p><p>III - Comitês Estratégicos Estaduais; e</p><p>IV - Centro de Cooperação Policial Internacional - CCPI.</p><p>Art. 7º O Comitê Gestor será responsável pela definição das estratégias de gestão geral e transversal do Plano Amas, com a seguinte composição:</p><p>I - o Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública, que o presidirá;</p><p>II - um<strong></strong>representante do Ministério da Defesa;</p><p>III - um<strong></strong>representante do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>IV - um representante da Polícia Federal;</p><p>V - um representante da Polícia Rodoviária Federal;</p><p>VI - um representante da Secretaria Nacional de Segurança Pública do Ministério da Justiça e Segurança Pública; e</p><p>VII - um representante de cada um dos Estados da Amazônia Legal, mediante convite do Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública.</p><p>Art. 8º A Comissão Técnica será instância intermediária de gestão estratégica do Plano Amas e será responsável pelo monitoramento da atuação e da coordenação multiagências.</p><p>§ 1º Os objetivos da Comissão Técnica serão estimular e efetivar o planejamento de ações e operações integradas e garantir a integração dos membros do Plano.</p><p>§ 2º A Comissão Técnica será composta por:</p><p>I - um representante do Ministério da Justiça e Segurança Pública, que a presidirá;</p><p>II - um<strong></strong>representante do Ministério da Defesa;</p><p>III - um representante do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>IV - um representante da Polícia Federal;</p><p>V - um representante da Polícia Rodoviária Federal;</p><p>VI - um representante da Secretaria Nacional de Segurança Pública do Ministério da Justiça e Segurança Pública; e</p><p>VII - um representante de cada um dos Estados da Amazônia Legal, mediante convite do Presidente da Comissão Técnica.</p><p>Art. 9º Os Comitês Estratégicos Estaduais serão compostos por cada Estado da Amazônia Legal, com vistas à definição da execução do Plano Amas em âmbito estadual, e contará, no mínimo, com a seguinte composição:</p><p>I - três representantes da secretaria estadual de segurança pública, mediante convite do Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública;</p><p>II - um representante da secretaria estadual de meio ambiente, mediante convite do Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública;</p><p>III - dois representantes regionais da Polícia Federal;</p><p>IV - dois representantes regionais da Polícia Rodoviária Federal; e</p><p>V - um representante da Força Nacional de Segurança Pública, na hipótese de estar em atuação no território estadual.</p><p>Art. 10. O CCPI será composto por integrantes da Polícia Federal e será responsável por efetivar o suporte e a atuação operacional na Amazônia Legal.</p><p>Parágrafo único. Para fins do disposto no<strong>caput</strong>, a atuação do CCPI poderá envolver outros países e contará com a atuação complementar da Polícia Rodoviária Federal e da Força Nacional de Segurança Pública.</p><p>Art. 11. Ato do Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública disporá sobre:</p><p>I - as ações a serem desenvolvidas no âmbito do Plano Amas;</p><p>II - as metas e os prazos para cumprimento das ações a que se refere o inciso I; e</p><p>III - os critérios e os indicadores para avaliação da execução do Plano Amas.</p><p>Art. 12. A participação no Comitê Gestor, na Comissão Técnica e nos Comitês Estratégicos Estaduais do Plano Amas será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 13. O Plano Amas será executado com recursos federais do Orçamento Geral da União consignados ao Ministério da Justiça e Segurança Pública e do Fundo Nacional de Segurança Pública, sem prejuízo de recursos oriundos de doações, de origem pública ou privada, inclusive internacional, e demais fontes de financiamento legalmente admitidas, incluídos o Fundo Amazônia e congêneres.</p><p>Art. 14. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 21 de julho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Flávio Dino de Castro e Costa</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>