<xml><article id="30284784" name="Portaria17233368" idOficio="9372314" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00032:00028:00002:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Polícia Federal/Diretoria Executiva/Coordenação-Geral de Controle de Serviços e Produtos" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20286154">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 17233368 CGCSP/DIREX/PF, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 17233368 CGCSP/DIREX/PF, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O(A) COORDENADOR(A)-GERAL DE CONTROLE DE SERVIÇOS E PRODUTOS, por delegação do DIREX/PF, no uso das atribuições, acolhendo os fundamentos do Despacho DELESP/DREX/SR/PF/SP nº 22376128, decide:</p><p>Revogar a Portarias nº 1114 de 21 de outubro de 2022, publicada no D.O.U. em 20/12/2022, Página 176, Seção 1, que aplicou a pena de CANCELAMENTO PUNITIVO da autorização do serviço orgânico de segurança privada do CONDOMINIO RESIDENCIAL JARDINS DO CAPIBARIBE, de CNPJ Nº 16.802.306/0001-00, e;</p><p>Aplicar a pena de MULTA equivalente a 2.501 (dois mil e quinhentos e um) UFIR ao CONDOMINIO RESIDENCIAL JARDINS DO CAPIBARIBE, CNPJ nº 16.802.306/0001-00, sediada em Pernambuco, conforme consta no Processo SEI nº 08400.000124/2023-99.</p><p>Fica a empresa/instituição financeira cientificada a efetuar o pagamento da multa, sendo que, após o prazo de 30 (dias), incidirão multa e juros.</p><p>O pagamento deverá ser efetuado através de Guia de Recolhimento da União - GRU, emitida no site da PF, com código de receita nº 140570 - Multa segurança privada, categoria vigilante, transporte valores e cursos de formação.</p><p>O não pagamento, no prazo de 90 (noventa) dias da data do trânsito em julgado da decisão que aplicou a penalidade, implicará em encaminhamento automático à Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional para inscrição na Dívida Ativa da União.</p><p class="assina">RODRIGO DE LUCCA JARDIM</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>