<xml><article id="30295957" name="PT SAES NA 47" idOficio="9372489" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00025" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20286482">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 47, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede renovação de autorização a estabelecimentos e equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos sólidos, tecidos e células-tronco hematopoéticas. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 47, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Concede renovação de autorização a estabelecimentos e equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos sólidos, tecidos e células-tronco hematopoéticas.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 9/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante do NUP/SEI 25000.008708/2023-34; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes (CET), resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de coração ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>CORAÇÃO: 24.11</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 03 01 PR 14</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Sociedade Hospitalar Angelina Caron</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 07.088.017/0001-91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0013633</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rodovia do Caqui, nº 1.150, Bairro: Araçatuba, Campina Grande do Sul/PR, CEP: 83.430-000.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido ocular humano ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>GOIÁS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 19 GO 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Lio Hospital de Olhos S S Ltda EPP</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 08.073.690/0001-10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 5238005</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua 90, nº 130, Qd F44 Lt 14, Bairro: Setor Sul, Goiânia/GO, CEP: 74.093-020.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido músculo esquelético ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>TECIDO MÚSCULO ESQUELÉTICO: 24.22</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 12 12 PR 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Nossa Senhora do Pilar LTDA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 76.498.013/0001-02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 3000885</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Desembargador Hugo Simas, nº 322, Bairro: Bom Retiro, Curitiba/PR, CEP: 80.520-250.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim e pâncreas conjugado ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>RIM/PÂNCREAS: 24.05</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 31 00 PR 18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Sociedade Hospitalar Angelina Caron</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 07.088.017/0001-91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0013633</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rodovia do Caqui, nº 1.150, Bairro: Araçatuba, Campina Grande do Sul/PR, CEP: 83.430-000.</p></td></tr></table><p>Art. 5º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de pâncreas ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>PÂNCREAS: 24.04</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 32 18 SP 12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Unidade Referenciada Vergueiro - Hospital Alemão Oswaldo Cruz</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 60.726.502/0007-11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2078597</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Vergueiro, n° 17, Bairro: Liberdade, São Paulo/SP, CEP: 01.504-000.</p></td></tr></table><p>Art. 6º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico, alogênico aparentado e alogênico não aparentado ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO NÃO APARENTADO: 24.03</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 21 02 SP 88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Israelita Albert Einstein - Sociedade Beneficente Israelita Bras Hosp Albert Einstein</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 60.765.823/0001-30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2058391</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Albert Einstein, nº 627/701, Bairro: Morumbi, São Paulo/SP, CEP: 05.652-900.</p></td></tr></table><p>Art. 7º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>RIM: 24.08</p><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 15 PE 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Cassio Tamara Ribeiro, cirurgião pediátrico, CRM 15521 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Daniela Saraiva Guerra Lopes, nefrologista pediátrica, CRM 16937 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II I- membro: Iracy de Oliveira Araújo, nefrologista pediátrica, CRM 12014 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Leonardo Rocha de Avelar, anestesiologista, CRM 21822 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Luciana Santana Lima, cirurgiã pediátrica, CRM 13867 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Rodrigo Melo Gallindo, cirurgião pediátrico, CRM 14160 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Roberta Leal Silveira Pilar, cirurgiã pediátrica e urologista, CRM 14346 - PE.</p></td></tr></table><p>Art. 8º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de fígado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>FÍGADO: 24.09</p><p>DISTRITO FEDERAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 17 DF 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: André Luís Conde Watanabe, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 15596 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Ana Virgínia Ferreira Figueira, cirurgiã geral e do aparelho digestivo, CRM 21691 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Daniel Daudt Santos, anestesiologista, CRM 14852 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Fernando Marcus Felippe Jorge, cirurgião geral, CRM 10395 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Gabriel Oliveira Nunes Cajá, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 20096 -DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Gustavo Amaral Silva, anestesiologista, CRM 18131 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Henrique Carvalho Rocha, gastroenterologista, CRM 28096 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Luiz Gustavo Guedes Diaz, cirurgião geral, CRM 23622 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Natália de Carvalho Trevizoli, gastroenterologista, CRM 17269 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Priscila Brizolla de Campos, gastroenterologista, CRM 24372 - DF;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Raquel Francine Bundchen Ullmann, gastroenterologista, CRM 19212 - DF.</p></td></tr></table><p>Art. 9º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de coração à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>CORAÇÃO: 24.11</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 03 01 PR 25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Celso Soares Nascimento, cirurgião cardiovascular e intensivista, CRM 17141 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Yukio Suzuki, cirurgião geral e cardiovascular, CRM 9413 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Camila Richter, cardiologista, CRM 33303 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Everson Keiti Takayama, anestesiologista, CRM 15632 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Tiele Assis Rikimaru Caron, anestesiologista, CRM 28411 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Frederico Barth, cirurgião geral e torácico, CRM 37532 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 10 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido ocular humano às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>GOIÁS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 19 GO 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Luís Fernando Oliveira Borges Chaves, oftalmologista, CRM 16098 - GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Jeová Alves Soares Júnior, oftalmologista, CRM 19420 - GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Silvia Martins Resende, oftalmologista, CRM 8213 - GO.</p></td></tr></table><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 02 SP 65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Fernando Luís Mutton, oftalmologista, CRM 80399 - SP.</p></td></tr></table><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 12 PE 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Lorenza Morgane Français, oftalmologista, CRM 15394 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Marcela Valença de Oliveira Cavalcanti, oftalmologista, CRM 23990 - PE.</p></td></tr></table><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 17 RJ 68</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Victor Roisman, oftalmologista, CRM 841927 - RJ.</p></td></tr></table><p>Art. 11 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido músculo esquelético à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TECIDO MÚSCULO ESQUELÉTICO: 24.22</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 12 PR 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Luiz Renato Brand, ortopedista e traumatologista, CRM 14852 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Manuel Ruedas Guerrero, ortopedista e traumatologista, CRM 9775 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Jefferson Roveda, ortopedista e traumatologista, CRM 12056 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 12 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico, alogênico aparentado e não aparentado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO NÃO APARENTADO: 24.03</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 02 SP 186</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Nelson Hamerschlak, hematologista e hemoterapeuta, CRM 34315 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Andreza Alice Feitosa Ribeiro, hematologista e hemoterapeuta, CRM 63404 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Carolina Cristina Pellegrino Feres, hematologista e hemoterapeuta, CRM 162784 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Cláudia Mac Donald Bley do Nascimento, hematologista e hemoterapeuta, CRM 126825 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Danielle Cristina Ovigli Silva Lopes, hematologista e hemoterapeuta, CRM 102046 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Eduardo Cerello Chapchap, hematologista e hemoterapeuta, CRM 133814 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Fábio Pires de Souza Santos, hematologista e hemoterapeuta, CRM 108253 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Gabriela Amaral Vieira, hematologista e hemoterapeuta, CRM 158901 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Gabriele Zamperlini Netto, pediatria, CRM 117411 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Guilherme Fleury Perini, hematologista e hemoterapeuta, CRM 114634 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Iracema Esteves, hematologista e hemoterapeuta, CRM 135721 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Jade Zezzi Martins do Nascimento, hematologista e hemoterapeuta, CRM 161996 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: José Mauro Kutner, hematologista e hemoterapeuta, CRM 51437 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Joyce Esteves Hyppolito, hematologista e hemoterapeuta, CRM 124483 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Júlia Lopes Garcia, cancerologista pediátrica, CRM 134956 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVI - membro: Juliana Dall Agnol da Rocha, hematologista e hemoterapeuta, CRM 153095 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVII - membro: Juliana Folloni Fernandes, hematologista e hemoterapeuta, CRM 100719 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVIII - membro: Juliana Todaro, hematologista e hemoterapeuta, CRM 127071 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIX - membro: Kira Burger Bucci, hematologista e hemoterapeuta, CRM 168187 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XX - membro: Larissa Lane Cardoso Teixeira, hematologista e hemoterapeuta, CRM 153632 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXI - membro: Leonardo Javier Arcuri, hematologista e hemoterapeuta, CRM 201810 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXII - membro: Lucila Nassif Kerbauy, hematologista e hemoterapeuta, CRM 140397 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXIII - membro: Mariana Nassif Kerbauy, hematologista e hemoterapeuta, CRM 150825 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXIV - membro: Morgani Rodrigues, hematologista e hemoterapeuta, CRM 117932 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXV - membro: Renata Leati Stanzione, hematologista e hemoterapeuta, CRM 157091 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXVI - membro: Ricardo Helman, hematologista e hemoterapeuta, CRM 113042 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXVII - membro: Tarcila Santos Datoguia, hematologista e hemoterapeuta, CRM 135199 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXVIII - membro: Vicente Odone Filho, hematologista e hemoterapeuta, CRM 19898 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 13 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim e pâncreas conjugado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>RIM/PÂNCREAS: 24.05</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 31 00 PR 08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Joao Eduardo Leal Nicoluzzi, cirurgião do aparelho digestivo, CRM 14148 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Matheus Martin Macri, cirurgião geral, CRM 20197 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Filipe Carlos Caron, cirurgião geral e vascular, CRM 24313 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Tiele Assis Rikimaru Caron, anestesiologista, CRM 28411 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Marilu Christine Ruiz Goehr, cardiologista, CRM 14123 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Ronei Antonio Sandrini, radiologista, CRM 11875 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Ezequiel Milani Machado, anestesiologista, CRM 18483 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Carlos Gustavo Wing Chong Marmanillo, nefrologista, CRM 9539 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Maurício Tamura Saraiva do Brasil, cardiologista, CRM 14088 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Sandro Antonio Zagato, diagnóstico por imagem, CRM 12719 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Silvia Cristiane Gusso Scremin, radiologista, CRM 13860 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Rodrigo Theodoro Belila, nefrologista, CRM 22019 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Alice Ferreira da Silva, cirurgiã do aparelho digestivo, CRM 33831 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Cassio Slompo Ramos, endocrinologista e metabologista, CRM 17325 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Eduardo Bastos Alexandre, cirurgião geral, CRM 34104 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVI - membro: Paolla Hampel Pires, cirurgião geral, CRM 41264 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVII - membro: Antonio Sergio Momesso, urologista, CRM 8110 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 14 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de pâncreas à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>PÂNCREAS: 24.04</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 32 18 SP 41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcelo Perosa de Miranda, cirurgião gastroenterologista, CRM 65380 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Ana Cláudia Vidigal de Souza, nefrologista, CRM 206673 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Alexandre Pereira de Oliveira, anestesiologista, CRM 100645 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Beimar Edmundo Zeballos Sempertegui, cirurgião gastroenterologista, CRM 132247 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Célia Mitiko Hayasaka Waranabe, urologista, CRM 85750 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Fernanda Ribeiro Danziere, cirurgião gastroenterologista, CRM 155698 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Giovanni Scala Marchini, urologista, CRM 124952 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Juan Rafael Brañez Pereira, cirurgião gastroenterologista, CRM 131363 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Leonardo Toledo Mota, cirurgião gastroenterologista, CRM 103122 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Leon Gilson Alvim Soares Júnior, nefrologista, CRM 84670 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Luciano Ricardo Giacaglia, endocrinologista, CRM 70676 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Tércio Genzini, cirurgião gastroenterologista, CRM 66125 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 15 As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - aos estabelecimentos de saúde e equipes especializadas - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 16 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>