<xml><article id="30071023" name="PORTARIA MCOM NA 8024" idOficio="9347917" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/01/2023" artClass="00012:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="9" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20251589">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 8.024, DE 28 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 8.024, DE 28 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES SUBSTITUTA, no uso de suas atribuições, e observado o disposto no Decreto nº 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, e alterações, e o disposto no art. 18 da Portaria nº 141, de 22 de julho de 2020, bem como o que consta do Processo nº 53115.019850/2020-11, resolve:</p><p>Art. 1º Outorgar autorização à KAKE TV LTDA, pessoa jurídica inscrita no CNPJ sob o nº 10.212.047/0001-72, para executar, por prazo indeterminado, o serviço de retransmissão de televisão, ancilar ao serviço de radiodifusão de sons e imagens, com utilização do canal 28 (vinte e oito), em caráter SECUNDÁRIO e com tecnologia digital, no município de ESPIGÃO D'OESTE, estado RONDÔNIA.</p><p>Art. 2º A autorização ora outorgada tem caráter precário e objetiva-se a retransmitir os sinais provenientes da REDE DE RÁDIO E TELEVISÃO TIRADENTES LTDA, pessoa jurídica executante do serviço de radiodifusão de sons e imagens, inscrita no CNPJ sob o nº 01.709.972/0001-12, cuja outorgada foi deferida originariamente à RÁDIO TIRADENTES LTDA, pelo Decreto s/nº de 3 de novembro de 2005, publicado no Diário Oficial da União de 4 de novembro de 2005, aprovado pelo Decreto Legislativo nº 239, de 2006, publicado no Diário Oficial da União de 27 de junho de 2006, atualmente denominada REDE DE RÁDIO E TELEVISÃO TIRADENTES LTDA, para execução do referido serviço no município de PORTO VELHO, estado de RONDÔNIA.</p><p>Art. 3º A presente autorização reger-se-á pelas disposições do citado Decreto e demais normas específicas.</p><p>Art. 4º Para fins de execução do referido serviço deverão ser observados os prazos para a obtenção da autorização de uso de radiofrequência junto à Anatel e solicitação do licenciamento da estação, estabelecidos no art. 24 do Decreto nº 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, alterado pelo Decreto nº 10.405, de 25 de junho de 2020.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTELLA DANTAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>