<xml><article id="29896499" name="PORTARIA FBN 87 - Fica corrigido" idOficio="9326700" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00028:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Fundação Biblioteca Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="146" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=146" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20222323">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA FBN Nº 87, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA FBN Nº 87, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>O PRESIDENTE EM EXERCÍCIO DA FUNDAÇÃO BIBLIOTECA NACIONAL, no uso das atribuições legais que lhe confere o Estatuto da Entidade, aprovado pelo Decreto nº 11.233, de 10 de outubro de 2022, publicado no Diário Oficial da União em de 11 de outubro de 2022, e</p><p>CONSIDERANDO os autos do Processo nº 01430.000182/2021-54, resolve:</p><p>Art. 1º Fica corrigido o texto do Regulamento do Programa de Apoio à Tradução e à Publicação de Autores Brasileiros no Exterior, aprovado pela Portaria FBN nº 3, de 25 de janeiro de 2022, publicada no DOU de 2 de fevereiro de 2022, seção 1, p. 105, para fazer constar a seguinte redação:</p><p>a) No Capítulo I, à p. 5,</p><p>Onde se lê:</p><p>Art. 5º O Programa concederá apoio a propostas de tradução e publicação tanto no âmbito das humanidades quanto no das ciências, nos seguintes gêneros:</p><p>I - Infantil, juvenil ou adulto;</p><p>II - Romance, conto, crônica, poesia, teatro, história em quadrinhos;</p><p>III - Antologias de poemas e contos, integrais ou em parte;</p><p>IV - Obras científicas e obras de referência;</p><p>V - Ensaios (literário, social, de vulgarização científica etc.).</p><p>Parágrafo único. Com o objetivo de ampliar a divulgação da literatura e da produção intelectual brasileira, a FBN pode destinar bolsas de apoio, mediante avaliação especial da Comissão Avaliadora do Programa, a projetos de coletâneas de ensaios, de contos e de poemas que incluam textos inéditos no Brasil.</p><p>Leia-se:</p><p>Art. 5º O Programa concederá apoio a propostas de tradução e publicação tanto no âmbito das humanidades quanto no das ciências, nos seguintes gêneros:</p><p>I - Romance, conto, crônica, poesia, teatro, história em quadrinhos;</p><p>II - Antologia de poemas e contos;</p><p>III - Obra científica ou de referência;</p><p>IV - Ensaio (literário, social, de vulgarização científica etc.).</p><p>§ 1º Com o objetivo de ampliar a divulgação da literatura e da produção intelectual brasileira, a FBN pode destinar bolsas de apoio, mediante avaliação especial da Comissão Avaliadora do Programa, a projetos de coletâneas de ensaios, de contos e de poemas que incluam textos inéditos no Brasil.</p><p>§ 2º Admite-se a inscrição de propostas de publicação destinadas aos leitores de qualquer faixa etária.</p><p>b) No Anexo I, à p. 18,</p><p>Onde se lê:</p><p>1) Representatividade da obra no campo da literatura e produção intelectual brasileira.</p><p>Leia-se:</p><p>1) Representatividade da obra no campo da literatura e produção intelectual brasileira e conformidade do projeto com os princípios institucionais da Fundação Biblioteca Nacional.</p><p>Art. 2º Faça-se a devida tradução aos outros idiomas para a atualização do instrumento no site institucional da FBN.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">JOÃO CARLOS NARA JR.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>