<xml><article id="30263133" name="Acordao 18" idOficio="9368670" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="25/01/2023" artClass="00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00018" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20280529">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 18/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 18/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.004329/2020-95</p><p>2. Interessado: Porto Guará Infraestrutura SPE S.A.</p><p>3. Relatora: Flávia Takafashi.</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG e Superintendência de Desempenho, Desenvolvimento e Sustentabilidade - SDS.</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam de solicitação de emissão de Declaração de Utilidade Pública para fins de supressão vegetal e intervenção em área de preservação permanente,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 536, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1. reconhecer a possibilidade de emissão da Declaração de Utilidade Pública - DUP para a implantação do Terminal Portuário de Uso Privado Porto Guará, de titularidade da empresa Porto Guará Infraestrutura SPE S.A., inscrita no CNPJ sob o nº 32.787.154/0001-61, localizada no Município de Paranaguá/PR;</p><p>5.2. encaminhar os autos à Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquaviários - SNPTA, para as providências subsequentes dentro de sua esfera de competência, na qualidade de Poder Concedente; e</p><p>5.3. cientificar a interessada acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 16 a 18/01/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p>7.2. Diretores com voto vencido: Alber Vasconcelos e Caio Farias</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>