<xml><article id="30111597" name="Port_717_ GM_CCESI_SIN" idOficio="9352911" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/01/2023" artClass="00023:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="11" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20258333">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 717/GM/MME, DE 13 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 717/GM/MME, DE 13 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição, tendo em vista o disposto no art. 1º, § 1º, da Lei nº 12.111, de 9 de dezembro de 2009, no art. 9º do Decreto nº 7.246, de 28 de julho de 2010, e o que consta no Processo nº 48340.004625/2022-30, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar, nos termos do Anexo a esta Portaria, o Aditamento ao Contrato de Comercialização de Energia Elétrica e Potência nos Sistemas Isolados - CCESI relativo ao suprimento da localidade Juruti, localizada no Estado do Pará, para fins de extensão do período de suprimento até a efetiva interligação ao Sistema Interligado Nacional - SIN.</p><p>§ 1º A Autorização de que trata o caput decorre da inviabilidade de realização de licitação para contratação de soluções de suprimento em prazo hábil para garantir a continuidade da prestação do serviço público de energia elétrica.</p><p>§ 2º Considerando o disposto no Anexo desta Portaria, o Aditamento deverá:</p><p>I - prever novo término de vigência do CCESI;</p><p>II - estabelecer novo término ao período de suprimento da localidade, o qual deverá ocorrer em até três meses após a respectiva previsão de interligação; e</p><p>III - na hipótese de efetivação da interligação da localidade antes do prazo previsto, prever a possibilidade de rescisão do Contrato a pedido da distribuidora, a qualquer tempo e sem ônus, desde que comunicada ao respectivo vendedor com a antecedência mínima de noventa dias.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALEXANDRE SILVEIRA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Detalhamento dos Aditamentos aos Contratos de Comercialização de Energia Elétrica e Potência nos Sistemas Isolados - CCESI para Aumento da Vigência e Prazos de Suprimento</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Estado</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Distribuidora</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Localidade</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Previsão de Interligação</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Data de Início da Prorrogação do CCESI</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Novo Término da Vigência após Aditamento</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pará</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equatorial Pará Distribuidora de Energia S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Juruti</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>fevereiro/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13 de janeiro de 2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31 de maio de 2023</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>