<xml><article id="30125393" name="Res1352DFE" idOficio="9354189" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/01/2023" artClass="00007:00058:00039:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Superintendência Regional no Distrito Federal e Entorno/Comitê de Decisão Regional do Distrito Federal e Entorno" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="12" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20260254">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 1.352, DE 13 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 1.352, DE 13 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COMITÊ DE DECISÃO REGIONAL - CDR, considerando o contido no Decreto n. 10.252, de 20 de fevereiro de 2020, que aprovou a Estrutura Regimental do INCRA, com suporte no art. 8.º c/c art. 109, do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela PORTARIA/INCRA/P/N. 531, de 23 de março de 2020, presidido pelo SUPERINTENDENTE REGIONAL DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, DO DISTRITO FEDERAL E ENTORNO - SR (DF), este, nomeado pela PORTARIA/INCRA/P/Nº 598/2017, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos art. 118 c/c art. 122, do Regimento Interno dessa Autarquia;</p><p>Considerando a reunião do Comitê de Decisão Regional - CDR, havida na data de 12 (doze) de janeiro de 2023;</p><p>Considerando o contido no Processo nº 54700.000379/2002-60 Interessado: LEOPOLDO DA COSTA MARINHO, Assunto: Desapropriação do imóvel rural denominado Fazenda Carimãs.</p><p>Art.1º O Comitê decide pelo deferimento, com uma abstenção, do pedido de desistência pelo INCRA, da ação desapropriatória da Fazenda Carimãs, localizada no município de Cabeceira Grande/MG, em face da conturbada manifestação do representante do Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Unaí/MG a respeito de efetiva demanda por terras na região de localização do imóvel, considerando ainda a incerteza de que haverá disponibilidades orçamentárias e financeiras para se destinar recursos ao pagamento de terras para fins de reforma agrária, fato já vivenciado em exercícios anteriores, bem como a avançada idade da viúva do Senhor Leopoldo da Costa Marinho, temos ainda as restrições no prosseguimento de processos de obtenção de terras para fins de Reforma Agrária, no âmbito administrativo e judicial. As restrições impostas pelo MEMORANDO/INCRA/P/nº 01/2019 que assim se posiciona em relação aos processos de obtenção de terras: Expressa suspensão das atividades de vistorias de imóveis rurais para fins de obtenção, como também os processos administrativos em fase de instrução. No âmbito judicial, temos sete Ações Civis Públicas cujas sentenças assim se apresenta: ... iii) ao Incra e à UNIÃO, que se abstenham de destinar recursos financeiros à desapropriação de imóveis rurais para fins Reforma Agrária na área da Superintendência Regional 28 (Distrito Federal e Entorno), enquanto não providenciada a implantação da infraestrutura básica nos Projetos de Reforma Agrária que especificam.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor a partir de sua publicação.</p><p class="assina">ROBSON PEREIRA DA SILVA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>