<xml><article id="30193022" name="resolucao_180_2023 COIME GGFIS" idOficio="9362580" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/01/2023" artClass="00027:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30180" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20271892">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 180, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 180, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a(s) medida(s) preventiva(s) constante(s) no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: EUROFARMA LABORATÓRIOS S.A. - CNPJ: 61.190.096/0001-92</p><p>Produto - Apresentação (Lote): TADALAFILA - 20 MG COM REV CT BL AL PLAS TRANS X 4 (LOTE: 793082);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0055093/23-1</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento - Voluntário</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Uso</p><p>Motivação: Motivação: Comunicado de recolhimento voluntário iniciado pela empresa, em razão de identificação de troca da bula presente no cartucho pela do medicamento DICLORIDRATO DE BETAÍSTINA. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e na RDC 625/2022.</p><p>.........................................</p><p>2. Empresa: Várias empresas - CNPJ: vários</p><p>Produto - Apresentação (Lote): ELIXIR RILEX (LOTE: TODOS); ANTI-GRIPAL PLANTAS &amp; MEL (LOTE: TODOS); TRIBULMAX (LOTE: TODOS); ELIXIR REDUXKAL SLIM (LOTE: TODOS); ELIXIR ESTOMAKAL (LOTE: TODOS); ELIXIR ALIVIKAL (LOTE: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0049918/23-8</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da comercialização dos produtos sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, fabricados por empresa desconhecida (anti-gripal Plantas &amp; Mel) e pelas empresas Rodrigues e Florindo Saúde e Vida Ltda (CNPJ: 05.203.396/0001-98), Phitonatus Produtos Naturais e Fitoterápicos Ltda. (CNPJ: 03.181.523/0001-70) e Envase Nitro (CNPJ: 37.408.793/0001-92), que não possuem Autorização de Funcionamento nesta Agência para fabricação de medicamentos, em desacordo com os artigos 2º, 12, 50 e 59 da Lei 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos fabricados pelas empresas, bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>3. Empresa: Desconhecido - CNPJ: Desconhecido</p><p>Produto - Apresentação (Lote): PAU DE CAVALO GEL (LOTE: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0040198/23-6</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da propaganda e comercialização do produto sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, fabricado por empresa que não possui Autorização de Funcionamento nesta Agência para fabricação de medicamentos, em desacordo com os artigos 2º, 12, 50 e 59 da Lei 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos fabricados, bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem o produto. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>4. Empresa: Desconhecida - CNPJ: Desconhecido</p><p>Produto - Apresentação (Lote): POWER GOLDEN PRO MAX (LOTE: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0012212/23-2</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da propagandae comercialização do produtosem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, fabricados por empresa desconhecida em desacordo com os artigos 2º, 12,e 59 da Lei 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos, bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem o produto. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>5. Empresa: DESCONHECIDA - CNPJ: Desconhecido</p><p>Produto - Apresentação (Lote): MAXPROST (LOTE: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 5077125/22-6</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da propaganda e comercialização do produto sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, fabricado por empresa desconhecida, em desacordo com os artigos 2º, 12, e 59 da Lei 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os produtos, bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem o produto. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>6. Empresa: ICHOR BIOLOGICS PVT. LTD - CNPJ: N/A</p><p>Produto - Apresentação (Lote): IMMUGLO (Lotes: IG2130AD; IG2115AD);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 5047389/22-1</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Importação, Uso</p><p>Motivação: Confirmação do desvio de qualidade, com resultado insatisfatório no teste de pirogênio para o lote IG2130AD (data de fabricação 12/2021 e data de validade 11/2023), conforme laudo de análise fiscal nº 939.1P.0/2022 emitido pela Funed-MG, lote IG2115AD (data de fabricação 10/2021 e data de validade 09/2023), conforme laudo de análise fiscal nº 4005.1P.0/2022 emitido pelo INCQS e lote IG2126AD (data de fabricação 12/2021 e data de validade 11/2023), conforme laudo de análise fiscal nº 3840.1P.0/2022 emitido pelo INCQS do produto de marca comercial IMMUGLO, frasco de 100 mL de solução injetável de 50 g/L de imunoglobulina humana, proveniente da empresa ICHOR BIOLOGICS PVT LTD, localizada em Sy. No: 222P, Thurkapally Shamirpet Mandal, Telangana 500078, Índia. Esta medida preventiva está fundamentada nos artigos 6º e 7º da Lei 6.360/1976 e inciso V do art. 11 da RDC nº 563/2021, esta última vigente à época das importações desse produto.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>