<xml><article id="30350456" name="Aut-66_2023" idOficio="9379305" pubName="DO1" artType="Autorização" pubDate="30/01/2023" artClass="00034:00031:02972:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00012:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria III/Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" artSize="12" artNotes="" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20296020">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ AUTORIZAÇÃO SIM-ANP Nº 66, DE 27 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">AUTORIZAÇÃO SIM-ANP Nº 66, DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA E MOVIMENTAÇÃO da AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, com base nas atribuições conferidas à ANP pela Lei nº 14.134, de 8 de abril de 2021, tendo em vista o constante no processo ANP nº 48610.201781/2023-09, e considerando o atendimento a todas as exigências da Portaria MME nº 232, de 13 de abril de 2012, torna público o seguinte ato:</p><p>Art. 1º Fica a Âmbar Uruguaiana Energia S.A., com registro no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica - CNPJ sob o nº 01.600.202/0001-37, autorizada a exercer a atividade de importação de gás natural - GN, com as seguintes características:</p><p>I - País de origem: Argentina;</p><p>II - Volume autorizado: 2,8 milhões de metros cúbicos por dia;</p><p>III - Mercado potencial: Usina Termoelétrica de Uruguaiana;</p><p>IV - Transporte: Trecho 1 do Gasoduto Uruguaiana-Porto Alegre; e</p><p>V - Locais de entrega no Brasil: Uruguaiana/RS.</p><p>Parágrafo único. As especificações técnicas do gás natural deverão estar de acordo com a Resolução nº 16, de 17 de junho de 2008, da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP, ou regulamentação superveniente.</p><p>Art. 2º A autorizada deverá apresentar à ANP os Contratos de Compra e Venda de Gás Natural celebrados com o fornecedor estrangeiro no prazo de trinta dias, contados da sua assinatura, de acordo com o prazo estabelecido no art. 8º da Portaria MME no 232, de 13 de abril de 2012.</p><p>Art. 3º A autorizada deverá apresentar à ANP, até o dia vinte e cinco de cada mês, relatório detalhado sobre as operações de importação realizadas no mês imediatamente anterior, conforme formulário disponibilizado no endereço eletrônico da ANP www.gov.br/anp/pt-br, contendo as seguintes informações:</p><p>I - Volumes diários importados, em metros cúbicos;</p><p>II - Quantidades diárias de energia importadas;</p><p>III - Poderes caloríficos diários do gás natural importado; e</p><p>IV - Preços de compra do gás natural importado calculados no ponto de internalização do produto.</p><p>§ 1º A ANP poderá requerer quaisquer documentos, dados ou informações complementares que julgar necessários.</p><p>§ 2º A ANP publicará, em seu sítio na internet - www.gov.br/anp/pt-br, as informações referidas neste artigo que devam ser divulgadas para conhecimento geral.</p><p>Art. 4º A autorizada deverá informar também, à ANP, a ocorrência de quaisquer alterações indicadas nos incisos a seguir, mediante encaminhamento de nova Ficha Cadastral e respectiva documentação comprobatória, respeitados os prazos e condições estabelecidos no art. 10 da Portaria MME no 232, de 2012:</p><p>I - Dados cadastrais da autorizada;</p><p>II - Mudança de endereço da matriz ou filiais relacionadas com a atividade de importação de gás natural;</p><p>III - Inclusão ou exclusão de filiais na atividade de importação de gás natural; e</p><p>IV - Alterações ocorridas que comprometam as informações remetidas à ANP quando do encaminhamento do requerimento inicial de autorização para importação de gás natural.</p><p>Art. 5º A autorizada deverá atender, permanentemente, os requisitos estabelecidos na legislação sobre comércio exterior.</p><p>Art. 6º A autorização para o exercício da atividade de importação de gás natural será revogada entre outras hipóteses, em casos de:</p><p>I - Extinção judicial ou extrajudicial da sociedade empresária ou consórcio autorizado;</p><p>II - Requerimento da sociedade empresária ou consórcio autorizado; ou</p><p>III - Descumprimento da legislação aplicável.</p><p>Art. 7º O não atendimento ao disposto nesta Autorização sujeita o infrator às penalidades previstas na Lei n <sup>o</sup> 9.847, de 26 de outubro de 1999, ou em legislação superveniente, sem prejuízo das demais sanções cabíveis.</p><p>Art. 8º A presente Autorização fica condicionada à manutenção das condições para o exercício da atividade de importação de gás natural na forma gasosa, à época de sua outorga, desde que comprovadas pela sociedade empresária.</p><p>Art. 9º A presente autorização terá validade de 2 (dois) anos a partir da data de publicação no Diário Oficial da União e limita-se exclusivamente à importação de gás natural na forma gasosa.</p><p>Art. 10 Esta Autorização entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELIO DA CUNHA BISAGGIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>