<xml><article id="30031203" name="09.01.23 Indeferimento" idOficio="9342888" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="10/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="39" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=39" editionNumber="7" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20244632">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 9 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS DE 9 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0279109/2022</p><p>Código: 307.174</p><p>Interessado: NICOLINA CONCETTA DE PALMA OLDRA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade e, portanto, não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0226165/2022</p><p>Código: 245.989</p><p>Interessado: JOSE GAEL MORON GUTIERREZ</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento do art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0225864/2022</p><p>Código: 245.600</p><p>Interessado: SAAD JAMAL SHAHADEH</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0225132/2022</p><p>Código: 244.740</p><p>Interessado: LAYLA FADI MAHMOUD AYESH</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0224940/2022</p><p>Código: 244.506</p><p>Interessado: CHEIKH MOUSTAPHA FALL</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0224139/2022.</p><p>Código: 243.524</p><p>Interessado: MOHAMAD ALSAMSAM.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0223488/2022.</p><p>Código: 242.885</p><p>Interessado: THEOPHILE JEAN MARIE DE MOURGUES.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0220627/2022.</p><p>Código: 239.592</p><p>Interessado: JORVENS SAINT FLEUR.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0216966/2022.</p><p>Código: 235.136</p><p>Interessado: DAHENCIA CHARLES.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0216777/2022.</p><p>Código: 234.892</p><p>Interessado: NINA LIULINA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, foi notificada a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0213623/2022</p><p>Código: 231.137</p><p>Interessado: DAVID FREDDY MALDONADO PAXI</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0212695/2022</p><p>Código: 229.415</p><p>Interessado: PHILENS BEN ONI PHILIDOR</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº?235881.0212287/2022.</p><p>Código: 228.919</p><p>Interessado: FOOB WORLTCHENDER ARISTIDE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente, não apresentou a RNM do pai (representante legal), bem como apresentou só o verso da sua carteira (RNM) e, embora notificado a complementar a documentação não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento do pedido, sem conferência dos documentos originais e coleta dos dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0211178/2022.</p><p>Código: 227.541</p><p>Interessado: DEOLINDA NZINGA NKAMBA PEDRO.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente foi notificada e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0210986/2022.</p><p>Código: 227.303</p><p>Interessado: JORGE RICARDO ALBERTO PUNDI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0210970/2022.</p><p>Código: 227.277</p><p>Interessado: GRACIETE ALBERTO PUNDI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0209815/2022.</p><p>Código: 225.926</p><p>Interessado: SHUMAILA BIBI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente fixou residência por prazo indeterminado no Brasil, após ter completado 10 (dez) anos de idade, não atendendo à exigência contida no caput do art.70, da Lei nº 13.445, de 2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0209763/2022.</p><p>Código: 225.867</p><p>Interessado: ROLSKY PIERRE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente fixou residência por prazo indeterminado no Brasil, após ter completado 10 (dez) anos de idade, não atendendo à exigência contida no caput do art.70, da Lei nº 13.445, de 2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0208629/2022.</p><p>Código: 224.553</p><p>Interessado: SAMIRA DE LA CARIDAD PALACIOS FONSECA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o/a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0208101/2022.</p><p>Código: 223.884</p><p>Interessado: DJAWOOL ISIDOR.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como (RNM frente e verso do menor, RNM do responsável legal e comprovante de residência legível em nome do responsável legal pelo menor) no momento da formalização do pedido, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0206358/2022.</p><p>Código: 221.902</p><p>Interessado: PRISCILA PAULA NARCISO CAMBIEMBIE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e, portanto, não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Arquivamento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0206232/2022.</p><p>Código: 221.784</p><p>Interessado: PHARA CANGE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, arquiva o pedido tendo em vista que que já existem outros pedidos em andamento em nome da requerente, números 235881.0191013/2022 e 235881.0202703/2022.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0203425/2022.</p><p>Código: 218.690</p><p>Interessado: RUTH NAIKA CLENORD.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não possui residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0203202/2022.</p><p>Código: 218.398</p><p>Interessado: KENANA ALKHATEB.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente foi notificada e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0203197/2022.</p><p>Código: 218.392</p><p>Interessado: NASER ALKHATEB.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente foi notificada e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0202930/2022.</p><p>Código: 218.102</p><p>Interessado: NEIKA MARIUS.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não apresentou documento que comprove a residência em nome do responsável pela menor, e, portanto, não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0202857/2022.</p><p>Código: 218.015</p><p>Interessado: NUR RUBIO DE LEMOS.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0202844/2022</p><p>Código: 217.998</p><p>Interessado: CLAUDIA JOSEMARA ALBERTO PUNDI</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que a requerente foi notificada e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0202639/2022.</p><p>Código: 217.753</p><p>Interessado: STEPHANE RICARDO DA COSTA SILVA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0201907/2022</p><p>Código: 216.904</p><p>Interessado: YULI ANDREA RUIZ AGUILAR</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente apresentou a certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a apostila e sem a tradução feita por tradutor público habilitado no Brasil, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no inciso IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0201564/2022.</p><p>Código: 216.506</p><p>Interessado: MYRIAM LIVAR OLMEDO MARCENARO.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a apostila, e portanto não atende à exigência contida no art. 67 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.001276/2022</p><p>Código: 216.171</p><p>Interessado: ASSELEY JOKEBED FAUSTIN</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não convalidou a permanência no Brasil, nos termos do art. 3º da RN 97/2012, e portanto não possui a residência por prazo indeterminado fixada no inciso II do art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0201122/2022</p><p>Código: 216.014</p><p>Interessado: JOSE LEONARDO JIMENEZ</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui 4 (quatro) anos de residência por prazo indeterminado e, portanto, não atende às exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0200938/2022</p><p>Código: 215.829</p><p>Interessado: ROSE ANDREE JOSEPH</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que a requerente não apresentou os documentos necessários como carteira de registro nacional migratório completa (frente e verso), certificado de proficiência em língua portuguesa em conformidade com a Portaria retromencionada, certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Federal dos locais onde residiu e certidão de antecedentes criminais emitida pelo país de origem, devidamente legalizada e traduzida no Brasil, por tradutor público juramentado, Diante disso, foi notificada a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0200867/2022</p><p>Código: 215.747</p><p>Interessado: ABUBAKARI SALIFU</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como certidão de antecedentes criminais emitida pelo país de origem , devidamente legalizada e traduzida no Brasil, por tradutor público juramentado, Diante disso, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0200854/2022</p><p>Código: 215.732</p><p>Interessado: OMAR ABDI WAHAB MOHAMED</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, bem como, não apresentou certidão de antecedentes criminais emitida pelo país de origem atualizada, devidamente legalizada e traduzida no Brasil, por tradutor público juramentado. Desta forma, indefere o pedido, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0200758/2022</p><p>Código: 215.669</p><p>Interessado: ABDUL RAZAK ABDUL AZIZ ABDUL AZIZ</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui 4 (quatro) anos de residência por prazo indeterminado e, portanto, não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0200131/2022.</p><p>Código: 214.864</p><p>Interessado: MERLIN LIFENYA AMBE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui 15 (quinze) anos de residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no art. 67 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0200123/2022</p><p>Código: 214.854</p><p>Interessado: MOHAMED KHAYRAN</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como comprovação de avaliação presencial do curso de proficiência em língua portuguesa e certidão de antecedentes criminais emitida pelo país de origem, devidamente legalizada e traduzida no Brasil, por tradutor público juramentado, Diante disso, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0199882/2022.</p><p>Código: 214.571</p><p>Interessado: MARLY ESPERANZA AGUERO MARTINEZ.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não atende às exigências contidas no art. 70 da Lei nº 13.445, de 2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0199750/2022.</p><p>Código: 214.395</p><p>Interessado: TWAIFA SANCHO MULUNGO.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente foi notificada e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0198839/2022.</p><p>Código: 213.254</p><p>Interessado: DAVISSON DUVERGER.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não apresentou documento que comprove a capacidade de se comunicar em língua portuguesa, e nem atestado de antecedentes criminais do país de origem válido, não atendendo, portanto, às exigências contidas nos incisos III e IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017, além dos itens 4 e 9, do Anexo I, da Portaria nº 623/2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0198577/2022.</p><p>Código: 212.969</p><p>Interessado: NATALIA RIVERA MEDRANO.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não possui autorização de residência por prazo indeterminado, não atendendo às exigências contidas no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445, de 2017 e art. 221 do Decreto 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0198236/2022.</p><p>Código: 212.515</p><p>Interessado: IRENE SERAFINO.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente, apesar de regularmente notificada, não atendeu às exigências contidas nos itens 4, 9 e 10, do Anexo I, da Portaria 623/2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0198226/2022.</p><p>Código: 212.505</p><p>Interessado: ALEXI SIFONTE PARRA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de Novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de Novembro de 2020, indefere o pedido, uma vez que o requerente não apresentou a complementação de documentos indispensáveis à instrução do seu pedido, tais como: Comprovante de situação cadastral do Cadastro de Pessoas Físicas - CPF; Certidão de Antecedentes Criminais emitida pela Justiça Federal e Estadual dos locais onde residiu nos últimos quatro anos; o original do Atestado de Antecedentes Criminais ou documento equivalente emitido pelo país de origem, devidamente legalizada; Cópia do documento de viagem internacional, ainda que vencido, observadas as regras do Mercosul; e Documento indicativo da capacidade de se comunicar em língua portuguesa, razão pela qual foi notificado a apresentar tais documentos e não respondeu dentro do prazo previsto, havendo o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão de indeferimento e sem a coleta dos seus dados biométricos, tendo em vista que deixou de cumprir as exigências contidas no Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c Art. 227 do Decreto nº 9.199/2017 e § 2º do Art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de Novembro de 2020, e demais requisitos previstos na legislação vigente.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0198133/2022.</p><p>Código: 212.412</p><p>Interessado: MARILUZ ESPINOSA FIGUEREDO.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem, e portanto não atende à exigência contida no inciso IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0198024/2022.</p><p>Código: 212.306</p><p>Interessado: ORLENIS ESPINOSA ORTIZ.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui 4 anos de residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0198023/2022.</p><p>Código: 212.305</p><p>Interessado: SNELSON EDOUARD.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de Novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de Novembro de 2020, indefere o pedido, uma vez que o requerente não apresentou a complementação de documentos indispensáveis à instrução do seu pedido, tais como: Comprovante de situação cadastral do Cadastro de Pessoas Físicas - CPF; Atestado de antecedentes criminais ou documento equivalente emitido pelo país de origem legalizado e traduzido, no Brasil, por tradutor público juramentado, observada a Convenção sobre a eliminação da exigência de legalização de documentos públicos estrangeiros, promulgada pelo Decreto no 8.660, de 29 de janeiro de 2016 (o apresentado não está legalizado); e Documento indicativo da capacidade de se comunicar em língua portuguesa; que pode ser feita por um dos documentos previsto no Art. 5º da Portaria no 623, de 13.11.2020, publicada em 17.11.2020, razão pela qual foi notificado a apresentar tais documentos e não respondeu dentro do prazo previsto, havendo o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão de indeferimento do pedido e tendo sido coletado os seus dados biométricos, tendo em vista que deixou de cumprir as exigências contidas no Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c Art. 227 do Decreto nº 9.199/2017 e § 2º do Art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de Novembro de 2020, e demais requisitos previstos na legislação vigente.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0197442/2022.</p><p>Código: 211.604</p><p>Interessado: LUISA KIAMBI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não possui 15 (quinze) anos de residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no art. 67 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0197045/2022.</p><p>Código: 211.095</p><p>Interessado: MARYNELA MANGO.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente, apesar de regularmente notificada, não apresentou os documentos exigidos pelos itens 4 e 5, do Anexo I, da Portaria 623/2020.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>