<xml><article id="30173266" name="Portarias Ana 19.01.2023" idOficio="9360101" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20268581">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 1.573, DE 17 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.573, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.026745/2021-43, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, XIANWEN CHEN, de nacionalidade chinesa, filho de Jingpeng Chen e de Yane Mai, nascido na República Popular da China, em 27 de setembro de 1986, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 3 (três) anos e 4 (quatro) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.574, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08500.009388/2022-07, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, ZHIQIANG LI, de nacionalidade chinesa, filho de Li Zhuolin e de Wang Lijuan, nascido na República Popular da China, em 21 de outubro de 1984, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 3 (três) anos e 4 (quatro) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.575, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.041668/2022-43, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, GUMERCINDO MANACA TOMICHA, de nacionalidade boliviana, filho de Melchor Manaca Orruri e de Ignacia Tomicha Orruri, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 26 de dezembro de 1987, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 8 (oito) anos e 9 (nove) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.576, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art. 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08335.005590/2021-20, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, MINELVA CASTELLON ONTIVERO, de nacionalidade boliviana, filha de Juan Carlos Castellon Bellota e de Virginia Ontivero Juande, nascida no Estado Plurinacional da Bolívia, em 25 de junho de 1995, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 20 (vinte) anos, 6 (seis) meses e 16 (dezesseis) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.577, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08001.003792/2018-11, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, LUIZ ALBERTO RODRIGUES, de nacionalidade paraguaia, filho de Carmen Muniz Rodrigues, nascido na República do Paraguai, em 2 de janeiro de 1982, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 11 (onze) anos, 1 (um) mês e 10 (dez) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.578, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art. 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.001382/2023-03, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, MOISES MAMANI AZURDUY, de nacionalidade boliviana, filho de Basilia Azurduy Campos, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 15 de agosto de 2001, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 7 (sete) anos, 9 (nove) meses e 10 (dez) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.579, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art. 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.056328/2020-55, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, CASIANO CARBALLO SORIA, de nacionalidade boliviana, filho de Julia Soria, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 6 de julho de 1974, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 5 (cinco) anos, 8 (oito) meses e 4 (quatro) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.580, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.022436/2018-07, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, MOURAD LABOUIDYA, de nacionalidade morroquina, filho de Abdolkabir Labouidya e de Ghalya Tibouti, nascido no Reino de Marrocos, em 23 de setembro de 1981, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 12 (doze) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.581, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Reconhecer e certificar ao português abaixo relacionado a igualdade de direitos e obrigações civis, nos termos dos Arts. 12, 13 e 15 do Tratado de Amizade, Cooperação e Consulta entre a República Federativa do Brasil e a República Portuguesa, promulgado pelo Decreto nº 3.927, de 19 de setembro de 2001, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil, salvo o gozo dos direitos políticos:</p><p>MANUEL FERNANDES DE CARVALHO PEREIRA DA ROSA - W685260-A, natural de Portugal, nascido em 14 de dezembro de 1951, filho de Jose Pereira Rosa e de Maria Vitoria, residente no Estado do Mato Grosso do Sul/MS (Processo nº 08018.054709/2022-61).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.582, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a perda de nacionalidade para a pessoa abaixo referida foi concedida a título precário por meio da Portaria CPMIG nº 902, de 05 de agosto de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 8 de agosto de 2022, e que o(a) requerente apresentou documento comprobatório da aquisição de outra nacionalidade, resolve:</p><p>Ratificar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>LUANA CHEN, que passou a assinar LU CHEN, nascida em 14 de novembro de 1996, filha de Chen Xiao Lin e de Chen Haiyan, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08000.019661/2022-34).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.583, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a perda de nacionalidade para a pessoa abaixo referida foi concedida a título precário por meio da Portaria CPMIG nº 864, de 29 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 1 de agosto de 2022, e que o(a) requerente apresentou documento comprobatório da aquisição de outra nacionalidade, resolve</p><p>Ratificar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>KATILYN LI, que passou a assinar LI SHIQIAN, nascida em 04 de agosto de 2007, filha de LI JIANYI e de YE HAIWANG, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.037629/2022-41).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.586, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>GLAUCIA DUARTE MENEZES, nascida em 15 de dezembro de 1971, filha de Jose Wilson de Menezes e de Wilma Aparecida de Menezes, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.065910/2022-74);</p><p>JOSLAINE AMARAL MACHADO que passou assinar JOSLAINE AMARAL MACHADO DA SILVA que passou assinar JOSLAINE MACHADO AUSTIN, nascida em 30 de marco de 1972, filha de Jose Carlos de Oliveira Machado e de Jocilea do Amaral Machado, adquirindo a nacionalidade Norte-americana (Processo nº 08018.064978/2022-36) e;</p><p>RENATA MAGALHÃES LIMA que passou assinar RENATA LIMA, nascida em 17 de julho de 1980, filha de Alderico Jefferson da Silva Lima e de Edna Maria Salazar Magalhaes, adquirindo a nacionalidade Austríaca. (Processo nº 08018.002523/2023-16).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.587, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União, de 21 de junho de 2019, resolve:</p><p>Reconhecer a condição de apátrida, nos termos do art. 26 da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, à pessoa abaixo relacionada:</p><p>FRANCIS FARRAN, nascido em 01 de janeiro de 1984, filho de Antoine Farran e de Afaf Al Durzi. (235881.0150379/2021).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>