<xml><article id="30298051" name="resolucao_253_2023 COALI GGFIS" idOficio="9373798" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/01/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30253" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20288412">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 253, DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 253, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: CIBOS SUPLEMENTOS NUTRICIONAIS LTDA - CNPJ 45.318.653/0001-51 - CNPJ: 45318653000151</p><p>Produto - (Lote): SUPLEMENTO ALIMENTAR LÍQUIDO DA MARCA AUDIUM MAX(TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Alimento</p><p>Expediente nº: 0079046/23-0</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Considerando a publicidade e comercialização do Suplemento alimentar LÍQUIDO da marca AUDIUM MAX com indicação no rótulo, e em propagandas, para uso tópico otológico (pingar nos ouvidos), além de atribuir alegações terapêuticas (prevenção ou cura de doenças) na publicidade do alimento, tais como as encontradas nos sites https://audiummaxoil.com e https://audiummax.com/; infringindo os arts. 21, 22, 23 e 56 do Decreto-Lei nº 986, de 21 de outubro de 1969; inciso VII do art. 2º da Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 243, de 26 de julho de 2018; e inciso I do art 4 da Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 727, de 1° de julho de 2022, tendo em vista os incisos XV e XXVI do art. 7º da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999 e o art. 9º da Resolução da Diretoria Colegiada-RDC nº 655, de 24 de março de 2022.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>