<xml><article id="30352506" name="Res01_23_DOU" idOficio="9379718" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="30/01/2023" artClass="00070:00372:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio Grande do Sul" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="211" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=211" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20296569">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREMERS Nº 1, DE 19 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regula a Comissão de Ouvidoria do CREMERS]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREMERS Nº 1, DE 19 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Regula a Comissão de Ouvidoria do CREMERS</p><p>O Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio Grande do Sul - CREMERS, no uso das atribuições que lhe confere a Lei n.º 3.268 de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto n.º 44.045 de 19 de julho de 1958,</p><p>CONSIDERANDO o capítulo IX do Regimento Interno do CREMERS;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de melhor atendimento e celeridade nas demandas éticas e técnicas dos médicos e sociedade;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de melhorar organização estrutural e funcional da Ouvidoria do CREMERS; resolve:</p><p>Art. 1º Fica transformado o Departamento de Ouvidoria em Comissão de Ouvidoria.</p><p>Art. 2º Compete à Comissão de Ouvidoria:</p><p>I - Ouvir as pessoas envolvidas direta ou indiretamente com o exercício da Medicina, acerca das questões éticas pertinentes ou em relação ao funcionamento do CREMERS;</p><p>II - Viabilizar respostas, orientações e soluções de forma célere, sempre que possível e em conformidade com os preceitos éticos e técnicos que regem a profissão médica;</p><p>III - Encaminhar para deliberação da Diretoria do CREMERS, por meio do Primeiro Secretário, as questões que envolvam dilemas éticos, posicionamento institucional, opinião ou casos concretos;</p><p>IV - Utilizar apenas os recursos de tecnologia da informação homologados pela Diretoria do CREMERS para realização de suas atividades, a fim de garantir a segurança dos dados e o sigilo das informações dos consulentes.</p><p>Art. 3º A Comissão de ouvidoria seguirá o mesmo regramento das comissões permanentes no artigo 89 e as disposições do Capítulo IX do Regimento Interno do CREMERS, devendo ser formada exclusivamente por conselheiros.</p><p>Art. 4º Os atuais Conselheiros Ouvidores indicados pela Diretoria para Departamento de Ouvidoria comporão a Comissão de Ouvidoria até o final da gestão 2018/2023, e, para as gestões subsequentes os membros serão eleitos na forma prevista no Regimento Interno para as demais comissões permanentes.</p><p>Art. 5º Os casos omissos serão dirimidos pela Diretoria, ad referendum da Plenária.</p><p>Art. 6º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">Carlos Pasqualotto Fett Sparta de Souza</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">André Martins de Lima Cecchini</p><p class="cargo">1º Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>