<xml><article id="29905521" name="DecisAo 411 00190 111056 2019 17" idOficio="9328189" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="02/01/2023" artClass="00030:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00004" artCategory="Controladoria-Geral da União/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="146" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=146" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224351">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO N° 411, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO N° 411, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Processo nº: 00190.111056/2019-17</p><p>No exercício das atribuições a mim conferidas pelos artigos 51 e 52 de Lei nº 13.844, de 18 de junho de 2019, e pela Lei n° 12.846, de 1° de agosto de 2013, e considerando a colaboração e os compromissos assumidos pela pessoa jurídica CONSPIRAÇÃO FILMES S.A., inscrita no CNPJ sob o n° 02.020.661/0001-04, adoto como fundamento desta decisão a Nota Técnica nº 1980/2022/COREP1/DIREP/CRG, bem como o Parecer nº 00414/2022/CONJURCGU/CGU/AGU, aprovado pelo Despacho nº 00865/2022/CONJUR-CGU/CGU/AGU, da Consultoria Jurídica junto a esta Controladoria-Geral da União, para deferir o pedido de julgamento antecipado do presente PAR, fixando a multa do art. 6º, inc. I, da Lei nº 12.846/2013 no valor de R$ 282.402,17 (duzentos e oitenta e dois mil, quatrocentos e dois reais e dezessete centavos) e aplicar a pena de suspensão temporária de participação em licitação e impedimento de contratar no âmbito da Caixa Econômica Federal, pelo prazo de 72 (setenta e dois) dias, nos termos do art. 87, inciso III, c/c o art. 88, inciso II, todos da Lei n° 8.666, de 1993.</p><p>Fica revogada a Decisão n° 136, publicada no Diário Oficial da União em 3 de agosto de 2022.</p><p>O descumprimento dos compromissos assumidos resulta na desconstituição de todos os incentivos inerentes ao julgamento antecipado e da concessão dos benefícios previstos no §1º do art. 5º c/c art. 7º da Portaria Normativa CGU n.º 19/2022.</p><p>À Corregedoria-Geral da União para proceder aos demais encaminhamentos decorrentes desta decisão e para acompanhamento do cumprimento do recolhimento da multa.</p><p class="assina">WAGNER DE CAMPOS ROSÁRIO</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>