<xml><article id="29896658" name="Portaria nA 61 - ProrrogaAAo de " idOficio="9312857" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00018:00154:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal de Uberlândia/Reitoria" artSize="12" artNotes="OK" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20202452">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA DE PESSOAL UFU Nº 61, DE 22 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA DE PESSOAL UFU Nº 61, DE 22 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>O PRÓ-REITOR DE GESTÃO DE PESSOAS DA UNIVERSIDADE FEDERAL DE UBERLÂNDIA, no uso da competência que lhe foi delegada pela Portaria R nº 95, de 05 de janeiro de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 09 de janeiro de 2017, resolve:</p><p>Art. 1º Prorrogar por mais 2 (dois) anos, a partir de 04/01/2023 o prazo de validade dos Concursos Públicos para provimento de cargo técnico-administrativo, referente ao Edital nº 275, de 14 de dezembro de 2018, publicado na forma de extrato no DOU de 17 de dezembro de 2018, Seção 3, página 82, com resultado homologado pelo Edital nº 83, de 30 de maio de 2019, publicado no DOU de 31 de maio de 2019, Seção 3, página 260, para os cargos de, Técnico em Estatística e Tradutor e Intérprete em Linguagem de Sinais.</p><p>Art. 2º Prorrogar por mais 2 (dois) anos, a partir de 15/01/2023 o prazo de validade dos Concursos Públicos para provimento de cargo técnico-administrativo, referente ao Edital nº 170, de 07 de novembro de 2019, publicado na forma de extrato no DOU de 8 de novembro de 2019, Seção 3, página 121, com resultado homologado pelo Edital nº 1, de 15 de janeiro de 2021, publicado no DOU de 18 de janeiro de 2021, Seção 3, página 110, para os cargos de, Auditor e Odontólogo/Endodontia.</p><p>Art. 3º Prorrogar por mais 2 (dois) anos, a partir de 26/03/2023 o prazo de validade dos Concursos Públicos para provimento de cargo técnico-administrativo, referente ao Edital nº 170, de 07 de novembro de 2019, publicado na forma de extrato no DOU de 8 de novembro de 2019, Seção 3, página 121, com resultado homologado pelo Edital nº 9, de 26 de março de 2021, publicado no DOU de 31 de março de 2021, Seção 3, página 77, para o cargo de Técnico em Prótese Dentária.</p><p>Art. 4º Prorrogar por mais 2 (dois) anos, a partir de 08/04/2023 o prazo de validade dos Concursos Públicos para provimento de cargo técnico-administrativo, referente ao Edital nº 101, de 16 de maio de 2019, publicado na forma de extrato no DOU de 21 de maio de 2019, Seção 3, páginas 102 e 103, com resultado homologado pelo Edital nº 121, de 29 de agosto de 2019, publicado no DOU de 02 de setembro de 2019, Seção 3, página 109, para os cargos de Técnico de Nutrição e Dietética, Médico/Dermatologista, Médico/Neonatologista, Médico/Oftalmologista-Retina Clínica, Cirúrgica e Pediátrica, Médico/Pediatria de Emergência e Médico/Pneumologia Pediátrica.</p><p>Art. 5º Prorrogar por mais 2 (dois) anos, a partir de 08/05/2023 o prazo de validade dos Concursos Públicos para provimento de cargo técnico-administrativo, referente ao Edital nº 101, de 16 de maio de 2019, publicado na forma de extrato no DOU de 21 de maio de 2019, Seção 3, páginas 102 e 103, com resultado homologado pelo Edital nº 130, de 01 de outubro de 2019, publicado no DOU de 02 de outubro de 2019, Seção 3, página 124, para os cargos de, Técnico em Eletrônica, Farmacêutico/Área Hospitalar, Geógrafo, Médico/Ortopedista e Zootecnista.</p><p>Art. 6º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCIO MAGNO COSTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>