<xml><article id="29964867" name="ADE2RF1" idOficio="9334552" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="05/01/2023" artClass="00015:00045:00432:00094:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 2ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="4" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20233157">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF02 Nº 1, DE 4 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara alfandegado em caráter precário o Aeroporto Internacional de Manaus - Eduardo Gomes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF02 Nº 1, DE 4 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Declara alfandegado em caráter precário o Aeroporto Internacional de Manaus - Eduardo Gomes.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 2ª REGIÃO FISCAL, no uso das atribuições que lhe confere o inciso VI do artigo 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e da competência estabelecida pelo art. 31, inciso I, da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, e tendo em vista o que consta do processo administrativo nº 13042.136291/2021-61 e com base no Parecer Diana/SRRF02 Nº 1/2023, declara:</p><p>Art. 1º Alfandegado, com vigência até 20/09/2051, em caráter precário, o Aeroporto Internacional de Manaus/Eduardo Gomes, localizado à Avenida Santos Dumont, nº 1350, Bairro Tarumã, Manaus/AM, administrado pela Concessionária dos Aeroportos da Amazônia S.A., inscrita no CNPJ sob o nº 42.548.035/0001-00, que assumirá a condição de fiel depositária das mercadorias sob a sua guarda.</p><p>Art. 2º A fiscalização aduaneira será exercida de forma ininterrupta, estando autorizadas no recinto, nos termos do art. 32 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, as seguintes operações:</p><p>I - entrada ou saída, atracação, estacionamento ou trânsito de veículos procedentes do exterior ou a ele destinados;</p><p>II-carga, descarga, transbordo, baldeação, redestinação, armazenagem ou passagem de mercadorias ou bens procedentes do exterior ou a ele destinados;</p><p>III - despacho de mercadorias em regime de trânsito aduaneiro;</p><p>IV - conclusão de trânsitos de exportação e embarque para o exterior;</p><p>V - despacho de importação;</p><p>VI - despacho de exportação;</p><p>VII - despacho aduaneiro de bagagem desacompanhada;</p><p>VIII - despacho aduaneiro de internação de mercadorias saindo da Zona Franca de Manaus (ZFM);</p><p>IX - embarque, desembarque ou trânsito de viajantes e dos bens que portem consigo, procedentes do exterior ou a ele destinados; e</p><p>X - embarque de viajantes saindo da ZFM.</p><p>Art. 3º O referido aeroporto ora alfandegado ficará sob a jurisdição da Alfândega da Receita Federal do Brasil no Aeroporto Eduardo Gomes, a qual terá a competência para estabelecer normas complementares que se fizerem necessárias ao controle fiscal e procederá ao acompanhamento e à avaliação permanente das condições de seu funcionamento.</p><p>Art. 4º Ao recinto alfandegado fica atribuído o código 2.94.11.02 no Siscomex.</p><p>Art. 5º Fica revogado o Ato Declaratório Executivo SRRF02 nº 6, de 16 de dezembro de 2021, publicado no DOU de 20 de dezembro de 2021.</p><p>Art. 6º Este ato será publicado no Diário Oficial da União e entrará em vigor em 07 de janeiro de 2023.</p><p class="assina">SEVERINO CAVALCANTE DE SOUZA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>