<xml><article id="30183574" name="ResoluAAo CFO-250-23" idOficio="9361567" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/01/2023" artClass="00049:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Odontologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20270530">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº CFO-250, de 19 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera os artigos 5º e 44 da Resolução CFO 231/2020.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº CFO-250, de 19 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Altera os artigos 5º e 44 da Resolução CFO 231/2020.</p><p>O Presidente do Conselho Federal de Odontologia, no uso de suas atribuições regimentais e "ad referendum" do Plenário,</p><p>Considerando os termos das Resoluções CFO-213/2019 e 231/2020; e,</p><p>Considerando a necessidade de adequar o Regimento Eleitoral às decisões judiciais prolatadas, resolve:</p><p>Art. 1º. Alterar o Artigo 5º da Resolução CFO 231/2020, que passará a vigorar com a seguinte redação:</p><p>Art. 5º. São impedimentos para a candidatura ao mandato de membro do Conselho Federal: a) condenação, em decisão transitada em julgado ou em 2ª instância, proferida por órgão colegiado, em processo ético ou administrativo em Conselho de Odontologia, salvo se reabilitado;</p><p>b) ocupação de emprego, função ou qualquer atividade remunerada em Conselho de Odontologia;</p><p>c) participar, como candidato, de mais de uma chapa concorrente;</p><p>d) ser Delegado-Eleitor;</p><p>e) perda de mandato nos Conselhos de Odontologia, Sindicatos, Associações ou outras Entidades de Odontologia por faltas ou outro motivo;</p><p>f) ter as contas reprovadas em Conselhos de Odontologia, Tribunais de Contas ou outras Entidades de Classe;</p><p>g) ter condenação transitada em julgado em processo administrativo ou judicial por improbidade administrativa; e,</p><p>h) atuação como representante ou dirigente de associação de classe, entidade sindical ou outra entidade civil que defenda os interesses particulares, individuais e coletivos da categoria.</p><p>§ 1º. O impedimento pelos motivos referidos nas alíneas "e", "f" e "g" cessará após 5 (cinco) anos do trânsito em julgado da decisão condenatória.</p><p>§ 2º. Na ocorrência do impedimento referido na alínea "h", será exigida no ato de registro da candidatura, a comprovação do afastamento temporário do cargo incompatível, e, se eleito, para a posse e efetivo exercício do mandato como membro do Conselho Federal, a comprovação do afastamento definitivo.</p><p>Art. 2º. Alterar o Artigo 44 da Resolução CFO 231/2020, que passará a vigorar com a seguinte redação:</p><p>Art. 44. São impedimentos para a candidatura ao mandato de membro efetivo ou suplente do Conselho Regional:</p><p>a) condenação, em decisão transitada em julgado ou em 2ª instância, proferida por órgão colegiado, em processo ético ou administrativo em Conselho de Odontologia, salvo se reabilitado;</p><p>b) ocupação de emprego, função ou qualquer atividade remunerada em Conselho de Odontologia;</p><p>c) participar, como candidato, de mais de uma chapa concorrente;</p><p>d) ser Delegado-Eleitor;</p><p>e) perda de mandato nos Conselhos de Odontologia, Sindicatos, Associações ou outras Entidades de Odontologia por faltas ou outro motivo;</p><p>f) ter as contas reprovadas em Conselhos de Odontologia, Tribunais de Contas ou outras Entidades de classe;</p><p>g) ter condenação transitada em julgado em processo administrativo ou judicial por improbidade administrativa; e,</p><p>h) atuação como representante ou dirigente de associação de classe, entidade sindical ou outra entidade civil que defenda os interesses particulares, individuais e coletivos da categoria.</p><p>§ 1º. O impedimento pelos motivos referidos nas alíneas "e", "f" e "g" cessará após 5 (cinco) anos do trânsito em julgado da decisão condenatória.</p><p>§ 2º. Na ocorrência do impedimento referido na alínea "h", será exigida no ato de registro da candidatura, a comprovação do afastamento temporário do cargo incompatível, e, se eleito, para a posse e efetivo exercício do mandato como membro do Conselho Regional, a comprovação do afastamento definitivo.</p><p>Art. 3º. Esta Resolução entrará em vigor na data de sua publicação na Imprensa Oficial.</p><p class="assina">CLAUDIO YUKIO MIYAKE</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p><p class="assina">JULIANO DO VALE</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>