<xml><article id="29997324" name="ADI 09 01 2023" idOficio="9301739" pubName="DO1" artType="Ação Direta de Inconstitucionalidade e Ação Declaratória de Constitucionalidade" pubDate="09/01/2023" artClass="00001:00001:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00001:00000" artCategory="Atos do Poder Judiciário/Supremo Tribunal Federal/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="6" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20187072">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[Secretaria Judiciária]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÕES</p><p>Ação Direta de Inconstitucionalidade e</p><p>Ação Declaratória de Constitucionalidade</p><p>(Publicação determinada pela Lei nº 9.868, de 10.11.1999)</p><p>Acórdãos</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 4.299</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(1)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADI - 115293 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SANTA CATARINA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. ROBERTO BARROSO</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PARTIDO HUMANISTA DA SOLIDARIEDADE - PHS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>JOAO ROBERTO EGYDIO DE PIZA FONTES (54771/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CONSELHO DA MAGISTRATURA DO ESTADO DE SANTA CATARINA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DE SANTA CATARINA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIACAO DOS NOTARIOS E REGISTRADORES DO BRASIL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MAURICIO GARCIA PALLARES ZOCKUN (55420/BA, 156594/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO NACIONAL DE DEFESA DOS CONCURSOS PARA CARTÓRIOS - ANDECC</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>HECTOR RIBEIRO FREITAS (2194-A/AP, 22909/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DEBORA SILVA RAMOS (29908/DF)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, não conheceu da ação quanto aos pedidos envolvendo as Resoluções nºs 13/2006 e 14/2006, do Tribunal de Justiça do Estado de Santa Catarina, por perda superveniente do interesse processual (art. 485, VI, do CPC), e, na parte conhecida, julgou procedente o pedido para declarar inconstitucionais as Resoluções nºs 6/2005, 8/2005 e 9/2005, do Conselho da Magistratura do Estado de Santa Catarina, fixando a seguinte tese de julgamento: "A criação, extinção e ordenação de serventias extrajudiciais dependem de lei formal, não podendo ser promovidas por resolução de Tribunal de Justiça". Por fim, com base no art. 27 da Lei nº 9.868/1999, modulou os efeitos da declaração de inconstitucionalidade, preservando-se a validade dos atos jurídicos praticados pelas serventias com atribuições alteradas pelas referidas resoluções, além de se estabelecer o prazo de doze meses, a contar da data de publicação da ata de julgamento, para a propositura de projeto de lei pelo TJ/SC e sua apreciação pela Assembleia Legislativa do respectivo Estado para regularizar a situação ou, na sua ausência, para o retorno ao estado de coisas anterior. Tudo nos termos do voto do Relator. Afirmou suspeição o Ministro Edson Fachin. Plenário, Sessão Virtual de 18.11.2022 a 25.11.2022.</p><p><strong><em>Ementa</em></strong>: DIREITO CONSTITUCIONAL E ADMINISTRATIVO. AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE. DESANEXAÇÃO, DESDOBRAMENTO, AMPLIAÇÃO TERRITORIAL DE SERVENTIAS EXTRAJUDICIAIS E REORGANIZAÇÃO DOS SERVIÇOS NOTARIAIS E DE REGISTRO POR RESOLUÇÕES DO TRIBUNAL DE JUSTIÇA</p><p>1. Ação direta de inconstitucionalidade contra resoluções do Tribunal de Justiça de Santa Catarina que (i) promoveram a desanexação, a implementação por desdobramento e a ampliação territorial de serventias extrajudiciais (Resoluções nº 6/2005, nº 8/2005 e nº 9/2005 do Conselho da Magistratura), (ii) trouxeram regras para ocupação e para seu provimento (Resolução nº 13/2006, do Tribunal de Justiça) e (iii) estabeleceram regras de competência e de procedimento para reorganização dos serviços notariais e de registro (Resolução nº 14/2006).</p><p>2. Revogação superveniente das Resoluções nº 13/2006 e 14/2006 do Tribunal de Justiça de Santa Catarina. Perda parcial do objeto e, nessa parte, ação direta não conhecida.</p><p>3. À luz dos arts. 236, § 1º, e 96, II,<em>d</em>, da CF/1988, a jurisprudência desta Corte se firmou no sentido de que anexação, desanexação, criação, desdobramento e ampliação territorial de serventias extrajudiciais dependem de lei formal, não podendo ser promovidas por resolução de Tribunal de Justiça. Nesse sentido, ADI 5.681, Relª. Minª. Cármen Lúcia; e ADI 4.140, Relª. Minª. Ellen Gracie.</p><p>4. Modulação temporal para preservar a validade dos atos praticados e para estabelecer o prazo de doze meses a partir da publicação da ata de julgamento para eventual apreciação da matéria pelo Poder Legislativo local, mediante projeto de lei de iniciativa do Poder Judiciário, ou retorno ao estado de coisas anterior às resoluções.</p><p>5. Ação parcialmente conhecida e, nessa parte, pedido julgado procedente, com modulação dos efeitos da decisão. Fixação da seguinte tese de julgamento: "<em>A criação, extinção e ordenação de serventias extrajudiciais dependem de lei formal, não podendo ser promovidas por resolução de Tribunal de Justiça</em>".</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 6.860</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(2)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>6860 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MATO GROSSO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. NUNES MARQUES</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DE MATO GROSSO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DE MATO GROSSO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>GOVERNADOR DO ESTADO DE MATO GROSSO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DO ESTADO DE MATO GROSSO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO NACIONAL DAS DEFENSORAS E DEFENSORES PÚBLICOS - ANADEP</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>COLÉGIO NACIONAL DE DEFENSORES PÚBLICOS GERAIS - CONDEGE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ILTON NORBERTO ROBL FILHO (38677/DF, 43824/PR, 48138-A/SC)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ISABELA MARRAFON (37798/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DEFENSORIA PÚBLICA DA UNIÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DEFENSOR PÚBLICO-GERAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO NACIONAL DOS DEFENSORES PÚBLICOS FEDERAIS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CLAUDIO PEREIRA DE SOUZA NETO (34238/DF, 96073/RJ, 417250/SP)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, julgou improcedente o pedido formulado na ação direta de inconstitucionalidade, nos termos do voto do Relator. A Ministra Cármen Lúcia acompanhou o Relator com ressalvas. Falaram: pelos<em>amici curiae</em>Associação Nacional das Defensoras e Defensores Públicos - ANADEP e Colégio Nacional de Defensores Públicos Gerais - CONDEGE, o Dr. Ilton Norberto Robl Filho; e, pelo<em>amicus curiae</em>Defensoria Pública da União, o Dr. Daniel de Macedo Alves Pereira, Defensor Público-Geral Federal. Plenário, Sessão Virtual de 2.9.2022 a 13.9.2022 (Sessão iniciada na Presidência do Ministro Luiz Fux e finalizada na Presidência da Ministra Rosa Weber).</p><p><strong>EMENTA</strong></p><p>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE. LEI ORGÂNICA DA DEFENSORIA PÚBLICA DO ESTADO DE MATO GROSSO. FORTALECIMENTO, PELO CONSTITUINTE DERIVADO REFORMADOR, DA MOLDURA NORMATIVO-CONSTITUCIONAL ATINENTE À DEFENSORIA PÚBLICA. PODER DE REQUISITAR DOCUMENTOS E INFORMAÇÕES PARA O EXERCÍCIO DAS FUNÇÕES. RAZOABILIDADE E PROPORCIONALIDADE. INSTRUMENTO DE VIABILIZAÇÃO DA MISSÃO INSTITUCIONAL E CONCRETIZAÇÃO DOS DIREITOS FUNDAMENTAIS. TEORIA DOS PODERES IMPLÍCITOS.</p><p>1. A Constituição de 1988 consagrou no rol dos direitos fundamentais do art. 5º o acesso ao Judiciário e a prestação de assistência jurídica integral e gratuita pelo Estado aos que comprovarem insuficiência de recursos (incisos XXXV e LXXIV).</p><p>2. A Defensoria Pública é órgão essencial à Justiça, incumbido da orientação jurídica e da defesa dos necessitados (CF, art. 134). As Emendas Constitucionais n. 45/2004, 73/2013 e 80/2014 consubstanciam marcos na evolução e no robustecimento do tratamento conferido à instituição, alçada a expressão e instrumento do regime democrático, da promoção dos direitos humanos e da defesa dos direitos individuais e coletivos dos hipossuficientes.</p><p>3. As normas estaduais impugnadas atribuem à Defensoria Pública a faculdade de requisitar de qualquer autoridade pública e seus agentes certidões, exames, perícias, vistorias, diligências, processos, documentos, informações, esclarecimentos e demais providências necessárias ao exercício das funções do órgão.</p><p>4. Ausente vedação constitucional, trata-se de opção político-normativa razoável e proporcional, a viabilizar o efetivo exercício da missão constitucional da instituição e a materializar os direitos fundamentais em prol das pessoas carentes e hipossuficientes.</p><p>5. Cumpre aplicar a teoria dos poderes implícitos, segundo a qual a outorga a órgão público de competência constitucional expressa importa em deferimento tácito, a esse mesmo órgão, dos meios e instrumentos necessários à integral consecução dos fins atribuídos.</p><p>6. Devem ser observadas as demais garantias constitucionais, a exemplo da proteção dos dados pessoais (CF, art. 5º LXXIX), com ressalva expressa àqueles cujo acesso dependa de autorização judicial.</p><p>7. Dada a modificação da moldura normativo-constitucional atinente à Defensoria Pública, impõe-se a superação do precedente firmado na ADI 230, dissociando-se da missão institucional da entidade as funções desempenhadas pelo advogado, em paralelismo com o desenho traçado pelo constituinte para o Ministério Público.</p><p>8. O reconhecimento de prerrogativa que atribui poder instrumental à Defensoria Pública implica o dever de exercício com parcimônia e prudência, evitando-se qualquer excesso ou abuso - apuráveis e puníveis na forma da lei.</p><p>9. Pedido julgado improcedente.</p><p class="data">Secretaria Judiciária</p><p class="assina">ADAUTO CIDREIRA NETO</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>