<xml><article id="30322501" name="ADE10CAXIASDOSUL5" idOficio="9375707" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="27/01/2023" artClass="00027:00025:00432:00102:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 10ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Caxias do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="20" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20290874">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 5, DE 26 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara habilitada ao Programa Mais Leite Saudável, instituído pelo Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015, a pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 5, DE 26 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Declara habilitada ao Programa Mais Leite Saudável, instituído pelo Decreto nº 8.533, de 30 de setembro de 2015, a pessoa jurídica que menciona.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, integrante da Equipe Regional de Benefícios Fiscais (EBEN), em face do disposto nos artigos 6º, inciso I, alínea "b", da Lei nº 10.593, de 6 de dezembro de 2002, 4º, inciso II, da Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, e 711 da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro 2022, e o que consta do processo nº 13033.004250/2023-88, DECLARA:</p><p>Art. 1º Habilitada, de forma definitiva, ao Programa Mais Leite Saudável, a pessoa jurídica Indústria de Alimentos Costa Uruguai Ltda., CNPJ nº 24.344.274/0001-66.</p><p>Art. 2º O Edital de aprovação do projeto, emitido pelo Superintendente Substituto do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento no Estado do Rio Grande do Sul, foi publicado na Seção 3 do Diário Oficial da União - DOU nº 243, de 27 de dezembro de 2022, e o período de execução do projeto é de 01/11/2022 a 30/09/2025.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">VALDIR PEDRO LAZZARI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>