<xml><article id="30318325" name="ATA NA 1_PL_18_01_2023-BD-IMPREN" idOficio="9374175" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/01/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="141" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=141" editionNumber="20" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20288983">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 10/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 014.254/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Acompanhamento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Energia Elétrica; Empresa de Pesquisa Energética; Ministério de Minas e Energia; Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura de Energia Elétrica (SeinfraEle).</p><p>8. Representação legal: Gustavo Assis de Oliveira (18489/OAB-DF) e Eric Tadao Pagani Fukai (178.992/OAB-SP), representando Cteep - Companhia de Transmissão de Energia Elétrica Paulista.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento de desestatização com vistas a analisar, nos termos da Instrução Normativa-TCU 81/201, a documentação referente ao Leilão de Transmissão Aneel 2/2022.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. deferir o pedido de ingresso como parte interessada formulado pela Companhia de Transmissão de Energia Elétrica Paulista - Cteep, por atender aos pressupostos do art. 146 do Regimento Interno;</p><p>9.2. considerar que sob o ponto de vista formal, a Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) atendeu aos requisitos previstos nos arts. 3º e 8º da IN-TCU 81/2018 para a desestatização de que trata o Leilão Aneel 2/2022, salvo em relação ao Lote 6;</p><p>9.3. considerar não haver amparo jurídico para a alteração unilateral com redução de escopo de concessão com a finalidade de outorgar a parcela suprimida a terceiro, em nova licitação, sem que tenha havido falha na prestação de serviço e sem que tenha sido provada a existência de interesse público nesse procedimento, o que impede o prosseguimento do certame em relação ao Lote 6;</p><p>9.4. julgar parcialmente procedente a representação apensada a estes autos;</p><p>9.5. recomendar à Aneel, com fulcro no art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU, que altere o prazo estabelecido para a entrada em operação comercial do Lote 1, de forma a adequar esse prazo ao estabelecido na Nota Técnica 39/2021-SCT/Aneel;</p><p>9.6. encaminhar cópia deste Acórdão à Aneel, ao Ministério de Minas e Energia, à Empresa de Pesquisa Energética e ao Operador Nacional do Sistema;</p><p>9.7. arquivar os autos, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0010-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Revisor), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 11/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 012.682/2021-7</p><p>1.1. Apenso: 016.439/2022-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Representação)</p><p>3. Recorrentes: Mercúrio Transportes Comércio e Representações Ltda. (39.616.434/0001-56); Oderdenge Transportes Comércio e Representação Ltda. (28.762.536/0001-63)</p><p>4. Unidade: 23º Batalhão de Infantaria</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Recursos - Serur</p><p>8. Representação legal: Adiel Ferreira da Silva Junior (46456/OAB-PE), representando Daniela Tenfen - ME; Priscila Boechat Tavares Pereira Souza (27.101/OAB-SC), representando Mercúrio Transportes Comércio e Representações Ltda; Priscila Boechat Tavares Pereira Souza (27.101/OAB-SC), representando Oderdenge Transportes Comércio e Representação Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação em que se analisa pedido de reexame interposto por Oderdenge Transportes, Comércio e Representação Ltda. e Mercúrio Transportes, Comércio e Representações Ltda. contra o Acórdão 917/2022-Plenário, por meio do qual as empresas ora recorrentes foram declaradas inidôneas para participarem de licitações na Administração Pública Federal, bem como em certames promovidos nas esferas estadual e municipal cujos objetos sejam custeados com recursos federais, pelo prazo de 3 anos, em decorrência de fraude à licitação.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso I, 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto por Oderdenge Transportes, Comércio e Representação Ltda. e Mercúrio Transportes, Comércio e Representações Ltda. para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta decisão aos recorrentes, com a informação de que o inteiro teor deste acórdão e do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0011-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 12/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 030.787/2020-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Responsável: Deterra Terraplenagens Ltda. (03.058.241/0001-80)</p><p>4. Unidade: Governo do Estado de Rondônia</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Defesa Nacional e da Segurança Pública - SecexDefesa</p><p>8. Representação legal: Felipe Gurjão Silveira (5320/OAB-RO) e Renata Fabris Pinto Gurjão (3126/OAB-RO), representando Deterra Terraplenagens Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação autuada com o objetivo de apurar possíveis irregularidades praticadas pela empresa Deterra Terraplenagens Ltda. em certames destinados à realização de obras em municípios de Rondônia com a utilização de recursos federais repassados mediante convênio, em razão da apresentação de Demonstrações de Resultados de Exercícios inidôneas na etapa de habilitação.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento no art. 46 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer da representação e considerá-la procedente;</p><p>9.2. rejeitar os argumentos trazidos pela empresa Deterra Terraplenagens Ltda. relativamente à oitiva que lhes foi dirigida;</p><p>9.3. declarar a inidoneidade da empresa Deterra Terraplenagens Ltda. para participar, por dezessete meses, de licitação na Administração Pública Federal e nos certames promovidos nas esferas estadual e municipal cujos objetos sejam custeados com recursos federais repassados por força de convênios ou instrumentos congêneres;</p><p>9.4. comunicar à Controladoria-Geral da União, após o trânsito em julgado, a deliberação adotada no item anterior, para que promova a inscrição da empresa no Cadastro Nacional de Empresas Inidôneas e Suspensas - Ceis;</p><p>9.5. encaminhar cópia deste acórdão à empresa responsável, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0012-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 13/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 007.905/2015-7.</p><p>1.1. Apensos: 029.892/2017-1; 004.577/2012-4</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Serviço Social do Comércio - Administração Nacional (33.469.164/0001-11).</p><p>3.2. Responsáveis: Accioly Empreendimentos &amp; Entretenimento Ltda (05.327.339/0001-10); Arthur Eduardo Sa de Villemor Negri (759.844.157-04); Beatriz Radunsky (425.021.367-68); Daniela Albuquerque Griner (014.235.007-92); Marcelo Policarpo Placido Teixeira (951.544.267-20); Metro Quadrado Montagens e Promoções Ltda (00.883.861/0001-65); Moacyr Henrique Di Palma Cordovil (844.004.207-87); Moeller &amp; Botelho Produções Artísticas Ltda (08.156.736/0001-65); Orlando Santos Diniz (793.078.767-20); Raphaela Cunha Justo da Silva (028.936.937-17); Tryx Eventos Ltda - Me (10.506.235/0001-03); Valeria Cristina Lima Rocha (531.465.227-72).</p><p>3.3. Recorrentes: Raphaela Cunha Justo da Silva (028.936.937-17); Moacyr Henrique Di Palma Cordovil (844.004.207-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Administração Regional do Sesc No Estado do Rio de Janeiro.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Carolina Amorim Danin Costa (47204/OAB-DF), representando Karina Amorim Sampaio Costa; Edson Schueler de Carvalho Junior (120883/OAB-RJ), representando Arthur Eduardo Sa de Villemor Negri; Dolimar Toledo Pimentel (49621/OAB-RJ), Bruno Murat do Pillar (95245/OAB-RJ) e outros, representando Administração Regional do Sesc No Estado do Ceará; Giovanna Carolina Ferreira de Siqueira, Bernardo Guimaraes Fernandes Viana (207.603/OAB-RJ) e outros, representando Beatriz Radunsky; Maria Clara Espindola de Queiroz, representando Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial - Departamento Nacional; Eduardo Ghiaroni Senna (123.578/OAB-RJ), Alexander Leonard Martins Kellner (166.947/OAB-RJ) e outros, representando Moeller &amp; Botelho Produções Artísticas Ltda; Mabel Gonçalves de Souza Resende (17428/OAB-DF) e Karina Amorim Sampaio Costa (23.803/OAB-DF), representando Daniela Albuquerque Griner; Guilherme de Araujo Pinho Costa, Ricardo Loretti Henrici (130.613/OAB-RJ) e outros, representando Marcelo Policarpo Placido Teixeira; Pedro Júnior Rosalino Braule Pinto (29477/OAB-DF), Jose Eduardo Rangel de Alckmin (2.977/OAB-DF) e outros, representando Accioly Empreendimentos &amp; Entretenimento Ltda; Raphaela Cunha Justo da Silva (94117/OAB-RJ), Anderson Prezia Franco (59780/OAB-DF) e outros, representando Administração Regional do Sesc No Estado do Rio de Janeiro; Amanda Barros Seabra Pereira, representando Fábio Viana Fernandes da Silveira; Bruno Guerra Neves da Cunha Frota (29405/OAB-DF), Paula Menna Barreto Marques (165.772/OAB-RJ) e outros, representando Orlando Santos Diniz; Leonardo Ribeiro Pessoa (98874/OAB-RJ), representando Metro Quadrado Montagens e Promoções Ltda; Leonardo Ribeiro Pessoa (98874/OAB-RJ), representando Tryx Eventos Ltda - Me.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de recursos de reconsideração interpostos por Raphaela Cunha Justo da Silva e por Moacyr Henrique Di Palma Cordovil contra o Acórdão 3.232/2020-TCU-Plenário (Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 285 do RI/TCU, conhecer dos recursos de reconsideração interpostos por Raphaela Cunha Justo da Silva e por Moacyr Henrique Di Palma Cordovil contra o Acórdão 3.232/2020-TCU-Plenário (Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman), para, no mérito, dar-lhes provimento parcial a fim de tornar insubsistentes as multas que lhes foram aplicadas por meio do item 9.4 do Acórdão 3.232/2020-TCU-Plenário;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 1º, inciso I, 207 e 214, inciso I, do Regimento Interno, julgar regulares com ressalva as contas de Moacyr Henrique Di Palma Cordovil (CPF 844.004.207-87) e Raphaela Cunha Justo da Silva (CPF 028.936.937-17), dando-lhes quitação;</p><p>9.3. encaminhar cópia da presente Deliberação, acompanhada do Voto e do Relatório que a fundamentam, aos recorrentes; para a Administração Nacional do Serviço Social do Comércio; para a Administração Regional do Sesc No Estado do Rio de Janeiro; e para a Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro/RJ.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0013-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 14/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 028.595/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Acompanhamento</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Casa Civil da Presidência da República.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de Relatório de Acompanhamento que avaliou a regularidade do processo de transição governamental sob os aspectos administrativos, operacionais, orçamentários e financeiros, nos termos previstos na Lei 10.609/2002.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar que do ponto de vista formal o processo de transição governamental realizado após as eleições presidenciais de 2022 seguiu o rito previsto na Lei 10.609/2002;</p><p>9.2. encaminhar cópia do presente Acórdão, bem como do Relatório e Voto que o fundamentam à Presidência da República;</p><p>9.3. arquivar o presente processo, com fundamento no inciso V do art. 169 do RI/TCU.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0014-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 15/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 032.178/2017-4.</p><p>1.1. Apensos: 002.392/2020-8; 010.729/2018-6</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de declaração (Solicitação do Congresso Nacional)</p><p>3. Recorrente: Seguradora Lider do Consorcio do Seguro Dpvat Sa (09.248.608/0001-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superintendência de Seguros Privados.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Igor Lins da Rocha Lourenco (52612/OAB-DF), representando Superintendência de Seguros Privados; Luiz Piauhylino de Mello Monteiro (1296/OAB-DF), Cairo Roberto Bittar Hamú Silva Júnior (17.042/OAB-DF) e outros, representando Seguradora Líder do Consórcio DPVAT Sa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional, em que se apreciam embargos de declaração opostos pela Seguradora Líder do Consórcio DPVAT, contra o item 9.2 do Acórdão 2765/2022-TCU-Plenário, em que este Tribunal esclareceu entendimento sobre parcela de recursos do Seguro DPVAT vinculada ao financiamento e custeio dessa garantia de interesse público.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. nos termos do art. 34 da Lei 8.443/1992, conhecer dos presentes embargos, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar conhecimento deste Acórdão à embargante e aos seguintes destinatários, informando que o teor integral de suas peças (Relatório e Voto) poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos:</p><p>9.2.1. Comissão de Defesa do Consumidor da Câmara dos Deputados;</p><p>9.2.2. Conselho Nacional de Seguros Privados;</p><p>9.2.3. Superintendência de Seguros Privados.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0015-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 16/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 010.739/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessada: Comissão de Fiscalização Financeira e Controle (CFFC) da Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em substituição ao Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de solicitação encaminhada pela Comissão de Fiscalização Financeira e Controle (CFFC) da Câmara dos Deputados, por meio da qual requer realização de auditoria para apurar possíveis irregularidades do Ministério da Saúde no tocante à ampliação do sigilo sobre os estoques de medicamentos, vacinas e outros insumos (Requerimento 64/2022-CFFC, de autoria do Deputado Jorge Solla - PT/BA).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. prorrogar, com fulcro no art. 15, § 2º, da Resolução TCU 215/2008, por 90 (noventa) dias, o prazo para atendimento da presente Solicitação do Congresso Nacional, encerrando-se o novo prazo em 10/3/2023; e</p><p>9.2. comunicar, nos termos do art. 15, § 3º, da Resolução TCU 215/2008, à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados acerca da presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0016-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 17/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 018.947/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em substituição ao Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional para a realização de auditoria sobre eventuais irregularidades existentes nas compras, entregas e armazenamento dos medicamentos utilizados no tratamento do Diabetes Mellitus (DM);</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 38, inciso I, da Lei 8.443/1992, art. 232, inciso III, do Regimento Interno e art. 4º, inciso I, alíneas "a" e "b", da Resolução TCU 215/2008, em:</p><p>9.1. conhecer da solicitação, por estarem preenchidos os requisitos de admissibilidade;</p><p>9.2. realizar, nos termos do art. 38, incisos I e IV, da Lei 8.443/1992, c/c art. 239, inciso II, do Regimento Interno do TCU e do art. 14, inciso II, da Resolução 215/2008, auditoria operacional na Secretaria Executiva (SE/MS), na Secretaria de Atenção Primária à Saúde (SAPS), na Secretaria de Atenção Especializada à Saúde (SAES), na Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Insumos Estratégicos em Saúde (SCTIE) do Ministério da Saúde com o objetivo de avaliar a atenção à saúde das pessoas com diabetes, a fim de subsidiar os trabalhos no atendimento à demanda do Congresso Nacional;</p><p>9.3. informar ao Exmo. Sr. Deputado Federal Paulinho da Força, Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, com relação à PFC 1/2022, que:</p><p>9.3.1. está em curso neste Tribunal o exame do TC 038.216/2021-3, que trata de representação a respeito de eventuais irregularidades ocorridas no MS, relacionadas ao vencimento sem utilização de medicamentos, vacinas e outros produtos, entre os quais insulinas análogas de ação rápida;</p><p>9.3.2. o Tribunal realizará auditoria no Ministério da Saúde para avaliar a atenção à saúde das pessoas com diabetes;</p><p>9.3.3. tão logo sejam apreciados os processos de representação e de auditoria, ser-lhe-á dado conhecimento dos resultados e das medidas adotadas pelo Tribunal.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0017-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 18/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 020.567/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Órgãos/Entidades: Laboratório Farmacêutico da Marinha, Laboratório Químico Farmacêutico do Exército, Laboratório Químico-Farmacêutico da Aeronáutica e Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em substituição ao Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação.</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de auditoria realizada no Ministério da Saúde e nos laboratórios das Forças Armadas, em virtude de solicitação da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados (CFFC/CD).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. prorrogar, com fulcro no art. 15, § 2º, da Resolução TCU 215/2008, por 90 (noventa) dias, o prazo para atendimento da Solicitação do Congresso Nacional objeto do TC 010.751/2022-0;</p><p>9.2. comunicar, nos termos do art. 15, § 3º, da Resolução TCU 215/2008, à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados acerca da presente deliberação;</p><p>9.3. juntar cópia deste acórdão ao TC 010.751/2022-0; e</p><p>9.4. restituir os autos à unidade técnica para continuidade dos trâmites processuais.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0018-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 19/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 027.685/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessada: Comissão de Fiscalização Financeira e Controle (CFFC) da Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em substituição ao Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de solicitação encaminhada pela Comissão de Fiscalização Financeira e Controle (CFFC) da Câmara dos Deputados, por meio da qual requer a realização de auditoria para apurar denúncias de fraudes no Sistema Único de Saúde com recursos das emendas do Relator-Geral (RP 9);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer a presente Solicitação do Congresso Nacional (SCN), por preencher os requisitos de admissibilidade previstos no art. 38, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 232, inciso III, do Regimento Interno do TCU (RI/TCU);</p><p>9.2. informar ao Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados que, em relação ao Requerimento 99/2022, de 11/6/2022 (Ofício 187/2022/CFFC-P):</p><p>9.2.1. o objeto solicitado será atendido no âmbito do TC 012.676/2022-5, que versa sobre as transferências de recursos federais da saúde decorrentes de emendas parlamentares RP 9 destinadas a diversos municípios do Estado do Maranhão;</p><p>9.2.2 o referido processo se encontra pendente de exame de mérito e, tão logo seja apreciado, a respectiva deliberação ser-lhe-á encaminhada; e</p><p>9.2.3. a solicitação será atendida, nos termos do art. 15, inciso II, da Resolução-TCU 215/2008, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias, contados da data de autuação deste processo, em 22/10/2022, podendo ser prorrogado por até metade desse prazo, nos termos do § 2º, do mencionado artigo;</p><p>9.3. estender os atributos definidos no art. 5º da Resolução-TCU 215/2008 ao TC 012.676/2022-5, uma vez reconhecida a conexão integral do objeto daquele processo com o da presente Solicitação, com fulcro no art. 14, inciso III, dessa resolução;</p><p>9.4. considerar parcialmente atendida esta Solicitação do Congresso Nacional (SCN), nos termos do art. 17, § 2º, inciso II, e art. 18 da Resolução-TCU 215/2008;</p><p>9.5. sobrestar a apreciação do presente processo até decisão de mérito do TC 012.676/2022-5, cujos resultados são necessários ao integral cumprimento desta Solicitação, com fundamento no art. 47 da Resolução-TCU 259/2014, c/c o art. 6º, inciso I, da Resolução-TCU 215/2008;</p><p>9.6. juntar cópia desta decisão, acompanhada do relatório e voto que a fundamentam, ao TC 012.676/2022-5;</p><p>9.7. notificar a autoridade solicitante desta decisão; e</p><p>9.8. restituir o presente processo à unidade técnica para as providências administrativas a seu cargo, até o atendimento integral da solicitação da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle (CFFC) da Câmara dos Deputados.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0019-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 20/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 030.530/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Contas do Governo - Presidência da República.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em substituição ao Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Políticas Fiscal e Tributária (AudFiscal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação com proposta de fixação de diretrizes para a elaboração do relatório e do parecer prévio sobre as contas do Exmo. Presidente da República relativas ao exercício de 2023,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 1º, inciso III, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 188-A, 224 e 225 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. aprovar as diretrizes propostas pela unidade técnica para elaboração do relatório sobre as contas do Exmo. Presidente da República relativas ao exercício de 2023;</p><p>9.2. autorizar as ações de controle propostas pela unidade técnica que subsidiarão a elaboração do relatório e do parecer prévio sobre as contas do Exmo. Presidente da República relativas ao exercício de 2023; e</p><p>9.3. informar a Secretaria-Geral de Controle Externo acerca da presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0020-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 21/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC-000.130/2020-6.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Embargante: George de Brito Sena (542.769.505-20).</p><p>4. Órgão: Comando da 6ª Região Militar.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Fabiane Oliveira Neri, representando George de Brito Sena.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos dos Embargos de Declaração opostos pelo Sr. George de Brito Sena, em face do Acórdão 1.898/2022 - Plenário, por meio do qual o Tribunal, dentre outras medidas, considerou irregulares as contas do aludido responsável e condenou-o ao pagamento do débito apurado nos autos, relativamente à percepção indevida de auxílio invalidez e melhorias em sua reforma militar, obtidas mediante fraude, bem como aplicou-lhe a multa do art. 57 da Lei 8.443/1992.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 277, inciso III, e 287 do Regimento Interno/TCU, conhecer dos Embargos de Declaração opostos pelo Sr. George de Brito Sena ao Acórdão 1.898/2022 - Plenário, para, no mérito, dar-lhes provimento e sanar a omissão do julgado, autorizando que o pagamento das dívidas (débito e multa) que lhe foram imputadas sejam objeto de recolhimento parcelado mediante desconto em seu contracheque, na forma já implementada pelo Comando da 6ª Região Militar, sem prejuízo da incidência dos encargos legais mencionados no Acórdão 1.898/2022 - Plenário; e</p><p>9.2. dar ciência desta decisão ao Comando da 6ª Região Militar, ao embargante e ao seu representante legalmente constituído nos autos, nos termos do art. 179, §7º, do Regimento Inteno/TCU.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0021-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>