<xml><article id="30072641" name="Texto publicaAAo-D.O.U. 11.01.20" idOficio="9348168" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/01/2023" artClass="00027:00020:00010:01452:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério do Trabalho e Previdência/Secretaria de Trabalho/Subsecretaria de Relações do Trabalho/Coordenação-Geral de Registro Sindical" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="9" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20251941">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despachos de 10 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Despachos de 10 de janeiro de 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a regularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 3039 (SEI30634220), resolve: PUBLICAR o pedido de registro sindical nº 19964.119309/2022-26, de interesse do SINTRAF ITAPIÚNA - SINDICATO DOS TRABALHADORES E TRABALHADORAS DA AGRICULTURA FAMILIAR DE ITAPIÚNA/CEARÁ, CNPJ 08.888.615/0001-08, para representação da categoria Profissional especifica da Agricultura Familiar abrange todos os trabalhadores e as trabalhadoras do município ITAPIÚNA-CE proprietários ou não incluindo os aposentados ativos e inativos os assentados, arrendatários cessionários, comodatários, extrativistas artesanais, meeiros, parceiros, possuidores ou usufrutuários que trabalhem individualmente ou em regime de economia familiar, assim entendido o trabalho dos membros da mesma família, indispensável á própria subsistência e executado em condições de mútua dependência e colaboração, ainda que com a ajuda eventual de terceiros, conforme decreto 1.166/71 ate o limite de 02(Dois) módulos rurais, com abrangência Municipal e base territorial no Município de Itapiúna, no Estado do Ceará/CE, nos termos dos arts. 245 e 246 da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, para fins de abertura do prazo de 30 (trinta) dias para impugnações.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a regularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 2931 (SEI 30353249), resolve: PUBLICAR o pedido de registro sindical nº 19964.122346/2022-11, de interesse do STTR - Sindicato dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares de Miranda do Norte - MA, CNPJ n.º 23.664.493/0001-60, para representação da categoria profissional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares àqueles que, ativos e aposentados, proprietários ou não, exerçam suas atividades no meio rural, individualmente ou em regime de economia familiar, nos termos do Decreto Lei 1.166/1971, em área igual ou inferior a 02 (dois) módulos rurais, com abrangência municipal e base territorial no município de Miranda do Norte, no Estado do Maranhão, nos termos dos arts. 245 e 246 da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, para fins de abertura do prazo de 30 (trinta) dias para impugnações.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a irregularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 2951 (Nº SEI 30425321), resolve: INDEFERIR o pedido de registro sindical n.º 19964.122695/2022-33, de interesse do Sindicato dos Agentes Comunitários de Saúde e Agentes de Combate à Endemias da Região Sul de Mato Grosso (SIRACS/SUL-MT), CNPJ n.º 05.560.018/0001-61, tendo em vista a irregularidade de documentação não passível de saneamento, nos termos do art. 253, inciso I da Portaria/MTP nº 671 de 8 de novembro de 2021.</p><p class="assina">ELZILENE MENDES BASTOS</p><p class="cargo">Substituta</p><p class="identifica">Despachos de 11 de janeiro de 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições, considerando a regularidade processual e com fundamento na Análise Técnica 3084 (30715030), resolve: DEFERIR o registro sindical à CONTRAFBRASIL/CUT - CONFEDERACAO NACIONAL DOS TRABALHADORES E TRABALHADORAS NA AGRICULTURA FAMILIAR DO BRASIL, CNPJ 08.427.212/0001-61, Processo 19964.123378/2022-34, com abrangência Nacional , para a seguinte representação: Coordenação das entidades a ela filiadas que tenham a representação da categoria dos trabalhadores e as trabalhadoras na Agricultura Familiar em âmbito Nacional sendo aqueles que proprietários ou não, incluídos os aposentados ativos e inativos, arrendatários cessionários, comodatários, extrativistas artesanais, meeiros, posseiros, possuidores ou usufrutuários que trabalhem individualmente ou em regime de economia familiar, assim entendido o trabalho dos membros da mesma família, indispensável à própria subsistência e executado em condições de mútua dependência e colaboração, ainda que com a ajuda eventual de terceiros, conforme o Decreto Lei nº 1.166/71, até o limite de 02 (dois) módulos rurais, nos termos do inciso VI do art. 252 da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a regularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 3130 (SEI 30789576), resolve: DEFERIR o registro sindical ao SINDICATO DOS TRABALHADORES RURAIS AGRICULTORES E AGRICULTORAS FAMILIARES DE LARANJEIRAS DO SUL E PORTO BARREIRO, CNPJ 78.122.850/0001-50, Processo 19964.119521/2022-93, para representar a Categoria Profissional dos Trabalhadores rurais agricultores e agricultoras familiares ativos ou aposentados, proprietários ou não, que exerçam suas atividades no meio rural, individualmente ou em regime de economia familiar, nos termos do Decreto-Lei nº 1.166/1971, em área igual ou inferior a 02 (dois) módulos rurais, com abrangência Intermunicipal e base territorial nos municípios Laranjeiras do Sul e Porto Barreiro, Estado do Paraná, nos termos do inciso I do art. 252 da Portaria 671/2021. Para fins de anotação no Cadastro Nacional de Entidades Sindicais - CNES, resolve: ANOTAR a representação da seguinte entidade: Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Laranjeiras do Sul, Carta Sindical: L100 P057 A1986, excluindo os Trabalhadores rurais agricultores e agricultoras familiares ativos ou aposentados, proprietários ou não, que exerçam suas atividades no meio rural, individualmente ou em regime de economia familiar, nos termos do Decreto-Lei nº 1.166/1971, em área igual ou inferior a 02 (dois) módulos rurais; nos termos do art. 255 do mesmo normativo.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a regularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 2979 (30491697), resolve: PUBLICAR o pedido de alteração estatutária n.º 19964.122754/2022-73 (SA06731), de interesse do Sindicato dos Servidores Públicos Municipais de Tianguá - SISMUT, CNPJ n.º 05.053.725/0001-61, para representação da Categoria dos Servidores Públicos Municipais, Ativos e inativos da Administração Pública, do Poder Legislativo e das Autarquias, com abrangência Municipal e base territorial no município de Tianguá, no Estado do Ceará, nos termos dos arts. 245 e 246 da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, para fins de abertura do prazo de 30 (trinta) dias para impugnações.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a irregularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 3109 (SEI 30754217), resolve: INDEFERIR o pedido de Registro Sindical nº 19964.116872/2022-42, de interesse do SINDICATO DOS PROPAGANDISTAS, PROPAGANDISTAS VENDEDORES E VENDEDORES DE PRODUTOS FARMACÊUTICOS DE NOVA LIMA E REGIÃO NO ESTADO DE MINAS GERAIS - SINDPROLIMA, CNPJ 31.861.365/0001-34, tendo em vista a ausência de saneamento no prazo legal, por inércia da entidade após devidamente notificada, nos termos do art. 253, inciso I da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021 e suas alterações.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a irregularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 3063 (SEI 30676408), resolve: INDEFERIR o Pedido de Registro Sindical n.º 19980.124720/2022-15, de interesse do SINDICATO E ORGANIZACÃO DAS COOPERATIVAS BRASILEIRAS NO ACRE - OCB/AC, CNPJ 04.076.741/0001-07, tendo em vista a irregularidade de documentação apresentada após notificação de saneamento, nos termos do art. 253, inciso I, da Portaria/MTP n.º 671, de 8 de novembro de 2021, c/c Portaria/MTP nº 2, de 3 de janeiro de 2022.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a irregularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 3081 (30707723), resolve: INDEFERIR o pedido de registro sindical n.º 19964.121147/2022-96, de interesse do Sindicato dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares de Senador Rui Palmeira/AL, CNPJ 24.184.376/0001-61, tendo em vista a irregularidade de documentação não passível de saneamento, nos termos do art. 253, inciso I da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021.</p><p>A Coordenadora-Geral de Registro Sindical Substituta, no uso das suas atribuições legais, com fundamento na Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, c/c Portaria/MTP nº 2, de 3 de janeiro de 2022, e na Análise Técnica 514 (30654669), resolve: Indeferir o Protocolo nº 19964.118753/2022-24, nos termos do art. 52 da Lei 9.784/99, tendo em vista o exaurimento de sua finalidade e, consequentemente, manter o entendimento da Análise Técnica 346 (29710360), DOU de 08/09/2022, Seção 1, nº 171 página 80 (29710421) e Análise Técnica 401 (29710443), DOU de 20/10/2022, Seção 1, nº 200, página 91 (29710480).</p><p class="assina">ELZILENE MENDES BASTOS</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>