<xml><article id="30312483" name="0049 Renova a qualificacao 25000" idOficio="9374570" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/01/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00039" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="109" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=109" editionNumber="20" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20289378">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 49, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renova a qualificação da Unidade de Pronto Atendimento (UPA 24h Francisco Cláudio Gomes) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado do Ceará e Município de Camocim.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 49, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Renova a qualificação da Unidade de Pronto Atendimento (UPA 24h Francisco Cláudio Gomes) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado do Ceará e Município de Camocim.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 1.535, de 25 de setembro de 2017, que redefine os Incentivos relacionados à Unidades de Pronto Atendimento da Rede de Atenção às Urgências no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde;</p><p>Considerando o Anexo III - Rede de Atenção às Urgências e Emergências (RUE), Título IV - Do componente Unidades de Pronto Atendimento (UPA 24h) e o conjunto de serviços de urgência 24 horas - da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre o financiamento e a transferência dos recursos federais para as ações e os serviços de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 240, de 26 de janeiro de 2017, que habilita a Unidade de Pronto Atendimento UPA 24h, Francisco Claudio Gomes, e estabelece recursos a serem destinados ao Estado do Ceará e Município de Camocim (CE);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.477, de 27 de setembro de 2017, que qualifica Unidade de Pronto Atendimento (UPA 24h) Francisco Cláudio Gomes, localizada no Município de Camocim (CE), e estabelece recursos a serem destinados ao Estado do Ceará e Município de Camocim (CE);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 4.082, de 23 de novembro de 2022, que prorroga os prazos de vigência da qualificação de Unidade de Pronto Atendimento (UPA) 24h concedida por portarias publicadas até o dia 31 de dezembro de 2020, e dá outras providências; e</p><p>Considerando a documentação apresentada por meio da Proposta SAIPS nº 123315 e a correspondente avaliação da Coordenação-Geral de Urgência - CGURG/SAHU/SAES/MS, por meio do Parecer Técnico nº 912/2022 - CGURG/DAHU/SAES/MS, constante do NUP-SEI nº 25000.406359/2017-74, resolve:</p><p>Art. 1º Fica renovada a qualificação da Unidade de Pronto Atendimento (UPA 24h Francisco Cláudio Gomes), localizada no Município de Camocim (CE), conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. A qualificação será válida por três anos, conforme a Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, podendo ser renovada mediante novo processo de avaliação.</p><p>Art. 2º Fica mantido recurso financeiro do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 840.000,00 (oitocentos e quarenta mil reais), incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado do Ceará e Município de Camocim.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCESSO NUP-SEI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº PROPOSTA SAIPS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMAZÔNIA LEGAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OPÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DO INCENTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR MANTIDO (ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>230260</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CAMOCIM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7988400</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25000.406359/2017-74</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>123315</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.01 - QUALIFICAÇÃO UPA 24h NOVA - OPÇÃO III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>840.000,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>