<xml><article id="29905284" name="PORTARIA MTUR NA 59_6" idOficio="9328052" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="133" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=133" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224045">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>II - formular, implementar e coordenar o planejamento e a execução de programas, de planos e de políticas nacionais de cultura, especialmente:</p><p>a) a política nacional de cultura;</p><p>b) o Plano Nacional de Cultura - PNC, instituído pela Lei nº 12.343, de 2 de dezembro de 2010;</p><p>c) a Política Nacional de Cultura Viva, instituída pela Lei nº 13.018, de 22 de julho de 2014;</p><p>d) o Programa Nacional de Incentivo à Leitura - PROLER, instituído pelo Decreto nº 519, de 13 de maio de 1992;</p><p>e) a Política Nacional de Leitura e Escrita, instituída pela Lei nº 13.696, de 12 de julho de 2018, em articulação com o Ministério da Educação;</p><p>f) a política pública do setor audiovisual, ressalvadas as competências do Conselho Superior do Cinema e da Ancine;</p><p>f) o Programa Nacional de Apoio à Cultura - Pronac, instituído pela Lei nº 8.313, de 23 de dezembro de 1991; e</p><p>g) o Programa de Cultura do Trabalhador, instituído pela Lei nº 12.761, de 27 de dezembro de 2012;</p><p>III - desenvolver e monitorar os programas, os projetos e as ações destinados à promoção do acesso da população aos bens e serviços culturais e à proteção dos direitos culturais;</p><p>IV - propor e coordenar a implementação de políticas voltadas à proteção dos direitos autorais;</p><p>V - promover e fomentar o acesso da população aos meios de produção, de formação, de fruição e de difusão cultural;</p><p>VI - apoiar políticas e diretrizes destinadas à produção e ao acesso ao livro e à leitura;</p><p>VII - editar atos normativos, no âmbito de sua competência;</p><p>VIII - monitorar os indicadores da cultura e as informações culturais;</p><p>IX - firmar contratos, inclusive contratos de gestão, acordos e instrumentos congêneres, no âmbito de sua competência;</p><p>X - supervisionar as entidades vinculadas elencadas no inciso IV do art. 2ºdo Decreto nº11.267, de 29 de novembro de 2022;</p><p>XI - gerir o Fundo Nacional da Cultura;</p><p>XII - definir diretrizes e critérios de alocação e de uso dos recursos oriundos dos mecanismos do Programa Nacional de Apoio à Cultura, instituído pela Lei nº 8.313, de 1991;</p><p>XIII - supervisionar, acompanhar e avaliar os contratos de gestão firmados entre a União e as entidades qualificadas como organizações sociais, na área de competência da Secretaria; e</p><p>XIV - promover ações de internacionalização da cultura brasileira.</p><p>Art. 170. Ao Gabinete da Secretaria Especial de Cultura (GAB/SECULT) compete:</p><p>I - assistir o Secretário Especial e o Secretário Adjunto na execução de suas atribuições em assuntos de natureza técnica, administrativa, de planejamento, de avaliação, bem como em sua representação política e institucional;</p><p>II - coordenar a agenda do Secretário Especial e do Secretário Adjunto e o preparo dos respectivos expedientes;</p><p>III - planejar e supervisionar os assuntos administrativos e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>IV - acompanhar programas, projetos e ações de interesse da Secretaria Especial e a publicação de atos normativos e de pessoal de sua competência;</p><p>V - coordenar, articular e apoiar a participação de representantes da Secretaria em órgãos colegiados, grupos de trabalho e assemelhados;</p><p>VI - realizar apoio administrativo aos colegiados presididos pelo Secretário e na organização de reuniões e eventos da Secretaria, quando for o caso; e</p><p>VII - coordenar, no âmbito da Secretaria, as atividades necessárias para a concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, bem como para a prestação de contas de viagens;</p><p>VIII - efetuar o exame prévio dos processos e documentos submetidos à consideração do Secretário;</p><p>IX - transmitir às suas Secretarias Nacionais e às entidades vinculadas as instruções e orientações do Secretário Especial, do Secretário Especial Adjunto e das demais áreas do Ministério e dos Órgãos de Controle Interno e Externo; e</p><p>X - supervisionar e monitorar a programação orçamentária e financeira, o planejamento estratégico e a elaboração de relatórios de gestão da Secretaria.</p><p>Art. 171. À Coordenação de Assuntos Administrativos da SECULT (COADM/SECULT) compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar as atividades administrativas e de desenvolvimento organizacional no âmbito do Gabinete da Secretaria Especial, e de pessoal no âmbito da Coordenação;</p><p>II - coordenar, no âmbito do Gabinete da Secretaria Especial, as atividades de elaboração e revisão de documentos oficiais, bem como de recebimento, tramitação e conclusão de processos administrativos no âmbito do Sistema Eletrônico de Informações (SEI);</p><p>III - subsidiar o Chefe de Gabinete da Secretaria na análise e instrução de processos administrativos no âmbito do SEI; e</p><p>IV - acompanhar e realizar a publicação de atos normativos e de pessoal no âmbito do Gabinete da Secretaria Especial;</p><p>Art. 172. À Secretaria Nacional do Audiovisual (SNAV) compete:</p><p>I - propor, elaborar e supervisionar a política pública para o setor audiovisual, ressalvadas as competências do Conselho Superior do Cinema e da Ancine;</p><p>II - propor, elaborar, acompanhar e avaliar o cumprimento do plano de diretrizes e metas do audiovisual;</p><p>III - fiscalizar a execução dos contratos de gestão firmados entre a Secretaria Especial e a organização social qualificada para a gestão da Cinemateca Brasileira;</p><p>IV - formular políticas, metas e ações para:</p><p>a) formação e capacitação audiovisual; e</p><p>b) preservação, salvaguarda, difusão e acesso ao patrimônio material e imaterial do cinema e do audiovisual nacional, observadas as diretrizes da Política Nacional do Cinema, instituída pela Medida Provisória nº 2.228-1, de 6 de setembro de 2001, e do PNC;</p><p>V - coordenar, analisar e aprovar o cumprimento do objeto e a execução dos programas, dos projetos e das ações financiados com os recursos incentivados de que trata o art. 2º do Decreto nº 4.456, de 4 de novembro de 2002;</p><p>VI - promover a participação de obras audiovisuais brasileiras em festivais;</p><p>VII - acompanhar e apoiar a elaboração de acordos, de tratados e de convenções internacionais sobre audiovisual e cinema e orientar ações para a sua aplicação;</p><p>VIII - apoiar o intercâmbio audiovisual e cinematográfico com outros países;</p><p>IX - planejar, promover e coordenar ações:</p><p>a) de acesso de públicos diversos às obras audiovisuais brasileiras; e</p><p>b) de preservação e difusão da memória audiovisual brasileira;</p><p>X - orientar, monitorar e supervisionar ações do Centro Técnico Audiovisual e da Cinemateca Brasileira e estabelecer diretrizes, metas e ações para a salvaguarda dos seus patrimônios físicos e dos acervos cinematográficos e audiovisuais;</p><p>XI - planejar, promover e coordenar ações para a produção, a programação e o acesso de conteúdos audiovisuais para plataformas digitais e outras tecnologias disponíveis; e</p><p>XII - propor, elaborar, acompanhar e avaliar o cumprimento do plano de preservação audiovisual.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria Nacional do Audiovisual assumirá a gestão da Cinemateca Brasileira nas hipóteses de extinção anômala ou de encerramento do contrato firmado com a organização social qualificada para sua gestão.</p><p>Art. 173. Ao Gabinete da Secretaria Nacional do Audiovisual (GAB/SNAV) compete:</p><p>I - assistir o Secretário na execução de suas atribuições em assuntos de natureza técnica, administrativa, de planejamento, de avaliação, bem como em sua representação política e institucional;</p><p>II - coordenar a agenda do Secretário e o preparo dos respectivos expedientes;</p><p>III - planejar e supervisionar os assuntos administrativos e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>IV - supervisionar a publicação de atos administrativos, a divulgação de matérias e o andamento de programas e projetos de interesse da Secretaria;</p><p>VI - supervisionar, no âmbito da Secretaria, as atividades necessárias para a concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, bem como para a prestação de contas de viagens;</p><p>VII - efetuar o exame prévio dos processos e documentos submetidos à consideração do Secretário;</p><p>VIII - transmitir às demais unidades da Secretaria as instruções e orientações do Secretário, das demais áreas do Ministério e dos órgãos de controle interno e externo; e</p><p>IX - supervisionar e monitorar a programação orçamentária e financeira, o planejamento estratégico e a elaboração de relatórios de gestão da Secretaria.</p><p>Art. 174. À Coordenação de Assuntos Administrativos da SNAV (COADM/SNAV) compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar as atividades administrativas e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>II - analisar, coordenar e realizar, no âmbito do Gabinete da Secretaria, as atividades de preparo, elaboração, formatação, revisão, recebimento, classificação, tramitação, expedição, arquivamento e acompanhamento de prazos de documentos e processos;</p><p>III - analisar, elaborar e revisar expedientes para despacho do Chefe de Gabinete e do Secretário;</p><p>IV - subsidiar o Chefe de Gabinete da Secretaria na análise e instrução de processos, documentos, normativos, instrumentos de repasse de recursos, acordos e instrumentos congêneres;</p><p>V - acompanhar e controlar a publicação de atos administrativos no âmbito da Secretaria; e</p><p>VI - realizar apoio administrativo aos colegiados presididos pelo Secretário e na organização de reuniões e eventos da Secretaria, quando for o caso.</p><p>Art. 175. À Coordenação Técnica do Gabinete da SNAV (COTEC/SNAV) compete:</p><p>I - acompanhar e apoiar ações de formulação, planejamento e avaliação de Planos, Programas, Ações, Projetos e Metas referentes à Secretaria Nacional do Audiovisual;</p><p>II - acompanhar a gestão orçamentária e financeira a cargo da Secretaria Nacional do Audiovisual;</p><p>III - subsidiar tecnicamente o Secretário na análise de projetos de lei e medidas provisórias submetidos à Secretaria;</p><p>IV - coordenar e acompanhar o atendimento das demandas, determinações e recomendações expedidas pelos órgãos de controle interno e externo, pertinentes às áreas de atuação da Secretaria, incluindo a verificação do cumprimento dos prazos; e</p><p>V - coordenar as atividades operacionais necessárias aos procedimentos para concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, no âmbito do Gabinete da Secretaria, bem como a correspondente prestação de contas.</p><p>Art. 176. Ao Departamento de Políticas Audiovisuais (DEPAV) compete:</p><p>I - elaborar estudos e planos setoriais para políticas audiovisuais, com base no Plano Nacional de Cultura e nas recomendações do Conselho Superior do Cinema;</p><p>II - formular, executar e acompanhar programas de fomento audiovisual, incluídos o desenvolvimento de processos e projetos de inovação, de divulgação e de formação;</p><p>III - propor e implementar mecanismos de promoção e divulgação do audiovisual brasileiro no exterior;</p><p>IV - propor e implementar mecanismos de acompanhamento das ações da Secretaria, do Centro Técnico Audiovisual e da Cinemateca Brasileira; e</p><p>V - acompanhar a execução de ações relativas às atividades audiovisuais de que trata o art. 2º do Decreto nº 4.456, de 2002.</p><p>Art. 177. À Coordenação-Geral de Acompanhamento e Avaliação de Resultados (CGAAR) compete:</p><p>I - coordenar a execução dos programas e dos projetos que utilizem recursos orçamentários do Ministério, do Fundo Nacional de Cultura ou de renúncia fiscal;</p><p>II - elaborar proposta do plano de trabalho anual da Secretaria Nacional do Audiovisual que integrará o plano anual do Programa Nacional de Apoio à Cultura;</p><p>III - propor a elaboração e revisão da legislação referente à matéria de competência da Coordenação-Geral; e</p><p>IV - coordenar a avaliação do cumprimento de objeto de projetos audiovisuais, que utilizem recursos orçamentários do Ministério, do Fundo Nacional da Cultura ou de renúncia fiscal, e submetê-los à Subsecretaria de Gestão, Fundos e Transferências para análise de prestação de contas financeira.</p><p>Art. 178. À Coordenação de Acompanhamento de Projetos Audiovisuais (COOAC) compete:</p><p>I - coordenar e supervisionar a execução dos projetos audiovisuais aprovados no âmbito da Secretaria, tanto nos aspectos relativos à execução das atividades, quanto na utilização dos recursos; e</p><p>II - realizar ações de acompanhamento in loco e à distância, monitorando a execução das atividades e o uso dos recursos quanto à boa e regular aplicação no objeto pactuado.</p><p>Art. 179. À Coordenação-Geral de Fomento (CGFMT) compete:</p><p>I - planejar, coordenar e desenvolver ações referentes à recepção, admissibilidade, análise, distribuição, aprovação e formalização de projetos e parcerias que objetivem a utilização de recursos advindos do Programa Nacional de Apoio à Cultura, da Lei Orçamentária Anual e do Fundo Setorial do Audiovisual, no âmbito das políticas, dos programas e das ações culturais de fomento às atividades audiovisuais;</p><p>II - propor e implementar diretrizes e parâmetros de análise de projetos e parcerias na sua área de atuação;</p><p>III - propor a elaboração e revisão da legislação referente à matéria de competência da Coordenação-Geral;</p><p>IV - supervisionar a orientação e atendimento aos proponentes de projetos e parcerias, formalizados no âmbito da Secretaria; e</p><p>V - formular e executar programas de fomento audiovisual por meio de transferências voluntárias, editais de seleção pública e incentivo fiscal.</p><p>Art. 180. À Coordenação de Aprovação de Projetos Incentivados (COAPI) compete:</p><p>I - coordenar as atividades relativas à admissibilidade de propostas audiovisuais apresentadas com vistas à homologação da captação de recursos incentivados no Programa Nacional de Apoio à Cultura;</p><p>II - organizar a pauta e apoiar as reuniões da Comissão Nacional de Incentivo à Cultura nos assuntos e projetos relacionados à sua área de competência;</p><p>III - subsidiar a decisão do Secretário na homologação para captação de recursos e na homologação da execução dos projetos analisados pela Comissão Nacional de Incentivo à Cultura; e</p><p>IV - subsidiar a Coordenação-Geral no atendimento às diligências expedidas pelos órgãos de controle interno e externo.</p><p>Art. 181. À Coordenação de Seleções Públicas (COSEP) compete:</p><p>I - elaborar e propor editais de seleção pública; e</p><p>II - coordenar as atividades relativas a processos de seleção pública no âmbito da Secretaria.</p><p>Art. 182. À Coordenação de Formalização de Projetos e Parcerias (COFPP) compete:</p><p>I - coordenar, no âmbito da Coordenação-Geral de Fomento, as atividades relativas a projetos de transferências voluntárias advindos da Lei Orçamentária Anual, formalizados por meio de convênios, termos de fomento e instrumentos congêneres; e</p><p>II - subsidiar a Secretaria na tomada de decisão na formalização de convênios, termos de fomento e instrumentos congêneres.</p><p>Art. 183. À Coordenação-Geral de Inovação e Infraestrutura Audiovisual (CGIIA) compete:</p><p>I - planejar, coordenar, executar e supervisionar programas estratégicos, projetos e ações de pesquisa, difusão, formação, acesso, acessibilidade, intercâmbio e inovação do audiovisual nacional;</p><p>II - auxiliar a supervisão das atividades e demandas do Secretário Nacional do Audiovisual e da Assessoria Especial de Relações Internacionais relativas à representação do Ministério do Turismo em organismos multilaterais e bilaterais e nos assuntos relacionados a acordos internacionais na área do audiovisual;</p><p>III - propor e implementar mecanismos de promoção e divulgação do audiovisual brasileiro no exterior; e</p><p>IV - apoiar, desenvolver e articular programas, projetos e ações de fomento à implantação e funcionamento de espaços de produção, difusão, formação e fruição audiovisual.</p><p>Art. 184. À Coordenação de Inovação Audiovisual (COINA) compete:</p><p>I - desenvolver e monitorar programas estratégicos, projetos e ações de apoio à produção, difusão, fruição, formação e intercâmbio na área do audiovisual; e</p><p>II - apoiar e fomentar ações de pesquisa e inovação do audiovisual e novas mídias.</p><p>Art. 185. À Coordenação de Infraestrutura Audiovisual (COINFA) compete:</p><p>I - desenvolver e monitorar programas estratégicos, projetos e ações de apoio à implantação e funcionamento de espaços não comerciais de produção, formação, difusão e fruição audiovisual; e</p><p>II - apoiar e fomentar a produção e fruição de obras audiovisuais acessíveis e a adoção de medidas de acessibilidade em espaços de exibição audiovisual.</p><p>Art. 186. À Coordenação-Geral de Gestão e Articulação (CGGART) compete:</p><p>I - coordenar e supervisionar o cumprimento do plano de diretrizes e metas do audiovisual;</p><p>II - subsidiar o Secretário Nacional do Audiovisual em assuntos relacionados à elaboração e celebração dos contratos de gestão, e respectivos aditivos;</p><p>III- auxiliar o Departamento de Políticas Audiovisuais na elaboração de estudos e planos setoriais para políticas audiovisuais, com base no Plano Nacional de Cultura e nas recomendações do Conselho Superior do Cinema; e</p><p>IV - apoiar a elaboração de mecanismos para medir e avaliar os resultados das políticas públicas para o segmento audiovisual.</p><p>Art. 187. À Coordenação de Monitoramento de Políticas Audiovisuais (COMPAV) compete:</p><p>I - acompanhar os resultados das ações promovidas pela Secretaria; e</p><p>II - auxiliar o Departamento de Políticas Audiovisuais no acompanhamento de pesquisas, estudos e atos normativos sobre política audiovisual.</p><p>Art. 188. À Coordenação-Geral do Centro Técnico do Audiovisual (CGCTAV) compete:</p><p>I - planejar, coordenar e orientar ações de apoio à produção, difusão e preservação de filmes brasileiros;</p><p>II - incentivar a formação, capacitação, treinamento e aperfeiçoamento técnico-profissional no segmento audiovisual;</p><p>III - supervisionar a orientação e atendimento aos proponentes de projetos que solicitam apoio ao Centro Técnico Audiovisual;</p><p>IV - coordenar, supervisionar e orientar as atividades relativas à manutenção predial dos espaços utilizados pela unidade; e</p><p>V - supervisionar a execução dos seus contratos de prestação de serviços de engenharia e afins.</p><p>Art. 189. À Coordenação de Planejamento e Administração (COPADM) compete:</p><p>I - praticar os atos necessários à execução orçamentária e financeira dos recursos alocados às Unidades Gestoras referentes ao Centro Técnico Audiovisual;</p><p>II - indicar à Coordenação-Geral do Centro Técnico do Audiovisual, membros para composição de Comissão Permanente e Especial de Licitação;</p><p>III - praticar os atos administrativos necessários à celebração de contratos relativos às atividades do Centro Técnico Audiovisual, termos aditivos e rescisões contratuais; e</p><p>IV - praticar os atos administrativos necessários à administração de material, patrimônio, obras, serviços em geral, transporte, comunicações administrativas, bem como conservação, manutenção e desenvolvimento do Centro Técnico Audiovisual.</p><p>Art. 190. À Seção do Núcleo de Patrimônio e Contratos (SENPC) compete:</p><p>I - supervisionar a execução das ações da cadeia de suprimentos relacionadas à programação, recebimento, armazenamento, distribuição e dispensação de insumos, materiais de almoxarifado e bens patrimoniais;</p><p>II - monitorar e controlar os insumos e bens patrimoniais;</p><p>III - integrar comissão, quando pertinente;</p><p>IV - executar a realização de inventários;</p><p>V - assegurar o correto uso dos sistemas de gestão de suprimentos e de bens patrimoniais, para controle de empréstimo, entrada, saída, devolução, estoque, validade ou garantia; e</p><p>VI - fiscalizar e gerir os Contratos Administrativos de Custeio.</p><p>Art. 191. À Coordenação de Capacitação (COCAPA) compete:</p><p>I - prestar suporte à Coordenação-Geral do Centro Técnico Audiovisual e demais Coordenações do CTAv no que concerne a ações de capacitação e estímulo à formulação de conteúdo;</p><p>II - planejar, desenvolver, promover e coordenar ações de formação, capacitação, treinamento e aperfeiçoamento técnico-profissional no segmento audiovisual;</p><p>III - planejar, promover e supervisionar ações de formação e qualificação desenvolvidas em parceria com instituições públicas e privadas;</p><p>IV - planejar, coordenar e fomentar ações de estudo e pesquisa no segmento audiovisual, assim como seus produtos resultantes;</p><p>V - estimular e promover espaço para experimentação, o debate, o encontro e a troca de saberes no segmento audiovisual; e</p><p>VI - atuar junto aos Núcleos de Produção Digital vinculados ao Ministério em ações de cunho formativo audiovisual.</p><p>Art. 192. À Coordenação de Apoio à Produção (COAP) compete:</p><p>I - prestar suporte à Coordenação-Geral do Centro Técnico Audiovisual e demais Coordenações do CTAv no que concerne a ações de capacitação e estímulo à formulação de conteúdo;</p><p>II - planejar, desenvolver, promover e coordenar ações de formação, capacitação, treinamento e aperfeiçoamento técnico-profissional no segmento audiovisual;</p><p>III - planejar, promover e supervisionar ações de formação e qualificação desenvolvidas em parceria com instituições públicas e privadas;</p><p>IV - planejar, coordenar e fomentar ações de estudo e pesquisa no segmento audiovisual, assim como seus produtos resultantes;</p><p>V - estimular e promover espaço para experimentação, o debate, o encontro e a troca de saberes no segmento audiovisual;</p><p>VI - atuar junto aos Núcleos de Produção Digital vinculados ao Ministério em ações de cunho formativo audiovisual;</p><p>VII - manter uma infraestrutura tecnológica atualizada para suprir as necessidades das atividades práticas correlatas às atividades da formação, aperfeiçoamento e treinamento do audiovisual; e</p><p>VIII - atuar como conteudista para cursos fixos EAD.</p><p>Art. 193. À Coordenação de Preservação e Difusão do Patrimônio Audiovisual (COPRD) compete:</p><p>I - planejar, promover e coordenar ações de acesso às obras cinematográficas e audiovisuais brasileiras integrantes do seu acervo;</p><p>II - planejar, promover e coordenar ações de preservação, pesquisa e difusão da memória cinematográfica e audiovisual brasileira, para garantir a salvaguarda do patrimônio audiovisual nacional integrantes do seu acervo;</p><p>IIII - elaborar, promover e supervisionar as ações e programas voltados para a preservação, pesquisa e difusão de obras audiovisuais brasileiras integrantes do seu acervo no Brasil e no exterior;</p><p>IV - estabelecer critérios para a concessão do Prêmio Centro Técnico Audiovisual como forma de apoio à produção independente e aos eventos de mostras e festivais; e</p><p>V - zelar pela preservação do patrimônio audiovisual do qual a Coordenação-Geral do Centro Técnico Audiovisual é sucessora, advindo das seguintes entidades extintas:</p><p>a) INCE - Instituto Nacional de Cinema Educativo;</p><p>b) INC - Instituto Nacional do Cinema;</p><p>c) DAC/MEC- Departamento de Assuntos Culturais do Ministério da Educação e Cultura;</p><p>d) DONAC/Embrafilme - Diretoria de Operações Não Comerciais da Embrafilme;</p><p>e) FCB - Fundação do Cinema Brasileiro;</p><p>f) IBAC- Instituto Brasileiro de Arte e Cultura; e</p><p>g) Decine/Funarte - Departamento de Cinema e Vídeo da Fundação Nacional de Artes.</p><p>Art. 194. À Seção do Núcleo de Documentação Audiovisual (SENDAV) compete:</p><p>I - elaborar e coordenar a política de documentação audiovisual do CTAv, garantindo a preservação de sua memória, a recuperação da informação e o acesso ao documento da área de audiovisual;</p><p>II - planejar, coordenar e executar as atividades relacionadas ao processamento técnico, guarda, preservação, inclusive preservação digital, acesso e disponibilização em base de dados on line, de documentos iconográficos da área audiovisual sob a guarda de seu acervo;</p><p>III - planejar, coordenar e executar as atividades relacionadas à organização, processamento técnico, guarda, preservação, inclusive preservação digital, acesso e disponibilização em base de dados on line, de documentos bibliográficos da área audiovisual, sob a guarda de seu acervo;</p><p>IV - apoiar as atividades de consulta e de divulgação, viabilizando o acesso aos documentos audiovisuais sob guarda de seu acervo;</p><p>V - elaborar instrumentos de pesquisa referentes aos seus acervos;</p><p>VI - elaborar e implementar em conjunto com o Núcleo de Preservação, o vocabulário controlado para ser aplicado na indexação de seus acervos audiovisuais;</p><p>VII - atender a pedidos de informação do Serviço de Informação ao Cidadão - SIC e às solicitações de pedidos de cópias e de vista de documentos e processos, no âmbito interno ao CTAv; e</p><p>VIII - executar atividades de gestão documental atendendo às orientações da Coordenação de Gestão Documental do Ministério do Turismo.</p><p>Art. 195. À Seção do Núcleo de Preservação (SENUP) compete:</p><p>I - coordenar as atividades do Acervo Audiovisual do CTAv, com o objetivo de salvaguardar os documentos audiovisuais sob guarda do CTAv;</p><p>II - planejar, coordenar e executar as atividades relacionadas à prospecção, conservação, guarda, migração, pesquisa, difusão, acesso e demais atividades necessárias à preservação dos itens sob sua guarda;</p><p>III - apoiar as atividades de consulta e de divulgação, viabilizando o acesso aos documentos audiovisuais sob guarda de seu acervo sempre que possível; e</p><p>IV - elaborar e implementar, em conjunto com o Núcleo de Documentação, o vocabulário controlado para ser aplicado na indexação de seus acervos audiovisuais.</p><p>Art. 196. À Coordenação-Geral da Cinemateca Brasileira (CGECB) compete:</p><p>I - supervisionar e acompanhar a execução do contrato de gestão entre a Secretaria Especial de Cultura do Ministério do Turismo e a organização social qualificada para a gestão da Cinemateca Brasileira;</p><p>II - realizar a gestão e supervisão de contratos administrativos no âmbito da unidade;</p><p>III - apoiar o Departamento de Políticas Audiovisuais na elaboração e implantação do plano nacional de preservação audiovisual; e</p><p>IV - apoiar o Departamento de Políticas Audiovisuais na elaboração das políticas e projetos relacionados à preservação audiovisual.</p><p>Art. 197. À Coordenação da Cinemateca Brasileira (COCB) compete:</p><p>I - auxiliar a Coordenação-Geral da Cinemateca na supervisão e acompanhamento da execução do contrato de gestão da Cinemateca Brasileira;</p><p>II - apoiar a Coordenação-Geral da Cinemateca na gestão e fiscalização de contratos administrativos no âmbito da unidade;</p><p>III - subsidiar a Coordenação-Geral da Cinemateca quanto a elaboração e implantação do plano nacional de preservação audiovisual; e</p><p>IV - prestar apoia a Coordenação-Geral da Cinemateca na elaboração das políticas e projetos relacionados à preservação audiovisual.</p><p>Art. 198. Ao Serviço de Apoio Técnico da Cinemateca Brasileira (SATCB) compete:</p><p>I - coordenar e executar as rotinas relativas à supervisão do contrato de gestão; e</p><p>II - subsidiar a Coordenação da Cinemateca Brasileira nos relatórios e dados referentes a execução do contrato de gestão.</p><p>Art. 199. Ao Serviço de Apoio Administrativo da Cinemateca Brasileira (SAACB) compete:</p><p>I - prestar auxílio nas atividades administrativas da Coordenação-Geral da Cinemateca Brasileira; e</p><p>II - auxiliar na execução de atividades administrativas de análise e instrução de processos, elaboração e revisão de documentos, normativos e instrumentos de parcerias.</p><p>Art. 200. À Secretaria Nacional da Economia Criativa e Diversidade Cultural (SECDEC) compete:</p><p>I - propor, implementar, monitorar e avaliar planos e políticas com vistas ao fortalecimento da dimensão econômica da cultura brasileira;</p><p>II - gerir ações e políticas necessárias ao desenvolvimento da economia criativa brasileira, em parceria com órgãos e entidades, públicos e privados, e organismos internacionais;</p><p>III - planejar, propor, formular e apoiar ações destinadas à formação de profissionais e empreendedores do campo cultural e à qualificação de empreendimentos dos setores produtivos da cultura;</p><p>IV - promover ações de internacionalização da economia criativa brasileira;</p><p>V - acompanhar e apoiar a elaboração de tratados e convenções internacionais sobre economia criativa e ações de intercâmbio técnico;</p><p>VI - formular políticas e diretrizes destinadas à produção e ao acesso amplo ao livro e à leitura;</p><p>VII - fomentar o Programa Nacional de Incentivo à Leitura - PROLER, instituído pelo Decreto nº 519, de 13 de maio de 1992;</p><p>VIII - implementar o Plano Nacional de Livro e Leitura - PNLL, em articulação com o Ministério da Educação, e coordenar o Sistema Nacional de Bibliotecas Públicas, instituído pelo Decreto nº 520, de 13 de maio de 1992;</p><p>IX - implementar e fomentar políticas, programas, projetos e ações para promoção da diversidade cultural brasileira;</p><p>X - gerir:</p><p>a) a Política Nacional de Cultura Viva, instituída pela Lei nº 13.018, de 22 de julho de 2014; e</p><p>b) a Política Nacional de Leitura e Escrita, instituída pela Lei nº 13.696, de 2018, em articulação com o Ministério da Educação; e</p><p>c) o Sistema Nacional de Cultura;</p><p>XI - coordenar a realização de atividades do Conselho Nacional de Política Cultural; e</p><p>XII - monitorar e avaliar a implementação do Plano Nacional da Cultura.</p><p>Art. 201. Ao Gabinete da Secretaria Nacional da Economia Criativa e Diversidade Cultural (GAB/SECDEC) compete:</p><p>I - assistir o Secretário na execução de suas atribuições em assuntos de natureza técnica, administrativa, de planejamento, de avaliação, bem como em sua representação política e institucional;</p><p>II - coordenar a agenda do Secretário e o preparo dos respectivos expedientes;</p><p>III - planejar e supervisionar os assuntos administrativos e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>IV - supervisionar a publicação de atos administrativos, a divulgação de matérias e o andamento de programas e projetos de interesse da Secretaria;</p><p>V - coordenar, articular e apoiar a participação de representantes da Secretaria em órgãos colegiados, grupos de trabalho e assemelhados;</p><p>VI - supervisionar, no âmbito da Secretaria, as atividades necessárias para a concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, bem como para a prestação de contas de viagens;</p><p>VII - efetuar o exame prévio dos processos e documentos submetidos à consideração do Secretário;</p><p>VIII - transmitir às demais unidades da Secretaria as instruções e orientações do Secretário, das demais áreas do Ministério e dos órgãos de controle interno e externo; e</p><p>IX - supervisionar e monitorar a programação orçamentária e financeira, o planejamento estratégico e a elaboração de relatórios de gestão da Secretaria.</p><p>Art. 202. À Coordenação de Assuntos Administrativos da SECDEC (COADM/SECDEC) compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar as atividades administrativas e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>II - analisar, coordenar e realizar, no âmbito do Gabinete da Secretaria, as atividades de preparo, elaboração, formatação, revisão, recebimento, classificação, tramitação, expedição, arquivamento e acompanhamento de prazos de documentos e processos;</p><p>III - analisar, elaborar e revisar expedientes para despacho do Chefe de Gabinete e do Secretário;</p><p>IV - subsidiar o Chefe de Gabinete da Secretaria na análise e instrução de processos, documentos, normativos, instrumentos de repasse de recursos, acordos e instrumentos congêneres;</p><p>V - acompanhar e controlar a publicação de atos administrativos no âmbito da Secretaria;</p><p>VI - coordenar as atividades operacionais necessárias aos procedimentos para concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, no âmbito do Gabinete da Secretaria, bem como a correspondente prestação de contas; e</p><p>VII - realizar apoio administrativo aos colegiados presididos pelo Secretário e na organização de reuniões e eventos da Secretaria, quando for o caso; e</p><p>VIII - acompanhar programas, projetos e ações desenvolvidos pela Secretaria.</p><p>Art. 203. Ao Serviço de Assuntos Administrativos da SECDEC (SAGAB) compete:</p><p>I - auxiliar na execução das atividades administrativas e de desenvolvimento organizacional no âmbito do Gabinete da Secretaria;</p><p>II - auxiliar nas demandas relativas à instrução processual, elaboração de documentos oficiais e expedientes administrativos no âmbito do Gabinete da Secretaria;</p><p>III - auxiliar na publicação de atos normativos no âmbito do Gabinete da Secretaria; e</p><p>IV - realizar o apoio administrativo na execução das atividades operacionais necessárias aos procedimentos de concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, no âmbito do Gabinete da Secretaria, bem como a correspondente prestação de contas.</p><p>Art. 204. À Coordenação-Geral de Monitoramento (CGMON) compete:</p><p>I - planejar, coordenar, supervisionar e acompanhar as atividades relativas ao acompanhamento da execução, da fiscalização, do monitoramento e a avaliação de resultados dos instrumentos de transferências voluntárias no âmbito da Secretaria;</p><p>II - acompanhar e orientar as áreas finalísticas no que diz respeito à admissibilidade e formalização dos instrumentos de transferências voluntárias no âmbito da Secretaria; e</p><p>III - coordenar, no âmbito da Secretaria, o atendimento, controle e monitoramento das demandas, determinações e recomendações expedidas pelos órgãos de controle interno e externo;</p><p>Art. 205. À Coordenação de Monitoramento (COMON) compete:</p><p>I - monitorar, fiscalizar e avaliar a execução física e financeira dos instrumentos de transferências voluntárias de competência da Secretaria;</p><p>II - gerar dados quantitativos e qualitativos sobre a execução dos instrumentos de transferências voluntárias no âmbito da Secretaria; e</p><p>III - coordenar de forma integrada os processos de fiscalização e avaliação de resultados dos instrumentos de transferências voluntárias no âmbito da Secretaria.</p><p>Art. 206. À Divisão de Fiscalização (DIFIS) compete:</p><p>I - coordenar e executar as rotinas relativas à fiscalização das parcerias no âmbito da Secretaria; e</p><p>II - subsidiar a Coordenação de Monitoramento nos relatórios e dados referentes à execução dos instrumentos de transferências voluntárias no âmbito da Secretaria.</p><p>Art. 207. À Divisão de Avaliação de Resultados (DIARE) compete executar as atividades relativas à análise técnica da prestação de contas e à avaliação de resultados dos instrumentos de transferências voluntárias no âmbito da Secretaria.</p><p>Art. 208. À Coordenação de Acompanhamento (COADE) compete coordenar e realizar o acompanhamento da execução dos instrumentos de transferências voluntárias no âmbito da Secretaria.</p><p>Art. 209. À Divisão de Acompanhamento (DIACO) compete acompanhar a execução dos instrumentos de transferências voluntárias no âmbito da Secretaria.</p><p>Art. 210. Ao Departamento de Empreendedorismo Cultural (DEPEC) compete:</p><p>I - propor, implementar e apoiar programas e ações que fomentem:</p><p>a) o desenvolvimento, a sustentabilidade, a inovação, a competitividade e a internacionalização de empreendimentos e empreendedores culturais; e</p><p>b) a formação e a qualificação para o desenvolvimento de competências técnicas e de gestão de empreendimentos econômico-culturais destinados a empreendedores e profissionais das cadeias produtivas da economia criativa;</p><p>II - propor, articular e acompanhar a criação e a adequação de normas para aprimorar o ambiente de negócios para os setores da economia criativa; e</p><p>III - apoiar e coordenar:</p><p>a) o mapeamento e o monitoramento das cadeias produtivas da economia criativa;</p><p>b) ações com vistas ao fortalecimento de plataformas de negócios de bens e serviços culturais brasileiros; e</p><p>c) a promoção comercial de bens e serviços culturais nos mercados nacional e internacional.</p><p>Art. 211. À Coordenação-Geral de Empreendedorismo e Inovação (CGEIN) compete:</p><p>I - desenvolver, implementar e apoiar programas e ações de estímulo à inovação, à sustentabilidade, à competitividade e à adoção de boas práticas por empreendimentos e profissionais criativos, bem como à exportação de bens e serviços criativos;</p><p>II - articular e apoiar a internacionalização de empreendimentos e profissionais criativos, facilitando a sua participação em eventos setoriais e intersetoriais nacionais e internacionais;</p><p>III - desenvolver, implementar e apoiar ações com vistas ao fortalecimento de plataformas de negócios de bens e serviços culturais brasileiros;</p><p>IV - desenvolver e coordenar ações de facilitação do acesso do setor criativo a equipamentos, técnicas, infraestrutura, capital humano e capital intelectual necessários ao desenvolvimento de atividades econômicas;</p><p>V - propor, desenvolver e apoiar programas de formação, capacitação e intercâmbio de experiências para empreendedores e profissionais das cadeias produtivas dos setores criativos; e</p><p>VI - realizar e apoiar a inovação e a promoção comercial de bens e serviços culturais no mercado nacional e internacional.</p><p>Art. 212. À Coordenação de Empreendedorismo Cultural e Sustentabilidade (COECS) compete:</p><p>I - propor e formular programas e ações de estímulo à inovação, à sustentabilidade, à competitividade e à adoção de boas práticas por empreendimentos e profissionais criativos, bem como à exportação de bens e serviços criativos;</p><p>II - propor e formular programas e ações de internacionalização de empreendimentos e profissionais criativos, facilitando a sua participação em eventos setoriais e intersetoriais;</p><p>III - propor e formular ações com vistas ao fortalecimento de plataformas de negócios de bens e serviços culturais brasileiros; e</p><p>IV - propor e formular estratégias para a promoção comercial de bens e serviços criativos no mercado nacional e internacional.</p><p>Art. 213. À Coordenação de Formação e Inovação do Setor Criativo (COOFI) compete:</p><p>I - propor e formular ações de facilitação do acesso do setor criativo a equipamentos, técnicas, infraestrutura, capital humano e capital intelectual;</p><p>II - propor e formular programas e ações de formação, capacitação e intercâmbio de experiências para empreendedores e profissionais das cadeias produtivas dos setores criativos; e</p><p>III - identificar e propor parcerias para o fomento da inovação das cadeias produtivas e de novos modelos de negócios.</p><p>Art. 214. À Coordenação-Geral de Estudos e Monitoramento (CGEMO) compete:</p><p>I - analisar e gerar informações sobre as ações, programas e projetos no âmbito da economia criativa;</p><p>II - estudar, propor, articular e acompanhar a criação e a adequação de marcos legais para aprimorar o ambiente de negócios dos setores que compõem a economia criativa;</p><p>III - coordenar o mapeamento e o monitoramento das cadeias produtivas da economia criativa; e</p><p>IV - identificar possibilidades de apoio e promoção comercial da economia criativa</p><p>Art. 215. À Coordenação de Estudos e Monitoramento da Economia Criativa (COMEC) compete:</p><p>I - coletar e preparar dados e informações que contribuam para o monitoramento de programas e ações do Departamento de Empreendedorismo Cultural; e</p><p>II - propor e acompanhar os marcos legais que aprimorem o ambiente de negócios dos setores que compõem a economia criativa.</p><p>Art. 216. Ao Departamento de Livro, Leitura, Literatura e Bibliotecas (DLLLB) compete:</p><p>I - coordenar a Política Nacional de Leitura e Escrita, instituída pela Lei nº 13.696, de 2018, e consolidar o Plano Nacional do Livro e Leitura - PNLL, de que trata o Decreto nº 7.559, de 2011, ambos em articulação com o Ministério da Educação;</p><p>II - elaborar e monitorar os programas, os projetos e as ações do Ministério que integram o PNLL;</p><p>III - implementar as atividades relacionadas com a promoção e com a difusão do livro e incentivar a criação literária nacional no País e no exterior;</p><p>IV - apoiar a formulação e a implementação de planos estaduais, distrital e municipais de livro e leitura;</p><p>V - subsidiar a formulação de políticas, de programas, de projetos e de ações que promovam o acesso, a difusão, a produção, a fruição do livro e da leitura e o fortalecimento de suas cadeias criativa, produtiva e mediadora;</p><p>VI - formular e implementar políticas, programas, projetos e ações de criação e de fortalecimento de bibliotecas públicas e comunitárias e de espaços de leitura;</p><p>VII - organizar e divulgar diretrizes internacionais e formular diretrizes específicas para as bibliotecas públicas e comunitárias no País;</p><p>VIII - realizar e promover a coleta de dados, o mapeamento, as pesquisas modelos e os sistemas públicos de financiamento e fomento às políticas de livro, de leitura, de literatura e de bibliotecas públicas e comunitárias;</p><p>IX - coordenar, orientar e apoiar o Programa Nacional de Incentivo à Leitura - PROLER, de que trata o Decreto nº 519, de 1992;</p><p>X - coordenar o Sistema Nacional de Bibliotecas Públicas, de que trata o Decreto nº 520, de 1992; e</p><p>XI - coordenar a Biblioteca Demonstrativa do Brasil Maria da Conceição Moreira Salles.</p><p>Art. 217. À Coordenação-Geral de Leitura, Literatura e Economia do Livro (CGLLEL) compete:</p><p>I - coordenar, elaborar e monitorar programas e ações que integrem o Plano Nacional do Livro e Leitura e demais políticas voltadas ao livro, leitura e literatura;</p><p>II - coordenar a implementação e o fomento das atividades relacionadas à promoção da literatura brasileira, de processos de criação, difusão, circulação e intercâmbio literário, no País e no exterior, que promovam a democratização do acesso ao livro e à leitura;</p><p>III - promover a participação institucional do Ministério em feiras de livro e eventos literários no País e no exterior, em parceria com demais órgãos e entidades e com a Assessoria Especial de Relações Internacionais;</p><p>IV - coordenar a formulação e supervisionar a implementação de ações, programas, projetos e políticas que promovam o acesso, a difusão e a produção no âmbito do livro e da leitura para o fortalecimento de suas cadeias criativa, produtiva e mediadora;</p><p>V - coordenar e prestar orientação e apoio ao Programa Nacional de Incentivo à Leitura;</p><p>VI - apoiar a formulação e a implementação de planos estaduais, distrital e municipais de livro e leitura.</p><p>VII - coordenar as atividades relacionadas com a promoção e a difusão do livro e incentivar a criação literária nacional, no País e no exterior; e</p><p>VIII - coordenar coletas de dados, mapeamentos, estudos e pesquisas de modelos e sistemas de financiamento e fomento às políticas de livro, leitura e literatura.</p><p>Art. 218. À Coordenação de Livro, Leitura e Literatura (COLLL) compete:</p><p>I - realizar e subsidiar o planejamento, a elaboração, a promoção e o monitoramento de programas e ações que integram o Plano Nacional do Livro e Leitura, o Programa Nacional de Incentivo à Leitura e demais políticas voltadas ao livro, à leitura, à literatura e à economia do livro;</p><p>II - fornecer subsídios técnicos para a implementação e o fomento das atividades relacionadas aos programas, projetos e ações de criação e fortalecimento das cadeias produtiva e criativa do livro e mediadora da leitura;</p><p>III - formular, implementar e difundir políticas, programas, projetos e ações de democratização do acesso ao livro, à leitura e à literatura; e</p><p>IV - executar atividades relativas à admissibilidade de propostas culturais, celebração, avaliação e monitoramento de parcerias.</p><p>Art. 219. À Coordenação-Geral do Sistema Nacional de Bibliotecas Públicas (CGSNBP) compete:</p><p>I - coordenar, elaborar e monitorar programas e ações que integrem o Plano Nacional do Livro e Leitura e demais políticas voltadas a bibliotecas;</p><p>II - implementar e fomentar atividades relacionadas aos programas, projetos e ações de criação e fortalecimento de bibliotecas e de espaços de leitura;</p><p>III - articular com órgãos e entidades a participação institucional do Ministério na organização de atividades de discussão de políticas e de promoção das bibliotecas no País e, em cooperação com a Assessoria Especial de Relações Internacionais, no exterior;</p><p>IV - formular, implementar e difundir políticas, programas, projetos e ações de democratização do acesso ao livro, à leitura e à literatura nas bibliotecas;</p><p>V - fornecer subsídios técnicos e realizar, em conjunto com o Departamento de Empreendedorismo Cultural, coletas de dados, mapeamentos, estudos e pesquisas de modelos e sistemas públicos de financiamento e fomento às políticas transversais de bibliotecas;</p><p>VI - coordenar o Sistema Nacional de Bibliotecas Públicas, de que trata o Decreto nº 520, de 1992;</p><p>VII - coordenar a Biblioteca Demonstrativa do Brasil Maria da Conceição Moreira Salles;</p><p>VIII - organizar e divulgar diretrizes internacionais e formular diretrizes específicas para as bibliotecas públicas no País; e</p><p>IX - realizar os encaminhamentos relativos aos programas de cooperação internacional que envolvam as políticas de bibliotecas.</p><p>Art. 220. À Coordenação do Sistema Nacional de Bibliotecas Públicas (COSNBP) compete:</p><p>I - realizar e subsidiar o planejamento, a elaboração, a promoção e o monitoramento de programas e ações que integram o Plano Nacional do Livro e Leitura, e demais políticas voltadas a bibliotecas;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>