<xml><article id="30091829" name="1 CONCEA - Extrato de parecer 2" idOficio="9350637" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="13/01/2023" artClass="00011:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações/Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="10" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20255235">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER Nº 2, DE 11 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER Nº 2, DE 11 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Coordenadora do Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal - Concea, no uso de suas atribuições e de acordo com o art. 5º , inc. II, da Lei nº 11.794, de 8 de outubro de 2008; arts. 34 e 35 do Decreto nº 6.899, de 15 de julho de 2009; e art. 7º da Resolução Normativa nº 50, de 13 de maio de 2021, torna público que o Concea apreciou e emitiu Parecer para o seguinte pedido de extensão do Credenciamento Institucional para Atividades com Animais em Ensino ou Pesquisa Científica - CIAEP:</p><p>Processo: 01250.030252/2018-11 (591)</p><p>CIAEP: 01.0531.2018</p><p>CNPJ detentor do CIAEP: 04.310.392/0001-46 MATRIZ</p><p>Razão Social: ANHANGUERA EDUCACIONAL PARTICIPAÇÕES S/A</p><p>Nome da Instituição: ********</p><p>Endereço da Instituição: Alameda Maria Tereza, nº 4266, Dois Córregos - CEP 13.278-181- Valinhos/SP</p><p>Modalidade de solicitação: Extensão do Credenciamento Institucional para Atividades com Animais em Ensino ou Pesquisa Científica - CIAEP.</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>CNPJ(s) incluído(s) no CIAEP:</p><p>a) CNPJ: 04.310.392/0083-92 FILIAL</p><p>Razão Social: ANHANGUERA EDUCACIONAL PARTICIPAÇÕES S.A.</p><p>Nome da Instituição: ANHANGUERA EDUCACIONAL PARTICIPAÇÕES S.A.</p><p>Endereço: Av. Raimundo Pereira de Magalhães nº 3305, Jardim Felicidade, CEP 05.145-906, Pirituba/SP</p><p>O Concea, após análise do pedido de extensão do Credenciamento Institucional para Atividades com Animais em Ensino ou Pesquisa Científica - CIAEP da instituição, concluiu pelo DEFERIMENTO, conforme o Parecer nº. 02/2022/ CONCEA.</p><p>A instituição apresentou todos os documentos conforme disposto na Resolução Normativa nº 50, de 13 de maio de 2021.</p><p>O Concea esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no País e das normas estabelecidas pelo Concea, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p class="assina">KÁTIA DE ANGELIS LOBO D'AVILA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>