<xml><article id="30298102" name="Ato526a543" idOficio="9373594" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="26/01/2023" artClass="00014:00014:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20288119">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 20 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 20 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 526 - Processo nº 53500.342233/2022-26.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV STUDIOS DE RIBEIRAO PRETO LTDA, CNPJ 54.022.488/0001-87, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Morro Agudo/SP.</p><p>Nº 527 - Processo nº 53500.003619/2023-04.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO METROPOLITANA DE VESPESIANO LTDA, CNPJ 23.372.147/0001-08, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Vespasiano/MG.</p><p>Nº 528 - Processo nº 53500.342219/2022-22.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TVSBT CANAL 5 DE PORTO ALEGRE S/A, CNPJ 54.313.556/0001-67, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Cruz Alta/RS.</p><p>Nº 529 - Processo nº 53500.343524/2022-31.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO BOAS NOVAS, CNPJ 84.541.689/0001-51, executante do Serviço de Retransmissão de Rádio na Amazônia Legal, na localidade de São Sebastião do Uatumã/AM.</p><p>Nº 530 - Processo nº 53500.343529/2022-64.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO BOAS NOVAS, CNPJ 84.541.689/0001-51, executante do Serviço de Retransmissão de Rádio na Amazônia Legal, na localidade de Maraã/AM.</p><p>Nº 531 - Processo nº 53500.343531/2022-33.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO BOAS NOVAS, CNPJ 84.541.689/0001-51, executante do Serviço de Retransmissão de Rádio na Amazônia Legal, na localidade de Nhamundá/AM.</p><p>Nº 532 - Processo nº 53500.343533/2022-22.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO BOAS NOVAS, CNPJ 84.541.689/0001-51, executante do Serviço de Retransmissão de Rádio na Amazônia Legal, na localidade de Anori/AM.</p><p>Nº 533 - Processo nº 53500.343535/2022-11.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO BOAS NOVAS, CNPJ 84.541.689/0001-51, executante do Serviço de Retransmissão de Rádio na Amazônia Legal, na localidade de Anamã/AM.</p><p>Nº 534 - Processo nº 53500.343542/2022-13.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO BOAS NOVAS, CNPJ 84.541.689/0001-51, executante do Serviço de Retransmissão de Rádio na Amazônia Legal, na localidade de Barreirinha/AM.</p><p>Nº 535 - Processo nº 53500.343543/2022-68.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO BOAS NOVAS, CNPJ 84.541.689/0001-51, executante do Serviço de Retransmissão de Rádio na Amazônia Legal, na localidade de Boa Vista do Ramos/AM.</p><p>Nº 536 - Processo nº 53500.345094/2022-92.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TV SUCESSO LTDA, CNPJ 02.393.101/0001-03, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Catende/PE.</p><p>Nº 537 - Processo nº 53500.345095/2022-37.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TV SUCESSO LTDA, CNPJ 02.393.101/0001-03, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Rio Formoso/PE.</p><p>Nº 538 - Processo nº 53500.002407/2023-00.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO BARE LTDA, CNPJ 04.561.767/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Rádio na Amazônia Legal, na localidade de Autazes/AM.</p><p>Nº 539 - Processo nº 53500.003637/2023-88.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO SUL BAHIA DE TEIXEIRA DE FREITAS LTDA, CNPJ 13.985.114/0001-80, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Nova Viçosa/BA.</p><p>Nº 540 - Processo nº 53500.003640/2023-00.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO SUL BAHIA DE TEIXEIRA DE FREITAS LTDA, CNPJ 13.985.114/0001-80, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Mucuri/BA.</p><p>Nº 541 - Processo nº 53500.003644/2023-80.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO SUL BAHIA DE TEIXEIRA DE FREITAS LTDA, CNPJ 13.985.114/0001-80, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Mucuri/BA.</p><p>Nº 542 - Processo nº 53500.003648/2023-68.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO CIDADE MODELO LTDA, CNPJ 03.862.216/0001-54, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Alegrete/RS.</p><p>Nº 543 - Processo nº 53500.003652/2023-26.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO CIDADE MODELO LTDA, CNPJ 03.862.216/0001-54, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Patos de Minas/MG.</p><p class="assina">Tiberio Emidio de Godoy</p><p class="cargo">GerenteSubstituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>