<xml><article id="29975999" name="modelo res__BIFHG9" idOficio="9336340" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/01/2023" artClass="00048:00552:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE SERVIÇO SOCIAL 15ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20235606">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRESS 15ª REGIÃO AM Nº 1, de 3 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a criação de 2 (dois) empregos em comissão de assessor técnico administrativo para atender as necessidades do Conselho Regional de Serviço Social 15ª. Região - Amazonas (CRESS/AM).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO CRESS 15ª REGIÃO AM Nº 1, de 3 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a criação de 2 (dois) empregos em comissão de assessor técnico administrativo para atender as necessidades do Conselho Regional de Serviço Social 15ª. Região - Amazonas (CRESS/AM).</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE SERVIÇO SOCIAL 15ª REGIÃO - AMAZONAS, neste ato representado por sua Presidente, nos termos do art. 30, inciso VIII, do Regimento Interno do CRESS/AM, em cumprimento à decisão tomada em 28 de dezembro de 2022, do Conselho Pleno deste Conselho Regional, [...], resolve:</p><p>Art. 1º - Criar em seu quadro de pessoal dois empregos de provimento em comissão de Assessor/a Técnico Administrativo, de livre nomeação e exoneração.</p><p>Art. 2º - Os empregos de que trata a presente resolução são tidos como que de confiança, possuem caráter transitório e se destinam ao assessoramento da Diretoria e Comissões do CRESS/AM.</p><p>Art. 3º - Os empregos de provimento em comissão do CRESS/AM, bem como sua forma de exercício, atribuições, competências, quantidade, remuneração, forma de nomeação e exoneração, são regidos pela Resolução n.º 01/2022-CRESS/AM (Plano de Empregos, Carreiras e Salários) e pela Resolução n.º 640/2012-CFESS.</p><p>Parágrafo único - Fica alterado o Anexo II, da Resolução n.º 01/2022, no campo referente ao Grupo Ocupacional - Atividade de Nível Médio - Código 2022, Emprego - Assessor/a Técnico, Número de Vagas de 1 (um) para 3 (três).</p><p>Art. 4º - A relação de trabalho dos ocupantes dos empregos comissionados será regida pela Consolidação das Leis do Trabalho (CLT).</p><p>Parágrafo único - Os/As ocupantes de empregos públicos em comissão ora criados, no ato de sua exoneração, não farão jus ao recebimento de verbas indenizatórias de aviso prévio e multa sobre FGTS.</p><p>Art. 5º - A carga horária dos ocupantes dos empregos ora criados será de 30 (trinta) horas semanais.</p><p>Art. 6º - O vencimento básico estabelecido para o/s a/s ocupante/s dos empregos comissionados será reajustado nos mesmos índices dos demais colaboradores do Regional.</p><p>Art. 7º - Esta resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">LAURISANA MARIA BRANCO CAMARGO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>