<xml><article id="30192101" name="ADE7RF2" idOficio="9362470" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="20/01/2023" artClass="00015:00045:00432:00099:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20271737">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF07 Nº 2, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alfandega a instalação portuária administrada pela Companhia Portuária de Vila Velha (CPVV), nos termos e condições normativos vigentes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF07 Nº 2, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Alfandega a instalação portuária administrada pela Companhia Portuária de Vila Velha (CPVV), nos termos e condições normativos vigentes.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA SECRETARIA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 7ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso I do art. 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, vigente a partir de 2 de março de 2022, nos arts. 14 e 15 da Portaria Coana nº 76, de 13 de maio de 2022, nos termos da sentença proferida na ação 1042527-66.2020.4.01.3400, 3ª VFDF - TRF1, e à vista do que consta do Processo Administrativo nº 13113.095693/2022-07, declara:</p><p>Art. 1º Fica alfandegada, até 1º de dezembro de 2039, a instalação portuária, localizada na Estrada de Capuaba, s/n, Aribiri, Vila Velha/ES, posição georreferenciada latitude -20.327012 e longitude -40.325518, com área total de 61.518,92m², administrada pela Companhia Portuária de Vila Velha (CPVV), inscrita no CNPJ sob o nº 39.826.482/0001-79, observados os termos e condições da legislação aplicável.</p><p>Art. 2º A instalação portuária alfandegada poderá movimentar e armazenar carga geral, granel líquido e sólido, nas operações aduaneiras previstas nos incisos I a VI do § 1º do art. 32 Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022.</p><p>Art. 3º Fica atribuído o código 7.95.14.11 à instalação portuária administrada pela Companhia Portuária de Vila Velha (CPVV), que ficará sob a jurisdição da Alfândega da Receita Federal do Brasil do Porto de Vitória/ES, que exercerá a fiscalização aduaneira de forma ininterrupta, podendo estabelecer as rotinas operacionais necessárias ao controle aduaneiro.</p><p>Art. 4º A instalação portuária fica dispensada de disponibilização de escâner, nos termos do §10 do art. 14 e art. 32, da Portaria RFB no 143, de 11 de fevereiro de 2022.</p><p>Art. 5º Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado.</p><p>Art. 6º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">FLÁVIO JOSÉ PASSOS COELHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>