<xml><article id="30263136" name="Acordao 22" idOficio="9368670" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="25/01/2023" artClass="00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00022" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20280533">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 22/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 22/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.004550/2021-24</p><p>2. Interessado: Companhia Docas do Pará - CDP.</p><p>3. Relator: Lima Filho.</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG.</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam de contrato de cessão de uso não onerosa de área localizada no Terminal de Miramar, Porto Organizado de Belém</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 536, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. reconhecer a aplicabilidade dos termos da Portaria-MINFRA nº 51, de 23 de março de 2021, ao contrato de cessão de uso não onerosa celebrado entre a Companhia Docas do Pará - CDP e a Superintendência Regional da Polícia Federal, cujo objeto é a cessão da área medindo 353,63m², situada no Porto Petroquímico de Miramar;</p><p>5.2. reconhecer, diante da essencialidade e da finalidade da atividade desenvolvida pelo Cessionário, a possibilidade de ocupação de área operacional sob a égide de contrato de cessão de uso não onerosa;</p><p>5.3. determinar à Superintendência de Outorgas que proceda o registro do contrato; e</p><p>5.4. cientificar a CDP acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 16 a 18/01/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho (Relator), Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>