<xml><article id="30190150" name="PT1549INSS" idOficio="9362121" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/01/2023" artClass="00028:00051:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Trabalho e Previdência/Instituto Nacional do Seguro Social/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20271218">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PRES/INSS Nº 1.549, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece o uso da Plataforma Integrada de Ouvidoria e Acesso à Informação para recepção e tratamento das manifestações de Ouvidoria e suas normas de controle de acesso.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PRES/INSS Nº 1.549, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece o uso da Plataforma Integrada de Ouvidoria e Acesso à Informação para recepção e tratamento das manifestações de Ouvidoria e suas normas de controle de acesso.</p><p>A PRESIDENTE SUBSTITUTA DO INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL - INSS, no uso da competência que lhe confere o Decreto nº 10.995, de 14 de março de 2022, e tendo em vista o que consta no Processo Administrativo nº 35014.180213/2022-55, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer, no âmbito do INSS, o uso da Plataforma Integrada de Ouvidoria e Acesso à Informação - Plataforma Fala.BR para recepção e tratamento das manifestações de Ouvidoria e suas normas de controle de acesso, em conformidade com a Portaria nº 581, de 9 de março de 2021 da Corregedoria Geral da União - CGU.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 2º O disposto nesta Portaria aplica-se a todos os agentes públicos e privados com vínculo direto ou indireto, permanente ou temporário com o INSS.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO USO DA PLATAFORMA FALA.BR E NORMA DE ACESSO</p><p>Seção I</p><p>Dos conceitos e definições</p><p>Art. 3º Para os efeitos de uso da Plataforma Fala.BR e das normas de controle de acesso, o usuário do tipo Servidor que contempla os seguintes perfis:</p><p>I - gestor: com esse perfil, o servidor pode consultar e preencher o formulário do Sistema de Transparência Ativa, atualizar os dados do Serviço de Informação ao Cidadão - SIC, consultar os pedidos, encaminhá-los, prorrogá-los, exportá-los para diferentes formatos e respondê-los, além de cadastrar usuários no sistema com os seguintes perfis: Gestor, Respondente, Observador ou Atendente;</p><p>II - observador: visualiza os pedidos e recursos destinados ao SIC, mas não realiza nenhuma ação no sistema;</p><p>III - respondente: pode cadastrar solicitantes e gerenciar pedidos no sistema (consultá-los, encaminhá-los, prorrogá-los, exportá-los para diferentes formatos e respondê-los). Deverá ser cadastrado no sistema por um Gestor;</p><p>IV - colaborador: somente permite ao usuário acesso às manifestações atribuídas à ele ou a sua unidade, podendo ou não responder a manifestação, assim definido pelo gestor de acesso; e</p><p>V - atendente: pode cadastrar e visualizar manifestações no sistema.</p><p>§ 1º Para todos os perfis é possível limitar o acesso dos usuários aos formulários: padrão, simplifique e denúncia.</p><p>§ 2º Somente é permitido o cadastramento do formulário denúncia aos usuários que irão atuar com este tipo de manifestação.</p><p>§ 3º Nos termos do inciso I do caput, cada unidade deve manter pelo menos um usuário cadastrado com perfil de gestor, sendo possível cadastrar mais de um servidor com tal perfil.</p><p>Seção II</p><p>Do acesso a Plataforma Fala.BR</p><p>Art. 4º A Plataforma Fala.BR é de uso obrigatório nos termos do Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018, sem prejuízo de sua integração com sistemas informatizados de ouvidoria.</p><p>Parágrafo único. Caberá aos gestores o cadastramento dos usuários de sua abrangência e a correta definição do perfil de acesso e limitação à serem utilizados.</p><p>Art. 5º Ao conceder o acesso e uso da Plataforma Fala.BR deverão ser observadas as atribuições a serem realizadas, o perfil de acesso, as limitações de formulário e a vinculação das unidades para cada usuário cadastrado.</p><p>Parágrafo único. Caberá ao gestor manter atualizado o cadastramento de usuários de sua área de abrangência, com vistas à manutenção ou não do acesso e uso da Plataforma Fala.BR, bem como dar a ciência desta Portaria aos usuários sob sua responsabilidade.</p><p>Art. 6º O acesso ou o uso indevido da Plataforma Fala.BR, será encaminhado para a área responsável pela gestão e sujeitarão o usuário às penalidades previstas na legislação administrativa correcional, sem prejuízo de demais medidas legais que se façam necessárias.</p><p>Parágrafo único. O acesso ao formulário denúncia fica restrito àqueles usuários cuja demanda lhe seja atribuída.</p><p>Seção III</p><p>Do uso da Plataforma Fala.BR</p><p>Art. 7º Compete à Ouvidoria do INSS quanto ao uso da Plataforma Fala.BR:</p><p>I - realizar a adequada gestão dos indexadores de assuntos e subassuntos das manifestações;</p><p>II - seguir as solicitações e orientações do órgão central de Ouvidoria do Poder Público Federal quanto aos procedimentos referentes à utilização da Plataforma Fala.BR, em observância, ainda, às normas legais e regulamentares aplicáveis ao tratamento e manifestações;</p><p>III - adotar as medidas necessárias a resguardar o acesso às informações registradas na Plataforma Fala.BR por pessoas com a necessidade de conhecer;</p><p>IV - prover meios para a integração à base de dados da Plataforma Fala.BR de seus serviços externos para recebimento de manifestações de ouvidoria que porventura estejam operantes; e</p><p>V - informar anualmente ao órgão central de Ouvidoria do Poder Público Federal as medidas de mitigação de riscos adotada para a salvaguarda dos direitos dos manifestantes usuários de tais serviços.</p><p>Parágrafo único. A manifestação apresentada em meio distinto ao eletrônico, como carta, telefone (Central 135), atendimento presencial nas Agências da Previdência Social - APS, deverá ser inserida pelos responsáveis por seu recebimento na Plataforma Fala.BR.</p><p>Art. 8º Serão registradas na Plataforma Fala.BR, como comunicações de irregularidade, as manifestações que não contiverem identificação do manifestante, sendo dado o tratamento de denúncia, quando se tratar de suposta prática de ato ilícito.</p><p>Parágrafo único. A identidade dos manifestantes é informação protegida nos termos do art. 31 da Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO TRATAMENTO DAS MANIFESTAÇÕES</p><p>Seção I</p><p>Das manifestações</p><p>Art. 9º As manifestações deverão ser apresentadas preferencialmente em meio eletrônico por meio da Plataforma Fala.BR ou por sistema integrado, observando-se que aquelas:</p><p>I - recebidas em outros meios serão digitalizadas e inseridas imediatamente na Plataforma a que se refere o caput; e</p><p>II - colhidas verbalmente serão reduzidas a termo e inseridas na Paltaforma a que se refere o caput.</p><p>§ 1º Na transcrição a que se refere o inciso II, as unidades do INSS que forem instadas a receber manifestações, observarão as seguintes diretrizes:</p><p>I - registro completo, fidedigno e integral da manifestação; e</p><p>II - desmembramento adequado da demanda, efetuando registros distintos para manifestações com tipologias ou assuntos distintos.</p><p>§ 2º As unidades do INSS que receberem manifestações, presencialmente ou por escrito, deverão promover seu pronto cadastramento na Plataforma Fala.BR.</p><p>§ 3º A autorização prévia do usuário é necessária para a criação de cadastro ou para a vinculação de manifestação a cadastro já existente.</p><p>§ 4º Na ausência da autorização a que se refere o § 3º, a manifestação deverá ser registrada na Plataforma Fala.BR, utilizando-se a funcionalidade específica de registro de manifestação sem autorização para atribuição de cadastro ao cidadão, conforme orientações operacionais constantes do manual da Plataforma Fala.BR.</p><p>§ 5º No ato do registro na Plataforma Fala.BR da manifestação recebida, cabe às unidades do INSS informar ao manifestante o número do protocolo e informações para acesso e acompanhamento dos procedimentos relacionados ao tratamento de sua manifestação.</p><p>Art. 10. As manifestações que envolverem matéria alheia ao INSS e que correspondam a outros órgãos e entidades serão encaminhadas por meio da Plataforma Fala.BR, às respectivas unidades de ouvidoria que possuem cadastro ativo na Plataforma.</p><p>§ 1º No momento do encaminhamento aos órgãos ou entidades externas, o cidadão deverá ser comunicado sobre o tratamento havido.</p><p>§ 2º Quando a manifestação envolver órgão ou entidade que não integre o sistema de ouvidorias da Plataforma Fala.BR, a manifestação deverá ser respondida conclusivamente, com a orientação ao manifestante quanto ao canal, link ou forma de acesso à ouvidoria daquele órgão.</p><p>Seção II</p><p>Das manifestações do tipo denúncia</p><p>Art. 11. Os procedimentos relacionados ao tratamento das manifestações do tipo denúncia deverão seguir os procedimentos descritos em normativo específico expedido pela Diretoria de Governança, Planejamento e Inovação - DIGOV.</p><p>Art. 12. Seguindo o disposto no Decreto nº 10.153, de 3 de dezembro de 2019, o encaminhamento da denúncia para outros órgãos deverá ser precedida de termo de consentimento do denunciante para o compartilhamento de seus elementos de identificação, o qual terá o prazo de 20 (vinte) dias para se manifestar.</p><p>§ 1º A ausência de manifestação do denunciante será considerada negativa de consentimento, para todos os efeitos, não impedindo, no entanto, o encaminhamento de denúncia pseudonimizada.</p><p>§ 2º No encaminhamento de denúncias para Ouvidorias Federais, o campo "oculta dados ao encaminhar" na Plataforma Fala.BR deverá ser obrigatoriamente marcado como "sim".</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 13. O sistema de tratamento de manifestações de ouvidoria SOUWeb não poderá ser mais utilizado para recebimento ou tratamento de manifestações, ficando disponível somente para consultas.</p><p>Art. 14. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LARISSA ANDRADE MORA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>