<xml><article id="30263706" name="Res_Desp_190 a 196_2023_SFG(7)" idOficio="9370550" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="25/01/2023" artClass="00034:00029:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20283363">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 24 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 24 de janeiro de 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 25 de janeiro de 2023.</p><p>Nº 190 Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Portal Indústria e Comércio de Vidros Ltda. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Portal Vidros. Unidades Geradoras: UG1, de 360,00 kW. Localização: Município de Manaus, no estado de Amazonas.</p><p>Nº 191 Processo nº: 48500.002674/2020-96. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó VI S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó VI. Unidades Geradoras: UG3, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 192 Processo nº: 48500.003998/2020-41. Interessados: Enel Green Power Ventos de São Roque 01 S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Ventos de São Roque 01. Unidades Geradoras: UG2, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>Nº 193 Processo nº: 48500.003433/2020-64. Interessados: Tucano F8 Geração de Energias SPE S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Tucano VIII. Unidades Geradoras: UG1 a UG3, UG5 e UG8, de 6.200,00 kW cada. Localização: Município de Tucano, no estado da Bahia.</p><p>Nº 194 Processo nº: 48500.003994/2020-63. Interessados: Enel Green Power Ventos de São Roque 18 S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Ventos de São Roque 18. Unidades Geradoras: UG4 a UG9, de 5.500,00 kW cada. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>Nº 195 Processo nº: 48500.000191/2015-90. Interessados: Eólica Ouro Branco 2 S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Ouro Branco 2. Unidades Geradoras: UG6 e UG7, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Poção, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 196 Processo nº: 48500.002351/2020-01. Interessados: Ventos de Santa Justina Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Ventos de São Januário 18. Unidades Geradoras: UG1, de 4.500,00 kW. Localização: Município de Morro do Chapéu, no estado da Bahia.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GENTIL NOGUEIRA DE SÁ JÚNIOR</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>