<xml><article id="30318225" name="Port Nr 02 -FO de 24 Jan 2023 - " idOficio="9374075" pubName="DO1" artType="Ato Regimental" pubDate="27/01/2023" artClass="00016:00011:00038:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00010:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando do Exército/Fundação Osório" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="20" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20288822">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS ATIVIDADES DE ENSINO</p><p>SEÇÃO I</p><p>DA LEGISLAÇÃO DE ENSINO</p><p>Art. 88. O ensino da Fundação Osorio é ministrado em consonância com os objetivos gerais definidos na legislação federal de ensino e nos atos regulados pelo Comando do Exército, no exercício da atribuição de supervisão, para fins de orientação técnico-pedagógica, naquilo que lhe é cabível, e com o disposto neste Regimento.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO DO ENSINO</p><p>Art. 89. Paralelamente à estrutura básica, existe na Fundação Osorio uma estrutura de ensino denominada Direção de Ensino, que compreende:</p><p>I - Presidente da Fundação e Diretor de Ensino;</p><p>II - Coordenação Técnica e Subdireção de Ensino;</p><p>III - Divisão de Ensino; e</p><p>IV - Divisão Assistencial.</p><p>Art. 90. Os membros da Direção de Ensino, além das atribuições que já lhes foram conferidas neste Regimento, possuem encargos educacionais específicos.</p><p>§ 1° Ao Presidente e Diretor de Ensino incumbe:</p><p>I - supervisionar e orientar o planejamento, a coordenação, a execução e o controle das atividades de ensino;</p><p>II - fazer cumprir o previsto no Projeto Pedagógico Institucional;</p><p>III - fazer cumprir, dentro de suas atribuições, as orientações técnico-pedagógicas e técnico-normativas das atividades, essenciais e de controle interno, sujeitas à supervisão do Comando do Exército, bem como aquelas definidas pelo Conselho Deliberativo da Fundação Osorio;</p><p>IV - presidir as reuniões do Conselho de Ensino;</p><p>V - autorizar matrícula dos candidatos que satisfaçam às exigências deste Regimento;</p><p>VI - excluir e desligar os alunos da Fundação Osorio de acordo com as prescrições contidas neste Regimento;</p><p>VII - fazer cumprir as normas do Sistema Federal de Ensino, particularmente aquelas explicitadas no Estatuto da Fundação Osorio; e</p><p>VIII - promover o aperfeiçoamento técnico e cultural dos professores.</p><p>§ 2° Ao Coordenador Técnico e Subdiretor de Ensino incumbe:</p><p>I - secundar o Diretor de Ensino no exercício de suas atribuições;</p><p>II - exercer as atribuições do Diretor de Ensino que lhe forem delegadas;</p><p>III - supervisionar a elaboração do Plano Geral de Ensino e submetê-lo ao Diretor de Ensino;</p><p>IV - presidir a Comissão Permanente de Ensino;</p><p>V - promover solenidades cívicas nas datas magnas e datas festivas da nossa história; e</p><p>VI - estabelecer normas que regulem a troca de informações entre os diversos órgãos da estrutura organizacional da Fundação, de interesse para o ensino.</p><p>§ 3° Ao Chefe da Divisão de Ensino incumbe desempenhar as atividades previstas no art. 70 deste Regimento.</p><p>§ 4° Ao Chefe da Divisão Assistencial incumbe assistir o Diretor de Ensino em assuntos de sua competência, e desempenhar as atividades previstas no art. 64 deste Regimento.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DO CONSELHO DE ENSINO</p><p>Art. 91. O Diretor de Ensino dispõe, como órgão de assessoramento em assuntos pedagógicos, de um Conselho de Ensino, por ele presidido, assim constituído:</p><p>I - Presidente da Fundação e Diretor de Ensino;</p><p>II - Coordenador Técnico e Subdiretor de Ensino;</p><p>III - Chefe da Divisão de Ensino;</p><p>IV - Chefe da Divisão Assistencial;</p><p>V - Chefe do Serviço de Supervisão Pedagógica;</p><p>VI - Chefe do Serviço de Corpo de Alunos;</p><p>VII - Chefe da Seção Técnica de Ensino;</p><p>VIII - Chefe da Seção de Orientação Educacional;</p><p>IX - Chefe da Seção de Assistência Psicológica;</p><p>X - Chefes das Seções de Coordenação de Segmento;</p><p>XI - Chefes dos Setores de Coordenação de Componente Curricular/Disciplina; e</p><p>XII - outros, a critério do Presidente da Fundação.</p><p>Art. 92. O Conselho de Ensino dispõe de um Secretário, e seus membros organizam-se em Comissão Permanente e Comissões Especiais.</p><p>Art. 93. O Secretário e a Comissão Permanente de Ensino são nomeados anualmente pelo Diretor de Ensino.</p><p>Art. 94. As Comissões Especiais de Ensino são nomeadas, quando se fizer necessário, para atenderem à análise de assuntos específicos que requeiram pessoal especializado, tendo constituição variável, em função da natureza e da amplitude dos estudos a realizar.</p><p>Art. 95. A Comissão Permanente de Ensino é constituída dos seguintes elementos:</p><p>I - Coordenador Técnico e Subdiretor de Ensino;</p><p>II - Chefe da Divisão de Ensino;</p><p>III - Secretário do Conselho; e</p><p>IV - membros do Corpo Docente.</p><p>Art. 96. A presidência da Comissão Permanente de Ensino caberá ao Coordenador Técnico e Subdiretor de Ensino e, em seu impedimento, ao Chefe da Divisão de Ensino.</p><p>Art. 97. Em seu funcionamento, o Conselho de Ensino reúne-se em sessões:</p><p>I - ordinárias, realizadas em datas determinadas pelo Presidente do Conselho; e</p><p>II - extraordinárias, realizadas, a critério do Presidente do Conselho, sempre que existam assuntos urgentes a tratar.</p><p>Parágrafo único. O comparecimento dos membros do Conselho às sessões é obrigatório e constitui ato de serviço.</p><p>Art. 98. Ao Conselho de Ensino compete:</p><p>I - apreciar e opinar sobre os pareceres da Comissão Permanente e Comissões Especiais de Ensino;</p><p>II - apreciar e opinar sobre os problemas pedagógicos constantes da pauta, nas sessões do Conselho de Ensino;</p><p>III - aprovar as atas das sessões; e</p><p>IV - apreciar e opinar sobre a criação de novos cursos na Fundação Osorio.</p><p>Art. 99. Ao Presidente do Conselho de Ensino compete:</p><p>I - convocar o Conselho para as sessões ordinárias e extraordinárias;</p><p>II - presidir as reuniões do Conselho;</p><p>III - nomear o Secretário do Conselho e os membros da Comissão Permanente de Ensino;</p><p>IV - nomear as Comissões Especiais de Ensino;</p><p>V - fixar prazos para os trabalhos das comissões; e</p><p>VI - aprovar a pauta de cada sessão do Conselho.</p><p>Art. 100. Ao Secretário do Conselho de Ensino compete:</p><p>I - lavrar a ata de cada sessão;</p><p>II - registrar a presença dos membros do Conselho;</p><p>III - recolher subsídios para a elaboração do Anuário do Conselho de Ensino e providenciar a publicação e distribuição do mesmo; e</p><p>IV - exercer outros encargos que lhe forem atribuídos pelo Presidente do Conselho.</p><p>Art. 101. À Comissão Permanente de Ensino compete:</p><p>I - dar parecer sobre assuntos de natureza pedagógica;</p><p>II - dar parecer sobre livros-textos propostos pelos setores de Ensino antes da adoção dos mesmos; e</p><p>III - propor ao Presidente do Conselho de Ensino a criação de comissões especiais por disciplina para estudo e proposta dos livros didáticos.</p><p>Art. 102. Ao Presidente da Comissão Permanente de Ensino compete:</p><p>I - propor ao Presidente do Conselho de Ensino estudos na esfera pedagógica;</p><p>II - indicar os membros para comporem a Comissão Especial de Ensino quando necessário; e</p><p>III - encaminhar ao Presidente do Conselho de Ensino proposta dos livros-textos, após estudos das subcomissões dos livros didáticos.</p><p>Art. 103. Aos demais integrantes do Conselho de Ensino compete:</p><p>I - apresentar sugestões de natureza pedagógica;</p><p>II - integrar comissões quando designados; e</p><p>III - executar estudos ou integrar comissões, ou isoladamente, sempre que julgarem necessário o Presidente do Conselho de Ensino e o Presidente da Comissão Permanente de Ensino.</p><p>Art. 104. O Diretor de Ensino dispõe, ainda, como órgão de assessoramento, de um Conselho de Classe composto por docentes, equipe pedagógica e Chefia da Divisão de Ensino que se reúnem, periodicamente, para discutir e avaliar o desempenho dos alunos no processo de ensino e aprendizagem.</p><p>Art. 105. O Conselho de Classe será constituído por:</p><p>I - Coordenador Técnico (quando for o caso);</p><p>II - Chefe da Divisão de Ensino;</p><p>III - Chefe da Seção Técnica de Ensino;</p><p>IV - Supervisor Pedagógico do Segmento;</p><p>V - Coordenador de Segmento;</p><p>VI - Chefe do Serviço do Corpo de Alunos;</p><p>VII - Chefe da Divisão Assistencial;</p><p>VIII - Coordenador de Componente Curricular/Disciplina;</p><p>IX - Professores; e</p><p>X - Outros membros, a critério do Coordenador Técnico e do Chefe da Divisão de Ensino.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DOS CURSOS E SEUS OBJETIVOS</p><p>Art. 106. Compete, especificamente, à Fundação Osorio atender ao Ensino Assistencial para os dependentes legais de militares do Exército e das demais Forças Singulares e, havendo vagas, aos dependentes de militares das Forças Auxiliares e de Civis.</p><p>Art. 107. Compete ainda à Fundação Osorio:</p><p>I - promover nos alunos a integração harmônica de sua formação moral, espiritual, física e intelectual;</p><p>II - desenvolver o sentimento de amor à Pátria e o culto às suas tradições;</p><p>III - oferecer o preparo intelectual e cultural necessário à continuidade dos estudos em nível superior;</p><p>IV - desenvolver sadia mentalidade de disciplina consciente; e</p><p>V - desenvolver a capacidade de pensar do educando.</p><p>Art. 108. No cumprimento de suas finalidades educacionais, a Fundação Osorio ministra o Ensino Fundamental e o Ensino Médio e Profissionalizante:</p><p>I - o Ensino Fundamental I, anos iniciais, abrange os 1º, 2º. 3º, 4º e 5º anos com duração de 5 (cinco) anos letivos;</p><p>II - o Ensino Fundamental II, anos finais, abrange os 6º, 7º, 8º e 9º anos com duração de 4(quatro) anos letivos; e</p><p>III - o Ensino Médio e Profissionalizante abrange os 1º, 2º e 3º anos, com duração de 3 (três) anos letivos.</p><p>Art. 109. Para coordenar a execução técnico-pedagógica do ensino, as disciplinas curriculares são reunidas em Setores de Coordenação de Área do Conhecimento e Setores de Coordenação de Componentes Curriculares/Disciplinas.</p><p>SEÇÃO V</p><p>DA INCLUSÃO E EXCLUSÃO</p><p>Art. 110. A seleção dos candidatos para ingresso é feita anualmente, de acordo com as Instruções Reguladoras para Solicitação de Vagas na Fundação Osorio.</p><p>Art. 111. É considerado habilitado à matrícula o candidato que for selecionado, diante da disponibilidade de vagas, em ato primeiro aos amparados por regra estatutária, em segundo aos órgãos que mantêm acordo de parceria e às prioridades declaradas em regramento regimental.</p><p>§ 1º No âmbito desta norma regimental, o termo "candidato" se refere a ambos os sexos, exceção à explicita distinção.</p><p>§ 2º A habilitação exige o histórico escolar, com aprovação em ano anterior, além de outros documentos estabelecidos nas Instruções Reguladoras para Solicitação de Vagas na Fundação Osorio, as quais serão editadas anualmente.</p><p>§ 3º Os candidatos às vagas, que não sejam aqueles do 1º Ano do Ensino Fundamental, poderão, a senso crítico do Conselho de Ensino, órgão de assessoramento em assuntos pedagógicos, ser submetidos a uma Verificação de Avaliação Diagnóstica de Aprendizagem, como ajustamento de nível escolar.</p><p>Art. 112. As concessões de que trata o artigo anterior estão sujeitas às seguintes condições:</p><p>I - apresentação, conforme o caso, de documentos hábeis comprovando o amparo alegado para matrícula e, consequente, habilitação escolar do candidato ao ano pretendido;</p><p>II - enquadramento nos seguintes limites de idade, para cada ano:</p><p>- 1º ano / Ensino Fundamental: de 6 (seis) anos completos ou a completar até o dia 31 de março do ano em que ocorrer a matrícula, até 7 (sete) anos de idade;</p><p>- 2º ano / Ensino Fundamental - de 7 (sete) anos completos ou a completar até o dia 31 de março do ano em que ocorrer a matrícula, até 8 (oito) anos de idade;</p><p>- 3º ano / Ensino Fundamental - de 8 (oito) anos completos ou a completar até o dia 31 de março do ano em que ocorrer a matrícula, até 9 (nove) anos de idade;</p><p>- 4º ano / Ensino Fundamental - de 9 (nove) anos completos ou a completar até o dia 31 de março do ano em que ocorrer a matrícula, até 10 (dez) anos de idade;</p><p>- 5º ano / Ensino Fundamental - de 10 (dez) anos completos ou a completar até o dia 31 de março do ano em que ocorrer a matrícula, até 11 (onze) anos de idade;</p><p>- 6º ano / Ensino Fundamental - de 11 (onze) anos completos ou a completar até o dia 31 de março do ano em que ocorrer a matrícula, até 12 (doze) anos de idade;</p><p>- 7º ano / Ensino Fundamental - de 12 (doze) anos completos ou a completar até o dia 31 de março do ano em que ocorrer a matrícula, até 13 (treze) anos de idade;</p><p>- 8º ano / Ensino Fundamental - de 13 (treze) anos completos ou a completar até o dia 31 de março do ano em que ocorrer a matrícula, até 14 (quatorze) anos de idade;</p><p>- 9º ano / Ensino Fundamental - de 14 (quatorze) anos completos ou a completar até o dia 31 de março do ano em que ocorrer a matrícula, até 15 (quinze) anos de idade;</p><p>- 1º ano / Ensino Médio - de 15 (quinze) anos completos ou a completar até o dia 31 de março do ano em que ocorrer a matrícula, até 16 (dezesseis) anos de idade; e</p><p>Art. 113. Selecionado o candidato, a sua matrícula será efetivada obedecidas as seguintes condições:</p><p>I - o responsável pelo candidato apresentará ao Serviço da Secretaria Escolar a documentação necessária para a concretização da matrícula; e</p><p>II - satisfeitas as condições previstas neste Capítulo, o Presidente da Fundação Osorio efetiva as matrículas, que são publicadas em Boletim Oficial.</p><p>Art. 114. São motivos para concessão de trancamento de matrícula:</p><p>I - necessidade de tratamento de saúde do aluno, devidamente comprovado;</p><p>II - necessidade particular do aluno, considerada justa pelo Diretor de Ensino; e</p><p>III - necessidade de tratamento de saúde de pessoa da família desde que comprovado ser indispensável a assistência permanente por parte do aluno.</p><p>Art. 115. O trancamento da matrícula, a pedido, é solicitado, através de requerimento, ao Presidente da Fundação Osorio, assinado pelo responsável do aluno e protocolado no Serviço de Secretaria Escolar.</p><p>Art. 116. A concessão do trancamento de matrícula só será concedida uma vez em cada segmento e uma vez no Ensino Médio.</p><p>Art. 117. Entende-se por segmento:</p><p>- 1º Segmento - do 1º ao 5º ano do Ensino Fundamental I; e</p><p>- 2º Segmento - do 6º ao 9º ano do Ensino Fundamental II.</p><p>Art. 118. São condições para a concessão da segunda matrícula:</p><p>I - é concedida segunda matrícula, ao ex-aluno que tem seu pedido de trancamento de matrícula deferido pelo Presidente da Fundação Osorio, desde que satisfeitas as demais condições previstas neste Regimento;</p><p>II - a 2ª matrícula somente é permitida no mesmo ano de ensino que o aluno estava cursando por ocasião da exclusão; e</p><p>III - o aluno que obtém a 2ª matrícula é considerado repetente.</p><p>Art. 119. A exclusão e o desligamento do aluno da Fundação Osorio são feitos através de ato do Presidente e Diretor de Ensino.</p><p>Art. 120. É excluído e desligado da Fundação Osorio o aluno que:</p><p>I - concluir o 3º ano do Ensino Médio com aproveitamento;</p><p>II - tiver deferido, pelo Presidente, seu requerimento de trancamento de matrícula;</p><p>III - tiver deferido, pelo Presidente, seu requerimento de desligamento;</p><p>IV - repetir por duas vezes no mesmo segmento do Ensino Fundamental ou no Ensino Médio;</p><p>V - for encontrado em flagrante utilização de meios ilícitos durante a realização de qualquer verificação de aprendizagem, ou seja esse fato comprovado em sindicância;</p><p>VI - tiver seu requerimento de transferência para outro Estabelecimento de Ensino deferido;</p><p>VII - falecer; e</p><p>VIII - outras situações definidas nas Normas Gerais de Ação (NGA) como:</p><p>a) ultrapassar o limite máximo de faltas e pontos perdidos;</p><p>b) ingressar no comportamento "mau"; e</p><p>c) cometer falta de natureza eliminatória, conforme definido nas Normas Gerais de Ação.</p><p>SEÇÃO VI</p><p>DO REGIME ESCOLAR</p><p>Art. 121. O ano escolar abrange:</p><p>I - ano letivo; e</p><p>II - período de férias escolares.</p><p>Parágrafo único. O ano letivo compreende dois semestres letivos compostos de, no mínimo, 200 (duzentos) dias de trabalho escolar efetivo.</p><p>Art. 122. O PGE, elaborado pela Divisão de Ensino e aprovado pelo Presidente da Fundação Osorio, regula o conjunto de atividades de ensino bem como o apoio administrativo necessário, durante o ano letivo.</p><p>Art. 123. O Calendário Escolar será elaborado, anualmente, pela Divisão de Ensino e publicado em Boletim Oficial.</p><p>§ 1º Na elaboração do Calendário Escolar devem ser previstos: o início e término do ano letivo, as Avaliações do Rendimento de Aprendizagem, as reuniões dos Conselhos de Classe, as reuniões de responsáveis e mestres, as férias dos Corpos Docente e Discente e o período de estágio de atualização dos professores.</p><p>§ 2º O Calendário Escolar deve prever, também, os feriados oficiais nacionais e as datas festivas comemoradas na Fundação Osorio.</p><p>Art. 124. A documentação básica do Sistema de Ensino, sob responsabilidade da Fundação Osorio, é a seguinte:</p><p>- Lei de Diretrizes e Bases da Educação Nacional (LDBEN);</p><p>- Parâmetros Curriculares Nacionais;</p><p>- Diretrizes da Educação Básica;</p><p>- Base Nacional Comum Curricular (BNCC);</p><p>- Regulamento dos Preceitos Comuns aos Estabelecimentos de Ensino do Exército (R126), naquilo que couber à Fundação Osorio;</p><p>- Projeto Pedagógico Institucional;</p><p>- Plano Geral de Ensino; e</p><p>- Plano de Gestão da Fundação Osorio.</p><p>Art. 125. O regime normal de funcionamento da Fundação Osorio é de externato.</p><p>Art. 126. A frequência dos alunos aos trabalhos escolares é obrigatória.</p><p>§ 1º O aluno perde 1 (um) ponto para cada sessão de aula ou atividade escolar a que deixa de comparecer ou não assista integralmente, se sua falta é justificada, e 3 (três) pontos se não justificada.</p><p>§ 2º O número total de pontos perdidos pelo aluno é publicado em Boletim de Notas do aluno, ao final de cada bimestre letivo.</p><p>§ 3º O número máximo de pontos que o aluno pode perder durante cada ano letivo, é fixado em 25% do número total de sessões de aula ou atividade escolar prevista para o curso, no correspondente ano letivo.</p><p>§ 4º A Divisão de Ensino divulgará ao Corpo de Alunos, ao início do ano letivo, a carga horária anual de cada ano escolar constante do Plano Geral de Ensino e o índice de 25% que lhe corresponde.</p><p>§ 5º São considerados motivos de justificativa de falta:</p><p>a) doença do aluno, devidamente comprovada;</p><p>b) luto;</p><p>c) acidente, devidamente comprovado;</p><p>d) dispensas concedidas pelo Chefe do Serviço do Corpo de Alunos; e</p><p>e) outros que, a critério do Presidente ou do Chefe da Divisão Assistencial, sejam considerados como de força maior.</p><p>§ 6º O professor não pode dispensar o aluno de qualquer atividade escolar.</p><p>Art. 127. A avaliação do ensino tem por objetivo:</p><p>I - propiciar o aperfeiçoamento da atuação do professor, corrigindo, em tempo útil, quaisquer desvios do processo ensino-aprendizagem, na busca dos objetivos fixados em planos didáticos;</p><p>II - oferecer subsídios para pesquisa pedagógica sobre resultados de verificação e para melhoramento físico do ambiente do ensino e aquisição de meios auxiliares de ensino; e</p><p>III - servir de base para a elaboração de juízo sintético sobre a atuação dos professores.</p><p>Parágrafo único. A avaliação do ensino é realizada de acordo com as diretrizes e instruções baixadas pela Direção de Ensino da Fundação Osorio.</p><p>Art. 128. A avaliação do rendimento da aprendizagem expressa em termos qualitativos e quantitativos o desempenho do aluno, é realizada de acordo com o prescrito nas Normas para a Medida da Aprendizagem da Fundação Osorio, obedecidas as imposições da legislação federal de ensino.</p><p>§ 1º Os processos, instrumentos e critérios utilizados na avaliação do rendimento da aprendizagem estão consignados nas Normas para Medida da Aprendizagem baixadas pelo Diretor de Ensino.</p><p>§ 2º As adaptações de notas ao sistema da Fundação Osorio, dos alunos matriculados após o início do ano letivo ou impedidos de realizar provas, se for o caso, serão regulados em documento específico da Divisão de Ensino.</p><p>§ 3º Por aluno impedido de realizar prova entende-se aquele que não tenha frequentado, regularmente, dez dias efetivos de aulas antes da data prevista para a realização da prova.</p><p>Art. 129. A Fundação Osorio ministra aulas de recuperação aos alunos com rendimento insuficiente, segundo normas baixadas pela Direção de Ensino.</p><p>Parágrafo único. As aulas de recuperação são ministradas em horários especiais, sem prejuízo das aulas normais programadas.</p><p>Art. 130. A habilitação escolar do aluno é reconhecida levando-se em consideração seu rendimento escolar.</p><p>§ 1º O aluno é considerado habilitado à promoção de ano ou ao término de curso, quando obtiver nota de aprovação igual ou superior a 5 (cinco) em cada disciplina do ano.</p><p>§ 2º Não há regime de dependência.</p><p>§ 3º A habilitação escolar é regulada pelo Presidente da Fundação Osorio na forma da legislação em vigor, ouvido o Conselho de Ensino.</p><p>Art. 131. Ao término de cada ano há uma classificação geral dos alunos em ordem decrescente do resultado final da habilitação escolar.</p><p>Parágrafo único. Em caso de igualdade nos resultados finais, os cálculos são refeitos sem arredondamento, adotando-se decimais necessários à obtenção da desigualdade.</p><p>SEÇÃO VII</p><p>DO CORPO DOCENTE</p><p>Art. 132. O Corpo Docente é constituído de professores, supervisores pedagógicos, coordenadores de segmento, orientadores educacionais e demais servidores técnicos em educação pertencentes à Divisão de Ensino e à Divisão Assistencial.</p><p>Art. 133. A constituição do Magistério, as categorias, os direitos, os deveres, as responsabilidades e o recrutamento dos professores e do pessoal coadjuvante são regulados pela legislação pertinente em vigor.</p><p>Art. 134. Antes de iniciar suas atividades de ensino, o professor e demais servidores técnicos em educação, de acordo com seu nível, frequentam um estágio de atualização pedagógica e de administração escolar na Fundação Osorio, a cada ano.</p><p>Art. 135. As atribuições específicas dos professores estão consignadas nas Normas para Docentes da Fundação Osorio aprovadas pelo Conselho Deliberativo observadas as disposições da legislação em vigor.</p><p>Parágrafo único. É vedado aos professores e demais servidores lecionar em caráter particular, com ou sem remuneração, a alunos da Fundação Osorio.</p><p>SEÇÃO VIII</p><p>DO CORPO DISCENTE</p><p>Art. 136. O Corpo Discente é constituído pelos alunos regularmente matriculados na Fundação Osorio, cujo efetivo está distribuído pelos 09 (nove) anos do Ensino Fundamental e 03 (três) anos do Ensino Médio e Profissionalizante.</p><p>Parágrafo único. O conjunto constituído pela Chefia, Setor de Secretaria, Setor de Inspetoria e Corpo Discente denomina-se Corpo de Alunos.</p><p>Art. 137. São deveres do aluno:</p><p>I - assistir integralmente a todos os trabalhos escolares previstos para o seu Ano;</p><p>II - dedicar-se a seu próprio aperfeiçoamento intelectual, físico e moral;</p><p>III - cumprir os dispositivos regulamentares e as determinações superiores;</p><p>IV - contribuir para divulgar o nome da Fundação junto ao público externo;</p><p>V - conduzir-se com honestidade em todos os trabalhos escolares;</p><p>VI - empenhar-se em práticas sadias de higiene individual e coletiva;</p><p>VII - cooperar para a conservação e limpeza das instalações e do material da Fundação Osorio;</p><p>VIII - acatar as Normas para Aplicação das Medidas Disciplinares, constante no Manual do Aluno da Fundação Osorio;</p><p>IX - manter seus pais ou responsáveis cientes das atividades escolares, dos documentos encaminhados, bem como das solicitações da Fundação Osorio, particularmente das que se referem à necessidade de suas presenças na Escola;</p><p>X - apresentar-se corretamente uniformizado, dentro e fora da Fundação, e ter conduta exemplar no seu relacionamento com o público externo;</p><p>XI - participar de representações externas; e</p><p>XII - cumprir as normas estabelecidas referentes aos uniformes e à apresentação pessoal.</p><p>Art. 138. São direitos do aluno:</p><p>I - solicitar revisão de prova de acordo com as normas em vigor na Fundação Osorio;</p><p>II - propor e organizar na Fundação Osorio a criação de agremiações de cunho cultural, cívico, recreativo ou desportivo, nas condições estabelecidas ou aprovadas pelo Diretor de Ensino, e após contato com o Chefe do Corpo de Alunos, a quem caberá realizar as ligações com as Divisões interessadas, visando à operacionalização da proposta;</p><p>III - recorrer, quando se sentir prejudicado, às instâncias superiores da Fundação;</p><p>IV - gozar de 01 (um) ano de tolerância em cada Segmento de Ensino (Fundamental I e II e Ensino Médio), como repetente, no caso de não poder concluir os Segmentos dentro dos prazos fixados;</p><p>V - receber apoio e orientação psicológica e educacional sempre que for encaminhado pelo Corpo de Alunos e demais órgãos de ensino; e</p><p>VI - ter assistência médico-odontológica de urgência, durante o período de aulas, a ser realizada pela Seção de Saúde da Fundação.</p><p>Art. 139. Internamente, os alunos da Fundação Osorio podem congregar-se em agremiações, obedecidas as seguintes condições:</p><p>I - os alunos da Fundação Osorio estão congregados no Grêmio Estudantil Osorio que é regido por Estatuto próprio, aprovado pelo Presidente da Fundação Osorio;</p><p>II - podem existir departamentos, dentro do Grêmio, em função de proposta ou sugestão de qualquer aluno da Escola ou incentivo que a Direção da Fundação Osorio presta às atividades cívicas, religiosas, literárias, científicas, recreativas, sociais e desportivas; e</p><p>III - a organização e o funcionamento do Grêmio serão supervisionados pelo Chefe do Corpo de Alunos, com o apoio de professores orientadores.</p><p>Art. 140. Aos alunos concluintes do Ensino Médio e Profissionalizante é permitido escolher nomes especiais para as suas Turmas, obedecidas as seguintes condições:</p><p>I - os integrantes da turma escolhem três nomes e os sugerem, através do Chefe do Corpo de Alunos, ao Presidente da Fundação Osorio, que aprova um deles e o submete à homologação do Conselho Deliberativo;</p><p>II - o nome homologado passa a ser considerado denominação oficial da turma de formandos e publicado em Boletim Oficial;</p><p>III - os nomes selecionados devem exaltar fatos edificantes ou vultos incontestes da História do Brasil, guardar em princípio, significativa relação com a Fundação Osorio e ter sua apreciação isenta de influência de ordem passional;</p><p>IV - não podem ser aprovados nomes de pessoas vivas, nem personalidades ou fatos controvertidos; e</p><p>V - são permitidos paraninfos, patrocinadores ou beneméritos de turmas ou qualquer outro tipo de homenagem ou manifestação similar, desde que aprovados pelo Presidente da Fundação.</p><p>Art. 141. As cerimônias de encerramento das 3 (três) fases do ensino serão reguladas em Nota de Serviço, sendo as alocuções submetidas, previamente, ao Presidente da Fundação Osorio.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DO SISTEMA DISCIPLINAR</p><p>SEÇÃO I</p><p>DA DISCIPLINA NO CORPO DISCENTE</p><p>Art. 142. O regime disciplinar a que estão sujeitos os alunos consta das Normas Reguladoras para Aplicação das Medidas Disciplinares inseridas no Manual do Aluno na Fundação Osorio.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DA DISCIPLINA DOS SERVIDORES PÚBLICOS</p><p>Art. 143. O regime disciplinar a que está sujeito o Corpo Docente consta na legislação em vigor e nas Diretrizes Internas da Fundação Osorio.</p><p>Art. 144 O regime disciplinar a que estão sujeitos os funcionários consta da legislação em vigor e nas Diretrizes Internas da Fundação Osorio.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DO PATRIMÔNIO E DOS RECURSOS FINANCEIROS</p><p>SEÇÃO I</p><p>DO PATRIMÔNIO</p><p>Art. 145. O Patrimônio da Fundação Osorio é constituído:</p><p>I - por suas atuais instalações e pelos direitos, bens móveis e imóveis que possui e dos que vierem a ser adquiridos a qualquer título;</p><p>II - por doações e legados recebidos de pessoas físicas e jurídicas de direito público ou privado; e</p><p>III - por disponibilidade financeira, Lei Orçamentária Anual (LOA) e recursos de origem pública ou privada.</p><p>Parágrafo único. Os bens móveis da Fundação Osorio serão utilizados exclusivamente na consecução dos seus fins.</p><p>Art. 146. A incorporação do material legado, doado ou adquirido é feita obedecidas às seguintes condições:</p><p>I - o Patrimônio constituído de bens móveis recebe o nome de material permanente;</p><p>II - é da responsabilidade do Chefe do Setor de Patrimônio e Custos, administrar todo o material permanente distribuído;</p><p>III - é da responsabilidade dos servidores e integrantes do quadro funcional todo o material permanente distribuído às suas respectivas repartições, incluindo a guarda e conservação;</p><p>IV - é obrigatório ao responsável nomeado de qualquer repartição, ao se afastar da função por período superior a 30 (trinta) dias, transferir a responsabilidade do material que lhe foi distribuído, mediante documento escrito, ao seu sucessor; e</p><p>V - é vedado a qualquer servidor ou integrante do quadro funcional da Fundação Osorio, sob qualquer pretexto, mudar as características do material que lhe for distribuído, bem como movimentar de uma para outra repartição ou para fora da Fundação Osorio, sem prévia autorização da Divisão de Administração.</p><p>Parágrafo único. Para todo bem doado, móvel ou imóvel, ao ser incorporado ao Patrimônio, será lavrado um Termo de Doação.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DOS RECURSOS FINANCEIROS</p><p>Art. 147. Os recursos financeiros da Fundação Osorio são provenientes de:</p><p>I - dotações que lhes forem consignadas, anualmente, no orçamento da União;</p><p>II - doações, auxílios e subvenções que lhe venham a ser destinados por pessoas físicas e jurídicas de direito público ou privado;</p><p>III - receitas e contrapartidas provenientes de serviços e cessões de uso;</p><p>IV - rendas e usufrutos instituídos em seu favor por terceiros;</p><p>V - resultado das operações de crédito e juros bancários;</p><p>VI - receitas eventuais, bem como as originárias de acordos, contratos e convênios; e</p><p>VII - doações da Associação de Pais de Alunos e Amigos da Fundação Osorio (APAFO).</p><p>CAPÍTULO IX</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 148. Em caso de extinção da Fundação Osorio, seus bens e direitos passarão à União, depois de satisfeitas as obrigações de terceiros.</p><p>Parágrafo único. O Imóvel da Rua São Clemente nº 175, bairro de Botafogo, município do Rio de Janeiro - RJ, deverá ser incorporado a uma instituição educacional federal, com objetivos precípuos de educação de filhos de militares, ou gerando recursos para essa finalidade.</p><p>Art. 149. O relatório de gestão, os balanços, relatórios e prestação de contas da Fundação Osorio, após apreciação e aprovação do Conselho Deliberativo, serão encaminhados à Divisão de Auditoria, ao Comando do Exército, por intermédio do CCIEx, para fins de controle interno e posterior remessa ao TCU.</p><p>Parágrafo único. O exercício financeiro da Fundação Osorio coincidirá com o ano civil.</p><p>Art. 150. A Fundação Osorio goza das imunidades tributárias a que se refere o art. 150 da Constituição Federal e dos privilégios concedidos legalmente às Instituições filantrópicas e de utilidade pública.</p><p>Art. 151. A Fundação Osorio reconhece a Associação de Pais de Alunos e Amigos da Fundação Osorio (APAFO), o Distrito Fundação Osorio da Federação de Bandeirantes do Brasil, a Associação das Ex-Alunas da Fundação Osório e outros que o Conselho Deliberativo aprovar como entidades que desenvolvem atividades educacionais, sociais, beneficentes e culturais.</p><p>Art. 152. As datas de 10 de maio e 1º de junho, a primeira relativa ao nascimento do General Osorio, Marquês do Herval, e a segunda à criação da Fundação Osorio, serão comemoradas anualmente. Nessas oportunidades serão homenageados autoridades, parceiros e amigos da Fundação Osorio.</p><p>Art. 153. O presente Regimento interno será adaptado e alterado sempre que forem processadas modificações no Estatuto da Fundação, bem como as decorrentes das alterações verificadas na legislação em vigor.</p><p>Art. 154. As alterações verificadas na legislação em vigor que impliquem modificações no contido no presente Regimento Interno deverão ser efetivadas imediatamente pelo Presidente, em ato interno, "ad-referendum" do Conselho Deliberativo, com a consequente atualização posterior do Regimento Interno.</p><p>Art. 155 A Fundação Osorio deve:</p><p>I - cultuar e divulgar princípios, crenças e valores, estabelecidos pelo Projeto Pedagógico Institucional e pelo seu Plano de Gestão, que são de responsabilidade de todos os integrantes deste estabelecimento de ensino; e</p><p>II - observar as boas práticas de Governança e Gestão, que orientam as decisões nos diferentes níveis de atuação, visando à incessante busca da excelência em todos os trabalhos desenvolvidos.</p><p>Art. 156. Todos os chefes, em diferentes níveis, podem sugerir a racionalização de métodos e processos de trabalho com vistas à melhoria contínua e à modernização administrativa, devendo periodicamente rever e melhorar todos os processos que estejam sob sua responsabilidade, gerenciando os seus indicadores de controle.</p><p>Art. 157. As disposições do presente Regimento são complementadas por Normas Gerais de Ação (NGA) aprovadas pelo Conselho Deliberativo.</p><p>Art. 158. Os casos omissos serão resolvidos pelo Presidente da Fundação Osorio ouvido o Conselho Deliberativo.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>