<xml><article id="30282461" name="PT SAES NA 16" idOficio="9372489" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20286491">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 16, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Substitui responsável técnico de equipe de transplante. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 16, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Substitui responsável técnico de equipe de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei nº 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde; e</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 5/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.005352/2023-87, resolve:</p><p>Art. 1º Fica substituído o responsável técnico da equipe de transplante autorizada no art. 9º da Portaria SAES/MS nº 788, de 25 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 216, de 17 de novembro de 2022, seção 1, páginas 185 a 187, pelo que se segue:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 02 RS 27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Cláudia Leite Kronbauer, oftalmologista, CRM 31026 - RS.</p></td></tr></table><p>Parágrafo único. Roberto Freda, oftalmologista, CRM 20410 - RS, será excluído da referida equipe de transplante.</p><p>2º Fica substituído o responsável técnico da equipe de transplante autorizada no art. 10 da Portaria SAES/MS nº 196, de 23 de junho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 121, de 29 de junho de 2022, seção 1, páginas 126 a 128, pelo que se segue:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 99 PE 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Pedro Leonardo Soriano da Silva, oftalmologista, CRM 13714 - PE.</p></td></tr></table><p>Parágrafo único. Bernardo Menelau Cavalcanti, oftalmologista, CRM 16348 - PE, será excluído da referida equipe de transplante.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>