<xml><article id="29983583" name="Res_Desp_22 a 27_2023_SFG(6)" idOficio="9337199" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="06/01/2023" artClass="00023:00029:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20236568">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 5 de JANEIRO de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 5 de JANEIRO de 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 6 de janeiro de 2023.</p><p>Nº 22 - Processo nº: 48500.001135/2019-04. Interessado: Central Eólica Monte Verde I S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Monte Verde I. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 4.200,00 kW cada, totalizando 67.200 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Pedro Avelino no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 23 - Processo nº: 48500.001134/2019-51. Interessado: Central Eólica Monte Verde II S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Monte Verde II. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 4.200,00 kW cada, totalizando 67.200 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Lajes no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 24 - Processo nº: 48500.001133/2019-15. Interessado: Central Eólica Monte Verde III S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Monte Verde III. Unidades Geradoras: UG1 a UG14, de 4.200,00 kW cada, totalizando 58.800 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Lajes no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 25 - Processo nº: 48500.001132/2019-62. Interessado: Central Eólica Monte Verde IV S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Monte Verde IV. Unidades Geradoras: UG1 a UG11, de 4.200,00 kW cada, totalizando 46.200 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Lajes no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 26 - Processo nº: 48500.001131/2019-18. Interessado: Central Eólica Monte Verde V S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Monte Verde V. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 4.200,00 kW cada, totalizando 33.600 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Pedro Avelino no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 27 - Processo nº: 48500.000663/2020-71. Interessado: Central Eólica Monte Verde VI S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Monte Verde VI. Unidades Geradoras: UG1 a UG11, de 4.200,00 kW cada, totalizando 46.200 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Pedro Avelino no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GENTIL NOGUEIRA DE SÁ JUNIOR</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>