<xml><article id="29956548" name="Doc PadrAo - ResoluAAo 06.2022 D" idOficio="9331442" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/01/2023" artClass="00048:00360:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado do Maranhão" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="4" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20228872">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRM-MA nº 6, de  20 de dezembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Revoga as Resoluções CRM-MA que perderam o objeto. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRM-MA nº 6, de 20 de dezembro de 2022</p><p class="ementa">Revoga as Resoluções CRM-MA que perderam o objeto.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO MARANHÃO, no uso de suas atribuições conferidas pela Lei nº 3.268, de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto nº 44.045, de 19 de julho de 1958, alterada pela Lei nº 11.000, de 15 dezembro de 2004, pelo Decreto nº 6.821, de 14 de abril de 2009 e,</p><p>CONSIDERANDO que cabe aos Conselhos Regionais de Medicina disciplinarem o exercício profissional médico e zelarem pela boa prática médica; CONSIDERANDO que cabem aos Conselhos Regionais de Medicina a normatização e a fiscalização do exercício da medicina; CONSIDERANDO que os Conselhos Regionais de Medicina, como autarquias federais regidas pela Lei nº 3.268/1957, possuem autonomia administrativa e financeira, podendo dispor sobre sua organização interna; CONSIDERANDO que a eficiência operacional e a promoção da efetividade do cumprimento das decisões são objetivos estratégicos a serem perseguidos pelo CFM e pelos CRMs; CONSIDERANDO as inovações introduzidas pela medicina e a consequente necessidade de padronizar a operacionalização de suas normas, em observância ao princípio institucional da eficiência; CONSIDERANDO que compete ao CFM e CRMs o dever de adequar as suas normas, com a finalidade de evitar divergência de interpretações; CONSIDERANDO o disposto na Circular Nº. SEI-363/2022/CFM/COJUR; CONSIDERANDO finalmente, o decidido em sessão plenária de 20 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º - Revogar a Resolução CRM-MA nº001/04, que normatizava que: "Os médicos do Maranhão têm o DEVER e o DIREITO de partir do dia 18/03/04, adotarem como padrão mínimo e ético de remuneração de seus atos médicos para o Sistema de Saúde Suplementar, a Classificação Brasileira Hierarquizada de Procedimentos Médicos (CBHPM)".</p><p>Art. 2º - Revogar a Resolução CRM-MA nº 003/04, que normatizava que: "Ficam os médicos inscritos no Cosnelho Regional de Medicina proibidos de prestar serviços sob qualquer vínculo, às Empresas ligadas à Saúde Suplementar que não aderirem à CBHPM/03".</p><p>Art. 3º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua aprovação.</p><p class="assina">JOSÉ CARLOS FIGUEIREDO FERNANDES</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>