<xml><article id="30325052" name="PA2023-10368" idOficio="9376313" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/01/2023" artClass="00040:00016:01104:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Pessoal da Aviação Civil/Gerência de Certificação de Pessoal" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="20" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20291826">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.368, DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.368, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O GERENTE DE CERTIFICAÇÃO DE PESSOAL SUBSTITUTO, no uso da atribuição que lhe confere o Art. 12, inciso V, da Portaria nº 2.928, de 21 de outubro de 2020, publicada no BPS V.15, Nº 43, de 23 de outubro de 2020, tendo em vista o disposto no Regulamento Brasileiro de Aviação Civil - RBAC nº 183 e na Instrução Suplementar nº 183-001 e considerando o que consta do processo nº 00065.048245/2022-87, resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar a pessoa jurídica ESCOLA PARANAENSE DE AVIAÇÃO LTDA, nome fantasia EPA Training Center, CNPJ nº 75.263.921/0001-46, para a aplicação do Santos Dumont English Assessment com vistas à averbação do nível de proficiência linguística de pilotos detentores de licença brasileira, no endereço SCN Quadra 01 Bloco F, Sala 1607 - Edifício América Office Tower, Asa Norte, Brasília/DF - CEP: 70.711-905, em conformidade com o RBAC nº 183 e com a IS nº 183-001 Revisão F.</p><p>Parágrafo único. O credenciamento poderá ser suspenso a qualquer tempo por descumprimento de quaisquer dos requisitos previstos para o credenciamento.</p><p>Art. 2º Ficam convalidados todos os atos praticados pela ESCOLA PARANAENSE DE AVIAÇÃO LTDA - EPA Training Center, no âmbito dos termos da Portaria nº 1.474, de 09 de maio de 2018, que lhe concedeu o credenciamento no endereço Avenida Fagundes Filho, nº 191, Edifício Dallas Office Center, Conjunto 37 - 3º andar, Vila Monte Alegre, São Paulo (SP), CEP: 04.304-010, até a data da publicação da presente Portaria.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MATEUS VIDAL ALVES SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>