<xml><article id="30297454" name="25.01.23 Indeferimento_1" idOficio="9373450" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="26/01/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20287913">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0193034/2022.</p><p>Código: 206.434</p><p>Interessado: ISLAM KHALED ABDULQADIR ALHABIL.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não possui 4 anos de residência por prazo indeterminado e, portanto, não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0192401/2022.</p><p>Código: 205.677</p><p>Interessado: AHMED KHALED ABDULQADIR ALHABIL.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não apresentou documento que comprove a residência pelo período de 04 anos e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0154735/2021.</p><p>Código: 162.418</p><p>Interessado: YUNIOR RODRIGUEZ HORTA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como a apresentação do atestado de antecedentes criminais do país de origem, tendo em vista que o requerente apresentou o documento fora do prazo de validade, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0154132/2021.</p><p>Código: 161.745</p><p>Interessado: MOUSTAPHA NIANG.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente se ausentou por 1 (um) ano, 2 (dois) meses e 22 (vinte e dois) dias do Brasil, nos quatro anos imediatamente anteriores ao pedido de naturalização, excedendo assim o prazo máximo de ausência e portanto, não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c §2º, art. 233, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0150653/2021.</p><p>Código: 157.792</p><p>Interessado: LOURDY DORNEVAL.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como a comprovação de que sabe comunicar-se em língua portuguesa , foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0150547/2021.</p><p>Código: 157.656</p><p>Interessado: JULIA ANET DA COSTA DOS SANTOS.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente se ausentou do Brasil e não apresentou documento que comprove a residência pelo período de 15 (quinze) anos, portanto não atende à exigência contida no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, c/c §3º, art. 238, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0150477/2021.</p><p>Código: 157.587</p><p>Interessado: MAURICE NASSIM BEHAR.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, quais sejam, a tradução do atestado de antecedentes criminais do país de origem e o documento que comprove a residência pelo período de 15 (quinze) anos, foi notificada a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0150286/2021.</p><p>Código: 157.395</p><p>Interessado: NGAGNE DIACK.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como a comprovação de que sabe comunicar-se em língua portuguesa, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0150278/2021</p><p>Código: 157.386</p><p>Interessado: WADMILER FRANCOIS</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui 4 anos de residência por prazo indeterminado, e sim 10 meses apenas, e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0150050/2021</p><p>Código: 157.146</p><p>Interessado: ALFREDO SANCHEZ CARRANZA</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não apresentou a certidão da Justiça Estadual e Federal, bem como, apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a Legalização da Embaixada do Brasil no respectivo país. Diante disso, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0150027/2021</p><p>Código: 157.110</p><p>Interessado: FOUNE DITE ASTOU BAKHAYOKHO THIAM</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que a requerente foi notificada e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0149899/2021</p><p>Código: 156.952</p><p>Interessado: SARAH GUILLANDE PRENUS</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que a requerente além de não ter apresentado todos os documentos necessários no momento da formalização do pedido, também foi notificada e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0149808/2021</p><p>Código: 156.845</p><p>Interessado: DAVISSON DUVERGER</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não apresentou documentos suficientes que comprovem a residência pelo período de 1 ano, assim como, não apresentou a certidão da Justiça Estadual. Diante disso, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0149587/2021</p><p>Código: 156.601</p><p>Interessado: DINEL AZEMAR</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não apresentou a certidão de antecedentes criminais do país de origem, legalizada e traduzida, no Brasil, por tradutor público juramentado, bem como, as certidões da Justiça Estadual e Federal, cópia do documento de viagem internacional, e documentos que comprovem seu tempo de residência no Brasil nos últimos 4 anos. Diante disso, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0149057/2021</p><p>Código: 156.006</p><p>Interessado: YISHAY RAZ</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não apresentou o apostilamento da certidão de antecedentes criminais de Portugal. Diante disso, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0148945/2021</p><p>Código: 155.882</p><p>Interessado: SIAN SEBASTIAN ARCE CASTILLO</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não apresentou Comprovante de residência referente aos 4 (quatro) anos imediatamente anteriores a solicitação, Certidão de Antecedentes Criminais emitida pela Justiça Estadual e Federal e Certidão de Antecedentes Criminais emitida pelo país de origem, devidamente legalizada e traduzida no Brasil, por tradutor público juramentado. Diante disso, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0148336/2021</p><p>Código: 155.186</p><p>Interessado: PEDRO GOMES</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como Comprovante de residência atualizado e Certidão de Antecedentes Criminais emitida pela Justiça Estadual e Federal dos locais onde residiu. Diante disso, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0148331/2021</p><p>Código: 155.182</p><p>Interessado: SHELLA BORDENAVE</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que a requerente não apresentou documento que comprove a capacidade de se comunicar em língua portuguesa, bem como, apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a Legalização da Embaixada do Brasil no respectivo país. Diante disso, houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0140784/2021.</p><p>Código: 146.789</p><p>Interessado: SALHA MOHAMMAD NASSAR.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido como (Certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Estadual), foi notificada a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0140000/2021</p><p>Código: 145.912</p><p>Interessado: PASCAL BRITO NDECKY</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade e, portanto, não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0139982/2021.</p><p>Código: 145.894</p><p>Interessado: SEBASTIAN ELIAS COA GUILARTE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Arquivamento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0139859/2021.</p><p>Código: 145.758</p><p>Interessado: ABDELRHMAN AHMED ABDU MAHMOUD MOSTAFA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, arquiva o pedido tendo em vista que que já existe outro pedido em andamento em nome do requerente, número 145.864.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0139326/2021.</p><p>Código: 145.187</p><p>Interessado: ZEA HAMMOODEH.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não apresentou documento que comprove a residência em nome do responsável pela menor, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0124662/2021</p><p>Código: 129.341</p><p>Interessado: KENDRA BAZIL</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente não foi localizada no endereço cadastrado nos autos, bem como, foi notificada e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, indefere o pedido, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0123937/2021</p><p>Código: 128.571</p><p>Interessado: EMAD FATHI MOHAMED AON</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não foi localizado no endereço cadastrado nos autos, tendo sido solicitado a apresentação de comprovante de residência atualizado, que não foi apresentado até a presente data, tendo em vista o não cumprimento de exigência contida do art. 50 da Portaria retromencionada c/c inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0123746/2021.</p><p>Código: 128.377</p><p>Interessado: WATSON DELVA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente, apesar de regularmente notificado, não apresentou documento válido que comprove que sabe se comunicar em Língua Portuguesa, nem atestado de antecedentes criminais do seu país de origem, não atendendo às exigências contidas nos incisos III e IV, do art. 65 da Lei nº 13.445, de 2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0123414/2021</p><p>Código: 128.001</p><p>Interessado: MAKSIM KONONENKO</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não apresentou nenhum dos documentos necessários no momento da formalização do pedido, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, tendo em vista o não cumprimento do art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0123248/2021</p><p>Código: 127.836</p><p>Interessado: BEGZY PILORGE</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0123232/2021</p><p>Código: 127.818</p><p>Interessado: HASHIM AHMED HASHIM</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente não foi localizado no endereço cadastrado nos autos durante diligência realizada pela Polícia Federal, tendo em vista o não cumprimento de exigência contida do art. 50 da Portaria retromencionada c/c inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0123184/2021</p><p>Código: 127.762</p><p>Interessado: MAMA DIAKHOUMPA</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0123076/2021.</p><p>Código: 127.628</p><p>Interessado: JOSE FILIPE DAS CANDEIAS CASQUEIRA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui naturalização provisória a ser convertida em definitiva, e portanto não atende a exigência contida no parágrafo único do art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0122817/2021.</p><p>Código: 127.349</p><p>Interessado: JOSEPH GORGUI DIOUF.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui 04 anos de residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0122612/2021.</p><p>Código: 127.107</p><p>Interessado: DIEULIFAITE DELVA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não apresentou documento que comprove a residência pelo período de 04 anos e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0122591/2021.</p><p>Código: 127.083</p><p>Interessado: CARINE KUNA MBENGI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente apresentou certificado de curso à distância sem a informação de avaliação presencial, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0122573/2021.</p><p>Código: 127.065</p><p>Interessado: MBIMBA BULANKETI BONA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente apresentou certificado de curso à distância sem a informação de avaliação presencial, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0122360/2021.</p><p>Código: 126.849</p><p>Interessado: OUSSEYNOU DIANE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem, somente a tradução, além disso, o certificado de língua portuguesa não consta informação de avaliação presencial, e não consta frente e verso do RNM, portanto, não atende à exigência contida no incisos III e IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0121281/2021.</p><p>Código: 125.671</p><p>Interessado: RAWYA CHWAY.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não possui 15 (quinze) anos de residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no art. 67 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0121189/2021.</p><p>Código: 125.579</p><p>Interessado: HUSSEIN ALI AWALI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente apresentou antecedentes criminais do país de origem, sem a legalização da Embaixada do Brasil no respectivo país e apresentou certificado de língua portuguesa sem histórico escolar, sem conteúdo programático e sem avaliação presencial, evidenciando o descumprimento às exigências contidas nos incisos III e IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0121079/2021</p><p>Código: 125.470</p><p>Interessado: MOUSSA DIENG</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que foi solicitado ao requerente a apresentação de documento que comprove a residência pelo período de 4 (quatro) anos, bem como, a certidão de antecedentes criminais do país de origem atualizada, e que não foi apresentada até a presente data, tendo em vista o não cumprimento dos incisos II e IV, art. 65 da Lei nº 13.445, de 2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0121047/2021</p><p>Código: 125.438</p><p>Interessado: LEDINIA LOUISSAINT</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não possui residência por prazo indeterminado, bem como não apresentou comprovante de vínculo laboral, considerando o amparo legal de residência na RN 97/12. Desta forma, não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017 c/c art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0120430/2021.</p><p>Código: 124.785</p><p>Interessado: LIXON GRANDIN.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não apresentou documento que comprove a residência pelo período de1(um) ano, anterior a data do pedido, não apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem, e portanto não atende às exigências contidas nos incisos II e IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0120318/2021.</p><p>Código: 124.666</p><p>Interessado: OSNY NICOLAS.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente é maior de 18 (dezoito) anos, não atende às exigências contidas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0120211/2021.</p><p>Código: 124.541</p><p>Interessado: VINCENT ONYEKACHUKWU UDEZE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente apresentou certificado de curso à distância sem a informação de avaliação presencial, não cumprindo o disposto na Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, bem como, apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a Legalização da Embaixada do Brasil no respectivo país, e portanto não atende às exigências contidas nos incisos III e IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0120173/2021.</p><p>Código: 124.503</p><p>Interessado: PEDRO JEAN BAPTISTE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente, apesar de regularmente notificado, não apresentou atestado de antecedentes criminais do seu país de origem, nem dos estados onde residiu nos últimos 4 (quatro) anos, não atendendo à exigência contida no inciso IV, do art. 65, da Lei nº 13.445, de 2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0119892/2021.</p><p>Código: 124.202</p><p>Interessado: OLIVIER MADIANO EUGENE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente é menor de idade e portanto não atende à exigência de ter capacidade civil, segundo a lei brasileira, contida no inciso I, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0119495/2021.</p><p>Código: 123.770</p><p>Interessado: YASIN KAYA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente apresentou certificado de proficiência em língua portuguesa sem a comprovação de avaliação presencial, bem como também não comprovou a condição para redução do prazo de residência e portanto não atende à exigência contida no incisos II e III, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0118913/2021</p><p>Código: 123.158</p><p>Interessado: YAMILKA HERRERA PELAYO</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não apresentou comprovante de residência atualizado, do ano imediatamente anterior a data do pedido, apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a Legalização da Embaixada do Brasil no respectivo país, bem como, não apresentou a certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Estadual/Federal, foi notificada a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, e portanto não atende à exigência contida nos incisos II e IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0118893/2021.</p><p>Código: 123.138</p><p>Interessado: FLOR ALBA LOPEZ MOSQUERA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não possui 15 (quinze) anos de residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no art. 67 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0118809/2021.</p><p>Código: 123.054</p><p>Interessado: HEBERTO CASTRO JIMENEZ.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a apostila, bem como, não apresentou certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Federal e Justiça Estadual dos locais onde residiu nos últimos quatro anos, cópia completa do documento de viagem internacional, comprovante de residência, nos termos do art. 56 da Portaria Nº623, de 13 de novembro de 2020, comprovante de tempo no ano de 2020, 2019, 2017, 2016, 2015, 2013, 2012, 2011, 2008, 2007 e 2006, comprovante de reabilitação, nos termos da legislação vigente, se for o caso, foi notificado pela autoridade policial a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0118505/2021.</p><p>Código: 122.719</p><p>Interessado: PIERRE NARCISSE CHERY.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui quatro anos de residência por prazo indeterminado e portanto não atende à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0117823/2021</p><p>Código: 122.025</p><p>Interessado: FERNANDE PIERRE NEPTUNE</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente não apresentou certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Federal e Estadual dos locais onde residiu nos últimos quatro anos e certificado de curso de português para imigrantes acompanhado do histórico escolar e conteúdo programático, conforme previsto no art.5º da portaria 623 de 13 de novembro de 2020 no momento da formalização do pedido, foi notificada a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0117802/2021.</p><p>Código: 121.997</p><p>Interessado: FRANCIELI ALINE WELTER GOLDSCHMIDT.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente é brasileira nata, e, portanto, não atende às exigências contidas no Parágrafo Único do art. 70 Lei nº 13.445, de 2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0117788/2021.</p><p>Código: 121.982</p><p>Interessado: MAUDELER EDOUARD.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>