<xml><article id="30124685" name="ACARDAO CG-FUST NA 9 DE 29 DE DE" idOficio="9354002" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="17/01/2023" artClass="00012:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Telecomunicações" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="12" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20260093">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO CG-FUST Nº 9, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ PROPOSIÇÃO DE RESOLUÇÃO QUE ALTERA A RESOLUÇÃO CG-FUST Nº 2, DE 8 DE AGOSTO DE 2022. APROVAÇÃO.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO CG-FUST Nº 9, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">PROPOSIÇÃO DE RESOLUÇÃO QUE ALTERA A RESOLUÇÃO CG-FUST Nº 2, DE 8 DE AGOSTO DE 2022. APROVAÇÃO.</p><p>Conselheiro Relator: Nathalia Almeida de Souza Lobo</p><p>1. Resolução que altera a Resolução CG-FUST nº 2, de 8 de agosto de 2022, que disciplina a aplicação de recursos do Fundo de Universalização dos Serviços de Telecomunicações - Fust.</p><p>2. Aprovação por unanimidade.</p><p>ACÓRDÃO</p><p>Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os membros do Conselho Gestor do Fundo de Universalização dos Serviços de Telecomunicações, por unanimidade, nos termos do Voto nº 11/2022/SEI-MCOM (SEI nº 10596615), integrante deste acórdão, aprovar a alteração na Resolução CG-Fust nº 2, de 8 de agosto de 2022, que disciplina a aplicação de recursos do Fundo de Universalização dos Serviços de Telecomunicações - Fust, nos termos da Minuta de Resolução (SEI nº 10584243).</p><p>Participaram da deliberação os membros do Conselho Gestor do Fundo de Universalização das Telecomunicações, exceto José Gustavo Sampaio Gontijo, representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações, Merched Cheheb de Oliveira, representante do Ministério da Saúde, Guido Lemos de Souza, representante da Sociedade Civil, e Matheus Ferreira Pinto da Silva, representante da Sociedade Civil, bem como seus respectivos suplentes, sendo todas as ausências justificadas.</p><p>Brasília, na data de assinatura.</p><p class="assina">NATHALIA ALMEIDA DE SOUZA LOBO</p><p class="cargo">Presidente Suplente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>