<xml><article id="30125399" name="Res1357DFE" idOficio="9354189" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/01/2023" artClass="00007:00058:00039:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00005" artCategory="Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Superintendência Regional no Distrito Federal e Entorno/Comitê de Decisão Regional do Distrito Federal e Entorno" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="12" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20260258">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 1.357, DE 14 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 1.357, DE 14 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COMITÊ DE DECISÃO REGIONAL - CDR, considerando o contido no Decreto n. 10.252, de 20 de fevereiro de 2020, que aprovou a Estrutura Regimental do INCRA, com suporte no art. 8.º c/c art. 109, do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela PORTARIA/INCRA/P/N. 531, de 23 de março de 2020, presidido pelo SUPERINTENDENTE REGIONAL DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, DO DISTRITO FEDERAL E ENTORNO - SR (DF), este, nomeado pela PORTARIA/INCRA/P/Nº 598/2017, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos art. 118 c/c art. 122, do Regimento Interno dessa Autarquia;</p><p>Considerando a reunião do Comitê de Decisão Regional - CDR, havida na data de 12 (doze) de janeiro de 2023;</p><p>Considerando o contido no Processo nº 54700.000695/2011-22. Interessado: Arinos Indústria e Comércio de Calcário Ltda (AGRICAL). Assunto: Revalidação da Carta de Anuência, onde que de acordo com o Despacho SR(DF)D1 (11606921) não foi concedido, sugerindo que o CDR devesse avaliar a pertinência de se encerrar definitivamente o pleito (caso haja deliberação conclusiva pelo indeferimento), ou de se oficiar o requerente para reformular o pedido, mediante requerimento e documentação atualizada nos moldes exigidos pela INSTRUÇÃO NORMATIVA Nº 112, DE 22 DE DEZEMBRO DE 2021.</p><p>Art. 1º O Comitê por acatar as recomendações constantes no Despacho SR(DF)D1 (11606921), especialmente no sentido de oficiar a requerente, no sentido de: i) reformular o pedido, mediante requerimento e documentação atualizada, nos moldes exigidos pela INSTRUÇÃO NORMATIVA Nº 112, DE 22 DE DEZEMBRO DE 2021; ii) indicar a forma de anuência solicitada, conforme Art. 22 e 23 da mesma IN e; iii) Indicar as condições de convivência entre as atividades na área do empreendimento e as finalidades do assentamento.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROBSON PEREIRA DA SILVA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>