<xml><article id="29939081" name="ExtratoAta_CMN_1197" idOficio="9330818" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="04/01/2023" artClass="00015:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Monetário Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20228093">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE ATA DA 1.197ª SESSÃO CMN REALIZADA EM 24 DE NOVEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE ATA DA 1.197ª SESSÃO CMN REALIZADA EM 24 DE NOVEMBRO DE 2022</p><p>Às dez horas do dia vinte e quatro de novembro de dois mil e vinte e dois, por meio eletrônico, teve início a milésima centésima nonagésima sétima sessão, do Conselho Monetário Nacional, sob a presidência do Ministro da Economia, Sr. Paulo Roberto Nunes Guedes, e com a participação dos Srs. Roberto de Oliveira Campos Neto, Presidente do Banco Central do Brasil e Esteves Pedro Colnago Júnior, Secretário Especial do Tesouro e Orçamento do Ministério da Economia.</p><p>Assuntos apreciados:</p><p>Voto 81/2022-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução CMN que estabelece as diretrizes que devem ser observadas para a realização das operações no mercado de câmbio. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 82/2022-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a submissão ao Conselho Monetário Nacional de proposta de resolução CMN que disciplina a participação societária, no País e no exterior, e a instalação de dependências, no exterior, pelas instituições financeiras e demais instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 83/2022-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional dispondo sobre a captação de depósitos de poupança. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 84/2022-CMN - Assuntos de Regulação e assuntos de Organização do Sistema Financeiro e de Resolução - Propõe a edição de resolução CMN alterando a Resolução nº 4.734, de 27 de junho de 2019, que estabelece condições e procedimentos para a realização de operações de desconto de recebíveis de arranjo de pagamento integrante do Sistema de Pagamentos Brasileiro baseado em conta pós-paga e de depósito à vista e de operações de crédito garantidas por esses recebíveis, por parte das instituições financeiras. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 85/2022-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional consolidando normas que dispõem sobre a organização e o funcionamento de bancos de investimento. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 86/2022-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional dispondo sobre a constituição e o funcionamento dos bancos de desenvolvimento. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 87/2022-CMN - Assuntos de Regulação - Conclui pelo atendimento integral das normas do Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, por resoluções vigentes emitidas pelo Conselho Monetário Nacional e propõe a edição de resolução CMN que revoga atos normativos já revogados tacitamente ou cujos efeitos tenham se exaurido no tempo. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 88/2022-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução CMN que adiciona novo princípio na Resolução nº 4.282, de 4 de novembro de 2013, a ser observado pelo Banco Central do Brasil (BCB) na regulamentação e supervisão de instituições de pagamento e dos arranjos de pagamento, altera o cálculo do requerimento mínimo de Patrimônio de Referência (PR) de que trata a Resolução CMN nº 4.958, de 21 de outubro de 2021, e do requerimento mínimo de Patrimônio de Referência Simplificado (PRS5), de que trata a Resolução nº 4.606, de 19 de outubro de 2017, e altera as Resoluções ns. 4.553, de 30 de janeiro de 2017, 4.677, de 31 de julho de 2018, bem como a Resolução CMN nº 4.955, de 21 de outubro de 2021. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 89/2022-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional que dispõe sobre a constituição e o funcionamento de sociedade de crédito direto e de sociedade de empréstimo entre pessoas e disciplina a realização de operações de empréstimo e de financiamento entre pessoas por meio de plataforma eletrônica. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 90/2022-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional dispondo sobre a organização e o funcionamento de cooperativas de crédito. Decisão: aprovado.</p><p>Voto 91/2022-CMN - Assuntos de Regulação - Propõe a edição de resolução do Conselho Monetário Nacional dispondo sobre o funcionamento das associações de poupança e empréstimo. Decisão: aprovado.</p><p>Nada mais havendo a tratar, foi encerrada a sessão.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>