<xml><article id="30072617" name="ATA56_primeira_sccr" idOficio="9348150" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/01/2023" artClass="00043:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="Subtit  1ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="9" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20251894">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 56ª SESSÃO ORDINÁRIA Realizada em 13 de dezembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[1ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">1ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO</p><p class="identifica">ATA DA 56ª SESSÃO ORDINÁRIA Realizada em 13 de dezembro de 2022</p><p>Aos treze dias de dezembro de dois mil e vinte e dois às dez horas e quinze minutos, iniciou-se, com transmissão via intranet do MPT e via Youtube, a Quinquagésima Sexta (56a) Sessão Ordinária da 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho, na sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão da Procuradoria-Geral do Trabalho localizada no SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, 16º Andar, Edifício CNC, em Brasília-DF. Presentes o Coordenador, Subprocurador-Geral do Trabalho, André Lacerda, a Procuradora Regional do Trabalho, Soraya Tabet Souto Maior e Membra Suplente, Procuradora do Trabalho, Juliane Mombelli. Ausente justificadamente a Dra. Ileana Neiva Mousinho. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo:</p><p>1) PROCEDIMENTOS NÃO HOMOLOGADOS</p><p>Processo IC-000046.2020.04.007/2 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO - PROCURADORIA REGIONAL DO TRABALHO DA 4ª REGIÃO - PTM DE SANTA CRUZ DO SUL, INQUIRIDO: MUNICÍPIO DE CANDELÁRIA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000935.2020.05.000/5 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DA BAHIA, INQUIRIDO: MUNICÍPIO DE SANTO AMARO (SECRETARIA DA SAÚDE) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001631.2020.05.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: DISQUE 100 - OUVIDORIA NACIONAL DE DIREITOS HUMANOS, INQUIRIDO: JBS S/A - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000674.2020.10.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: CHINA SUSHI, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000158.2021.03.003/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DE MINAS GERAIS, INQUIRIDO: SANTA CASA DE MISERICORDIA DE LAVRAS - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000086.2021.04.007/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: CEREST - CENTRO REGIONAL DE REFERÊNCIA EM SAÚDE DO TRABALHADOR DA REGIÃO DOS VALES, INQUIRIDO: METALÚRGICA VENÂNCIO LTDA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>Retirado de pauta a pedido da Relatora "ad hoc".</p><p>Processo PP-001138.2021.07.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 4.CONAP, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INVESTIGADO: C N T - CONSTRUTORA NOVA TERRA EIRELI, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar parcialmente a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000074.2021.08.002/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: COMERCIAL AZEVEDO, INQUIRIDO: H DE S AZEVEDO SERVICOS, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). O Dr. André Lacerda acompanhou com divergência na fundamentação.</p><p>Processo IC-000040.2021.09.005/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: MPT - PRT9 - PTM DE UMUARAMA, INQUIRIDO: VALDECIR VIEL - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000240.2021.14.001/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INVESTIGADO: EMPRESA MUNICIPAL DE URBANIZAÇÃO DE RIO BRANCO , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000251.2021.18.003/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: OSMAR F. DOS SANTOS EIRELI - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000159.2021.21.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: L &amp; L CONSTRUÇÕES E EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA. EPP - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000266.2022.02.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INVESTIGADO: CÉLEBRE SERVIÇOS CADASTRAIS LTDA ME, NOTICIANTE: DISQUE 100 - OUVIDORIA NACIONAL DE DIREITOS HUMANOS - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-005461.2022.02.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: MANCINI INDÚSTRIA E COMÉRCIO LTDA (MANCINI FIOS E CABOS), NOTICIADO: MFC INDÚSTRIA E COMÉRCIO LTDA (KATO STORE BRASIL), NOTICIANTE: MPT/PRT 2ª REGIÃO (DENUNCIANTE ANÔNIMO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-002796.2022.03.000/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: DENUNCIANTE SIGILOSO, INVESTIGADO: MATHEUS MOREIRA LUZ FERREIRA 12627227645, INVESTIGADO: THIAGO TEIXEIRA SIGNORINI 08504260658 - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000497.2022.03.001/3 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO: LWART SOLUÇÕES AMBIENTAIS LTDA , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000164.2022.03.010/8 - Assunto: 1.CODEMAT, 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: INQUIRIDO: A. G. PEDRAS LTDA, NOTICIANTE: MUNICÍPIO DE SETE LAGOAS (SECRETARIA DE SAÚDE) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-001835.2022.04.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: MICHEL PAIM VARGAS, NOTICIANTE: MINISTERIO PUBLICO DA UNIAO - MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO, INVESTIGADO: POTENZA - EMPRESA DE TRABALHO TEMPORARIO EIRELI, NOTICIANTE: WILLIAM DOS PASSOS FRAGA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, devendo incluir a ECT como investigada, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001294.2022.05.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: DENUNCIANTE ANÔNIMO, NOTICIADO: FUNDACAO JOSE CARVALHO - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000181.2022.05.004/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO: ELETRON MATERIAL E SERVICOS ELETRICOS LTDA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000407.2022.06.002/4 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO: T F DA SILVA RAMOS TELECOMUNICACOES - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001747.2022.10.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO: COMERCIAL DE ALIMENTOS JMB, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002895.2022.15.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: OUVIDORIA DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 15ª REGIÃO, NOTICIADO: R H MONTAGEM E MANUTENCAO LTDA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000446.2022.17.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INVESTIGADO: ECM - FUNDACOES E CONSTRUCOES EIRELI , NOTICIANTE: IDENTIDADE SOB SIGILO - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000166.2022.17.003/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: &lt;b&gt;Razão social:&lt;/b&gt; Ministerio Publico do Estado do Espirito Santo (centro de Apoio Operacional Cível e de Defesa da Cidadania) - &lt;b&gt;Nome fantasia:&lt;/b&gt; , INVESTIGADO: &lt;b&gt;Razão social:&lt;/b&gt; Lar do Idoso Abrigo de Luz - &lt;b&gt;Nome fantasia:&lt;/b&gt; - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001329.2022.18.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: LABORATÓRIO DE PRÓTESE DENTÁRIA SOLUÇÃO EIRELE - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000033.2022.21.001/4 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: VALE NORTE CONSTRUTORA LTDA - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000004.2022.22.001/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: 1ª PROMOTORIA DE JUSTIÇA DE SÃO JOÃO DO PIAUÍ, INQUIRIDO: GOVERNO DO ESTADO DO PIAUÍ - SECRETARIA DE SEGURANÇA PÚBLICA - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>2) RECURSOS ADMINISTRATIVOS DELIBERADOS</p><p>Processo IC-001502.2019.15.000/6 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO: AZUL LINHAS AEREAS BRASILEIRAS S.A., NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000105.2020.15.002/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: PETROBRÁS PETRÓLEO BRASILEIRO S/A - REFINARIA HENRIQUE LAGE (REVAP - SÃO JOSE DOS CAMPOS)) , NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES NA INDÚSTRIA DE DESTILAÇÃO E REFINAÇÃO DO PETRÓLEO DE SÃO JOSÉ DOS CAMPOS - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por maioria, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo IC-000086.2021.03.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT, 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: DISQUE 100 - OUVIDORIA NACIONAL DE DIREITOS HUMANOS, INQUIRIDO: TORA TRANSPORTES LTDA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer o pedido de reconsideração e, no mérito, por unanimidade, manter a não homologação do arquivamento do feito, devendo os autos serem encaminhados à Câmara de Coordenação e Revisão para análise de eventual uniformização de jurisprudência, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-002763.2021.04.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: SIGILOSO, INVESTIGADO: SOCIEDADE SULINA DIVINA PROVIDÊNCIA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>Retirado de pauta a pedido da Relatora "ad hoc".</p><p>Processo PP-000115.2021.04.005/3 - Assunto: 1.CODEMAT, 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INVESTIGADO: ARTHUR LUNDGREN TECIDOS S A CASAS PERNAMBUCANAS, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: DANRLEY PATRICK FERNANDES ALMEIDA, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer o recurso e, em sede revisional, por unanimidade, não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000092.2022.03.004/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: GUSTAVO BRAGA SENRA, NOTICIADO: WAGNER FRANCISCO DE ARAUJO - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe parcial provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000351.2022.03.010/8 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO: MGS MINAS GERAIS ADMINISTRAÇÃO E SERVIÇOS S/A - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>3) PROCEDIMENTOS HOMOLOGADOS COM DESTAQUE</p><p>Processo IC-000261.2019.21.001/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: NORTE SALINEIRA S/A. INDÚSTRIA E COMÉRCIO - NORSAL, NOTICIANTE: PROCURADORIA DO TRABALHO NO MUNICÍPIO DE MOSSORÓ - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, acatar o pedido de reconsideração para que seja homologada a promoção de arquivamento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000010.2022.01.001/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DO RIO DE JANEIRO, INQUIRIDO: MUNICÍPIO DE BARRA MANSA (HOSPITAL MATERNIDADE MUNICIPAL - HOSPITAL DA MULHER) - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, acatar o pedido de reconsideração para que seja homologada a promoção de arquivamento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002824.2022.03.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: BRANCO BRANCO SERVIÇOS PERSONALIZADOS LTDA, NOTICIANTE: TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 2ª REGIÃO (8ª VARA DO TRABALHO DE SÃO BERNARDO DO CAMPO - SP) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001806.2022.05.000/2 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: MINISTERIO PÚBLICO DO ESTADO DA BAHIA - GRUPO DE ATUAÇÃO ESPECIAL DE DEFESA DA SAÚDE - CESAU, NOTICIADO: REDE D'OR SAO LUIZ S.A. - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho.</p><p>A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>4) DECLÍNIOS DE ATRIBUIÇÕES</p><p>Também foi deliberado, por unanimidade, referendar o declínio de atribuição dos procedimentos a seguir listados:</p><p>PRT 7ª Região-CE - IC-000103.2018.07.002/7 - PRT 16ª Região-MA - NF-000449.2022.16.001/9 - PRT 20ª Região-SE - NF-000124.2022.20.001/4 - PRT 22ª Região-PI - NF-001059.2022.22.000/6, NF-001083.2022.22.000/2.</p><p>5) HOMOLOGAÇÕES DE ARQUIVAMENTO: Foi deliberado, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento dos procedimentos a seguir listados:</p><p>PRT 1ª Região-RJ - IC-002290.2016.01.000/2, IC-001171.2017.01.000/1, IC-006035.2018.01.000/3, IC-006357.2018.01.000/9, IC-000102.2018.01.005/4, IC-000906.2018.01.006/6, PP-005320.2019.01.000/5, IC-005706.2019.01.000/4, IC-000608.2019.01.005/6, IC-001082.2019.01.006/9, IC-000021.2019.01.008/1, IC-000296.2020.01.000/0, IC-000871.2020.01.000/3, IC-001468.2020.01.000/5, IC-001933.2020.01.000/5, IC-002508.2020.01.000/2, IC-004069.2020.01.000/6, IC-005585.2020.01.000/1, IC-005638.2020.01.000/3, IC-006324.2020.01.000/1, IC-007562.2020.01.000/9, IC-008170.2020.01.000/3, IC-008460.2020.01.000/9, IC-000329.2020.01.005/1, IC-000491.2020.01.005/0, IC-000297.2020.01.006/2, IC-001187.2020.01.006/0, IC-000877.2021.01.000/4, IC-002196.2021.01.000/1, IC-002318.2021.01.000/6, IC-003003.2021.01.000/9, IC-003254.2021.01.000/0, IC-003276.2021.01.000/4, IC-003453.2021.01.000/0, IC-004208.2021.01.000/9, NF-004364.2021.01.000/2, IC-000602.2021.01.004/9, IC-000557.2021.01.005/0, IC-000314.2022.01.000/3, IC-000592.2022.01.000/5, IC-000905.2022.01.000/1, NF-001971.2022.01.000/3, NF-002668.2022.01.000/1, NF-002770.2022.01.000/1, IC-003163.2022.01.000/6, IC-003182.2022.01.000/3, NF-003627.2022.01.000/9, NF-003704.2022.01.000/7, NF-003723.2022.01.000/4, NF-003880.2022.01.000/3, NF-003897.2022.01.000/8, IC-000252.2022.01.001/2, NF-000355.2022.01.001/0, NF-000388.2022.01.001/0, NF-000490.2022.01.001/5, IC-000073.2022.01.005/0, IC-000157.2022.01.005/0, PP-000146.2022.01.007/8, PP-000151.2022.01.007/3 - PRT 2ª Região-SP - IC-005113.2014.02.000/2, IC-001929.2019.02.000/6, IC-000235.2019.02.004/7, IC-007368.2020.02.000/8, IC-000735.2021.02.000/6, IC-002095.2021.02.000/0, IC-003212.2021.02.000/5, NF-005099.2021.02.000/6, IC-005354.2021.02.000/5, IC-005496.2021.02.000/9, IC-000877.2021.02.002/8, IC-000878.2021.02.002/4, IC-000928.2021.02.002/6, IC-000403.2021.02.003/0, IC-000550.2021.02.003/5, PP-000200.2022.02.000/4, PP-001212.2022.02.000/0, PP-002477.2022.02.000/9, PP-002745.2022.02.000/0, NF-002877.2022.02.000/8, PP-003326.2022.02.000/2, NF-003353.2022.02.000/5, NF-004169.2022.02.000/8, NF-004604.2022.02.000/9, PP-004819.2022.02.000/7, NF-004892.2022.02.000/0, NF-004980.2022.02.000/0, NF-005120.2022.02.000/1, NF-005199.2022.02.000/5, NF-005318.2022.02.000/3, NF-005353.2022.02.000/1, NF-005436.2022.02.000/2, NF-005454.2022.02.000/4, NF-005614.2022.02.000/3, NF-005762.2022.02.000/1, NF-000526.2022.02.001/2, NF-000250.2022.02.003/3, NF-000259.2022.02.003/0, NF-000349.2022.02.003/1, NF-000495.2022.02.003/0 - PRT 3ª Região-MG - IC-000575.2017.03.000/3, IC-002337.2018.03.000/5, IC-004943.2018.03.000/0, IC-000318.2018.03.002/7, IC-000907.2018.03.002/2, IC-000209.2018.03.009/4, IC-000349.2018.03.010/4, IC-000287.2019.03.000/4, IC-004199.2019.03.000/8, IC-000966.2019.03.001/1, IC-000542.2019.03.002/0, IC-000685.2019.03.002/6, IC-000278.2019.03.004/7, IC-004942.2020.03.000/2, IC-004988.2020.03.000/0, IC-000007.2020.03.001/7, IC-000782.2020.03.001/3, IC-000283.2020.03.002/0, PP-000608.2020.03.002/6, IC-000109.2020.03.010/0, IC-000012.2021.03.000/7, IC-001312.2021.03.000/7, IC-001939.2021.03.000/1, IC-002690.2021.03.000/7, IC-003677.2021.03.000/0, IC-000631.2021.03.001/5, IC-000346.2021.03.002/0, IC-000136.2021.03.007/1, IC-000276.2021.03.007/9, IC-000179.2021.03.008/0, IC-000182.2021.03.010/7, IC-000458.2022.03.000/0, IC-000644.2022.03.000/3, IC-001385.2022.03.000/0, NF-002224.2022.03.000/7, PP-002360.2022.03.000/8, IC-002385.2022.03.000/8, IC-002454.2022.03.000/0, PP-002763.2022.03.000/3, NF-002873.2022.03.000/7, PP-002960.2022.03.000/1, NF-003225.2022.03.000/0, NF-000439.2022.03.001/2, NF-000561.2022.03.001/1, NF-000311.2022.03.005/2, IC-000032.2022.03.006/8, NF-000168.2022.03.006/8, NF-000199.2022.03.007/7, IC-000046.2022.03.010/6, IC-000157.2022.03.010/0, NF-000260.2022.03.010/0, NF-000326.2022.03.010/8, NF-000345.2022.03.010/6, NF-000362.2022.03.010/1, NF-000376.2022.03.010/4, NF-000378.2022.03.010/7, NF-000388.2022.03.010/4, NF-000390.2022.03.010/0 - PRT 4ª Região-RS - IC-005002.2016.04.000/8, IC-004483.2017.04.000/7, IC-000268.2017.04.001/7, IC-002143.2018.04.000/5, IC-001390.2019.04.000/0, IC-001493.2019.04.000/2, IC-002465.2019.04.000/2, IC-000119.2019.04.001/4, IC-000155.2019.04.001/8, IC-000014.2019.04.003/8, IC-000121.2019.04.004/0, IC-000415.2019.04.006/4, IC-000461.2020.04.000/9, IC-000854.2020.04.000/0, IC-001664.2020.04.000/0, IC-003104.2020.04.000/2, IC-000100.2020.04.001/9, IC-000244.2020.04.004/0, IC-000200.2020.04.008/4, IC-000223.2021.04.000/5, IC-000227.2021.04.000/4, IC-001687.2021.04.000/1, IC-002445.2021.04.000/8, IC-000082.2021.04.001/4, IC-000116.2021.04.001/7, IC-000300.2021.04.004/7, IC-000032.2021.04.008/0, PP-000268.2022.04.000/2, PP-000507.2022.04.000/7, PP-000586.2022.04.000/5, PP-001298.2022.04.000/5, PP-001695.2022.04.000/8, PP-001767.2022.04.000/7, PP-001798.2022.04.000/1, NF-001812.2022.04.000/6, PP-001858.2022.04.000/3, PP-002012.2022.04.000/5, NF-002180.2022.04.000/6, NF-002254.2022.04.000/6, PP-002275.2022.04.000/5, PP-002369.2022.04.000/8, NF-002610.2022.04.000/8, NF-002854.2022.04.000/0, NF-002895.2022.04.000/1, IC-000138.2022.04.001/7, PP-000027.2022.04.003/3, NF-000428.2022.04.006/5, NF-000564.2022.04.006/7 - PRT 5ª Região-BA - IC-000274.2018.05.002/0, IC-000060.2019.05.004/0, IC-000343.2019.05.004/5, IC-000191.2019.05.006/4, IC-000145.2020.05.004/0, IC-000214.2020.05.004/0, IC-000245.2020.05.004/9, IC-000290.2020.05.004/3, IC-000309.2020.05.004/3, IC-002129.2021.05.000/7, IC-002170.2021.05.000/0, IC-002193.2021.05.000/9, IC-000169.2021.05.003/2, IC-000033.2021.05.005/5, IC-000100.2021.05.005/3, NF-002016.2022.05.000/9, IC-000047.2022.05.001/9, IC-000018.2022.05.004/7, NF-000215.2022.05.004/2, NF-000188.2022.05.006/6 - PRT 6ª Região-PE - IC-001769.2018.06.000/9, IC-001898.2018.06.000/0, IC-000441.2018.06.002/8, IC-001612.2019.06.000/3, IC-001699.2020.06.000/9, IC-002500.2020.06.000/3, IC-002744.2020.06.000/5, IC-000537.2020.06.002/9, IC-000844.2021.06.000/2, IC-001632.2021.06.000/4, IC-001864.2021.06.000/9, IC-002424.2021.06.000/2, IC-002616.2021.06.000/1, PP-001007.2022.06.000/0, PP-001026.2022.06.000/8, PP-001060.2022.06.000/0, IC-001091.2022.06.000/5, PP-001944.2022.06.000/5, PP-001961.2022.06.000/1 - PRT 7ª Região-CE - IC-000196.2013.07.002/0, IC-000248.2017.07.001/5, IC-000122.2017.07.002/4, IC-000994.2018.07.000/8, IC-001186.2019.07.000/4, IC-001209.2019.07.000/8, IC-001617.2019.07.000/2, IC-002119.2019.07.000/5, IC-000195.2020.07.000/0, IC-000524.2020.07.000/6, IC-000704.2020.07.000/8, IC-000705.2020.07.000/4, IC-000885.2020.07.000/7, IC-002133.2020.07.000/1, IC-000026.2021.07.000/5, IC-000130.2021.07.000/4, IC-000382.2021.07.000/3, IC-000599.2021.07.000/1, IC-001167.2021.07.000/6, IC-001179.2021.07.000/2, PP-002072.2021.07.000/6, IC-000086.2021.07.002/0, IC-000190.2021.07.002/8, IC-000025.2022.07.000/1, NF-000276.2022.07.000/6, PP-000747.2022.07.000/1, PP-000896.2022.07.000/6, PP-001069.2022.07.000/1, NF-001558.2022.07.000/6, NF-001578.2022.07.000/8, PP-001696.2022.07.000/7, PP-001845.2022.07.000/5, NF-001846.2022.07.000/0, NF-001863.2022.07.000/6, PP-001906.2022.07.000/2, PP-001917.2022.07.000/4, NF-001936.2022.07.000/1, NF-001984.2022.07.000/1, NF-002101.2022.07.000/4, NF-002149.2022.07.000/4, NF-002198.2022.07.000/0, NF-002204.2022.07.000/8, NF-002207.2022.07.000/4, NF-002223.2022.07.000/6 - PRT 8ª Região-PA - IC-000019.2017.08.002/2, IC-000928.2018.08.000/3, IC-001640.2019.08.000/3, IC-000828.2021.08.000/7, IC-001177.2021.08.000/2, IC-001536.2021.08.000/0, IC-000049.2021.08.002/0, IC-000085.2021.08.002/3, IC-000135.2021.08.003/0, IC-000006.2022.08.000/3, IC-000278.2022.08.000/7, IC-000645.2022.08.000/9, IC-000799.2022.08.000/9, PP-000837.2022.08.000/0, NF-000890.2022.08.000/0, IC-001036.2022.08.000/6, IC-001089.2022.08.000/4, PP-001113.2022.08.000/4, IC-001214.2022.08.000/7, PP-001245.2022.08.000/1, NF-001246.2022.08.000/7, NF-001358.2022.08.000/1, NF-001406.2022.08.000/6, NF-000172.2022.08.003/3 - PRT 9ª Região-PR - IC-001282.2011.09.000/7, IC-000191.2016.09.001/9, IC-000375.2016.09.003/8, IC-000658.2017.09.001/8, IC-000747.2019.09.000/7, IC-001080.2019.09.000/6, IC-001475.2019.09.000/6, IC-000023.2019.09.001/5, IC-000221.2019.09.001/4, IC-000401.2019.09.001/6, IC-000312.2019.09.003/3, PP-000313.2019.09.003/0, IC-000319.2019.09.008/2, IC-000661.2020.09.000/4, IC-000371.2020.09.001/8, IC-000479.2020.09.001/7, IC-000131.2020.09.005/6, IC-000236.2020.09.006/7, IC-000027.2020.09.007/7, IC-000013.2020.09.008/1, IC-000148.2021.09.000/6, IC-001084.2021.09.000/6, IC-001280.2021.09.000/9, IC-001352.2021.09.000/8, IC-001903.2021.09.000/5, IC-001907.2021.09.000/7, IC-001979.2021.09.000/2, IC-000243.2021.09.003/5, IC-000376.2021.09.003/4, IC-000045.2021.09.008/4, IC-000112.2021.09.008/3, IC-000278.2021.09.008/3, IC-000892.2022.09.000/4, PP-001076.2022.09.000/2, IC-001207.2022.09.000/8, PP-001414.2022.09.000/2, PP-001464.2022.09.000/4, PP-001573.2022.09.000/2, NF-001837.2022.09.000/0, PP-001931.2022.09.000/5, NF-001995.2022.09.000/5, NF-001996.2022.09.000/0, NF-002208.2022.09.000/1, NF-002317.2022.09.000/0, NF-002358.2022.09.000/0, IC-000125.2022.09.003/8, IC-000130.2022.09.006/6, IC-000010.2022.09.008/7, IC-000055.2022.09.008/6, IC-000072.2022.09.008/0, NF-000141.2022.09.010/5 - PRT 10ª Região-DF - IC-000850.2015.10.000/2, IC-001192.2017.10.000/0, IC-000459.2020.10.000/7, IC-001916.2020.10.000/9, IC-000275.2021.10.000/2, IC-000429.2021.10.000/8, IC-000736.2021.10.000/0, IC-001819.2021.10.000/0, IC-002048.2021.10.000/3, IC-000080.2021.10.001/5, IC-000133.2021.10.001/0, IC-000213.2021.10.001/4, IC-000403.2022.10.000/8, PP-000582.2022.10.000/8, PP-000599.2022.10.000/0, PP-000895.2022.10.000/9, NF-001539.2022.10.000/2, NF-001786.2022.10.000/2, NF-001800.2022.10.000/6, NF-000337.2022.10.001/5, IC-000040.2022.10.002/7 - PRT 11ª Região-AM - IC-000011.2018.11.000/7, IC-001051.2020.11.000/0, IC-001066.2020.11.000/3, IC-000226.2021.11.000/3, NF-000510.2022.11.000/5, NF-000605.2022.11.000/8, IC-000040.2022.11.001/8 - PRT 12ª Região-SC - IC-000721.2018.12.000/9, IC-000261.2019.12.000/0, IC-000030.2019.12.005/6, IC-000419.2020.12.001/8, IC-000058.2020.12.005/2, IC-000401.2021.12.000/4, IC-000484.2021.12.000/1, IC-000278.2021.12.001/1, IC-000004.2021.12.004/0, PP-000230.2022.12.000/6, PP-000186.2022.12.001/0, NF-000312.2022.12.001/0, NF-000198.2022.12.003/7, NF-000227.2022.12.003/8, NF-000339.2022.12.003/6, PP-000053.2022.12.004/2, PP-000013.2022.12.005/0, PP-000089.2022.12.005/1 - PRT 13ª Região-PB - IC-000364.2020.13.000/7, IC-000612.2020.13.000/2, IC-000483.2020.13.001/1, IC-000950.2022.13.000/9, PP-000992.2022.13.000/0, IC-001105.2022.13.000/7, NF-001156.2022.13.000/4, IC-000196.2022.13.001/9 - PRT 14ª Região-RO - IC-000243.2020.14.002/5, IC-000277.2021.14.000/9, NF-000299.2022.14.002/5 - PRT 15ª Região-Campinas - IC-003185.2018.15.000/9, IC-001349.2019.15.000/5, IC-002562.2019.15.000/2, IC-002569.2019.15.000/0, IC-000205.2019.15.002/0, IC-001075.2019.15.002/5, IC-000428.2019.15.003/9, IC-000012.2019.15.004/9, IC-000655.2020.15.001/0, IC-000578.2020.15.002/4, IC-000357.2020.15.006/0, IC-004165.2021.15.000/4, IC-000006.2021.15.001/9, IC-000689.2021.15.001/0, IC-000780.2021.15.001/1, IC-000101.2021.15.002/9, IC-000796.2021.15.002/5, IC-000433.2021.15.003/6, IC-000436.2021.15.003/5, IC-000151.2021.15.005/0, IC-000306.2021.15.005/1, IC-000618.2021.15.006/4, IC-000394.2021.15.007/0, IC-000478.2021.15.007/0, IC-000027.2022.15.000/9, PP-001665.2022.15.000/8, PP-002051.2022.15.000/4, NF-002357.2022.15.000/9, IC-002417.2022.15.000/0, PP-002626.2022.15.000/6, PP-002634.2022.15.000/1, NF-002768.2022.15.000/0, PP-003080.2022.15.000/6, IC-003192.2022.15.000/0, NF-003417.2022.15.000/9, NF-003642.2022.15.000/5, NF-003658.2022.15.000/4, PP-000415.2022.15.001/0, PP-000128.2022.15.002/0, PP-000319.2022.15.002/6, NF-000601.2022.15.002/2, NF-000609.2022.15.002/3, NF-000315.2022.15.003/9, PP-000336.2022.15.003/0, PP-000403.2022.15.003/7, NF-000377.2022.15.005/1, NF-000432.2022.15.005/9, IC-000087.2022.15.006/3, IC-000253.2022.15.006/1, IC-000259.2022.15.006/0, NF-000480.2022.15.007/9, PP-000183.2022.15.008/1 - PRT 16ª Região-MA - IC-000075.2020.16.000/0, IC-000091.2020.16.002/9, NF-000199.2022.16.000/2, PP-000427.2022.16.000/3, PP-000504.2022.16.000/8, IC-000512.2022.16.000/2, PP-000554.2022.16.000/4, PP-000765.2022.16.000/4, PP-001032.2022.16.000/7 - PRT 17ª Região-ES - IC-000097.2016.17.002/1, IC-000114.2019.17.002/5, IC-000660.2020.17.000/0, IC-001170.2021.17.000/5, PP-000269.2022.17.000/0, IC-000349.2022.17.000/3, PP-000431.2022.17.000/3, NF-000463.2022.17.000/8, NF-000666.2022.17.000/3, NF-001041.2022.17.000/6, NF-001092.2022.17.000/3, IC-000037.2022.17.002/2, IC-000060.2022.17.002/6 - PRT 18ª Região-GO - IC-000431.2020.18.000/9, IC-000758.2020.18.000/2, IC-000890.2021.18.000/1, IC-000899.2021.18.000/9, IC-001051.2021.18.000/9, IC-000360.2021.18.002/5, IC-000098.2022.18.000/9, PP-000119.2022.18.000/6, IC-000837.2022.18.000/5, IC-001371.2022.18.000/5, NF-001508.2022.18.000/3 - PRT 19ª Região-AL - IC-000087.2019.19.000/6, IC-000402.2019.19.000/5, IC-000428.2019.19.000/8, IC-001012.2019.19.000/9, IC-001968.2019.19.000/9, IC-001476.2020.19.000/4, IC-001094.2021.19.000/9, IC-001107.2021.19.000/5, IC-001215.2021.19.000/8, IC-000264.2022.19.000/0, PP-001387.2022.19.000/2, PP-000070.2022.19.001/7 - PRT 20ª Região-SE - IC-000955.2017.20.000/0, IC-002092.2017.20.000/1, IC-000799.2020.20.000/2, IC-001697.2020.20.000/4, IC-000144.2021.20.000/8, IC-000664.2021.20.000/3, IC-001140.2021.20.000/0, IC-001400.2021.20.000/6, IC-000193.2022.20.000/0, NF-000763.2022.20.000/8, IC-000888.2022.20.000/2, NF-001164.2022.20.000/6, PP-001165.2022.20.000/1, PP-001316.2022.20.000/0, PP-001408.2022.20.000/1, IC-001416.2022.20.000/7, IC-000022.2022.20.001/7 - PRT 21ª Região-RN - IC-000026.2019.21.001/9, IC-000105.2020.21.000/3, IC-000189.2021.21.001/8, IC-000287.2022.21.000/8, IC-000165.2022.21.001/0 - PRT 22ª Região-PI - IC-001020.2019.22.000/8, IC-000820.2020.22.000/4, IC-000096.2021.22.001/3, IC-000571.2022.22.000/8, IC-000897.2022.22.000/5, NF-001055.2022.22.000/4 - PRT 23ª Região-MT - IC-000072.2019.23.003/6, IC-000078.2019.23.004/0, IC-001037.2020.23.000/7, IC-000412.2021.23.000/0, IC-000177.2021.23.001/0, IC-000035.2021.23.003/0, IC-000011.2022.23.000/6, IC-000229.2022.23.000/9, IC-000326.2022.23.000/8, IC-000376.2022.23.000/4, NF-000474.2022.23.000/0, NF-000679.2022.23.000/8, IC-000150.2022.23.001/3, IC-000281.2022.23.001/0, IC-000013.2022.23.003/3 - PRT 24ª Região-MS - IC-000864.2020.24.000/0, IC-000599.2021.24.000/2, IC-000945.2021.24.000/3, NF-000309.2022.24.000/3, PP-000545.2022.24.000/3, PP-000113.2022.24.001/4, NF-000198.2022.24.001/4, NF-000201.2022.24.001/2, NF-000215.2022.24.001/5.</p><p>Eu, Luiz Cláudio Barbosa Lucas, Secretário da sessão, nos termos do artigo 18, inciso XII, da Resolução nº 142/CSMPT, lavrei a presente ata e a encaminhei a todos os Membros da 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão (MPT) para leitura e aprovação, com determinação de publicá-la no Diário Oficial da União.</p><p>Encerrou-se a sessão às 16:24 horas.</p><p></p><p class="assina">André Lacerda</p><p class="cargo">Coordenador</p><p></p><p class="assina">Soraya Tabet Souto Maior</p><p class="cargo">Membro</p><p></p><p class="assina">Juliane Mombelli</p><p class="cargo">Membro (suplente)</p><p></p><p class="assina">Luiz Cláudio Barbosa Lucas</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>