<xml><article id="29905287" name="PORTARIA MTUR NA 59_7" idOficio="9328052" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="136" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=136" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224045">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>II - subsidiar a formulação, implementação e monitoramento de políticas, programas, projetos e ações de criação e fortalecimento de bibliotecas públicas e espaços de leitura;</p><p>III - fornecer subsídios técnicos para a formulação, implementação e difusão de políticas, programas, projetos e ações que promovam a democratização do acesso ao livro, à leitura e à literatura nas bibliotecas;</p><p>IV - prover suporte técnico para fomentar as políticas transversais de bibliotecas;</p><p>V - organizar, divulgar e monitorar dados e informações das bibliotecas cadastradas no Sistema Nacional de Bibliotecas Públicas; e</p><p>VI - realizar atividades relativas à admissibilidade de propostas culturais, celebração, avaliação e monitoramento de parcerias.</p><p>Art. 221. À Coordenação da Biblioteca Demonstrativa do Brasil Maria da Conceição Moreira Salles (COBDB) compete:</p><p>I - atuar como biblioteca demonstrativa em pesquisa, coleta e tratamento de informação, em produção e disseminação de conhecimento, em oferta de cultura, educação e lazer, para as bibliotecas brasileiras, em especial as do Sistema Nacional de Bibliotecas Públicas;</p><p>II - atuar como biblioteca pública na composição de projetos e ações que visem o atendimento, assessoramento, consultoria, tutoria e apoio técnico a usuários e instituições, em especial a bibliotecas públicas;</p><p>III - atuar como centro referencial de programas e projetos do Departamento de Livro, Leitura, Literatura e Bibliotecas; e</p><p>IV - executar atividades relativas à admissibilidade de propostas culturais, celebração, avaliação e monitoramento de parcerias.</p><p>Art. 222. Ao Departamento do Sistema Nacional de Cultura (DESNC) compete:</p><p>I - coordenar, acompanhar, monitorar e avaliar a implementação e o funcionamento do Sistema Nacional de Cultura;</p><p>II - coordenar as atividades e o funcionamento do Conselho Nacional de Política Cultural; e</p><p>III - coordenar, monitorar e avaliar o Plano Nacional de Cultura - PNC, instituído pela Lei nº 12.343, de 2010.</p><p>Art. 223. À Coordenação-Geral do Sistema Nacional de Cultura (CGSNC) compete:</p><p>I - coordenar, acompanhar, monitorar e avaliar a implementação e o funcionamento do Sistema Nacional de Cultura;</p><p>II - prestar assistência técnica e prover as ações e meios necessários à integração dos estados, do Distrito Federal e dos municípios ao Sistema Nacional de Cultura e ao acompanhamento do processo de implantação de seus sistemas de cultura local;</p><p>III - coordenar os processos de formulação, implementação, monitoramento e avaliação do Plano Nacional de Cultura;</p><p>IV - subsidiar os órgãos da Secretaria Especial de Cultura e entidades vinculadas ao setor cultural na formulação e avaliação de políticas públicas de cultura, em consonância com o Plano Nacional de Cultura e o Sistema Nacional de Cultura;</p><p>V - articular e propor programas, projetos e ações para qualificação da gestão das políticas públicas de cultura voltada à implementação dos sistemas estaduais, distrital e municipais de cultura;</p><p>VI - coordenar as atividades e o funcionamento do Conselho Nacional de Política Cultural, na forma de seu regulamento;</p><p>VII - prover os meios e condições necessários à realização da Conferência Nacional de Cultura;</p><p>VIII - coordenar as atividades e o funcionamento das instâncias de articulação e deliberação do Sistema Nacional de Cultura, na forma de seu regulamento;</p><p>IX - propor e avaliar critérios para utilização dos recursos do Fundo Nacional de Cultura em consonância com o Sistema Nacional de Cultura e o Plano Nacional de Cultura;</p><p>X - apoiar, articular e subsidiar as unidades da Secretaria Especial de Cultura e entidades vinculadas ao setor cultural na formulação e avaliação de políticas públicas de cultura; e</p><p>XI - propor e subsidiar tecnicamente a formulação de proposições legislativas e normativas.</p><p>Art. 224. À Coordenação de Acompanhamento do Sistema Nacional de Cultura (COSNC) compete:</p><p>I - formalizar a integração dos Estados, do Distrito Federal e dos municípios ao Sistema Nacional de Cultura;</p><p>II - monitorar o processo de implantação dos sistemas estaduais, distrital e municipais de cultura;</p><p>III - prestar apoio técnico aos entes federados quanto aos instrumentos de gestão do Sistema Nacional de Cultura e quanto à elaboração da legislação de seus sistemas de cultura;</p><p>IV - apoiar as atividades e o funcionamento das instâncias de articulação e deliberação do Sistema Nacional de Cultura, na forma de seu regulamento;</p><p>V - propor e avaliar critérios para utilização dos recursos do Fundo Nacional de Cultura em consonância com o Sistema Nacional de Cultura;</p><p>VI - propor normatizações para os Sistemas Nacional, Estaduais, Distrital e Municipais de Cultura; e</p><p>VII - auxiliar na articulação e na proposição de programas, projetos e ações para qualificação da gestão das políticas públicas de cultura voltada à implementação dos sistemas estaduais, distrital e municipais de cultura.</p><p>Art. 225. À Coordenação de Acompanhamento do Plano Nacional de Cultura (COPNC) compete:</p><p>I - acompanhar os processos de formulação, implementação e revisão do Plano Nacional de Cultura;</p><p>II - monitorar e avaliar a implementação das metas do Plano Nacional de Cultura no âmbito da União;</p><p>III - propor e avaliar critérios de utilização dos recursos do Fundo Nacional de Cultura, em consonância com as metas e diretrizes do Plano Nacional de Cultura;</p><p>IV - apoiar tecnicamente o processo de elaboração de planos de cultura no âmbito das unidades da Secretaria Especial de Cultura e instituições vinculadas à cultura com vistas à alinhar os planos de cultura ao Plano Nacional de Cultura; e</p><p>V - orientar Estados, Distrito Federal e municípios com vistas à formulação, implementação, monitoramento e avaliação de seus planos de cultura.</p><p>Art. 226. À Coordenação do Conselho Nacional de Política Cultural (COCNPC) compete:</p><p>I - elaborar a agenda de trabalho e divulgar as atividades e os encaminhamentos das reuniões do Conselho Nacional de Política Cultural;</p><p>II - providenciar estudos e documentos técnicos para subsidiar os trabalhos do Conselho Nacional de Política Cultural;</p><p>III - prestar apoio administrativo ao Conselho Nacional de Política Cultural;</p><p>IV - informar e gerenciar debates na plataforma digital do Conselho Nacional de Política Cultural;</p><p>V - aplicar metodologias para acompanhar os desdobramentos das proposições emanadas das instâncias do Conselho Nacional de Política Cultural;</p><p>VI - promover a interlocução do Conselho Nacional de Política Cultural com os órgãos públicos dos diferentes níveis de governo para a proposição e acompanhamento das políticas públicas de cultura;</p><p>VII - planejar e mobilizar a participação das unidades da Secretaria Especial de Cultura e entidades vinculadas ao setor cultural nas atividades do Conselho Nacional de Política Cultural;</p><p>VIII - coordenar as consultas públicas sobre os temas em debate no âmbito do Conselho Nacional de Política Cultural;</p><p>IX - promover a cooperação e o intercâmbio entre os sistemas de cultura no âmbito do Sistema Nacional de Cultura;</p><p>X - executar as atividades necessárias para a realização da Conferência Nacional de Cultura; e</p><p>XI - orientar a realização das etapas das conferências municipais, regionais e estaduais e compartilhar informações sobre seus resultados.</p><p>Art. 227. Ao Departamento de Promoção da Diversidade Cultural (DEDIC) compete:</p><p>I - formular, apoiar, monitorar e avaliar os programas, os projetos e as ações de proteção e promoção da diversidade cultural e do reconhecimento dos direitos culturais;</p><p>II - incentivar e supervisionar parcerias para a integração de redes colaborativas, o intercâmbio e a promoção da diversidade cultural;</p><p>III - planejar e executar ações que estimulem:</p><p>a) a convivência e o diálogo entre grupos e etnias considerados vulneráveis; e</p><p>b) a prática da interculturalidade;</p><p>IV - implementar, monitorar e avaliar as ações da Política Nacional de Cultura Viva, instituída pela Lei nº 13.018, de 2014, e dos demais programas de fomento às atividades de incentivo à diversidade e ao intercâmbio culturais que venham a ser assumidos no âmbito da Secretaria; e</p><p>V - propor, formular e acompanhar políticas culturais de acessibilidade e inclusão.</p><p>Art. 228. À Coordenação-Geral da Política Nacional de Cultura Viva (CGPCV) compete:</p><p>I - formular e implementar programas, projetos e ações para a inclusão social, em conformidade com a Política Nacional de Cultura Viva;</p><p>II - desenvolver, avaliar e articular ações da Política Nacional de Cultura Viva para ampliação do acesso da população aos meios de produção, circulação e fruição cultural em parceria com governos estaduais, distrital e municipais e com outras instituições;</p><p>III - desenvolver e articular ações e atividades de promoção e reconhecimento das culturas de base comunitária no âmbito da Política Nacional de Cultura Viva;</p><p>IV - monitorar, em conjunto com as instâncias de acompanhamento e prestação de contas, os resultados das parcerias celebradas e demais ações no âmbito da Política Nacional de Cultura Viva;</p><p>V - desenvolver ações para divulgação e propagação da Política Nacional de Cultura Viva junto aos entes federados e sua integração ao Sistema Nacional de Cultura; e</p><p>VI - realizar os encaminhamentos relativos aos programas de cooperação internacional que envolvam a Política Nacional de Cultura Viva.</p><p>Art. 229. À Coordenação da Política Nacional de Cultura Viva (COPCV) compete:</p><p>I - coordenar as informações sobre a Política Nacional de Cultura Viva, visando integrar a Plataforma Rede Cultura Viva para atualização do Sistema de Indicadores e Informações Culturais (SNIIC) da Secretaria Especial de Cultura;</p><p>II - gerenciar ações e atividades relacionadas ao funcionamento da Plataforma Rede Cultura Viva e ao Cadastro Nacional de Pontos e Pontões de Cultura;</p><p>III - desenvolver programas, projetos e ações de promoção da Política Nacional de Cultura Viva;</p><p>IV - promover a integração da Política Nacional de Cultura Viva com o Sistema Nacional de Cultura;</p><p>V - coordenar em conjunto com a Coordenação-Geral da Política Nacional de Cultura Viva os resultados das parcerias celebradas e demais ações no âmbito da Política Nacional de Cultura Viva; e</p><p>VI - subsidiar a Coordenação-Geral da Política Nacional de Cultura Viva para os encaminhamentos relativos aos programas de cooperação internacional que envolvam a Política Nacional de Cultura Viva.</p><p>Art. 230. À Coordenação-Geral de Cultura Popular e Diversidade (CGCPD) compete:</p><p>I - formular, apoiar, monitorar e avaliar os programas, os projetos e as ações de promoção, preservação, integração e valorização das culturas populares e da diversidade cultural;</p><p>II - integrar ações de cultura popular e diversidade cultural por meio de parcerias com entes públicos, privados e organismos internacionais, apoiadores e os agentes representativos das culturas populares e da diversidade cultural; e</p><p>III - promover parcerias para a integração de redes colaborativas, o intercâmbio no âmbito da diversidade cultural.</p><p>Art. 231. À Coordenação da Cultura Popular e Diversidade (COCPD) compete:</p><p>I - desenvolver ações de promoção, reconhecimento e fortalecimento das culturas populares e diversidade cultural visando a implementação de políticas que possuam interface com a temática; e</p><p>II - articular parcerias com instituições voltadas para a promoção preservação, integração e valorização da cultura popular e diversidade cultural.</p><p>Art. 232. À Coordenação-Geral de Cultura, Educação, Acessibilidade e Inclusão (CGEAI) compete:</p><p>I - formular, apoiar, monitorar e avaliar os programas, os projetos e as ações de educação, acessibilidade e inclusão cultural;</p><p>II - promover a intersetorialidade entre políticas públicas de cultura, educação, acessibilidade e inclusão cultural; e</p><p>III - identificar, propor e promover parcerias com setores culturais, públicos ou privados e organismos internacionais, com vistas à promoção da inclusão cultural em suas áreas de atuação;</p><p>Art. 233. À Coordenação de Inclusão Cultural (COINC) compete:</p><p>I - propor ações para o desenvolvimento, a integração e a adequação de políticas públicas de acessibilidade e inclusão cultural de pessoas com deficiência e mobilidade reduzida;</p><p>II - realizar ações educativas e de mobilização de entes e agentes culturais para a adoção de condutas de acessibilidade de pessoas com deficiência e mobilidade reduzida e inclusão cultural em seus programas, projetos e ações; e</p><p>III - desenvolver ações de promoção, reconhecimento e fortalecimento da acessibilidade de pessoas com deficiência e mobilidade reduzida e inclusão cultural, visando a implementação de políticas que possuam interface com a temática.</p><p>Art. 234. À Coordenação de Cultura e Educação (COCED) compete:</p><p>I - propor ações para integrar as políticas públicas de cultura às de educação;</p><p>II - realizar ações educativas e de mobilização de entes e agentes culturais para a inserção do ensino das artes, a apropriação dos saberes culturais e o fortalecimento da diversidade cultural na rede pública de ensino; e</p><p>III - desenvolver programas, projetos e ações de promoção da Cultura e Educação, visando à formação artística e cultural.</p><p>Art. 235. À Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura (SEFIC) compete:</p><p>I - planejar, coordenar, avaliar e supervisionar a operacionalização do mecanismo de incentivo a projetos culturais do Programa Nacional de Apoio à Cultura - Pronac, instituído pela Lei nº 8.313, de 21 de dezembro de 1991;</p><p>II - dar publicidade aos critérios de alocação e uso dos mecanismos do Pronac;</p><p>III - planejar, coordenar e avaliar as ações de apresentação, de recebimento, de análise, de homologação, de execução, de acompanhamento e de avaliação de resultados de projetos culturais incentivados no âmbito do Pronac;</p><p>IV - assistir técnica e administrativamente a Comissão Nacional de Incentivo à Cultura;</p><p>V - gerir o Programa de Cultura do Trabalhador, instituído pela Lei nº 12.761, de 27 de dezembro de 2012; e</p><p>VI - assistir tecnicamente os agentes culturais públicos e privados, as empresas e os gestores culturais quanto aos programas e projetos incentivados viabilizados no âmbito do Pronac.</p><p>Art. 236. Ao Gabinete da Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura (GAB/SEFIC) compete:</p><p>I - assistir o Secretário na execução de suas atribuições em assuntos de natureza técnica, administrativa, de planejamento, de avaliação, bem como em sua representação política e institucional;</p><p>II - coordenar a agenda do Secretário e o preparo dos respectivos expedientes;</p><p>III - planejar e supervisionar os assuntos administrativos e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>IV - supervisionar a publicação de atos administrativos, a divulgação de matérias e o andamento de programas e projetos de interesse da Secretaria;</p><p>V - coordenar, articular e apoiar a participação de representantes da Secretaria em órgãos colegiados, grupos de trabalho e assemelhados;</p><p>VI - supervisionar, no âmbito da Secretaria, as atividades necessárias para a concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, bem como para a prestação de contas de viagens;</p><p>VII - efetuar o exame prévio dos processos e documentos submetidos à consideração do Secretário;</p><p>VIII - transmitir às demais unidades da Secretaria as instruções e orientações do Secretário, das demais áreas do Ministério e dos órgãos de controle interno e externo; e</p><p>IX - supervisionar e monitorar a programação orçamentária e financeira, o planejamento estratégico e a elaboração de relatórios de gestão da Secretaria.</p><p>Art. 237. À Coordenação de Assuntos Administrativos e Técnico da SEFIC (COADM/SEFIC) compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar as atividades administrativas e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>II - analisar, coordenar e realizar, no âmbito do Gabinete da Secretaria, as atividades de preparo, elaboração, formatação, revisão, recebimento, classificação, tramitação, expedição, arquivamento e acompanhamento de prazos de documentos e processos;</p><p>III - analisar, elaborar e revisar expedientes para despacho do Chefe de Gabinete e do Secretário;</p><p>IV - subsidiar o Chefe de Gabinete da Secretaria na análise e instrução de processos, documentos, normativos, instrumentos de repasse de recursos, acordos e instrumentos congêneres;</p><p>V - acompanhar e controlar a publicação de atos administrativos no âmbito da Secretaria;</p><p>VI - coordenar as atividades operacionais necessárias aos procedimentos para concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, no âmbito do Gabinete da Secretaria, bem como a correspondente prestação de contas;</p><p>VII - realizar apoio administrativo aos colegiados presididos pelo Secretário e na organização de reuniões e eventos da Secretaria, quando for o caso; e</p><p>VIII - acompanhar programas, projetos e ações desenvolvidos pela Secretaria;</p><p>IX - coordenar e articular o atendimento, controle e monitoramento das demandas, determinações e recomendações expedidas pelos órgãos de controle interno e externo, no âmbito da Secretaria;</p><p>Art. 238. À Divisão de Apoio ao Gabinete da SEFIC (DIGAB/SEFIC) compete:</p><p>I - executar e acompanhar, no âmbito da Secretaria, o atendimento, controle e monitoramento das demandas, determinações e recomendações expedidas pelos órgãos de controle interno e externo;</p><p>II - executar e acompanhar o recebimento, classificação, registro, expedição, tramitação e autuação de documentos, processos e correspondências internas e externas, no âmbito do Gabinete da Secretaria;</p><p>III - preparar, examinar, redigir e revisar os atos administrativos e demais documentações a serem submetidas à Chefia de Gabinete; e</p><p>IV - elaborar textos e formatar matérias de interesse da Secretaria, a serem encaminhados a Imprensa Nacional, para publicação nos jornais oficiais na forma, prazo e condições definidas.</p><p>Art. 239. À Coordenação de Apoio à Comissão do Fundo Nacional da Cultura (COFNC) compete:</p><p>I - coordenar e apoiar a realização das reuniões da Comissão Fundo Nacional da Cultura; e</p><p>II - coordenar técnica e administrativamente a Comissão Fundo Nacional da Cultura.</p><p>Art. 240. À Divisão de Apoio à Comissão do Fundo Nacional da Cultura (DIFNC) compete:</p><p>I - prestar apoio administrativo as reuniões da Comissão Fundo Nacional da Cultura; e</p><p>II - preparar, subsidiar, registrar e acompanhar administrativamente as reuniões da Comissão Fundo Nacional da Cultura.</p><p>Art. 241. À Coordenação-Geral de Inovações, Gestão da CNIC e do Banco de Pareceristas (CGICP) compete:</p><p>I - coordenar evoluções tecnológicas no Sistema de Apoio às Leis de Incentivo à Cultura e propor modelos de processos com o objetivo de agregar qualidade e transparência na gestão dos projetos culturais; e</p><p>II - planejar e coordenar as ações que garantam o pleno desenvolvimento dos trabalhos da Comissão Nacional de Incentivo à Cultura e do Banco de Pareceristas.</p><p>Art. 242. À Coordenação de Gestão da CNIC e do Banco de Pareceristas (COICBP) compete:</p><p>I - propor e acompanhar evoluções tecnológicas e ajustes técnicos no Sistema de Apoio às Leis de Incentivo à Cultura;</p><p>II - recepcionar as demandas das áreas técnicas relacionadas ao Sistema de Apoio às Leis de Incentivo à Cultura e extrair dados dele; e</p><p>III - coordenar os trabalhos que envolvam o Banco de Pareceristas e a Comissão Nacional de Incentivo à Cultura.</p><p>Art. 243. À Divisão de Apoio à Comissão Nacional de Incentivo à Cultura (DICBP) compete:</p><p>I - operacionalizar as reuniões da Comissão Nacional de Incentivo à Cultura; e</p><p>II - assessorar técnica e administrativamente a Comissão Nacional de Incentivo à Cultura.</p><p>Art. 244. À Divisão de Inovações e Tecnologia da Informação (DITEC) compete:</p><p>I - executar atividades decorrentes do credenciamento dos pareceristas: habilitação do parecerista no Sistema de Apoio às Leis de Incentivo à Cultura, monitoramento da prestação dos serviços, pagamentos, sanções e descredenciamento; e</p><p>II - acompanhar e eleger processos de gestão da qualidade e de produtividade do Banco de Pareceristas.</p><p>Art. 245. Ao Serviço de Inovações no Incentivo à Cultura (SAINC) compete:</p><p>I - prestar atendimento e conceder acessos aos usuários do Sistema de Apoio às Leis de Incentivo à Cultura; e</p><p>II - prestar apoio administrativo no âmbito da Comissão Nacional de Incentivo à Cultura e do Banco de Pareceristas.</p><p>Art. 246. Ao Departamento de Fomento Indireto (DFIND) compete:</p><p>I - planejar, coordenar, controlar e avaliar as ações de apresentação, de recebimento, de admissibilidade, de homologação, de execução, de fiscalização, de acompanhamento e de avaliação de projetos culturais do mecanismo de incentivo a projetos culturais do Programa Nacional de Apoio à Cultura;</p><p>II - autorizar, acompanhar e controlar a execução financeira de projetos aprovados pelo mecanismo de incentivo a projetos culturais; e</p><p>III - elaborar e submeter às instâncias competentes os editais dos processos seletivos dos programas e dos projetos do mecanismo de incentivo a projetos culturais.</p><p>Art. 247. À Coordenação-Geral de Admissibilidade e Homologação (CGAH) compete:</p><p>I - planejar, coordenar, orientar e desenvolver ações referentes à recepção, admissibilidade, análise, distribuição, exame da adequação à realidade de execução e homologação de projetos do mecanismo do Incentivo a Projetos Culturais do Programa Nacional de Apoio à Cultura; e</p><p>II - propor diretrizes e parâmetros de análise de propostas e projetos culturais.</p><p>Art. 248. Serviço de Admissibilidade e Homologação (SAAH) compete:</p><p>I - executar atividades relativas à elaboração, registro, expedição, controle, distribuição e arquivamento de documentação e instrução processual, no âmbito da Coordenação-Geral de Admissibilidade e Homologação; e</p><p>II - atender e orientar os proponentes de projetos culturais do mecanismo do Incentivo a Projetos Culturais em fase de admissibilidade e homologação.</p><p>Art. 249. À Coordenação de Homologação (COHM) compete:</p><p>I - coordenar, orientar e controlar as atividades relativas à homologação da execução dos projetos culturais; e</p><p>II - apoiar as reuniões da Comissão Nacional de Incentivo à Cultura nos assuntos e projetos relacionados à sua área de competência.</p><p>Art. 250. À Coordenação de Admissibilidade (COAD) compete coordenar, orientar e controlar as atividades relativas à admissibilidade das propostas com vistas à autorização de captação de recursos incentivados.</p><p>Art. 251. À Coordenação-Geral de Execução e Fiscalização (CGEFI) compete:</p><p>I - coordenar, monitorar e avaliar as atividades relacionadas à execução de projetos do mecanismo incentivo a projetos culturais;</p><p>II - supervisionar a orientação e atendimento aos proponentes dos projetos do mecanismo incentivo a projetos culturais em fase de execução e fiscalização;</p><p>III - supervisionar as atividades relacionadas à movimentação financeira dos projetos do mecanismo incentivo a projetos culturais; e</p><p>IV - coordenar e monitorar as atividades relacionadas ao envio da Declaração de Benefícios Fiscais à Secretaria da Receita Federal do Brasil, com vistas à apurar o montante de renúncia fiscal relativo ao mecanismo incentivo a projetos culturais.</p><p>Art. 252. Ao Serviço de Execução e Fiscalização (SAEFI) compete:</p><p>I - atender e orientar os proponentes de projetos culturais do mecanismo incentivo a projetos culturais em fase de execução; e</p><p>II - prestar apoio técnico e administrativo às atividades de arquivo, suporte administrativo e documental à Coordenação-Geral de Execução e Fiscalização e suas coordenações.</p><p>Art. 253. À Coordenação de Movimentação Financeira (COMOFI) compete coordenar, monitorar e realizar as atividades operacionais referentes à movimentação financeira dos projetos do mecanismo Incentivo a Projetos Culturais e o envio da Declaração de Benefícios Fiscais à Secretaria da Receita Federal do Brasil.</p><p>Art. 254. À Coordenação de Execução (COEXE) compete:</p><p>I - coordenar, monitorar e realizar as atividades da execução física e financeira de projetos do mecanismo incentivo a projetos culturais; e</p><p>II - avaliar e aprovar a aplicação da identidade visual do Programa Nacional de Apoio à Cultura e do Governo Federal em projetos do mecanismo incentivo a projetos culturais.</p><p>Art. 255. À Coordenação de Fiscalização (COFIS) compete propor, coordenar, monitorar e realizar as atividades de fiscalização de projetos do mecanismo Incentivo a Projetos Culturais.</p><p>Art. 256. À Coordenação-Geral de Avaliação de Resultados (CGARE) compete:</p><p>I - coordenar o processo de avaliação da execução e do cumprimento dos objetos e objetivos dos projetos culturais executados por meio do mecanismo Incentivo a Projetos Culturais;</p><p>II - supervisionar a orientação e atendimento aos proponentes de projetos culturais do mecanismo Incentivo a Projetos Culturais que estão em fase de avaliação de resultados; e</p><p>III - coordenar a avaliação da ação cultural e a análise dos impactos dos projetos executados por meio do mecanismo Incentivo a Projetos Culturais.</p><p>Art. 257. À Coordenação de Avaliação da Ação Cultural (COAAC) compete coordenar a análise quanto ao impacto da ação social, bem como realizar a análise da fruição do produto cultural dos projetos executados por meio do mecanismo Incentivo a Projetos Culturais.</p><p>Art. 258. Ao Serviço de Avaliação de Resultados (SARE) compete:</p><p>I - atender e orientar proponentes de projetos culturais do mecanismo Incentivo a Projetos Culturais que estão em fase de avaliação de resultados; e</p><p>II - prestar apoio técnico e administrativo às atividades de arquivo, suporte administrativo e documental da Coordenação-Geral.</p><p>Art. 259. À Coordenação de Avaliação do Objeto (COAOB) compete coordenar a avaliação de alcance dos objetos e objetivos dos projetos executados por meio do mecanismo Incentivo a Projetos Culturais.</p><p>Art. 260. Ao Departamento de Fomento Direto e do Programa de Cultura do Trabalhador (DFDCT) compete:</p><p>I - elaborar e submeter às instâncias competentes os editais dos processos seletivos dos programas de convênios e instrumentos congêneres de repasse de recursos;</p><p>II - planejar e implementar critérios para a padronização e consolidação de indicadores de desempenho e avaliação de resultados quanto ao objeto dos convênios e instrumentos congêneres sob sua condução; e</p><p>III - planejar, coordenar e avaliar as ações referentes ao Programa de Cultura do Trabalhador.</p><p>Art. 261. À Coordenação-Geral de Fomento Direto (CGFD) compete:</p><p>I - coordenar a elaboração de editais dos processos seletivos dos programas de convênios e instrumentos congêneres visando o fomento direto de iniciativas culturais;</p><p>II - coordenar a execução das atividades relativas a admissibilidade, celebração, acompanhamento, fiscalização e avaliação de resultados quanto ao objeto dos convênios e instrumentos congêneres do Departamento;</p><p>III - coordenar o planejamento e implementação de critérios para a padronização e consolidação de indicadores de desempenho e avaliação de resultados quanto ao objeto dos convênios e instrumentos congêneres sob sua condução;</p><p>IV - coordenar a elaboração de relatórios anuais quanto as propostas recepcionadas, os convênios e instrumentos congêneres celebrados e as fiscalizações realizadas;e</p><p>V - coordenar a elaboração dos Laudos Finais de homologação de Prestação de Contas dos convênios e instrumentos congêneres.</p><p>Art. 262. À Coordenação de Avaliação de Resultados (COAR) compete:</p><p>I - auxiliar na elaboração, no que diz respeito à avaliação dos resultados, de editais dos processos seletivos dos programas de convênios e instrumentos congêneres que visam o fomento direto de iniciativas culturais;</p><p>II - avaliar, sob os aspectos da execução física, os resultados dos convênios e instrumentos congêneres relativos ao fomento direto; e</p><p>III - orientar os convenentes quanto ao cumprimento do objeto de convênios e instrumentos congêneres relativos ao fomento direto.</p><p>Art. 263. À Coordenação de Acompanhamento e Execução (COAE) compete:</p><p>I - elaborar, no que diz respeito ao acompanhamento da execução, editais dos processos seletivos dos programas de convênios e instrumentos congêneres que visam o fomento direto de iniciativas culturais;</p><p>II - acompanhar e fiscalizar a execução dos convênios e instrumentos congêneres relativos ao fomento direto;</p><p>III - avaliar e aprovar a aplicação da identidade visual em relação aos convênios e instrumentos congêneres;</p><p>IV - avaliar e aceitar os processos licitatórios dos convênios relativos ao fomento direto; e</p><p>IV - prestar atendimento e orientação aos convenentes em relação ao acompanhamento da execução de convênio e instrumentos congêneres.</p><p>Art. 264. À Coordenação de Formalização (COOF) compete:</p><p>I - elaborar, no que diz respeito à formalização, editais dos processos seletivos dos programas de convênios e instrumentos congêneres que visam o fomento direto de iniciativas culturais;</p><p>II - executar as atividades relativas a admissibilidade de propostas culturais, celebração dos convênios ou instrumentos congêneres; e</p><p>III - prestar atendimento e orientação aos convenentes em relação a admissibilidade de propostas culturais, celebração de convênio e instrumentos congêneres.</p><p>Art. 265. Ao Serviço de Assistência Técnica ao Fomento Direto (SATFD) compete prestar apoio técnico e administrativo às atividades da Coordenação-Geral de Fomento Direto.</p><p>Art. 266. À Coordenação-Geral do Programa de Cultura do Trabalhador (CGPCT) compete:</p><p>I - planejar, coordenar, avaliar, promover, monitorar e fiscalizar as ações referentes ao Programa de Cultura do Trabalhador;</p><p>II - promover o gerenciamento de ações para difusão e promoção do Programa de Cultura do Trabalhador;</p><p>III - articular ações de cooperação institucional, com vistas à ampliação do alcance do Programa de Cultura do Trabalhador;</p><p>IV - propor estudos de impacto social e econômico no âmbito do Programa de Cultura do Trabalhador; e</p><p>V - propor o aprimoramento de sistemas e normativos do Programa de Cultura do Trabalhador.</p><p>Art. 267. À Coordenação de Cadastramento, Fiscalização e Promoção (COFCP) compete:</p><p>I - planejar, acompanhar e promover ações referentes ao cadastramento, fiscalização e promoção do Programa de Cultura do Trabalhador;</p><p>II - coordenar e acompanhar as ações para difusão e promoção do Programa de Cultura do Trabalhador; e</p><p>III - zelar pela correta aplicação da identidade visual do Programa de Cultura do Trabalhador.</p><p>Art. 268. À Coordenação de Avaliação e Gerenciamento de Informações (COAGI) compete:</p><p>I - propor e implementar métodos de pesquisa e indicadores de desempenho para o monitoramento e a avaliação das ações Programa de Cultura do Trabalhador;</p><p>II - monitorar as informações relacionadas ao desempenho da execução das ações do Programa de Cultura do Trabalhador; e</p><p>III - propor, subsidiar e monitorar ações de aprimoramento dos sistemas relacionados ao Programa de Cultura do Trabalhador.</p><p>Art. 269. À Secretaria Nacional de Desenvolvimento Cultural (SEDEC) compete:</p><p>I - definir estratégias de promoção de acesso da população à produção cultural local e regional, inclusive por meio da associação das atividades culturais a outras atividades econômicas;</p><p>II - coordenar as ações referentes aos espaços públicos destinados à promoção do acesso à cultura;</p><p>III - supervisionar e implementar as diretrizes de governança, de infraestrutura e de gestão dos equipamentos culturais;</p><p>IV - formular diretrizes e metas e planejar e executar ações de infraestrutura cultural; e</p><p>V - apoiar a construção e a reforma de equipamentos e outros espaços culturais no País.</p><p>Art. 270. Ao Gabinete da Secretaria Nacional de Desenvolvimento Cultural (GAB/SEDEC) compete:</p><p>I - assistir o Secretário na execução de suas atribuições em assuntos de natureza técnica, administrativa, de planejamento, de avaliação, bem como em sua representação política e institucional;</p><p>II - coordenar a agenda do Secretário e o preparo dos respectivos expedientes;</p><p>III - planejar e supervisionar os assuntos administrativos e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>IV - supervisionar a publicação de atos administrativos, a divulgação de matérias e o andamento de programas e projetos de interesse da Secretaria;</p><p>V - coordenar, articular e apoiar a participação de representantes da Secretaria em órgãos colegiados, grupos de trabalho e assemelhados;</p><p>VI - supervisionar, no âmbito da Secretaria, as atividades necessárias para a concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, bem como para a prestação de contas de viagens;</p><p>VII - efetuar o exame prévio dos processos e documentos submetidos à consideração do Secretário;</p><p>VIII - transmitir às demais unidades da Secretaria as instruções e orientações do Secretário, das demais áreas do Ministério e dos Órgãos de Controle Interno e Externo; e</p><p>IX - supervisionar e monitorar a programação orçamentária e financeira, o planejamento estratégico e a elaboração de relatórios de gestão da Secretaria.</p><p>Art. 271. Ao Serviço Administrativo do Gabinete da SEDEC (SAGAB/SEDEC) compete:</p><p>I - executar atividades administrativas e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>II - realizar e acompanhar, no âmbito do Gabinete da Secretaria, as atividades de preparo, elaboração, formatação, revisão, recebimento, classificação, tramitação, expedição, arquivamento e acompanhamento de prazos de documentos e processos;</p><p>III - analisar, elaborar e revisar expedientes para despacho do Chefe de Gabinete e do Secretário;</p><p>IV - acompanhar e controlar a publicação de atos administrativos no âmbito da Secretaria;</p><p>V - realizar apoio administrativo aos colegiados presididos pelo Secretário e na organização de reuniões e eventos da Secretaria, quando for o caso; e</p><p>VI - acompanhar programas, projetos e ações desenvolvidos pela Secretaria.</p><p>Art. 272. À Coordenação-Geral de Gestão Compartilhada (CGGEC) compete:</p><p>I - coordenar ações de apoio aos entes federados para a mobilização social, o planejamento e a estruturação da gestão compartilhada, visando promover a ocupação e a sustentabilidade dos equipamentos públicos socioculturais;</p><p>II- coordenar ações de apoio à formação de redes nacionais e regionais para troca de experiências e circulação de conteúdos entre os equipamentos públicos socioculturais;</p><p>III - articular com ministérios e órgãos federais, entes federados, secretarias e entidades vinculadas da Secretaria Especial de Cultura, bem como organizações da sociedade civil e agentes culturais, para promover a mobilização social, a gestão compartilhada e a ocupação dos equipamentos públicos socioculturais; e</p><p>IV - elaborar e apoiar a implementação de indicadores e metas de mobilização social e gestão compartilhada de projetos de infraestrutura sociocultural desenvolvidos pela Secretaria.</p><p>Art. 273. À Coordenação de Gestão Compartilhada (COCGS) compete executar e acompanhar as atividades de preparo, elaboração, formatação, revisão, recebimento, classificação, registro, expedição, tramitação e autuação de documentos, processos de Capacitação e Formação para Gestão Compartilhada.</p><p>Art. 274. Ao Departamento de Desenvolvimento, Análise, Gestão e Monitoramento (DDAGM) compete:</p><p>I - elaborar e monitorar projetos estratégicos e planos de ação para a implantação de equipamentos culturais;</p><p>II - desenvolver modelos de projetos arquitetônicos para a implantação de equipamentos culturais;</p><p>III - realizar ações de capacitação e formação para:</p><p>a) gestores públicos e líderes comunitários com vistas à execução do plano de gestão de equipamentos públicos; e</p><p>b) parceiros do Ministério em gestão participativa, em ocupação, em programação e em controle social dos equipamentos e dos espaços culturais;</p><p>IV - integrar ações de cooperação técnica com os Estados, com o Distrito Federal e com os Municípios, para fortalecer a gestão descentralizada de programas, de projetos e de ações da infraestrutura cultural;</p><p>V - projetar, construir e revitalizar equipamentos culturais;</p><p>VI - apoiar a seleção, a execução e a avaliação de projetos e obras de infraestrutura cultural; e</p><p>VII - orientar os entes federativos quanto à instrução técnica dos planos de trabalho das propostas de contratos, de convênios e de termos de parceria de infraestrutura cultural.</p><p>Art. 275. À Coordenação-Geral de Análise e Desenvolvimento de Projetos (CGADP) compete:</p><p>I - coordenar a realização de levantamentos, análises de dados, a execução de estudos técnicos e outras atividades com vistas a subsidiar a formulação e desenvolvimento de programas, ações, projetos e políticas de desenvolvimento da infraestrutura cultural;</p><p>II - planejar e desenvolver projetos arquitetônicos e de engenharia e planos de ação para a implantação de programas de desenvolvimento da infraestrutura cultural e para a construção e revitalização de equipamentos culturais;</p><p>III - subsidiar e apoiar tecnicamente a seleção e a avaliação da conformidade técnica de projetos de desenvolvimento da infraestrutura cultural;</p><p>IV - orientar os entes federativos e emitir pareceres acerca da admissibilidade dos planos de trabalho das propostas de convênios, contratos e instrumentos congêneres relativos a projetos e obras de desenvolvimento da infraestrutura cultural;</p><p>V - acompanhar a execução de convênios e termos de fomento, prestando orientações técnicas aos representantes dos entes federativos; e</p><p>VI - coordenar a realização de parcerias com órgãos, instituições e entidades públicas e privadas, nacionais e internacionais, com vistas à elaboração e implementação de políticas de desenvolvimento da infraestrutura cultural.</p><p>Art. 276. À Coordenação de Programas e Projetos de Infraestrutura Cultural (COPPI) compete:</p><p>I - executar e acompanhar as atividades de preparo, elaboração, formatação, revisão, recebimento, classificação, registro, expedição, tramitação e autuação de documentos, processos e correspondências internas e externas, no âmbito da Coordenação-Geral;</p><p>II - executar atividades técnicas de coleta e análise de dados e de realização de estudos, pareceres e notas técnicas, termos de referência, editais e pesquisas de preços relativos a programas e projetos de infraestrutura cultural;</p><p>III - planejar e elaborar projetos, modelos arquitetônicos e planos de ação para a implantação de equipamentos culturais; e</p><p>IV - subsidiar e apoiar tecnicamente a seleção, a execução e a avaliação de projetos e obras de infraestrutura cultural.</p><p>Art. 277. À Coordenação-Geral de Monitoramento (CGMOT) compete:</p><p>I - coordenar a implantação e revitalização de equipamentos culturais e espaços públicos destinados a integrar ações de acesso à cultura e de promoção de cidadania;</p><p>II - coordenar a atividade de monitoramento da execução física e financeira e dos resultados dos convênios, dos contratos de repasse e outros instrumentos congêneres relativos a obras de desenvolvimento da infraestrutura cultural;</p><p>III - coordenar o levantamento de dados para subsidiar a avaliação dos resultados e o desempenho dos programas, projetos e ações do Departamento, no âmbito de suas competências.</p><p>IV - apoiar a seleção, a execução e a avaliação de projetos e obras de infraestrutura cultural; e</p><p>V - auxiliar na fiscalização, no acompanhamento e no monitoramento da execução física e financeira de contratos, de convênios e de termos de parceria de infraestrutura cultural e orientar os entes federativos quanto à instrução técnica dos planos de trabalho das propostas dos instrumentos.</p><p>Art. 278. À Coordenação de Monitoramento e Fiscalização (COMFI) compete:</p><p>I - realizar o monitoramento e a fiscalização da implantação e revitalização de equipamentos culturais;</p><p>II - monitorar a execução física e financeira dos contratos de repasse e fiscalizar a execução de convênios e de termos de parceria relativos a obras de infraestrutura cultural; e</p><p>III - subsidiar e apoiar tecnicamente os entes federativos na execução dos planos de trabalho propostos.</p><p>Art. 279. À Coordenação de Formalização e Acompanhamento de Contratos e Parcerias (COFAC) compete:</p><p>I - orientar, monitorar e realizar as atividades referentes ao processo de formalização e acompanhamento de convênios, contratos e parcerias;</p><p>II - executar atividades técnicas de levantamento, sistematização e análise de dados para o acompanhamento e a verificação dos resultados dos contratos de repasse e de outros instrumentos congêneres relativos a obras de infraestrutura cultural; e</p><p>III - realizar a interlocução necessária ao acompanhamento dos contratos de repasse ou instrumentos equivalentes junto à mandatária da União.</p><p>Art. 280. À Secretaria Nacional de Direitos Autorais (SNDA) compete:</p><p>I - propor, implementar, promover e avaliar as políticas regulatórias sobre direitos autorais e sobre conhecimentos tradicionais e expressões culturais relacionadas com a propriedade intelectual;</p><p>II - propor, apoiar e promover ações de:</p><p>a) proteção aos direitos autorais e de combate à pirataria e ao uso ilegal de obras intelectualmente protegidas;</p><p>b) difusão da cultura de respeito aos direitos autorais, aos conhecimentos tradicionais e às expressões culturais relacionadas com a propriedade intelectual; e</p><p>c) incentivo a novos modelos de negócios e formas alternativas de licenciamento de obras intelectualmente protegidas por direitos autorais;</p><p>III - atuar nas hipóteses de mediação e arbitragem previstas no art. 100.-B da Lei nº 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, na forma prevista em regulamento específico;</p><p>IV - propor, subsidiar a elaboração e supervisionar a tramitação, a avaliação e a análise do impacto regulatório de proposições legislativas e de atos normativos referentes aos direitos autorais, aos conhecimentos tradicionais e às expressões culturais;</p><p>V - avaliar os impactos regulatórios de acordos, de tratados e de convenções internacionais sobre direitos autorais, e orientar quanto à sua internalização no ordenamento jurídico nacional;</p><p>VI - propor e supervisionar a elaboração e a aplicação de normas sobre a atividade de registro de obras intelectualmente protegidas no âmbito do Ministério;</p><p>VII - apoiar e orientar os órgãos públicos federais responsáveis pelo registro de direitos autorais;</p><p>VIII - implementar e gerir o Sistema Brasileiro de Registro de Direitos Autorais;</p><p>IX - articular-se com órgãos estrangeiros congêneres, públicos ou privados, e organizações internacionais, quanto à integração das ações de registro de obras intelectualmente protegidas;</p><p>X - estimular, apoiar, promover e orientar:</p><p>a) o aperfeiçoamento de modelos de associações de gestão coletiva de direitos autorais; e</p><p>b) as soluções e as inovações tecnológicas que permitam identificar o uso de obras intelectualmente protegidas, remunerar seus detentores de direitos patrimoniais e preservar os direitos morais de autor;</p><p>XI- supervisionar a habilitação das associações de gestão coletiva de direitos autorais para as atividades de cobrança e fiscalizar o cumprimento do disposto na Lei nº 9.610, de 1998, e na Lei nº 12.853, de 14 de agosto de 2013; e</p><p>XII - supervisionar a aplicação de advertência e cancelar a habilitação das associações de gestão coletiva de direitos autorais ou do ente arrecadador que não atendam às disposições da legislação; e</p><p>XIII - propor, apoiar a criação, promover e participar de instâncias coletivas que incluam representantes da sociedade civil, de órgãos governamentais, de Poderes Públicos, de instituições acadêmicas, públicas ou privadas, de especialistas nacionais ou estrangeiros, destinadas à harmonização de entendimentos quanto à aplicação das normas de direito autoral.</p><p>Art. 281. Ao Gabinete da Secretaria Nacional de Direitos Autorais (GAB/SNDA) compete:</p><p>I - assistir o Secretário na execução de suas atribuições em assuntos de natureza técnica, administrativa, de planejamento, de avaliação, bem como em sua representação política e institucional;</p><p>II - coordenar a agenda do Secretário e o preparo dos respectivos expedientes;</p><p>III - planejar e supervisionar os assuntos administrativos e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>IV - supervisionar a publicação de atos administrativos, a divulgação de matérias e o andamento de programas e projetos de interesse da Secretaria;</p><p>V - coordenar, articular e apoiar a participação de representantes da Secretaria em órgãos colegiados, grupos de trabalho e assemelhados;</p><p>VI - supervisionar, no âmbito da Secretaria, as atividades necessárias para a concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, bem como para a prestação de contas de viagens;</p><p>VII - efetuar o exame prévio dos processos e documentos submetidos à consideração do Secretário;</p><p>VIII - transmitir às demais unidades da Secretaria as instruções e orientações do Secretário, das demais áreas do Ministério e dos Órgãos de Controle Interno e Externo; e</p><p>IX - supervisionar e monitorar a programação orçamentária e financeira, o planejamento estratégico e a elaboração de relatórios de gestão da Secretaria.</p><p>Art. 282. À Coordenação de Assuntos Administrativos da SNDA (COADM/SNDA) compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar as atividades administrativas e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>II - analisar, coordenar e realizar, no âmbito do Gabinete da Secretaria, as atividades de preparo, elaboração, formatação, revisão, recebimento, classificação, tramitação, expedição, arquivamento e acompanhamento de prazos de documentos e processos;</p><p>III - analisar, elaborar e revisar expedientes para despacho do Chefe de Gabinete e do Secretário;</p><p>IV - subsidiar o Chefe de Gabinete da Secretaria na análise e instrução de processos, documentos, normativos, instrumentos de repasse de recursos, acordos e instrumentos congêneres;</p><p>V - acompanhar e controlar a publicação de atos administrativos no âmbito da Secretaria;</p><p>VI - coordenar as atividades operacionais necessárias aos procedimentos para concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, no âmbito do Gabinete da Secretaria, bem como a correspondente prestação de contas;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>