<xml><article id="29984474" name="Port-315-2022-DPC-RENOVACAO-CRED" idOficio="9337396" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/01/2023" artClass="00013:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20236741">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 315/DPC, DE 21 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renova o credenciamento do Centro de Capacitação e Aperfeiçoamento Profissional (CCAP).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 315/DPC, DE 21 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Renova o credenciamento do Centro de Capacitação e Aperfeiçoamento Profissional (CCAP).</p><p>O DIRETOR DE PORTOS E COSTAS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo § 1º, art. 9º do anexo A, da Portaria MB/MD nº 37, de 21 de fevereiro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Renovar o credenciamento do Centro de Capacitação e Aperfeiçoamento Profissional (CCAP), CNPJ 17.829.196/0001-24, para ministrar os cursos para Portuários constantes do anexo E da NORMAM-32/DPC, na área dos estados do Rio Grande do Sul e de Santa Catarina.</p><p>Paragrafo único - A realização de qualquer dos cursos dependerá de expressa autorização da DPC, por solicitação de um Operador Portuário ou OGMO, por meio do OE vinculado, que também supervisionará a aplicação desses cursos.</p><p>Art. 2º Deverão ser observadas, pela empresa credenciada, as recomendações e as prescrições da NORMAM-32/DPC. Para aplicação dos cursos, há necessidade de celebração de Acordo Administrativo dessa empresa credenciada com os OE ou OGMO, após procedimento de licitação para contratação com a Administração Pública quando, na contratação, estiverem envolvidos recursos do Fundo do Desenvolvimento do Ensino Profissional Marítimo.</p><p>Art. 3º Revoga-se a Portaria nº 466/DPC, de 16 de dezembro de 2021.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação em DOU e o presente credenciamento tem validade até 31 de dezembro de 2025.</p><p class="assina">Vice-Almirante SERGIO RENATO BERNA SALGUEIRINHO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>