<xml><article id="30297515" name="Deliberacao DG 9-2023" idOficio="9373375" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="26/01/2023" artClass="00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20287821">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 9, DE 25 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 9, DE 25 de janeiro de 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS, no uso da competência que lhe é conferida pelo inciso IV do art. 20 do Regimento Interno, considerando o que consta do Processo nº 50300.006171/2022-50 , resolve:</p><p>Art. 1º O art. 2º da Deliberação DG nº 7/2023, de 18 de janeiro de 2023, cujo objeto é a fixação da data de realização da audiência pública prevista no Aviso de Audiência Pública nº 10/2022-ANTAQ, que tem por objetivo obter contribuições, subsídios e sugestões para o aprimoramento das propostas de atos normativos relativos ao Tema 2.1 da Agenda Regulatória da ANTAQ 2022/2024 - "Avaliação da pertinência de inserção de tipificação na Resolução-ANTAQ nº 62/2021 acerca da recusa na assunção da cobrança de sobre-estadia pelo transportador marítimo ou agente intermediário nas situações em que estes foram agente causador da prestação do serviço e restam inadimplentes" -, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 2º A dinâmica da audiência pública virtual será a seguinte:</p><p>I - toda a sessão virtual será transmitida via streaming a toda a Internet, gravada e disponibilizada no canal da ANTAQ no "Youtube";</p><p>II - não é necessária inscrição para assistir a Audiência Pública;</p><p>III - os interessados em manifestar-se na audiência deverão se inscrever pelo aplicativo de mensagens "Whatsapp" no número (61) 2029-6940. O período de inscrição será das 9h às 14h do dia 06 de fevereiro de 2023;</p><p>IV - os interessados poderão enviar sua contribuição por vídeo, áudio ou até mesmo por escrito no "Whatsapp";</p><p>V - os interessados também poderão se manifestar entrando na sala de reunião criada no aplicativo "TEAMS". Para isso, no ato de inscrição, o interessado deverá se manifestar nesse sentido e encaminhar seu endereço eletrônico de login no "TEAMS" para ser convidado a entrar na sala na sua vez; e</p><p>VI - em caso de problemas computacionais para utilização da ferramenta "TEAMS" será realizada uma segunda tentativa de conexão ao final de todas as contribuições ou o interessado poderá encaminhar sua contribuição pelo "Whatsapp".".</p><p>Art. 2º Ficam mantidas as demais disposições constantes na Deliberação DG nº 7/2023, inclusive a data de realização da Audiência Pública, que ocorrerá no modelo virtual, no dia 06 de fevereiro de 2023, com início às 15h e término quando da manifestação do último credenciado.</p><p>Art. 3º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União (DOU).</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>