<xml><article id="29956494" name="RESOLUAAO 224 07 03 2022" idOficio="9333018" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/01/2023" artClass="00018:00061:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Norte de Minas Gerais/Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="4" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20231119">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 224, de 7 de março de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 224, de 7 de março de 2022</p><p>A PRESIDENTA DO CONSELHO SUPERIOR DO INSTITUTO FEDERAL DO NORTE DE MINAS GERAIS, professora Joaquina Aparecida Nobre da Silva, com fundamento no § 1º do art. 10 da Lei 11.892/2008, no art. 11-H do Estatuto do IFNMG, utilizando-se das atribuições que lhe foram conferidas pelo Decreto Presidencial de 4 de dezembro de 2020, publicado no DOU de 7 de dezembro de 2020, e considerando:</p><p>- a Portaria MEC nº 44, de 21 de janeiro de 2022;</p><p>- a recomendação do Colégio de Dirigentes do IFNMG, em reunião ordinária realizada em 3 de março de 2022;</p><p>- a deliberação do Conselho Superior, em reunião ordinária realizada no dia 4 de março de 2022;</p><p>- o disposto no Processo SEI nº 23414.000721/2022-77; resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a estrutura organizacional do IFNMG e incluir em cada campus do Instituto Federal do Norte de Minas Gerais - IFNMG e na Reitoria as seguintes unidades administrativas:</p><p>I. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção-geral do Campus Almenara;</p><p>II. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção-geral do Campus Arinos;</p><p>III. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção-geral do Campus Araçuaí;</p><p>IV. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção-geral do Campus Diamantina;</p><p>V. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção do Campus Avançado Janaúba;</p><p>VI. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção-geral do Campus Januária;</p><p>VII. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção-geral do Campus Pirapora;</p><p>VIII. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção do Campus Avançado Porteirinha;</p><p>IX. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção-geral do Campus Salinas;</p><p>X. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção-geral do Campus Montes Claros;</p><p>XI. Coordenação do Núcleo de Apoio às Pessoas com Necessidades Específicas, vinculada à Direção-geral do Campus Teófilo Otoni; e</p><p>XII. Coordenação de Ações Inclusivas, vinculada à Diretoria de Assuntos Estudantis/Reitoria.</p><p>Art. 2º Será atribuída uma Função Gratificada (FG-1) para cada uma das unidades administrativas indicadas no art. 1º.</p><p>Art. 3º Alterar a denominação de Coordenadoria de Ações Inclusivas para Coordenação Ações Inclusivas (CAI), vinculada à Diretoria de Assuntos Estudantis (DAE).</p><p>Art. 4º As competências do Napne estão dispostas no seu Regulamento vigente, aprovado pelo Conselho Superior.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOAQUINA APARECIDA NOBRE DA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>