<xml><article id="29907823" name="RN 560 - DispAe sobre a classifi" idOficio="9328387" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/01/2023" artClass="00026:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="90" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=90" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224621">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO normativa ANS Nº 560, de 15 de dezembro de 2022(*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o Sistema de Cadastro de Planos Privados de Assistência à Saúde comercializados anteriormente à data de vigência da Lei nº 9.656, de 3 de junho de 1998.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO normativa ANS Nº 560, de 15 de dezembro de 2022(*)</p><p class="ementa">Dispõe sobre o Sistema de Cadastro de Planos Privados de Assistência à Saúde comercializados anteriormente à data de vigência da Lei nº 9.656, de 3 de junho de 1998.</p><p>O DIRETORIA COLEGIADA DA AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS, no uso da competência definida nos incisos XXIV, XXVI e XXXI do art. 4º da Lei nº 9.961, de 28 de janeiro de 2000, e de acordo com o disposto no art. 20 da Lei n.º 9.656, de 3 de junho de 1998, o inciso IV do art. 42 da Resolução Regimental nº 21, de 26 de janeiro de 2022, e em cumprimento ao Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, em reunião realizada em 12 de dezembro de 2022, adotou a seguinte Resolução Normativa, e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação.</p><p>Art. 1º A presente Resolução Normativa dispõe sobre o Sistema de Cadastro de Planos comercializados anteriormente à data de vigência da Lei nº 9.656, de 1998, na forma dos Anexos I a III desta Resolução, para registro de informações relativas às condições gerais de operação estabelecidas nos contratos de planos de assistência à saúde firmados até 01 de janeiro de 1999, ainda não adaptados.</p><p>Art. 2º As informações de que tratam os itens 4 e 5 do Anexo II desta Resolução correspondem à abrangência da assistência contratada, e exigem a transcrição das cláusulas contratuais em vigor relativas as coberturas, exclusões ou limitações de cobertura assistencial, conforme descrito no instrumento original de contrato, acrescido das ampliações previstas nos aditivos celebrados.</p><p>Art. 3º As informações de que trata o item 6 do Anexo II desta Resolução, correspondem à indicação pormenorizada dos serviços assistenciais efetivamente excluídos da cobertura assistencial disponibilizada aos usuários vinculados ao plano cadastrado, e devem ser prestadas considerando, além das cláusulas contratuais transcritas, outras práticas assistenciais atualmente incorporadas ao plano.</p><p>Art. 4º Deverão ser mantidos disponíveis para verificação pela ANS, até extinção de todas as obrigações decorrentes dos contratos em vigor, os instrumentos contratuais e a documentação relativa à assistência efetivamente prestada que comprovem a veracidade das informações prestadas.</p><p>Art 5º O número ou código do plano de que trata o item 2 dos Anexos I e II desta Resolução, deverá passar a constar dos boletos de cobrança a partir do segundo mês subseqüente ao do cadastramento.</p><p>Art. 6º A inobservância do disposto nesta Resolução sujeitará o infrator às penalidades previstas na normatização em vigor. Parágrafo único. Os anexos de que trata esta Resolução Normativa estarão disponíveis para consulta e cópia no sítio institucional da ANS na internet - www. gov.br/ans</p><p>Art. 7˚. Ficam revogadas:</p><p>I - a Resolução Normativa - RN n˚ 56, de 3 de dezembro de 2003; e</p><p>II - a Resolução Normativa - RN n˚ 107, de 22 de julho de 2005.</p><p>Art. 8˚. Esta Resolução Normativa entra em vigor em 1º de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">PAULO ROBERTO REBELLO FILHO</p><p class="nota">Republicado por haver saído com incorreção do original, publicado no Diário Oficial da União nº 246, de 30 de dezembro de 2022, seção 1, página 356 a 359.</p><p>ANEXOS I e II</p><p>Resolução Normativa - Cadastro de Planos de assistência à saúde</p><p>comercializados anteriormente à data de vigência da Lei nº 9.656,</p><p>de 3 de junho de 1998</p><p>Anexo I - Informações Econômico-financeiros</p><img name="1_MS_2_012" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>