<xml><article id="29949487" name="Res1348CDRSantaCatarina" idOficio="9332676" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="04/01/2023" artClass="00007:00058:00057:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Superintendência Regional em Santa Catarina/Comitê de Decisão Regional de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20230574">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 1.348, DE 3 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 1.348, DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COMITÊ DE DECISÃO REGIONAL DA SUPERINTENDÊNCIA DO INCRA NO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL, Órgão Colegiado criado pelo artigo 2º, inciso V, alínea "b" do Anexo I da Estrutura Regimental, aprovada pelo Decreto Nº 11.232, de 10 de outubro de 2022, de acordo com suas atribuições que lhe são conferidas pelo Art. 103 do Regimento Interno do INCRA, aprovado pela Portaria INCRA nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União - Seção I, página 35, do dia 30 do mesmo mês e ano, e tendo em vista a decisão adotada em sua 1a Reunião do ano de 2023, realizada em 03 de Janeiro de 2023.</p><p>Considerando as proposições apresentadas através dos Pareceres da Comissão de Classificação de Material Permanente do INCRA, constantes nos PROCESSOS/ADM/INCRA/SR/RS abaixo discriminados;, resolve:</p><p>Art. 1º APROVAR as propostas de doação de bens móveis (12 veículos), conforme discriminado a seguir, pertencentes a esta Autarquia e alocados no acervo patrimonial do INCRA - SR(RS) e considerados de recuperação antieconômica, de acordo com o contido nos Processos Administrativos, conforme segue:</p><p>Processo SEI n° 54000.143264/2022-08 para a Prefeitura Municipal de Alegrete/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Renault, Modelo: Sandero Expression 1.6, Placa: ISS6714, Chassi: 9BGPB69M0CB209205;</p><p>Processo SEI n° 54000.143232/2022-02 para a Prefeitura Municipal de Rosário do Sul/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Renault, Modelo: Sandero Expression 1.6, Placa: ISE2A63, Chassi: 9BGAD69C0BB211163;</p><p>Processo SEI n° 54000.143191/2022-46 para a Prefeitura Municipal de Santana do Livramento/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Peugeot, Modelo: 307SD 20S M FL , Placa: IOL0746, Chassi: 9362EKFW98B040611;</p><p>Processo SEI n° 54000.143163/2022-29 para a Prefeitura Municipal de Jóia/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Peugeot, Modelo: 206 SW14 PRES FX, Placa: IOL0745, Chassi: 8AD3DRFJ48G025158;</p><p>Processo SEI n° 54000.135008/2022-39 para a Prefeitura Municipal de Candiota/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Volkswagen, Modelo: 13.180, Placa: IMW9420, Chassi: 9BWBE72S06R605261;</p><p>Processo SEI n° 54000.086768/2022-13 para a Prefeitura Municipal de Piratini/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Mitsubishi, Modelo: L200 4x4 GL, Placa: IRS2726, Chassi: 93XGNK740BCB76573;</p><p>Processo SEI n° 54000.081499/2022-91 para a Fundação Universidade Federal de Pelotas/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Mitsubishi, Modelo: L200 4x4 GL, Placa: IRS2783, Chassi: 93XGNK740BCB76619;</p><p>Processo SEI n° 54000.058889/2022-67 para a Prefeitura Municipal de Capão do Cipó/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Renaut, Modelo: Sandero Expression 1.6, Placa: IRI1460, Chassi: 93YBSR7UHBJ648072;</p><p>Processo SEI n° 54000.045012/2022-14 para a Prefeitura Municipal de Sarandi/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Volkswagen, Modelo: 24.250 CNC 6X2 ,Placa: GMF5467, Chassi: 9BWXN82408R811888;</p><p>Processo SEI n° 54000.003667/2022-15 para a Prefeitura Municipal de Ernestina/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Chevrolet, Modelo: Meriva Maxx, Placa: IOR6413, Chassi: 9BGXH75G08C729646;</p><p>Processo SEI n° 54000.102479/2021-80 para a Prefeitura Municipal de Salto do Jacuí/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Renaut, Modelo: Sandero Expression 1.6, Placa: IRI0908, Chassi: 93YBSR7UHBJ647783;</p><p>Processo SEI n° 54000.019162/2021-83 para a Prefeitura Municipal de Encruzilhada do Sul/RS, sendo 1 (um) veículo, Marca: Renaut, Modelo: Sandero Expression 1.6, Placa: IRY3565, Chassi: 93YBSR7UHBJ750831;</p><p>Art. 2º - AUTORIZAR o Senhor Superintendente Regional, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Art. 112 do Regimento Interno do INCRA, aprovado pela Portaria INCRA nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União - Seção I, página 35, do dia 30 do mesmo mês e ano a assinar os respectivos Termos de Doação.</p><p>Art. 3º Determinar que, com relação aos processos SEI n° 54000.143191/2022-46 e n° 54000.102479/2021-80, as doações ficam condicionadas à apresentação, pelas prefeituras de Santana do Livramento e Salto do Jacuí, respectivamente, dos documentos pessoais referentes aos prefeitos, CNPJ e certidões negativas exigidas por lei.</p><p>Art. 4º Determinar que a Divisão Operacional desta Superintendência Regional adote as providências decorrentes da presente autorização.</p><p class="assina">GILMAR TIETBOHL RODRIGUES</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>