<xml><article id="29929945" name="Res_Desp_1 a 7 e 9_2023_SFG(8)" idOficio="9330230" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/01/2023" artClass="00023:00029:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="207" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=207" editionNumber="2" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20227332">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 2 de JANEIRO de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 2 de JANEIRO de 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 3 de janeiro de 2023.</p><p>Nº 1 Processo nº: 48500.005070/2019-68. Interessado: Vale S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV AC IV. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 4.937,00 kW, totalizando 39.496,00 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Jaíba no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 2 Processo nº: 48500.000192/2015-34. Interessado: Eólica Ouro Branco 1 S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Ouro Branco 1. Unidades Geradoras: UG1 e UG2, de 4.500,00 kW, totalizando 9.000,00 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Poção no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 3 Processo nº: 48500.005069/2019-33. Interessado: Vale S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV AC V. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 4.937,00 kW, totalizando 39.496,00 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Jaíba no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 4 Processo nº: 48500.002037/2019-86. Interessado: Vale S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV AC VIII. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 4.937,00 kW, totalizando 39.496,00 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Jaíba no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 5 Processo nº: 48500.000467/2020-05. Interessado: Vale S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV AC XXII. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 4.937,00 kW, totalizando 39.496,00 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Jaíba no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 6 Processo nº: 48500.005068/2019-99. Interessado: Vale S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV AC VI. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 4.937,00 kW, totalizando 39.496,00 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Jaíba no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 7 Processo nº: 48500.002038/2019-21. Interessado: Vale S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV AC VII. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 4.937,00 kW, totalizando 39.496,00 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Jaíba no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 9 Processo nº: 48500.004385/2014-83. Interessado: Central Geradora Solar Cruzeiro S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Caldeirão Grande II (Antiga Santo Anastácio). Unidades Geradoras: UG1 a UG9, de 3.437,00 kW, totalizando 30.933,00 kW de capacidade instalada. Localização: no município de Caldeirão Grande do Piauí no estado do Piauí.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GENTIL NOGUEIRA DE SÁ JUNIOR</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>