<xml><article id="30263263" name="Acordao 23" idOficio="9368670" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="25/01/2023" artClass="00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00023" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20280534">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 23/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 23/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.011613/2022-80</p><p>2. Interessado: Associação de Terminais Portuários Privados - ATP.</p><p>3. Relator: Lima Filho.</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG.</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam de recurso de reconsideração interposto contra o disposto nos incisos XLI e XLII do art. 33 da Resolução-ANTAQ nº 75, de 2 de junho de 2022,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, em reunião da Diretoria Colegiada, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 536, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. conhecer do Recurso de Reconsideração SEI nº 1664897, interposto pela Associação de Terminais Portuários Privados - ATP contra o disposto nos incisos XLI e XLII do art. 33 da Resolução-ANTAQ Nº 75/2022, aprovada pelo Acórdão nº 302-2022, posto que atendidos os pressupostos de admissibilidade;</p><p>5.2. no mérito, negar-lhe provimento, por ausência de fundamentos válidos que embasem a pretensão recursal de exclusão dos incisos XLI e XLII do art. 33 da Resolução-ANTAQ nº 75/2022, bem como do pedido subsidiário para o aperfeiçoamento da redação do inciso XLII do art. 33 da Resolução-ANTAQ nº 75, de modo a inserir a previsão da conduta negligente ou imprudente e a comprovação de prejuízos; e</p><p>5.3. cientificar a Associação de Terminais Portuários Privados - ATP acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 16 a 18/01/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho (Relator), Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>