<xml><article id="30214426" name="Ana ato 23.01.2023" idOficio="9365075" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="23/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="16" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20275544">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[despacho]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">despacho</p><p>NOTA TÉCNICA Nº 2/2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Tornar sem efeito o DESPACHO Nº 2/2023/DINAC_PERDA_DE _NACIONALIDADE/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS e a sua respectiva publicação no Diário Oficial da União nº 8, quarta-feira, 11 de janeiro de 2023, Seção 1, página 23, referente ao indeferimento do pedido de perda da nacionalidade brasileira de THIAGO ROSA DA LUZ. Processo nº 08018.053578/2022-03".</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">DESPACHO Nº 10/2023</p><p>Assunto: Indeferimento de pedido</p><p>Processo MJSP nº: 08018.059911/2022-80</p><p>Interessado(a): DAIANA PATRICIA DE CASTRO</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria MJSP Nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Indeferir o pedido de Perda da Nacionalidade de DAIANA PATRICIA DE CASTRO, tendo em vista o não atendimento da intimação para complementar a documentação necessária à apreciação do seu pleito, em observância aos art. 29 e 30 da Portaria MJSP nº 623, de 13 de novembro de 2020, não tendo sido demonstrado o cumprimento do art. 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017 (Processo nº 08018.059911/2022-80).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">DESPACHO Nº 11/2023</p><p>Assunto: Indeferimento de pedido</p><p>Processo MJSP nº 08018.053578/2022-03</p><p>Interessado(a) MARCOS ROBERTO DE SOUZA FLORES</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria MJSP Nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Indeferir o pedido de Perda da Nacionalidade de MARCOS ROBERTO DE SOUZA FLORES, tendo em vista o não atendimento da intimação para complementar a documentação necessária à apreciação do seu pleito, em observância aos art. 29 e 30 da Portaria MJSP nº 623, de 13 de novembro de 2020, não tendo sido demonstrado o cumprimento do art. 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017 (Processo nº 08018.053578/2022-03).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>