<xml><article id="30345738" name="Port-ANP-159_2023" idOficio="9378544" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/01/2023" artClass="00034:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="21" highlightType="Destaques Do Diário Oficial da União" highlightPriority="5" highlight="ANP estabelece procedimentos para elaboração de enunciados" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20294735">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ANP Nº 159, DE 27 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece procedimentos para a elaboração de enunciados pela ANP]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ANP Nº 159, DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece procedimentos para a elaboração de enunciados pela ANP</p><p>A DIRETORIA DA AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no exercício das atribuições conferidas pelo art. 65 do Regimento Interno, aprovado pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, e pelo art. 7º do Decreto nº 2.455, de 14 de janeiro de 1998, tendo em vista o disposto na Lei nº 9.478, de 6 de agosto de 1997, considerando o que consta no Processo nº 48610.225285/2022-51 e com base na Resolução de Diretoria nº 23, de 25 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria estabelece os procedimentos a serem adotados para a edição, a alteração e a revogação de enunciados no âmbito da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP.</p><p>Art. 2º A ANP poderá publicar enunciados para uniformizar entendimentos regulatórios e a interpretação do ordenamento setorial da ANP, conforme decisões anteriores que, reiteradamente, tenham sido adotadas pela Agência sobre determinada matéria sujeita à sua regulação.</p><p>§ 1º Os instrumentos previstos no caput deste artigo terão caráter vinculante em relação a todas as unidades organizacionais da ANP, até ulterior revisão.</p><p>§ 2º O disposto no § 1º não se aplica à Procuradoria-Geral Federal junto à ANP, vinculada exclusivamente às manifestações da Procuradoria-Geral Federal e da Advocacia Geral da União.</p><p>Art. 3º A iniciativa para a edição, alteração e revogação de enunciados ficará limitada às autoridades listadas no Regimento Interno da ANP, devendo a proposta ser encaminhada à deliberação da Diretoria Colegiada, em processo administrativo específico para esse fim, do qual deverá constar Nota Técnica que demonstre:</p><p>I - a dúvida regulatória que demanda a uniformização de entendimento ou a necessidade de orientação da Diretoria Colegiada para a execução uniforme de atividades ou adoção de procedimentos; e</p><p>II - a ocorrência reiterada de decisões da Agência sobre a matéria.</p><p>Parágrafo único. O processo administrativo destinado à criação, alteração ou revogação de enunciados deverá ser submetido à análise da Procuradoria-Geral Federal junto à ANP, antes do seu encaminhamento à Diretoria Colegiada para deliberação.</p><p>Art. 4º Os enunciados da ANP serão aprovados por meio de súmulas da Diretoria Colegiada, que serão numeradas sequencialmente, em série única, contínua, e sem renovação anual, na forma do Anexo desta Portaria, contendo as seguintes informações:</p><p>I - enunciado: texto claro e sucinto, que, sem estabelecer novas regras, uniformiza entendimentos administrativos ou regulatórios acerca de matéria de competência da Agência;</p><p>II - base legal: relação dos dispositivos legais e das decisões anteriores que fundamentam o enunciado;</p><p>III - número do processo administrativo; e</p><p>IV - data de aprovação pela Diretoria Colegiada.</p><p>Art. 5º Os enunciados poderão ser revisados a qualquer tempo, desde que:</p><p>I - o dispositivo legal que fundamenta a sua edição tenha sido revogado ou alterado; ou</p><p>II - a Diretoria Colegiada estabeleça novo entendimento sobre a matéria por meio de decisões supervenientes.</p><p>Art. 6º Os enunciados poderão ser revogados, desde que existam reiteradas decisões em sentido contrário, que justifiquem o seu cancelamento, devendo, para tanto, observar o mesmo rito de criação.</p><p>Art. 7º As edições, alterações e revogações de enunciados aprovadas pela Diretoria Colegiada deverão ser publicadas no DOU e no sítio da ANP na internet (www.gov.br/anp).</p><p>Art. 8º A decisão contrária ao disposto em enunciados da ANP deverá ser submetida à deliberação pela Diretoria Colegiada, que deverá apresentar a motivação para não aplicação do enunciado no caso concreto.</p><p>Art. 9º A Superintendência de Governança e Estratégia deverá, periodicamente, analisar e identificar a ocorrência de deliberações reiteradas, e sugerir às unidades responsáveis pela matéria a proposição de enunciados.</p><p>Art. 10. Esta Portaria entra em vigor em 1º de março de 2023.</p><p class="assina">RODOLFO HENRIQUE DE SABOIA</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>(a que se refere o art. 4º da Portaria ANP nº 159, DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Modelo de Súmula</p><p>Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP</p><p>SÚMULA DA DIRETORIA COLEGIADA DA ANP Nº XX, DE [DIA] DE [MÊS POR EXTENSO] DE [ANO]</p><p>A DIRETORIA DA AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no exercício das atribuições conferidas pelo art. 65 do Regimento Interno, aprovado pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, e pelo art. 7º do Decreto nº 2.455, de 14 de janeiro de 1998, tendo em vista o disposto na Lei nº 9.478, de 6 de agosto de 1997, considerando o que consta no Processo nº 48610.225285/2022-51 e com base na resolução de Diretoria nº XX, de XX de XXXXX de XXXX, torna pública a seguinte súmula:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Súmula nº:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>nº/ANO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Enunciado:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>texto claro e sucinto, que, sem estabelecer novas regras, uniformiza entendimentos administrativos ou regulatórios acerca de matéria de competência da Agência;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base legal:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>relação dos dispositivos legais e das decisões anteriores que fundamentam o enunciado;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo administrativo:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>número do processo administrativo;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>data de aprovação pela Diretoria Colegiada;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>data de publicação no DOU.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>