<xml><article id="30008609" name="06.01.23 AverbaAAo" idOficio="9340253" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="09/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="6" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20240813">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS  ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que os dados corretos de Natale Bernucci, Natale Giuseppe Bernuzzi ou Natale Giuseppe Bernucci ou Natale Bermucci ou Natale Giuseppe Bermucci, incluído na Portaria n.º 11.421, Processo n.º 32.162-44, às fls. 116, livro 15, de Títulos Declaratórios de Naturalização de 1944, publicado em 21 de dezembro de 1945 são: NATALE GIUSEPPE BERNUZZI, nascido em 24 de dezembro de 1887, filho de GIUSEPPE BERNUZZI e PAOLA CERATI, e não como constou. Processo nº 08018.064097/2022-15</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que ISRAA MAHMOUD MOHAMED ABUSULAIMAN, incluído na Portaria nº 1.491, de 02 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 03 de janeiro de 2023, é natural do Emirados Árabes, e não como constou. Processo nº 08018.000703/2023-55</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que NEMER ABU SAMRA, incluído na Portaria nº 956 de 15 de julho de 2008, publicada no Diário Oficial de 16 de julho de 2008, é natural do KUWAIT, e não como constou. Processo nº 08018.000724/2023-71</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que FAHD ABU SAMRA, incluído na Portaria nº 954 de 15 de julho de 2008, publicada no Diário Oficial de 16 de julho de 2008, é natural do KUWAIT, e não como constou. Processo nº 08018.000725/2023-15</p><p></p><p class="assina">JULIANA PITTALUGA SILVA ROCHA</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>