<xml><article id="30020928" name="ResoluAAo CONSUNI NA 64 - Regula" idOficio="9341289" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/01/2023" artClass="00018:00112:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal de Rondonópolis" artSize="12" artNotes="Tit" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="7" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20242156">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO CONSUNI/UFR Nº 64, DE 16 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta o procedimento de classificação e o registro institucional dos projetos de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica na Universidade Federal de Rondonópolis.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Conselho Superior]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Conselho Superior</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO CONSUNI/UFR Nº 64, DE 16 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Regulamenta o procedimento de classificação e o registro institucional dos projetos de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica na Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>O Conselho Superior Universitário da Universidade Federal de Rondonópolis, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 9° do estatuto institucional,</p><p>CONSIDERANDO o art. 23, art. 24, art. 167, art. 200, art. 213, art. 218 e art. 219 da Constituição da Republica Federativa Brasileira de 1988;</p><p>CONSIDERANDO a Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004, que dispõe sobre incentivos à inovação e à pesquisa científica e tecnológica no ambiente produtivo e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO o inciso XII, art. 2º da Lei nº 13.243, de 11 de maio de 2016, que dispõe sobre estímulos ao desenvolvimento científico, à pesquisa, à capacitação científica e tecnológica e à inovação;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no Decreto nº 10.534, de 28 de Outubro de 2020, que institui a Política Nacional de Inovação e dispõe sobre a sua governança;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CONSUNI/UFR nº 33, de 7 de Maio de 2021, que institui a política institucional de inovação no âmbito da Universidade Federal de Rondonópolis; e</p><p>CONSIDERANDO os autos do processo SEI 23853.008952/2022-50, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir os procedimentos para classificação e registro de projetos de desenvolvimento tecnológico, inovação e transferência tecnológica na Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>Art. 2º São objetivos dessa resolução:</p><p>I - permitir o amplo acesso da comunidade acadêmica aos dispositivos legais relacionados à inovação; e</p><p>II - assegurar o acesso aos devidos registros, homologações e todas as formalidades, que se façam necessárias para a execução dos projetos de transferência tecnológica.</p><p>Art. 3º Para efeitos desta normativa consideram-se as seguintes definições:</p><p>I - projeto de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica - projetos que envolvam o desenvolvimento e a inovação, alinhados com os objetivos institucionais, visando o desenvolvimento e aperfeiçoamento de produtos e processos, bem como a transferência tecnológica em todas as suas modalidades amparadas por Lei;</p><p>II - licença para exploração de patente e desenho industrial - contratos para autorizar terceiros a explorarem o objeto da patente ou do desenho industrial;</p><p>III - licença para uso de marca - contrato que se destina a autorizar o uso efetivo, por terceiros, de marca regularmente depositada ou registrada no país;</p><p>IV - fornecimento de tecnologia - contrato que estipula as condições para a aquisição de conhecimentos e de técnicas não amparados por direitos de propriedade industrial;</p><p>V - serviços de assistência técnica e científica - contratos que estipulam as condições de obtenção de técnicas, métodos de planejamento e programação, bem como pesquisas, estudos e projetos destinados à execução ou prestação de serviços especializados;</p><p>VI - franquia - serviços, transferência de tecnologia e transmissão de padrões, além de uso de marca ou patente;</p><p>VII - cessão de patente de desenho industrial e marca - transferência de titularidade averbada entre titulares;</p><p>VIII - averbação e registro - procedimento do registro e averbação dos contratos de transferência de tecnologia, junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial;</p><p>IX - dispensa de averbação - serviços técnicos dispensados de averbação junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial;</p><p>X - transferência de tecnologia - um conjunto de conhecimentos, habilidades e procedimentos aplicáveis aos problemas da produção, que são transferidos por transação de caráter econômico ou não, de uma organização a outra, ampliando a capacidade de inovação da organização receptora;</p><p>Art. 4º Não são enquadrados como projeto de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica:</p><p>I - projetos de pesquisa científica de caráter puramente exploratório; e</p><p>II - projetos de extensão que não envolvam o desenvolvimento de produtos, processos ou a transferência de tecnologia.</p><p>Art. 5º São requisitos básicos para o enquadramento do projeto de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica:</p><p>I - ter servidores da instituição como coordenador;</p><p>II - ter como objetivos o desenvolvimento de produtos, processos e prestação de serviços de base tecnológica.</p><p>Art. 6º Os projetos de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica poderão ser registrados em três modalidades:</p><p>I - novos projetos;</p><p>II - projetos de pesquisa já cadastrados na instituição, que possuam em seu escopo objetivos tecnológicos e de inovação; e</p><p>III - projetos de extensão já cadastrados na instituição, que possuam em seu escopo objetivos tecnológicos e de inovação.</p><p>§ 1º O coordenador de projeto de pesquisa, devidamente registrado na Pró-Reitoria de Ensino da Pós-Graduação e Pesquisa da Universidade Federal de Rondonópolis, poderá requerer registro de seus projetos como projeto de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica, desde que o mesmo possua ao menos um objetivo relacionado ao desenvolvimento tecnológico e de inovação, com base na Resolução CONSUNI/UFR Nº 33, de 7 de maio de 2021.</p><p>§ 2º O coordenador de projeto de extensão, devidamente registrado na Pró-Reitoria de Extensão e Assuntos Estudantis da Universidade Federal de Rondonópolis, poderá requerer registro de seus projetos como projeto de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica, desde que o mesmo possua ao menos um objetivo relacionado ao desenvolvimento tecnológico e de inovação, com base na Resolução CONSUNI/UFR Nº 33, de 7 de maio de 2021.</p><p>§ 3º O cadastro como projeto de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica nas modalidades listadas no caput é obrigatório apenas se houver interesse futuro na averbação de contratos de transferência tecnológica junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial.</p><p>§ 4º Não havendo interesse futuro na averbação de contratos de transferência tecnológica junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial, o cadastramento é facultativo.</p><p>§ 5º Em caso de dúvida, acerca do devido enquadramento do projeto, o coordenador pode consultar, via processo eletrônico, a Secretaria de Inovação e Empreendedorismo.</p><p>Art. 7º Cada modalidade dos projetos de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica deverá possuir um ou mais objetos de execução, sendo estes listados em projetos de:</p><p>I - contrato de licenciamento de direitos de uso:</p><p>a) licença envolvendo a exploração de patentes;</p><p>b) licença envolvendo a exploração de desenho industrial; e</p><p>c) licença envolvendo o uso de marca;</p><p>II - transferência de tecnologia:</p><p>a) envolvendo o fornecimento de tecnologia, não patenteada ou patenteável; e</p><p>b) envolvendo a prestação de serviços de assistência técnica e científica.</p><p>Art. 8º São passíveis de averbação junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial, os projetos com objetos de execução relacionados a:</p><p>I - licença para exploração de patente e desenho industrial;</p><p>II - licença para uso de marca;</p><p>III - fornecimento de tecnologia;</p><p>IV - serviços de assistência técnica e científica;</p><p>V - franquia; e</p><p>VI - cessão de patente, desenho industrial e marca.</p><p>Art. 9º São dispensados de averbação junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial os projetos com objetos de execução relacionados a:</p><p>I - homologação e certificação de qualidade de produtos;</p><p>II - consultoria na área financeira;</p><p>III - consultoria na área comercial;</p><p>IV - consultoria na área jurídica;</p><p>V - consultoria visando participação em licitação;</p><p>VI - serviços de marketing;</p><p>VII - consultoria remota, sem a geração de documentos;</p><p>VIII - serviços de suporte, manutenção, instalação, implementação, integração, implantação, customização, adaptação, certificação, migração, configuração, parametrização, tradução, ou localização de programa de computador;</p><p>IX - serviços de treinamento para usuário final ou outro treinamento de programa de computador;</p><p>X - licença de uso de programa de computador;</p><p>XI - distribuição de programa de computador; e</p><p>XII - aquisição de cópia única de programa de computador.</p><p>Art. 10. Os objetos de execução, constantes nos Projetos de Desenvolvimento, Inovação e Transferência Tecnológica devidamente registrado, somente poderão ser executados com a participação de ente externo à comunidade acadêmica, mediante formalização de parceria com Fundação de Apoio, devidamente credenciada junto à Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>Parágrafo único. O plano de trabalho a ser executado em parceria com a fundação de apoio, necessita de aprovação nas instâncias colegiadas, vinculadas ao interessado.</p><p>Art. 11. O pedido de averbação junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial dos contratos com entes externos, cujos objetos de execução estão listados no art. 8º, somente será processado após a conclusão da formalização da parceria com a fundação de apoio.</p><p>Art. 12. Na execução dos projetos de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica serão de inteira responsabilidade do coordenador do projeto, devendo o mesmo requerer, com seus próprios recursos, as devidas licenças, alvarás, anotação de responsabilidade técnica, acreditações, credenciamentos e demais homologações externas.</p><p>Art. 13. A apresentação dos projetos de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica para registro, deverão ser encaminhados via processo eletrônico para a Secretaria de Inovação e Empreendedorismo com acesso restrito de propriedade intelectual, fazendo-se juntada dos seguintes documentos para cada categoria:</p><p>I - projetos novos:</p><p>a) projeto escrito com no máximo cinco páginas, contendo os objetivos, metas, objetos de execução, metodologia e cronograma físico;</p><p>b) ofício de encaminhamento; e</p><p>c) plano de trabalho aprovado nas instâncias colegiadas;</p><p>II - projeto de pesquisa já cadastrado:</p><p>a) cópia do extrato do projeto;</p><p>b) cópia do projeto aprovado;</p><p>c) ofício de encaminhamento, indicando com clareza, onde estão descritos literalmente o escopo com objetivos tecnológicos e de inovação; e</p><p>d) plano de trabalho aprovado nas instâncias colegiadas;</p><p>III - projeto de extensão já aprovado:</p><p>a) cópia do extrato do projeto;</p><p>b) cópia do projeto aprovado;</p><p>c) ofício de encaminhamento, indicando com clareza, onde estão descritos literalmente o escopo com objetivos tecnológicos e de inovação; e</p><p>d) plano de trabalho aprovado nas instâncias colegiadas.</p><p>Art. 14. Os pedidos de averbação dos contratos de transferência de tecnologia junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial, deverão ser encaminhados via processo eletrônico para a Secretaria de Inovação e Empreendedorismo, com acesso restrito de propriedade intelectual, constituído com os seguintes documentos:</p><p>a) número do peticionamento eletrônico de registro do projeto de desenvolvimento, inovação e transferência tecnológica;</p><p>b) minuta do contrato de transferência tecnológica; e</p><p>c) ofício de encaminhamento.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria de Inovação e Empreendedorismo poderá solicitar documentos complementares no processo.</p><p>Art. 15. Os casos omissos serão resolvidos por decisão colegiada do Comitê de Inovação, Empreendedorismo e Desenvolvimento Tecnológico da Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>Art. 16. Fica revogada a Resolução CONSUNI/UFR n° 63, de 16 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 17. Esta resolução entra em vigor em vinte e dois de dezembro de dois mil e vinte e dois.</p><p class="assina">Analy Castilho Polizel de Souza</p><p class="cargo">p/ Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>