<xml><article id="30327480" name="Minuta Portaria RGF 3A QUAD 2022" idOficio="9376982" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/01/2023" artClass="00069:00004:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Superior Tribunal de Justiça/Secretaria de Administração" artSize="24" artNotes="Ok imagem" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="20" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20292734">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1. Nos demonstrativos elaborados no primeiro e no segundo quadrimestre de cada exercício, os valores de restos a pagar não processados inscritos em 31 de dezembro do exercício anterior continuarão a ser informados nesse campo. Esses valores não sofrem alteração pelo seu processamento, e somente no caso de cancelamento podem ser excluídos.</p><p>NOTAS:</p><p>1. Foram reclassificados, nas competências de janeiro e maio de 2022, os valores de R$ 37.503,76 e 57.116,27, respectivamente. Os saldos informados foram abatidos do item "Despesas de Exercícios Anteriores de período anterior ao da apuração" e incluídos no item "Inativos e Pensionistas com Recursos Vinculados", em razão da precedência desta classificação em relação àquela - orientações do item 04.01.05.01 do Manual dos Demonstrativos Fiscais - 12ª versão, páginas 532 a 534. Além disso, por se tratar de despesas relativas a pensionistas e não a ativos, os mesmos saldos também foram abatidos do item "Vencimentos, Vantagens e Outras Despesas Variáveis" e incluídos no item "Pensões" do Demonstrativo.</p><p>2. O item "Despesas com Pessoal não Executada Orçamentariamente" encontra-se zerado no período total de competência em virtude de a execução orçamentária dessas despesas ser realizada mediante a inscrição em restos a pagar processados (2022NE000006). Os valores e as razões para o não pagamento estão detalhados a seguir:</p><p>a. Foi realizada a inscrição em restos a pagar processados (2022NE000006) no valor de R$ 2.733.856,12, suficiente para cobrir a execução das despesas não pagas devido à falta do envio das guias de cobrança pelos órgãos cedentes/esclarecimentos (meses de janeiro, fevereiro, março, abril, julho, agosto, setembro, outubro, novembro e dezembro de 2022), constante nos processos STJ/SEI 002435/2019; 002439/2019; 002442/2019; 002443/2019; 002444/2019; 002451/2019; 002536/2019; 004015/2019; 004038/2019; 004047/2019; 004100/2019; 004107/2019; 004132/2019; 004134/2019; 004143/2019; 004147/2019; 004169/2019; 004172/2019; 004240/2021; 009883/2021; 013099/2022; 014658/2019; 019887/2022; 019888/2022; 023270/2022; 023307/2022; 023461/2022.</p><p></p><p class="assina">Sergio José Americo Pedreira</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p><p></p><p class="assina">Fabiana Bittes Veyl</p><p class="cargo">Secretária de Orçamento e Finanças</p><p></p><p class="assina">Ivo Mützenberg</p><p class="cargo">Secretário de Auditoria Interna</p><p></p><p>Tabela 5.2 - Demonstrativo da Disponibilidade de Caixa e dos Restos a Pagar - Outros Poderes e Órgãos</p><p>UNIÃO - PODER JUDICIÁRIO</p><p>TRIBUNAL DE JUSTIÇA</p><p>RELATÓRIO DE GESTÃO FISCAL</p><p>DEMONSTRATIVO DA DISPONIBILIDADE DE CAIXA E DOS RESTOS A PAGAR</p><p>ORÇAMENTOS FISCAL E DA SEGURIDADE SOCIAL</p><p>JANEIRO A DEZEMBRO/2022</p><img name="1_PJ_27_023" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>