<xml><article id="30177074" name="PUBL. 5_3" idOficio="9360460" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="19/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20269139">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019370/2022-81 Requerente: FIVES DO BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS E SERVICOS DE ENGENHARIA EIRELI Prazo: 180 Dias Imigrante: MATHIEU FRANCIS HERBERT Data Nascimento: 15/12/1980 Passaporte: 19EH93663 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.019378/2022-48 Requerente: FIVES DO BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS E SERVICOS DE ENGENHARIA EIRELI Prazo: 180 Dias Imigrante: THIERRY PIERRE CAMIN Data Nascimento: 07/08/1961 Passaporte: 22DC90138 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.019392/2022-41 Requerente: FIVES DO BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS E SERVICOS DE ENGENHARIA EIRELI Prazo: 180 Dias Imigrante: VIANEY HENRI CHARLES GREBEAUX Data Nascimento: 29/07/1961 Passaporte: 22AH42664 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.000592/2023-11 Requerente: YAPP BRASIL FABRICACAO DE TANQUES E RESERVATORIOS PARA VEICULOS AUTOMOTORES LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: XUEWEN LONG Data Nascimento: 16/06/1996 Passaporte: EH0373038 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000808/2023-39 Requerente: BASF SA Prazo: 180 Dias Imigrante: MATTHIAS FARBER Data Nascimento: 24/07/1972 Passaporte: C8MHFLCH7 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021074/2022-41 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Dianjinlin Yu Data Nascimento: 05/09/1988 Passaporte: EBI63I38I País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021560/2022-69 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ranjit Singh Rana Data Nascimento: 23/09/1966 Passaporte: Z6409894 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021733/2022-49 Requerente: THE BOSTON CONSULTING GROUP (BRASIL) LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JERHKO JOSE MARANGUNICH GUERRERO Data Nascimento: 24/09/1998 Passaporte: 120587222 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.021829/2022-15 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BANWARI LAL YADAV Data Nascimento: 17/03/1990 Passaporte: W8197753 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021848/2022-33 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: RAHUL DNYANESHWAR KUKADE Data Nascimento: 07/01/1999 Passaporte: Z6661991 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000774/2023-82 Requerente: SHIPLOG SERVICOS DE AGENCIAMENTO MARITIMO E LOGISTICA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Theresa Berger Data Nascimento: 05/04/1996 Passaporte: CCR4109X8 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021347/2022-57 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: OLIVER LINTON RAUCHWERGER GREEN Data Nascimento: 16/01/1998 Passaporte: 127279680 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021429/2022-18 Requerente: BETA LULA CENTRAL OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Ramesh Jayaprakash Data Nascimento: 29/05/1978 Passaporte: Z4714018 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021442/2022-51 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/07/2023 Imigrante: JOECEL BONGCALES BACOLOT Data Nascimento: 18/03/1989 Passaporte: P8135445B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021446/2022-39 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: RUSLAN ABZALIMOV Data Nascimento: 31/12/1997 Passaporte: 763737227 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.021460/2022-32 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Jaime Paraiso Castillo Data Nascimento: 23/05/1964 Passaporte: P5740678A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021468/2022-15 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: Juan Manuel Morales Gamez Data Nascimento: 26/04/1983 Passaporte: G40772622 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021471/2022-12 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: Piotr Bartlomiej Kielek Data Nascimento: 05/05/1972 Passaporte: EG7132458 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021502/2022-35 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TEIS MOELLER JOERGENSEN Data Nascimento: 01/05/1996 Passaporte: 208581515 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021504/2022-24 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TOM HANSEN Data Nascimento: 25/04/1966 Passaporte: 209282794 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021505/2022-79 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TOM SCHJOEDT JOERGENSEN Data Nascimento: 08/10/1978 Passaporte: 211868142 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021539/2022-63 Requerente: BRAM OFFSHORE TRANSPORTES MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: PAUL ZIEBA Data Nascimento: 20/04/1963 Passaporte: 566030069 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021532/2022-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: PAWEL KRZYSZTOF BOROWSKI Data Nascimento: 26/12/1990 Passaporte: EM 6457989 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021661/2022-31 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CARSTEN WILKENSKJELDT Data Nascimento: 24/08/1981 Passaporte: 212591905 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021652/2022-49 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SYED HASSAN RIZVI Data Nascimento: 24/05/1987 Passaporte: 124377950 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.021651/2022-11 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: ROSS ROBERT BUCHAN Data Nascimento: 21/11/1986 Passaporte: 124949544 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.021662/2022-84 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ADRIANUS PIETER MEIJER Data Nascimento: 02/08/1969 Passaporte: A11023637 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021659/2022-61 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JUAN PABLO VALENCIA HERNANDEZ Data Nascimento: 29/06/1972 Passaporte: 565739881 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021637/2022-17 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: William Dow Data Nascimento: 26/02/1978 Passaporte: 123926250 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.021646/2022-91 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12/06/2023 Imigrante: Cengiz Deniz Data Nascimento: 12/10/1971 Passaporte: U23306316 País: TURQUIA Imigrante: Durmus Demir Data Nascimento: 01/01/1990 Passaporte: U24770185 País: TURQUIA Imigrante: Hasan Ersoy Data Nascimento: 01/07/1975 Passaporte: U22718226 País: TURQUIA Imigrante: Hilmi Kacmaz Data Nascimento: 17/01/1997 Passaporte: U25328657 País: TURQUIA Imigrante: Ertugrul Mete Data Nascimento: 14/08/1997 Passaporte: U26449115 País: TURQUIA Imigrante: Ilhan Arslanturk Data Nascimento: 02/08/1989 Passaporte: U24563943 País: TURQUIA Imigrante: Ali Hasim Kokten Data Nascimento: 28/11/1991 Passaporte: U25452155 País: TURQUIA Imigrante: Halil Cetin Data Nascimento: 14/02/1976 Passaporte: U12058393 País: TURQUIA Imigrante: Ender Celebi Data Nascimento: 27/04/1987 Passaporte: U26396314 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.021642/2022-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: William Horace Ng Shun Data Nascimento: 26/01/1976 Passaporte: BA023416 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p>Processo: 08228.021679/2022-31 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: LEWIS JOSEPH HILL Data Nascimento: 04/05/1981 Passaporte: 551703120 País: REINO UNIDO Imigrante: MATTHEW JOHN ROBERTSON Data Nascimento: 13/04/1983 Passaporte: 518095512 País: REINO UNIDO Imigrante: ALEXANDER DANIEL MACDONALD Data Nascimento: 26/12/1984 Passaporte: 133887476 País: REINO UNIDO Imigrante: CLARK JAMES COUTTS Data Nascimento: 18/06/1988 Passaporte: 548246494 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021712/2022-23 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: EMERSON DE GUZMAN TAMAYO Data Nascimento: 29/11/1983 Passaporte: P5750163B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021738/2022-71 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Christopher Graham Alexander Allan Data Nascimento: 23/04/1985 Passaporte: 127178718 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021739/2022-16 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Rodrigo Andres Martinez Mejia Data Nascimento: 11/04/1987 Passaporte: G27839143 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021557/2022-45 Requerente: SEPCO1 CONSTRUCOES DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: TONGLEI WANG Data Nascimento: 11/01/1982 Passaporte: PE2110127 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021576/2022-71 Requerente: ADVICS AUTOMOTIVA LATIN AMERICA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: HIROYUKI OGIHARA Data Nascimento: 27/09/1972 Passaporte: TS 1.080.826 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.021580/2022-31 Requerente: NSK BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: NOBUAKI TANAKA Data Nascimento: 04/05/1981 Passaporte: TT2352585 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021538/2022-19 Requerente: BOB-202 JEANS CONFECCOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: RAMI AL HANOUN Data Nascimento: 20/11/1985 Passaporte: LR2573582 País: LÍBANO.</p><p>Processo: 08228.021943/2022-37 Requerente: NEMESIS BR SERVICOS DE SUPORTE AO CLIENTE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ABOUBAKER HUBERT HAMADOU ABOUBAKER Data Nascimento: 20/11/1987 Passaporte: 19EK50562 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020271/2022-42 Requerente: TAKEDA DISTRIBUIDORA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: SEEMA VATSA Data Nascimento: 13/06/1986 Passaporte: M3379415 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021515/2022-12 Requerente: GOOGLE BRASIL INTERNET LTDA. Prazo: 06 Meses Imigrante: JOOST CHRISTIAAN LIGTHART Data Nascimento: 01/12/1991 Passaporte: NP3H4HBJ1 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.021604/2022-51 Requerente: CLIFFORD CHANCE SOCIEDADE DE CONSULTORES EM DIREITO ESTRANGEIRO/DIREITO INGLES, DO PAIS DE GALES E NORTE-AMERICANO Prazo: 02 Anos Imigrante: DANIEL RHYS MURRAY Data Nascimento: 14/11/1998 Passaporte: 544826375 País: REINO UNIDO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000243/2023-91 Requerente: UNIVERSIDADE DE SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: Vassilios Theofilis Data Nascimento: 17/01/1963 Passaporte: AT3811829 País: GRÉCIA Mãe: Marigoula Katsiapi Pai: Nikolaos Theofilis.</p><p>Processo: 08228.000657/2023-19 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL FLUMINENSE Prazo: 2 Anos Imigrante: Reinaldo Rodriguez Ramos Data Nascimento: 22/08/1958 Passaporte: J604573 País: CUBA Mãe: Olga S. Ramos Piñol Pai: Reinaldo Rodriguez Leon.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000626/2023-68 Requerente: MINEIROS ESPORTE CLUBE Prazo: 05 Anos Imigrante: ANDY MALIK LEKANE NOUMSI Data Nascimento: 21/09/2004 Passaporte: AA236434 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.000643/2023-11 Requerente: RED BULL BRAGANTINO FUTEBOL LTDA. Prazo: 723 Dias Imigrante: DOMINGOS JOSE GABRIEL Data Nascimento: 27/11/2003 Passaporte: N2828051 País: ANGOLA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000374/2023-77 Requerente: SERRANO FOOT BALL CLUB Prazo: 01 Ano Imigrante: JORDI BLANCO MORENO Data Nascimento: 07/10/1982 Passaporte: PAB966833 País: ESPANHA.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019118/2022-72 Requerente: SUPERMERCADO EMPORIO MIX LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: XIAOBIN LIN Data Nascimento: 02/10/1991 Passaporte: EJ5471308 País: CHINA Mãe: PINQIN LIN Pai: WENYU LIN.</p><p>Processo: 08228.019444/2022-81 Requerente: FIDELEASY BRASIL - MARKETING E ADMINISTRACAO DE PROGRAMAS EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: Merrell Freddy Ahlin Ayosso Data Nascimento: 04/04/1995 Passaporte: 21PP44148 País: BENIN Mãe: Pulcherie Marthe Decouhon Pai: Leandre Constant Coomlan Ayosso.</p><p>Processo: 08228.019598/2022-71 Requerente: KHALID ALI OUMEIRI Prazo: 01 Ano Imigrante: MONSEAT BASISTER SANTOS Data Nascimento: 13/07/1973 Passaporte: P5635075B País: FILIPINAS Mãe: CONCHITA BASISTER Pai: ALFRIDO BASISTER.</p><p>Processo: 08228.020725/2022-85 Requerente: SAYEED AHMED Prazo: 02 Anos Imigrante: SAYEED AHMED Data Nascimento: 15/10/1994 Passaporte: EH0483448 País: BANGLADESH Mãe: RANU BEGUM Pai: ABDUL QUDDUS.</p><p>Processo: 08228.021072/2022-51 Requerente: LUVATA SAO PAULO - COMERCIO E INDUSTRIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Oleg Nikitin Data Nascimento: 11/03/1983 Passaporte: 75 7667916 País: RÚSSIA Mãe: Irina Stanislavovna Nikitina Pai: Sergey Vladimirovich Nikitin.</p><p>Processo: 08228.021101/2022-85 Requerente: PRESENTES FAN E LIANY EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: HAIMEI LIANG Data Nascimento: 05/06/1978 Passaporte: E61393595 País: CHINA Mãe: Fuqun Huang Pai: Huosheng Liang.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019931/2022-42 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: CHRIS NOEL DALUMPINES DIONELA Data Nascimento: 25/12/1980 Passaporte: P6869824B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019935/2022-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: RUEL TIRADO DARDO Data Nascimento: 27/04/1973 Passaporte: P2270424B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019954/2022-57 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: JOHN RICHARD GACUS PADAGDAG Data Nascimento: 15/05/1989 Passaporte: P1946531B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 08/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021246/2022-86 Requerente: FUNDACAO VISCONDE DE PORTO SEGURO Prazo: 02 Anos Imigrante: CELINA ELISABETH EDWARDS Data Nascimento: 18/01/1976 Passaporte: C4J6FY0X2 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019058/2022-98 Instituição: ARQUIDIOCESE DE ARACAJU Prazo: 2 Anos Imigrante: SANDRO RASSU Data Nascimento: 04/04/1965 Passaporte: YB3079441 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.019312/2022-58 Instituição: IGREJA EVANGELICA ASSEMBLEIA DE DEUS MINISTERIO ULTIMA HORA Prazo: 2 Anos Imigrante: RICARDA DOROTHEA MONSCHAU Data Nascimento: 13/08/1975 Passaporte: C95CR715 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.019554/2022-41 Requerente: BRUNO LEONARDO TAMBURUSSI BUENO Prazo: 2 Anos Imigrante: Robert Becca Johnson Data Nascimento: 23/05/1971 Passaporte: 513041651 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020365/2022-11 Instituição: IGREJA EVANGELICA ASSEMBLEIA DE DEUS MINISTERIO ULTIMA HORA Prazo: 2 Anos Imigrante: ARMIN JOSEPH MONSCHAU Data Nascimento: 07/10/1971 Passaporte: C95CHVL9P País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020900/2022-34 Requerente: ASSOCIACAO CULTURAL E EDUCACIONAL ARTBRAZIL Prazo: 1 Ano Imigrante: Angela Laura Tulino Data Nascimento: 11/10/1977 Passaporte: YB4999458 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019522/2022-46 Requerente: ELECNOR DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Manuel Murias Pini Data Nascimento: 31/08/1989 Passaporte: PAL770087 País: ESPANHA Mãe: Miriam Ana Pini Pai: Carlos Eugenio Murias.</p><p>Processo: 08228.021534/2022-31 Requerente: UNIVERSO VERDE AGRONEGOCIOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: XIAOJING CHEN Data Nascimento: 02/10/1993 Passaporte: PE1181996 País: CHINA Mãe: Chuanqiong Yang Pai: Xianti Chen.</p><p>Processo: 08228.021550/2022-23 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MASANAO SASSA Data Nascimento: 12/06/1977 Passaporte: TS5410734 País: JAPÃO Mãe: Kazuko Sassa Pai: Masataka Sassa.</p><p>Processo: 08228.021571/2022-49 Requerente: BAYER S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: HECTOR SANTANA RAUDALES Data Nascimento: 02/09/1976 Passaporte: G18346773 País: MÉXICO Mãe: GLORIA RAUDALES Pai: SIMON SANTANA.</p><p>Processo: 08228.021578/2022-61 Requerente: BANCO BNP PARIBAS BRASIL S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: CHRISTOPHE PATRICK STEPHANE SACHY Data Nascimento: 31/10/1978 Passaporte: 18DD18581 País: FRANÇA Mãe: ISABELLE LAURE CAMILLE VUYLSTEKER Pai: PATRICK LUCIEN MARCEL SACHY.</p><p>Processo: 08228.021582/2022-29 Requerente: MARELLI SISTEMAS AUTOMOTIVOS INDUSTRIA E COMERCIO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: CARLOS EDUARDO SMITH MAC DONALD ACEVEDO Data Nascimento: 05/04/1983 Passaporte: G39235478 País: MÉXICO Mãe: Rosaura Acevedo de Smith Mac Donald Pai: Jose Ruben Smith Mac Donald Pinedo.</p><p>Processo: 08228.021655/2022-82 Requerente: SCHLUMBERGER SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ANDREW THOMAS FABO Data Nascimento: 06/11/1994 Passaporte: 549067699 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: DIANE KAREN PETERMAN Pai: STEPHEN MICHAEL FABO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021418/2022-11 Instituição: IGREJA DO DEUS VIVO COLUNA E BALUARTE DA VERDADE Prazo: Indeterminado Imigrante: FEBE MERAB DE LIRA ORTIZ Data Nascimento: 13/12/1993 Passaporte: G41917114 País: MÉXICO Mãe: ANSELMA ORTIZ CARMONA Pai: PEDRO DE LIRA VALADEZ.</p><p>Processo: 08228.021524/2022-11 Instituição: ASSOCIACAO CATOLICA RAINHA DAS VIRGENS Prazo: Indeterminado Imigrante: ISABEL NELLY BOGADO CÁRDENAS Data Nascimento: 25/11/1999 Passaporte: Q562733 País: PARAGUAI Mãe: Dionicia Cardenas Aguilar Pai: ATANASIO BOGADO GONZÁLEZ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020602/2022-44 Requerente: M2 SOLUCOES EM ENGENHARIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEXIS VOJISLAV VELJKOVIC Data Nascimento: 03/03/1986 Passaporte: 17AA60618 País: FRANÇA Mãe: NOHAD THERESE HOMSY Pai: BOGDAN VELJKOVIC.</p><p>Processo: 08228.021461/2022-87 Requerente: SACYR CONCESSOES E PARTICIPACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RAFAEL FRANCISCO MORALES FERNÁNDEZ? Data Nascimento: 22/11/1981 Passaporte: PAB427204 País: ESPANHA Mãe: MARÍA EMELINA FERNÁNDEZ SORIANO?? Pai: RAFAEL MORALES GIMENEZ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020912/2022-69 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RYO TAGUCHI Data Nascimento: 15/07/1994 Passaporte: TT1625280 País: JAPÃO Mãe: MASAKO TAGUCHI Pai: AKIHIKO TAGUCHI.</p><p>Processo: 08228.020961/2022-18 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SANI SUMIT Data Nascimento: 05/08/1982 Passaporte: M7311189 País: ÍNDIA Mãe: ANITA SINHA Pai: SHASHI BHUSHAN KUMAR.</p><p>Processo: 08228.021311/2022-73 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Chaiyot Saithong Data Nascimento: 23/02/1999 Passaporte: AC2252575 País: TAILÂNDIA Mãe: Aphinan Dulbodee Pai: Anan Saithong .</p><p>Processo: 08228.021318/2022-95 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Chirawat Mekkayai Data Nascimento: 07/02/1984 Passaporte: AC2252525 País: TAILÂNDIA Mãe: Pornpatcharin Makkayai Pai: Kajphol Makkayai.</p><p>Processo: 08228.021451/2022-41 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Palakorn Muangmala Data Nascimento: 06/10/1985 Passaporte: AB4280095 País: TAILÂNDIA Mãe: Rean Kaewnanchai Pai: Panlop Muangmala .</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021521/2022-61 Requerente: ROESLEIN BRASIL FABRICACAO DE EQUIPAMENTOS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: FREDDY FRANKEN Data Nascimento: 04/02/1948 Passaporte: BG3R6C1L7 País: HOLANDA Mãe: ELISABETH BAKELS Pai: FREDDY FRANKEN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020804/2022-96 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Simon Hall Data Nascimento: 17/06/1977 Passaporte: 529002303 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Ann Hall Pai: Henry Hall.</p><p>Processo: 08228.021439/2022-37 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Lucian Sergiu Crivat Data Nascimento: 05/03/1974 Passaporte: 059321396 País: ROMÊNIA Mãe: Gabriela Crivat Pai: Mircea Crivat.</p><p>Processo: 08228.021441/2022-14 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SAW PWE NAY HTOO Data Nascimento: 03/11/1978 Passaporte: MF520165 País: MIANMAR Mãe: DAW REBECCA Pai: SAW MG DHA.</p><p>Processo: 08228.021448/2022-28 Requerente: ALTERA PETROJARL I SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 08/05/2023 Imigrante: Paul Andrew Welch Data Nascimento: 19/03/1987 Passaporte: 520677701 País: REINO UNIDO Mãe: Marie Elaine Welch Pai: Barry Welch.</p><p>Processo: 08228.021464/2022-11 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JOEL JEREMIAS ALVARES Data Nascimento: 27/06/1983 Passaporte: Z6811899 País: ÍNDIA Mãe: FLORY ALVARES Pai: JEREMIAS JOHN ALVARES.</p><p>Processo: 08228.021518/2022-48 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Iain Campbell Sinclair Data Nascimento: 02/03/1970 Passaporte: 538675197 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Yvone Sinclair Pai: Campbell Sinclair.</p><p>Processo: 08228.021535/2022-85 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Asokan Gopalan Data Nascimento: 25/05/1976 Passaporte: Z3395106 País: ÍNDIA Mãe: Retnamma Pai: Gopalan .</p><p>Processo: 08228.021566/2022-36 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Ferdi Ferdian Data Nascimento: 03/02/1981 Passaporte: B4471595 País: INDONÉSIA Mãe: WARNI Pai: WARDI.</p><p>Processo: 08228.021570/2022-11 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Henryk Fornal Data Nascimento: 17/07/1973 Passaporte: ET8838295 País: POLÔNIA Mãe: Teresa Fornal Pai: Antoni Fornal.</p><p>Processo: 08228.021572/2022-93 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Miroslaw Jan Plotkowski Data Nascimento: 21/03/1978 Passaporte: ET5664572 País: POLÔNIA Mãe: Barbara Plotkowski Pai: Jozef Plotkowski.</p><p>Processo: 08228.021573/2022-38 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Euan Fairley Doig Data Nascimento: 02/03/1984 Passaporte: 554411962 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Jean Doig Pai: Ian John Doig.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 07/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000452/2023-33 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 02 Anos Imigrante: Arnaud Le Namouric Data Nascimento: 02/06/1978 Passaporte: 15CR51556 País: FRANÇA Mãe: Elizabeth Christien Pai: Daniel Le Namouric.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019661/2022-71 Requerente: PIA SOCIEDADE DOS MISSIONARIOS DE S CARLOS Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEXANDRA SIRANDING BALDEH LORAS Data Nascimento: 16/01/1977 Passaporte: 21LC11190 País: FRANÇA Mãe: Danièle Jocelyne Bastien Pai: Chami Baldeh .</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021411/2022-16 Requerente: ARJUN KUMAR KISHOR POPAT Prazo: 4 Anos Imigrante: ARJUN KUMAR KISHOR POPAT Data Nascimento: 30/01/1993 Passaporte: 121839209 País: REINO UNIDO Mãe: INDIRA POPAT Pai: KISHOR MOHANLAL POPAT.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021529/2022-28 Requerente: PIETRO FERRETTI Prazo: 2 Anos Imigrante: PIETRO FERRETTI Data Nascimento: 12/07/1941 Passaporte: YA4862955 País: ITÁLIA Mãe: LEA REGGIANI Pai: REALINO FERRETTI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020347/2022-31 Requerente: DMITRII KOROTKOV Prazo: 1 Ano Imigrante: Dmitrii Korotkov Data Nascimento: 29/03/1986 Passaporte: 767934018 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.021415/2022-88 Requerente: NICO KROHWINKEL Prazo: 1 Ano Imigrante: NICO KROHWINKEL Data Nascimento: 09/04/1990 Passaporte: C8H4FT70P País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000394/2023-48 Requerente: CONFEDERACAO BRASILEIRA DE RUGBY Prazo: 02/01/2024 Imigrante: Ben Stuart Donald Data Nascimento: 03/04/1998 Passaporte: LT417332 País: NOVA ZELÂNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante KAZUHIDE IKEGAMI a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na AMCEL AGROFLORESTAL LTDA. Processo: 08228.021666/2022-62, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.013755/2022-35.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.021207/2022-89 Requerente: BEREN KAI COOK GAMBLE Prazo: 12 Meses Imigrante: BEREN KAI COOK GAMBLE Data Nascimento: 26/11/1980 Passaporte: 519496719 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.019180/2022-64 Requerente: Aneen Marina Conradie Prazo: 1 Ano Imigrante: Aneen Marina Conradie Data Nascimento: 02/09/1994 Passaporte: AR730767 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.021413/2022-99 Requerente: WILSON DE MATTOS FIGUEIRA Prazo: Indeterminado Imigrante: Spyros Nikolaos Papadakis Data Nascimento: 06/11/1983 Passaporte: AT0775004 País: GRÉCIA Mãe: Athanasia Papadakis Pai: Nikolaos Papadakis.</p><p>Processo: 08228.019295/2022-59 Requerente: INSTITUTO MISSOES CONSOLATA Prazo: 2 Anos Imigrante: Kennedy Oduor Owino Data Nascimento: 30/11/1993 Passaporte: BK144604 País: QUÊNIA Mãe: Ruth Mwende Kyalo Pai: Michael Owino Oyombra.</p><p>Processo: 08228.019074/2022-81 Requerente: IGREJA HUB Prazo: 1 Ano Imigrante: CELESTINA KAPINGA DE JESUS NETO Data Nascimento: 27/05/1980 Passaporte: X5001594 País: SUÍÇA Mãe: Bananga Mulumba Pai: Rolando Felicidades de Jesus Neto.</p><p>Processo: 08228.018971/2022-77 Requerente: NICOLO BROTTO Prazo: Indeterminado Imigrante: Nicolo Brotto Data Nascimento: 23/09/1988 Passaporte: YA9437768 País: ITÁLIA Mãe: Maria Rosa Canton Pai: Giuseppe Brotto.</p><p>Processo: 08228.021046/2022-23 Requerente: SU LIN Prazo: 1248 Anos Imigrante: su lin Data Nascimento: 25/08/1995 Passaporte: ef0703373 País: CHINA Mãe: ai hua zhuang Pai: yi feng lin.</p><p>Processo: 08228.020125/2022-17 Requerente: DASOL CHOI Prazo: Indeterminado Imigrante: DASOL CHOI Data Nascimento: 18/01/1990 Passaporte: M50704840 País: CORÉIA DO SUL Mãe: JINKYUNG LEE Pai: JUNG BUM CHOI.</p><p>Processo: 08228.020761/2022-49 Requerente: TOP 100 IMPORTADOS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: HUALONG LIN Data Nascimento: 27/12/1977 Passaporte: E08456261 País: CHINA Mãe: MEI XUE Pai: CHUANCHAO LIN.</p><p>Processo: 08228.020438/2022-75 Requerente: IRMAS MISSIONARIAS SERVIDORAS DA PALAVRA - BRASIL (HMSP-BRASIL) Prazo: 02 Anos Imigrante: Alejandra Hernandez Cruz Data Nascimento: 24/04/1988 Passaporte: G38898445 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.019655/2022-12 Requerente: EVARISTO PASCOAL SPENGLER Prazo: 2 Anos Imigrante: Przemyslaw Data Nascimento: 06/04/1982 Passaporte: EF2059249 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.019564/2022-87 Requerente: ULISSE ZANOLETTI Prazo: Indeterminado Imigrante: ULISSE ZANOLETTI Data Nascimento: 07/03/1958 Passaporte: YA7041419 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.019240/2022-49 Requerente: GASLIVE IMPORTACAO E EXPORTACAO DE PRODUTOS MEDICOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Andrea Rossi Data Nascimento: 07/07/1981 Passaporte: YB8299973 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.018186/2022-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RICHARD DIALINO BALASBAS Data Nascimento: 11/10/1981 Passaporte: P1776196B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020348/2022-84 Requerente: JACOBUS FRANCISCUS GERARDUS MARIE MEIS Prazo: Indeterminado Imigrante: JACOBUS FRANCISCUS GERARDUS MARIE MEIS Data Nascimento: 16/05/1955 Passaporte: BV4L8DFD2 País: HOLANDA Imigrante: JACOBUS FRANCISCUS GERARDUS MARIE MEIS Data Nascimento: 16/05/1955 Passaporte: BV4L8DFD2 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.021312/2022-18 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: BRIAN KEITH TIDWELL Data Nascimento: 18/08/1963 Passaporte: 561877234 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.012733/2022-58 Requerente: Zezinho Silva Dju Prazo: 2 Anos Imigrante: Zezinho silva Dju Data Nascimento: 09/01/1984 Passaporte: passaporte País: GUINÉ-BISSAU Mãe: Maria Conceição da Silva Pai: Marcos Dju.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 11, de 16/01/2023, Seção 1, página 17, Processo: 08228.020635/2022-94, onde se lê: Pai: ?JINGDONG SU?, leia-se: Pai: JINGDONG SU.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 11, de 16/01/2023, Seção 1, página 17, Processo: 08228.021245/2022-31, onde se lê: Mãe: GERLDINE MARTIN, leia-se: Mãe: GERALDINE MARTIN.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 5, de 06/01/2023, Seção 1, página 19, Processo: 08228.020539/2022-46, onde se lê: Imigrante: JENIFFER DERILO BAGUAT, leia-se: Imigrante: JENIFFER DERILO GABUAT.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 2, de 03/01/2023, Seção 1, página 144, Processo: 08228.020420/2022-73, onde se lê: Data Nascimento: 16/04/1984, leia-se: Data Nascimento: 16/04/1989.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 2, de 03/01/2023, Seção 1, página 144, Processo: 08228.020426/2022-41, onde se lê: Data Nascimento: 10/09/1989, leia-se: Data Nascimento: 10/09/1999.</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>