<xml><article id="29906377" name="PORTARIA NORMATIVA AGU N 79 - AL" idOficio="9328351" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00006:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Advocacia-Geral da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224566">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA AGU Nº 79, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria Normativa AGU nº 3, de 28 de janeiro de 2021, que dispõe sobre teletrabalho para membros de carreiras jurídicas no âmbito da Advocacia-Geral da União e da Procuradoria-Geral Federal.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA AGU Nº 79, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Altera a Portaria Normativa AGU nº 3, de 28 de janeiro de 2021, que dispõe sobre teletrabalho para membros de carreiras jurídicas no âmbito da Advocacia-Geral da União e da Procuradoria-Geral Federal.</p><p>O ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO-SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe confere art. 4º,<strong>caput</strong>, incisos I e XVIII, da Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 00400.001193/2020-65, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria Normativa AGU nº 3, de 28 de janeiro de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 14. O Comitê de Governança da Advocacia-Geral da União, com base no Planejamento Estratégico da Advocacia-Geral da União, avaliará semestralmente a adequação dos indicadores individuais de desempenho aos resultados institucionais." (NR)</p><p>"Art. 19. A partir da disponibilização dos dados relativos aos indicadores individuais de desempenho aprovados pela Resolução CG-AGU nº 8, de 23 de dezembro de 2022, referentes aos anos de 2021 e 2022, o Comitê de Governança da Advocacia-Geral da União, em até cento e oitenta dias, reavaliará a atualização da presente Portaria Normativa." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria Normativa entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">ADLER ANAXIMANDRO DE CRUZ E ALVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>