<xml><article id="30029708" name="Portaria 14" idOficio="9342783" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/01/2023" artClass="00027:00052:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério do Trabalho e Previdência/Superintendência Nacional de Previdência Complementar/Diretoria de Licenciamento" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="7" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20244466">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria Previc Nº 14, DE 5 DE janeiro DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria Previc Nº 14, DE 5 DE janeiro DE 2023</p><p>O DIRETOR DE LICENCIAMENTO, no uso das atribuições que lhe confere as alíneas "a", "b" e "c" do inciso I do art. 64 da Portaria nº 529, de 8 de dezembro de 2017 (Regimento Interno da Superintendência Nacional de Previdência Complementar - Previc), e considerando as manifestações técnicas exaradas no Processo nº 44011.005546/2022-17, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a incorporação da Prevchevron - Sociedade Previdenciária, CNPJ nº 65.719.213/0001-13 pela Texprev - Texaco Sociedade Previdenciária, CNPJ nº 35.813.690/0001-82.</p><p>Art. 2º Autorizar a aplicação das alterações propostas ao estatuto da Texprev - Texaco Sociedade Previdenciária, CNPJ nº 35.813.690/0001-82.</p><p>Art. 3º Autorizar a aplicação das alterações propostas ao regulamento do Plano de Benefícios II, CNPB nº 2006.0010-11, a ser administrado pela Texprev - Texaco Sociedade Previdenciária, CNPJ nº 35.813.690/0001-82.</p><p>Art. 4º Autorizar o Convênio de Adesão celebrado entre a Chevron Oronite Brasil Ltda., CNPJ nº 42.352.559/0001-20, na condição de patrocinadora do Plano de Benefícios II, CNPB nº 2006.0010-11, e a Texprev - Texaco Sociedade Previdenciária, CNPJ nº 35.813.690/0001-82.</p><p>Art. 5º. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">George André Willrich Sales</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>