<xml><article id="30004283" name="resolucao_41_2023 GQRIS GGPAF" idOficio="9339365" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="09/01/2023" artClass="00026:00034:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30041" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="6" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20239623">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 41, DE 5 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 41, DE 5 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº345 de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Alteração de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAÚJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>ASSEIO SANEAMENTO AMBIENTAL LTDA. / 60.094.406/0001-02</p><p>25759.147167/2013-21</p><p>9005 - ALTERAÇÃO NA RAZÃO SOCIAL NA AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) - EXCETO FARMÁCIAS E DROGARIAS / 4909631/22-4</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO PREENCHE CORRETAMENTE OS ITENS 05, 09, 24 E 25 DO FORMULÁRIO DE PETIÇÃO, DEIXANDO DE ATENDER O ITEM 01, DO ANEXO IV, DA RDC 345, DE 16 DE DEZEMBRO DE 2002; NÃO APRESENTOU ASSINATURA ELETRÔNICA DO REPRESENTANTE LEGAL E DO RESPONSÁVEL TÉCNICO NO FORMULÁRIO DE PETIÇÃO E DEMAIS DOCUMENTOS EMITIDOS PELA EMPRESA, CONFORME ART. 2º - A, §8º, DA LEI Nº 12.682/2012 C/C O ART. 5º, § 2º, VI, E §5º, DA LEI Nº 14.063/2020 (CONVERSÃO DA MP Nº 983/20) E O ART. 2º, II, 'A', C/C O ART. 5º, I, DO DECRETO Nº 10.278/20; NÃO APRESENTOU CONTRATO SOCIAL NO QUAL CONSTE A ALTERAÇÃO DE RAZÃO SOCIAL DE "ASSEIO SANEAMENTO AMBIENTAL LTDA" PARA "RENTOKIL INITIAL DO BRASIL LTDA", DEIXANDO DE ATENDER O ITEM 02, DO ANEXO IV, DA RDC 345, DE 16 DE DEZEMBRO DE 2002.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>