<xml><article id="30147709" name="PORTARIA NA 453" idOficio="9356902" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/01/2023" artClass="00018:00111:00005:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Rio de Janeiro/Centro de Ciências da Saúde/Escola de Enfermagem Anna Nery" artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="13" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20264096">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 453,  DE 17 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Tornar público o resultado do Processo Seletivo Simplificado para contratação de Professor Substituto do Departamento de Metodologia da Enfermagem/EEAN.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 453, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Tornar público o resultado do Processo Seletivo Simplificado para contratação de Professor Substituto do Departamento de Metodologia da Enfermagem/EEAN.</p><p>A Diretora da Escola de Enfermagem Anna Nery, no uso de suas atribuições delegadas pela Magnífica Reitora da Universidade Federal do Rio de Janeiro, através da Portaria no 1551 de 25 de fevereiro de 2022, publicada no DOU no 41 de 02 de março de 2022 e BUFRJ no 09 de 03 de março de 2022, resolve:</p><p>Art. 1o TORNAR PÚBLICO o resultado do Processo Seletivo Simplificado para contratação de Professor Substituto do Departamento de Metodologia da Enfermagem/EEAN face ao Edital 885 de 14 de dezembro de 2022, publicado no DOU no 235 de 15 de dezembro de 2022 - Seção 3 - pag. 103-107 e BUFRJ no 51 de 22 de dezembro de 2022 - pag. 2-11. Retificado pelo Edital no 892 de 15 de dezembro de 2022, publicado no DOU no 236 de 16 de dezembro de 2022 - Seção 3 - pag. 119-121 e BUFRJ no 51 de 22 de dezembro de 2022 - pag. 12-19. Retificado ainda no Edital no 905 de 15 de dezembro de 2022, publicado no DOU no 237 de 19 de dezembro de 2022 - Seção 3 - pag. 106-107 e publicado no BUFRJ no 51 de 22 de dezembro de 2022 - pag. 19.</p><p>Art. 2o Candidatos dispostos em ordem de classificação sendo o primeiro classificado e aprovado.</p><p>1o lugar - Sabrina dos Santos Rosa - classificada e aprovada</p><p>2o lugar - Silvio Cesar da Conceição - classificado</p><p>3o lugar - Barbara Martins Corrêa da Silva - classificada</p><p>4o lugar - Giovana de Oliveira Monteiro Queiroz - classificada</p><p>5o lugar - Monaliza Gomes Pereira - classificada</p><p>6o lugar - Giselle Nascimento de Andrade - classificada</p><p>7o lugar - Renata Penha Faria - classificada</p><p>Art. 4o Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ELISABETE PIMENTA ARAÚJO PAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>