<xml><article id="30257906" name="PT SAES NA 25" idOficio="9368947" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/01/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00010" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="59" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=59" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20280970">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 25, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Defere a Renovação do CEBAS da Associação Assistencial Dona Nair Manoelina de Oliveira, com sede em Ribeirão Preto (SP).         ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 25, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Defere a Renovação do CEBAS da Associação Assistencial Dona Nair Manoelina de Oliveira, com sede em Ribeirão Preto (SP).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei Complementar nº 187, de 16 de dezembro de 2021, que dispõe sobre a certificação das entidades beneficentes de assistência social, que em seu § 2º do artigo 40, determina: "aos requerimentos de concessão ou de renovação de certificação pendentes de decisão na data de publicação desta Lei Complementar aplicam-se as regras e as condições vigentes à época de seu protocolo";</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a competência prevista no art. 142 da Portaria de Consolidação GM/MS nº 1, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os direitos e deveres dos usuários da saúde, a organização e o funcionamento do Sistema Único de Saúde; e</p><p>Considerando o Parecer Técnico nº 16/2023-CGCER/DCEBAS/SAES/MS, constante do Processo nº 25000.037580/2021-54, que concluiu pelo atendimento dos requisitos constantes nas legislações pertinentes, resolve:</p><p>Art. 1º Fica deferida a Renovação do Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social (CEBAS), pela prestação de serviços ao SUS de atendimento e acolhimento a pessoas com transtornos decorrentes do uso, abuso ou dependência de substância psicoativa, em conformidade com o Art. 7-A da Lei nº 12.101, de 2009, da Associação Assistencial Dona Nair Manoelina de Oliveira, CNPJ nº 97.551.665/0001-25, com sede em Ribeirão Preto (SP).</p><p>Parágrafo único. A Renovação tem validade pelo período de 12 de junho de 2021 a 11 de junho de 2026.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>