<xml><article id="30066471" name="ATA DA DACIMA QUARTA" idOficio="9347118" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/01/2023" artClass="00007:00051:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00006" artCategory="Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento/Secretaria de Política Agrícola" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="9" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20250363">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 14ª SESSÃO DO COLEGIADO CER/PROAGRORealizada em 23 de dezembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[Brasília-DF, 23 de dezembro de 2022.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 14ª SESSÃO DO COLEGIADO CER/PROAGRORealizada em 23 de dezembro de 2022</p><p>Ao vigésimo terceiro dia do mês de dezembro do ano de dois mil e vinte dois, o Colegiado da Comissão Especial de Recursos do Programa de Garantia da Atividade Agropecuária (CER/PROAGRO) julgou remotamente os recursos constantes da pauta. Os julgamentos dos recursos ocorreram sob a Presidência do representante do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA), Erni Cristiano Germendorff, Presidente Suplente. Participaram os representantes legais das instituições que compõem o Colegiado, como segue: Felipe de Faria Atta, do Banco Central do Brasil (BCB); Maria Eduarda Matos Rodrigues de Queiroz, da Secretaria de Política Agrícola do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (SPA/MAPA); Sérgio Rosa Ferrão, da Secretaria de Política Econômica do Ministério da Economia (SPE/ME); e Iran Pereira Veiga Júnior, do Ministério da Economia (ME), que emitiram suas manifestações e propostas de voto no período compreendido entre os dias 07 e 23 de dezembro de 2022. Os julgamentos ocorreram de acordo com o Decreto n° 10.124, de 21 de novembro de 2019. O membro do colegiado, após receber a planilha com proposta de voto elaborada pela Coordenação de Controle e Análise de Processos, manifestou-se a favor ou contra, com justificativa, e o voto final do Colegiado foi definido por maioria. Foram submetidos a julgamento 161 (cento e sessenta e um) recursos administrativos dirigidos à CER, autuados em processos, os quais estão discriminados na Planilha de votação e pauta de julgamento, datado de 07 de dezembro de 2022, de mutuários de diversas Instituições Financeiras: 26 (vinte e seis) do Banco do Brasil; 05 (cinco) do Banrisul; 07 (sete) da Cresol Baser; 14 (quatorze) do Cresol Sicoper; 95 (noventa e cinco) do SICOOB; 10 (dez) do SICREDI; 01 (um) da Cresol Central e 03 (três) do CrediCarmo, sendo que 104 (cento e quatro) tiveram seus recursos acolhidos; e 57 (cinquenta e sete) negados. Os processos julgados são: 1 (um) da safra 2015/2015; 01 (um) da safra 2017/2018; 01 (um) da safra 2019/2019; 11 (onze) da safra 2019/2020; 19 (dezenove) da safra 2020/2020; 122 (cento e vinte e dois) da safra 2020/2021; 05 (cinco) da safra 2021/2021 e 01 (um) da safra 2021/2022. Destes, 27 (vinte e sete) são PROAGRO "TRADICIONAL", e 134 (cento e trinta e quatro) PROAGRO "MAIS". Nada mais havendo a tratar, os julgamentos dos recursos transcorreram utilizando o Sistema de Julgamento de Recursos da CER entre os dias 07 e 23 de dezembro de 2022, do que para constar, eu, Maria Eduarda Rodrigues de Queiroz, na condição de secretária da reunião, lavrei a presente Ata, que foi encaminhada por meio eletrônico, juntamente com os votos compilados de todos os membros, aos participantes do julgamento, e, após aprovação, vai assinada por mim e pelo Senhor Presidente Suplente.</p><p class="data">Brasília-DF, 23 de dezembro de 2022.</p><p class="assina">MARIA EDUARDA RODRIGUES DE QUEIROZ</p><p class="cargo">Secretária</p><p class="assina">ERNI CRISTIANO GERMENDORFF</p><p class="cargo">Presidente da ComissãoSuplente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>