<xml><article id="29963893" name="ACORDAO N 01-2022 (DOU)" idOficio="9334368" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="05/01/2023" artClass="00048:00329:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 15ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="4" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20232962">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACORDAO Nº 1, DE 7 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACORDAO Nº 1, DE 7 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>ACORDAM os Conselheiros do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 15ª Região, reunidos em Sessão Plenária Ordinária do dia 7 de dezembro de 2022, acolher PARCIALMENTE o Relatório Final de ff. 555-611 da Comissão Processante, para tão somente DECOTAR a pena sugerida (art. 482, alínea a, da CLT - rescisão por justa causa) para pena de SUSPENSÃO, prevista no art. 474 da CLT condicionada a Recomposição integral do erário e mediante celebração de Termo de Ajustamento de Conduta Funcional, com amparo nos princípios da proporcionalidade e finalidade da pena. Não seria razoável, no presente caso, aplicar-se a pena de demissão, sugerida no Relatório. Apesar de as condutas serem reprováveis, entende-se que os agentes fiscais, Bruce Welinton Pereira Ribeiro, matrícula: 56840 e Leandra Pereira da Rocha, matricula: 56842 não tiveram ao longo exercício de suas funções para que foram contratados, após devida aprovação em concurso público, outros processos administrativos. Ademais, seus serviços prestados ao CREFITO- 15 atenderam a contento as demais demandas da instituição. Por fim, leva-se em consideração que a vacância dos cargos de profissionais treinados e capacitados geraria maior prejuízo a esta Autarquia. A penalidade ora aplicada tem um duplo objetivo: preventivo e corretivo. Entende-se aceitável a reprimenda na medida que se mostra, posto que a pena não deve ser concebida apenas em face de seu caráter preventivo, ao seu lado, necessariamente, deverá estar presente o aspecto cognitivo, sem o qual estaria sendo negado ao agente o respeito a sua própria dignidade. Por outro lado, caso a prevenção geral não surta o efeito desejado, isto e, se os agentes públicos, ainda que sabedores das consequências que adviriam dos seus atos, voltarem a comete-los, apresenta-se aqui o objetivo específico da pena, que e a sua função correcional, cujo fim e evitar que o agente faltoso, tendo agora a certeza de que a punição e uma realidade, volte a cometer novos ilícitos, porquanto, tal fato redundará em sucessivas punições, o que poderá levar a caracterização de suas desídias, com sua consequente demissão a bem do serviço público. 0 Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 15ª Região está proporcionando a oportunidade a seus agentes de repensarem de forma séria sobre as suas condutas e o reflexo que esse tipo de comportamento reprovável pode acarretar para a suas vidas funcionais, adquirindo, portanto, nesse contexto, seus fins terapêuticos, que objetivam corrigir o servidor, fazendo-o alcançar, se não o padrão desejável, pelo menos o mínimo aceitável pela sociedade, principal interessada no serviço público. Considerando, por fim, o já citado princípio da proporcionalidade e o relatório elaborado pelo Departamento de Finanças e Orçamento, deve, igualmente, as penas serem proporcionais. Assim, entende-se como congruente a pena de SUSPENSÃO pelo período de 20 (vinte) dias para o agente fiscal Bruce Welinton Pereira Ribeiro e de 15 (quinze) dias para agente fiscal Leandra Pereira da Rocha. QUORUM: Dra. Eunice da Encarnação Garcia da Silva e Souza; Dra. Elizandra Gonçalves de Lima e Cirne Rodrigues; Dr. Fernando Cardozo Rocha; Dr. Jose Américo Costa; Dra. Betânia Silva e Dra. Rachel Christine de Alencar Fialho.</p><p class="assina">EUNICE DA ENCARNAÇÃO GARCIA DA SILVA E SOUSA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>