<xml><article id="29904825" name="PORTARIA SAP-MAPA NA 1.454 DE 30" idOficio="9328059" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00007:00044:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento/Secretaria de Aquicultura e Pesca" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224055">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SAP/MAPA Nº 1.454, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Tornar sem efeito, por determinação judicial, a suspensão da Licença de Pescador Profissional Artesanal de José Ribamar da Silva, CPF: 964.***.***-20, RGP: PA-P0****50-8, prevista na Portaria nº 303, de 16 de julho de 2021, da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SAP/MAPA Nº 1.454, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Tornar sem efeito, por determinação judicial, a suspensão da Licença de Pescador Profissional Artesanal de José Ribamar da Silva, CPF: 964.***.***-20, RGP: PA-P0****50-8, prevista na Portaria nº 303, de 16 de julho de 2021, da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.</p><p>A SECRETÁRIA DE AQUICULTURA E PESCA SUBSTITUTA DO MINISTÉRIO DA AGRICULTURA, PECUÁRIA E ABASTECIMENTO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 33, do Anexo I ao Decreto nº 11.231, de 10 de outubro de 2022, a Portaria nº 20, de 14 de janeiro de 2020, do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, tendo em vista o disposto no art. 21 da Lei nº 13.844, de 18 de junho de 2019, no art. 25 da Lei nº 11.959, de 29 de junho de 2009, o Decreto nº 8.425, de 31 de março de 2015, e o que consta no processo nº 00727.001804/2022-54 e a decisão proferida nos autos do mandado de segurança nº 1042688-08.2022.4.01.3400, atualmente em curso na 6ª Vara Federal Cível da Seção Judiciária do Distrito Federal, do Tribunal Regional Federal da 1ª Região, resolve:</p><p>Art. 1° Tornar sem efeito, por determinação judicial, a suspensão da Licença de Pescador Profissional Artesanal de José Ribamar da Silva, CPF: 964.***.***-20, RGP: PA-P0****50-8, prevista na Portaria nº 303, de 16 de julho de 2021, da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, em razão da decisão proferida nos autos do mandado de segurança nº 1042688-08.2022.4.01.3400.</p><p>Art. 2° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDREIA LINS RIBAS</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>