<xml><article id="30371446" name="ADE4NATAL4" idOficio="9381550" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="31/01/2023" artClass="00027:00025:00432:00096:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00003" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 4ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Natal" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="22" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20298962">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBEN/DEVAT/SRRF04/RFB Nº 4, DE 27 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Habilitar a Pessoa Jurídica que menciona a operar no regime de redução do IRPJ, inclusive adicionais não restituíveis, calculados com base no Lucro da Exploração.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBEN/DEVAT/SRRF04/RFB Nº 4, DE 27 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Habilitar a Pessoa Jurídica que menciona a operar no regime de redução do IRPJ, inclusive adicionais não restituíveis, calculados com base no Lucro da Exploração.</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM NATAL (RN), no uso das atribuições que lhe confere o art. 3º do Decreto nº 4.213, de 2002; no que disciplina: o art. 360, inciso III, do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 27 de julho de 2020; a Portaria SRRF04 nº 50, de 21 de maio de 2021, considerando o disposto na Medida Provisória nº 2.199-14, de 2001, com a redação dada pelo art. 69 da Lei nº 12.715, de 2012, nos Decretos nº 4.213, de 2002 e no Decreto nº 6.539, de 2008, sem prejuízo das demais normas em vigor que regem a matéria, tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 13083.127723/2022-48, formalizado em 08/09/2022, e seu Despacho Decisório nº 0.564/2023 - EBEN/SRRF/04, de 27/01/2023, declara:</p><p>Art. 1º - HABILITADA a operar como beneficiária do regime de REDUÇÃO de 75% (setenta e cinco por cento) do IRPJ, inclusive adicionais não restituíveis, calculados com base no lucro da exploração, pelo prazo de 10 (dez) anos, a pessoa jurídica USINA CENTRAL OLHO D'ÁGUA S.A., CNPJ nº 11.797.222/0001-01, em razão da condição onerosa de Modernização Total de Empreendimento na área de atuação da SUDENE, na forma do artigo 3º do Decreto nº 4.213/2002 e conforme Laudo Constitutivo nº 0134/2022, emitido pelo Ministério do Desenvolvimento Regional, por meio da SUDENE, e de acordo com o que consta do mencionado processo administrativo nº 13083.127723/2022-48.</p><p>Art. 2º - Fica o benefício à redução, mencionado no artigo 1º, concedido exclusivamente ao estabelecimento Matriz da Pessoa Jurídica USINA CENTRAL OLHO D'ÁGUA S.A., CNPJ nº 11.797.222/0001-01, localizado na Rodovia PE 82, Km 14, s/nº, Zona Rural, Município de Camutanga, Estado de Pernambuco - CEP 55930-000, que versa sobre a condição onerosa de Modernização Total de empreendimento na área de atuação da Superintendência do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE do Ministério do Desenvolvimento Regional, cujas atividades incentivadas contempladas são as seguintes: Processamento de Cana-de-Açúcar para a fabricação de: 1. Açúcar; 2. Etanol; 4. Geração de Energia Elétrica por meio da Biomassa da cana-de-açúcar, e 5 - Fabricação de Bagaço de cana-de-açúcar, conforme Laudo Constitutivo nº 0134/2022 e anexos I e II, enquadradas, pela SUDENE, nos setores prioritários de: item 1 (Açúcar) - Indústria de Transformação - Alimentos, na forma do art. 2º, inciso VI, alínea "i", do Decreto nº 4.213, de 26/04/2002; item 2 (Etanol) - Indústria de Transformação - Químicos, na forma do art. 2º, inciso VI, alínea "e", do Decreto nº 4.213, de 26/04/2002; item 4 (Energia) - Infraestrutura - projetos de energia, na forma do art. 2º, inciso I, do Decreto nº 4.213, de 26/04/2002, e item 5 (Bagaço de cana) - Indústria de Transformação - Alimentos, na forma do art. 2º, inciso VI, alínea "i", do Decreto nº 4.213, de 26/04/2002, com o início de fruição em 01/01/2022 e término em 31/12/2031, ficando excluídas do benefício as demais atividades objetos da empresa em questão.</p><p>Art. 3º - Demais critérios e condições deverão obedecer ao estabelecido no Laudo Constitutivo nº 0134/2022, seus Anexos I e II, bem como na Instrução Normativa SRF nº 267/2002.</p><p>Art. 4º - Este Ato Declaratório entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">WYLLO MARQUES FERREIRA JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>