<xml><article id="30318334" name="ATA NA 1_PL_18_01_2023-BD-IMPREN" idOficio="9374175" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/01/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="148" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=148" editionNumber="20" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20288983">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 52/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 1º, XXIV, e 235, parágrafo único, na forma do art. 143, V, 'a', todos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em não conhecer da presente denúncia, encerrar o processo e arquivar os autos, deixando de dar ciência desta decisão ao denunciante considerando que não é possível identificá-lo.</p><p>1. Processo TC-003.861/2022-8 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Município de Jaraguá do Sul/SC.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Previdência, do Trabalho e da Assistência Social (SecexPrevi).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 53/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 1º, XXIV, na forma do art. 143, V, 'a', ambos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente denúncia, retirar a chancela de sigiloso, exceto com relação às peças que identifiquem o denunciante, encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 8), ao denunciante e ao Conselho Regional de Técnicos em Radiologia 8ª Região/BA, e fazer a determinação conforme proposto nos autos.</p><p>1. Processo TC-021.426/2022-8 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Técnicos Em Radiologia 8ª Região/BA.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações:</p><p>1.8.1. consoante o acórdão 2542/2015-TCU-Plenário, da relatoria do Ministro Marcos Bemquerer, encaminhar cópia deste processo, inclusive da instrução e desta decisão, ao Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia (Conter), a fim de que o Conter, ao exercer sua fiscalização primária, examine, com relação ao Conselho Regional de Técnicos em Radiologia 8ª Região/BA, as questões apontadas neste processo, inclusive para fins de instauração de tomadas de contas especiais, no caso de indícios de dano aos cofres dessa entidade regional (no encaminhamento da cópia, deverá ser observado exatamente o que dispõe o art. 104 da Resolução - TCU 259/2014).</p><p>ACÓRDÃO Nº 54/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 1º, XXIV, na forma do art. 143, V, "a", ambos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em: conhecer da presente denúncia, para, no mérito, considerá-la procedente; indeferir o pedido de medida cautelar formulado; levantar o sigilo que recai sobre os autos, à exceção das peças que contenham informação pessoal do denunciante; deferir o pedido formulado por Fidel Furtado Sanches, na qualidade de preposto administrativo do IPEN-CNEN, de solicitação de informações/vistas/cópias dos autos, à exceção das peças classificadas como sigilosas, conforme proposto; encerrar o processo e arquivar os autos, dando ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 24), ao denunciante e à Comissão Nacional de Energia Nuclear - Instituto de Pesquisas Energéticas e Nucleares, para conhecimento, e fazer a determinação conforme proposto nos autos.</p><p>1. Processo TC-027.951/2022-7 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Comissão Nacional de Energia Nuclear - Instituto de Pesquisas Energéticas e Nucleares.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. dar ciência à Comissão Nacional de Energia Nuclear - Instituto de Pesquisas Energéticas e Nucleares, com fundamento no art. 9º, I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre as falhas identificadas no pregão 66/2022, concernentes às exigências constantes nos itens 9.11.2, 9.11.2.1 do edital e item 7 do termo de referência, quanto à obrigatoriedade de vistoria ao local da prestação dos serviços sem a devida justificativa técnica específica quanto a sua imprescindibilidade e sem permitir a possibilidade de substituição do atestado de visita técnica por declaração do responsável técnico da empresa licitante de que possui pleno conhecimento do objeto da licitação, e das condições e das peculiaridades inerentes à natureza dos trabalhos, em afronta ao art. 3º, § 1º, I, da Lei 8.666/1993 (restrição indevida à competição) e à jurisprudência do TCU, a exemplo dos acórdãos 1737/2021-Plenário, relatoria do ministro-substituto Weder de Oliveira, 893/2019-TCU-Plenário, relatoria do ministro-substituto André de Carvalho, 1166/2020-TCU-Plenário, relatoria do ministro-substituto Marcos Bemquerer, 2.098/2019-TCU-Plenário, relatoria do ministro Bruno Dantas.</p><p>ACÓRDÃO Nº 55/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar cumprida a determinação contida nos itens 1.7.1 e 1.7.4 do acórdão 674/2022-TCU-Plenário, atendido o item 1.7.2 do acórdão 674/2022-TCU-Plenário e em implementação o item 1.7.3 do acórdão 674/2022-TCU-Plenário, e determinar o retorno dos autos à unidade técnica para a continuidade do monitoramento, a ser realizado em 180 dias.</p><p>1. Processo TC-007.134/2022-3 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Entidades: Caixa Econômica Federal; Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Agricultura e do Meio Ambiente (SecexAgroambiental).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 56/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar cumpridas as determinações constantes do item 9.2. do acórdão 2484/2022-TCU-Plenário, e determinar o apensamento definitivo destes autos de monitoramento ao processo original 014.280/2021-3.</p><p>1. Processo TC-029.438/2022-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 15 horas e 35 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta Ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p></p><p class="assina">DENISE LOIANE CUNHA FONSECA</p><p class="cargo">Subsecretária do Plenário</p><p>Aprovada em 25 de janeiro de 2023.</p><p></p><p class="assina">Ministro BRUNO DANTAS</p><p class="cargo">Presidente</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>