<xml><article id="29947505" name="Int_Port_6.799_2022_DIR__1CVV3T" idOficio="9332306" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/01/2023" artClass="00023:00029:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20230146">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 6.799, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 6.799, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA-ANEEL, no uso das atribuições que lhe confere o inciso VI do art. 16º do Regimento Interno da ANEEL, e o que consta no Processo n°48500.009517/2022-73 resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer o funcionamento interno da Superintendência de Licitações e Controle de Contratos e Convênios - SLC, por meio de coordenações técnicas e núcleos de trabalho, sem prejuízo das demais atribuições de competência da unidade, com as responsabilidades definidas a seguir definidos a seguir:</p><p>I. Coordenação de Planejamento das Contratações:</p><p>Participar das equipes de planejamento de contratação, no papel de integrante administrativo;</p><p>Analisar e propor, durante a fase interna, correções/ajustes/ complementações na documentação que compõe a instrução dos processos licitatórios, de adesões às atas de registro de preços, dispensas e inexigibilidade de licitação;</p><p>Elaborar e revisar os modelos de termos de referência, documentos e checklists referentes ao planejamento das contratações, editais, contratos administrativos e atas de registro de preço adotados na Agência;</p><p>Elaborar as minutas de editais de licitação e de credenciamento e seus respectivos anexos, após a adequada motivação das unidades demandantes;</p><p>Elaborar os avisos de contratações diretas;</p><p>Consultar e cadastrar itens/procedimentos licitatórios nos Sistemas de Compras Governamentais;</p><p>Efetuar os registros relativos aos procedimentos licitatórios e às adesões a Atas de Registros de preços nos diversos sistemas afetos ao núcleo;</p><p>Providenciar a publicação de avisos e eventos relacionados aos procedimentos licitatórios;</p><p>Participar da fase externa dos processos licitatórios administrativos, como membros de comissão de licitação ou equipe de apoio;</p><p>Analisar as solicitações de adesão às atas de registro de preços da ANEEL;</p><p>Elaborar as minutas dos contratos administrativos das contratações diretas;</p><p>Conduzir os trâmites internos relativos à contratação direta;</p><p>Assessorar os responsáveis pela elaboração dos instrumentos convocatórios, durante a fase interna da licitação, a fim de debater, propor correções, ajustes, complementações nos instrumentos convocatórios e documentos subsidiários;</p><p>Conduzir os procedimentos da fase externa dos processos licitatórios administrativos;</p><p>Conduzir as dispensas eletrônicas durante a fase externa;</p><p>Conduzir os processos de contratação direta em situações emergenciais (p.e. processo sumário de contratação);</p><p>Proceder a análise da viabilidade jurídica e econômica dos pedidos de adesão às Atas de Registro de Preços de outros órgãos;</p><p>Responsabilizar-se pela indicação e instrução inicial dos processos de apuração de responsabilidade administrativa originados da fase externa das licitações.</p><p>II. Coordenação de Monitoria de Contratos e Convênios:</p><p>Gerenciar todas as fases da execução e controle da descentralização de atividades da ANEEL às Agências Estaduais;</p><p>Elaborar os contratos de metas e seus termos aditivos, bem como acompanhar sua tramitação dentro e fora da ANEEL;</p><p>Levantar, analisar e fixar os custos unitários necessários para a formação dos custos de referência;</p><p>Registrar e controlar os atestos de execução de produtos emitidos pelas unidades demandantes;</p><p>Aplicar glosas, quando for o caso;</p><p>Solicitar à área financeira a liberação dos recursos para as Agências Estaduais;</p><p>Ajustar contas e encerrar os contratos de metas;</p><p>Analisar e elaborar minutas de acordos, termos e outros instrumentos congêneres a serem firmados entre a ANEEL e órgãos nacionais ou internacionais, bem como acompanhar sua tramitação dentro e fora da ANEEL;</p><p>Instruir os processos relativos à Convênios, Acordos, Termos e Instrumentos congêneres;</p><p>Providenciar a publicação de documentos no sítio da ANEEL e no Diário Oficial da União (DOU);</p><p>Efetuar registros e manter atualizados os sistemas informatizados;</p><p>Propor à Diretoria Colegiada os limites financeiros dos contratos de metas para o ano seguinte;</p><p>Analisar os pedidos de Credenciamento;</p><p>Participar dos sorteios de demandas relativos aos Editais de Credenciamento;</p><p>Elaborar os contratos decorrentes de sorteios de demandas;</p><p>Elaborar as minutas de contratos de adesão a Atas de Registros de Preços;</p><p>Providenciar junto às unidades organizacionais, prestadores de serviços, fornecedores e credenciados os trâmites necessários à viabilização da assinatura de instrumentos contratuais e atas de registro de preços;</p><p>Monitorar os contratos administrativos vigentes, dando suporte administrativo aos gestores e fiscais, incluindo o acompanhamento dos prazos de vigência, e da conclusão do processo com a solução de recebimento e encerramento de garantias e dos contratos;</p><p>Solicitar, analisar a adequação e proceder à guarda de garantias financeiras, bem como ao acionamento ou à devolução ao final das obrigações;</p><p>Analisar e dar andamento às solicitações de alterações contratuais propostas pelos gestores de contratos;</p><p>Analisar as solicitações de reajustes e repactuações dos contratos administrativos;</p><p>Elaborar os termos aditivos e os termos de apostilamento dos contratos administrativos;</p><p>Analisar as hipóteses de rescisão contratual e adotar providências, quando necessário;</p><p>Providenciar a publicação de extratos e eventos relacionados aos instrumentos contratuais e às atas de registro de preços;</p><p>Cadastrar e efetuar o controle dos contratos administrativos e atas de registros de preços, suas alterações e das respectivas garantias financeiras nos sistemas informatizados internos e externos.</p><p>III. Núcleo de Apuração Responsabilidade, responsável por:</p><p>a) Aferir condutas, identificando possíveis infrações administrativas;</p><p>b) Conduzir processo específico para apurar eventual responsabilidade administrativa, o qual pode conter as fases instrutória, decisória, recursal e procedimentos de cobrança, bem como atos correlatos;</p><p>c) Apurar responsabilidade após recebido processo específico da unidade demandante ou do Fiscal do Contrato, garantindo o contraditório e a ampla defesa;</p><p>d) Realizar os atos de comunicação, seja com o apurado, seja com outras áreas da ANEEL, decisórios ou recursais;</p><p>e) Efetuar os registros relativos às sanções administrativas nos diversos sistemas informatizados internos e externos afetos ao núcleo;</p><p>f) Propor minuta de Decisão da SLC, com julgamento de primeira instância de eventos relacionados às sanções administrativas e das penalidades decorrentes do Processo de Apuração de Responsabilidade;</p><p>g) Propor minuta de Decisão de recursos interpostos às Decisões da Comissão Especial de Credenciamento, à mesma prestando consultoria.</p><p>h) Propor a aplicação de penalidades decorrentes do Processo de Apuração de Responsabilidade;</p><p>i) Providenciar a publicação de eventos relacionados às sanções administrativas.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria nº 5.871, de 9 de julho de 2019.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>