<xml><article id="30178461" name="PORTARIAS DE INSTAURAAAO 18.01.2" idOficio="9360684" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20269567">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 74, DE 17 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 74, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante PALLINGA SUBRAMANIAN, RNM F468377P, filho(a) de SUBRAMANIAN, nacional da ÍNDIA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.000045/2023-00.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 75, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante FAN ZHANG, RNM G4643681, filho(a) de HUALI WANG, nacional da CHINA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.002850/2023-60.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 76, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante HUGO THOMAS PIRIOU, RNM F327387L, filho(a) de VALERIE FRANCOISE DUCHEMIN, nacional da FRANÇA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.002757/2023-55.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 77, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante CHARLES THOMAS STOLL, RNM F454557C, filho(a) de CHARLES JOSEPH STOLL, nacional dos ESTADOS UNIDOS, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.003001/2023-23.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 78, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante SHIVAM TIWARI, RNM G348236H, filho(a) de RAJANI TIWARI, nacional da ÍNDIA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.002861/2023-40.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 79, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante HIDENOBU ISHIDA, RNM G345520Z, filho(a) de KEIKO UMEDA, nacional do JAPÃO, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.001764/2023-30.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 80, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida à imigrante HELEN ELIZABETH LOPEZ, RNM G304510U, filho(a) de FLORA MARTHA LOPEZ, nacional do ESTADOS UNIDOS, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.003295/2023-93.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 81, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante HIRENDRA BHATTACHARJEE, RNM G473924X, filho(a) de KALYAN KUMAR BHATTACHARJEE, nacional da ÍNDIA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.003298/2023-27.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>