<xml><article id="30045754" name="DecisAo 001-2023 POSTAR DOU" idOficio="9344584" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="11/01/2023" artClass="00048:00253:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="8" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20246864">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN/SC Nº 1, DE 16 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN/SC Nº 1, DE 16 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Enfermagem (Coren-SC), em conjunto com a Secretária da Autarquia, no uso de suas atribuições legais e regimentais conferidas na Lei n° 5.905 de 12 de julho de 1973, bem como pelo Regimento Interno da Autarquia, alterado pela Decisão Coren-SC nº 073/2021, e homologado pela Decisão Cofen nº 008/2022, e;</p><p>Considerando a Decisão Coren/SC n.º 047/2022 de 16 de novembro de 2022 que altera o quadro de cargos efetivos do Coren/SC.</p><p>Considerando, o disposto no Parecer ASSLEGIS nº 082/2022 de 24 de novembro de 2022 que orienta o uso da denominação do Cargo de Agente de Registro, Inscrição e Cadastro, a fim de evitar confronto com regras vigentes no âmbito do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem, homologado pela Decisão Cofen nº 278/2022 de 16 de dezembro de 2022, decide:</p><p>Art. 1º - No art. 1º , inciso 2º da Decisão Coren-SC n.º 047/2022, onde se lê:</p><p>(...) Criação do cargo de Agente de Fiscalização, Registro, Inscrição e Cadastro, sendo criadas 02 vagas para Sede Florianópolis e 01 vaga para Criciúma (...)</p><p>passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>(...) Criação do cargo de Agente de Registro, Inscrição e Cadastro, sendo criadas 02 vagas para Sede Florianópolis e 01 vaga para Criciúma (...)</p><p>Art. 2º - Esta Decisão devidamente homologada pelo Plenário do Coren/SC entrará em vigor na data de sua assinatura.</p><p class="assina">Gelson Luiz de Albuquerque</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Maristela A. de Azevedo</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>