<xml><article id="30337275" name="rtf final Portarias SAGA 2023 96" idOficio="9377836" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/01/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20293767">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 26 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 26 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 6/DGCEA, de 03 de janeiro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 968/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ÁGUA VIVA, situado no Município de Miranda, no Estado do Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900140/2021-85. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 969/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto FAZENDA CASA VELHA, situado no Município de Carmo do Cajuru, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.903123/2022-91.</p><p>Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 970/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA AURORA, situado no Município de São Desidério, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67612.902958/2022-23.</p><p>Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 971/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo SÃO SILVESTRE, situado no Município de Cocos, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67612.903230/2022-19. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 972/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA GAMELEIRA, situado no Município de Baldim, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.901583/2022-84.</p><p>Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 973/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MARISTA, situado no Município de Goiânia, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.902919/2022-26. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 974/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo JH SEMENTES, situado no Município de Correntina, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67612.900376/2022-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 975/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ATACADÃO DIA À DIA 2, situado no Município de Padre Bernardo, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.902848/2022-61. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 976/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ATACADÃO DIA À DIA 3, situado no Município de Padre Bernardo, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.902840/2022-03. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 977/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto FAZENDA TERRA VIVA, situado no Município de Porto Feliz, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.901091/2022-49. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 978/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto LAROC CLUB, situado no Município de Valinhos, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.902924/2022-99. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 979/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo PEDRO ZANETTI, situado no Município de Arroio Grande, no Estado do Rio Grande do Sul - RS. Processo nº 67613.900462/2022-13. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 980/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MEDIC LIFE, situado no Município de Barueri, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.902909/2022-41. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 981/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CAMPO VERDE, situado no Município de Mucajaí, no Estado de Roraima - RR. Processo nº 67615.902964/2022-51. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 982/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO PEDRO, situado no Município de Açailândia, no Estado do Maranhão - MA. Processo nº 67615.902961/2022-17. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 983/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto REI DA PAMONHA, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.902921/2022-55. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 984/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto KARTÓDROMO AYRTON SENNA, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.901365/2022-08. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 985/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SANTA MARIA DO PALMAS, situado no Município de Arraias, no Estado do Tocantins - TO. Processo nº 67612.903027/2022-42. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 986/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CEO, situado no Município do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.902738/2022-50. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">Cel Av ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>