<xml><article id="29950258" name="PORT 265 GM SEAAO 1" idOficio="9332692" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/01/2023" artClass="00020:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20230823">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MJSP Nº 265, DE 3 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o parágrafo único do art. 36 do Anexo I à Portaria nº 155, de 27 de setembro de 2018, Ministro de Estado da Segurança Pública.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MJSP Nº 265, DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o parágrafo único do art. 36 do Anexo I à Portaria nº 155, de 27 de setembro de 2018, Ministro de Estado da Segurança Pública.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA JUSTIÇA E SEGURANÇA PÚBLICA, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição, o Decreto nº 11.103, de 24 de junho de 2022, e o que consta no Processo Administrativo nº 08001.003948/2022-32, resolve:</p><p>Art. 1º O parágrafo único do art.36 do Anexo I à Portaria nº 155, de 27 de setembro de 2018, do Ministro de Estado da Segurança Pública, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 36. .................................................................................................................</p><p>Parágrafo único. Para a indicação de que trata o inciso X do caput deste artigo, o Diretor-Geral deverá observar os critérios de confiança e mérito, levando-se em conta a experiência e as competências do postulante à função, sendo:</p><p>I - para os cargos de Diretor e Superintendente Regional, o indicado deverá ser delegado de polícia federal, integrante da classe especial;</p><p>II - para o cargo de Corregedor-Geral, o indicado deverá ser delegado de polícia federal, integrante da classe especial, observados os critérios estabelecidos no Decreto nº 2.685, de 23 de julho de 1998; e</p><p>III - para o cargo de Diretor Técnico-Científico, o indicado deverá ser perito criminal federal, integrante da classe especial. " (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FLÁVIO DINO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>