<xml><article id="30045302" name="ADE2MANAUS2A5" idOficio="9344547" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="11/01/2023" artClass="00015:00045:00432:00094:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 2ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Manaus" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="8" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20246772">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO VR 02RF DEVAT/EBEN Nº 2, DE 9 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Reconhece o direito à redução do Imposto de Renda das Pessoas Jurídicas (IRPJ) e adicionais não restituíveis incidentes sobre o lucro da exploração, relativo ao projeto de implantação do empreendimento na área da atuação da SUDAM, da pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO VR 02RF DEVAT/EBEN Nº 2, DE 9 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Reconhece o direito à redução do Imposto de Renda das Pessoas Jurídicas (IRPJ) e adicionais não restituíveis incidentes sobre o lucro da exploração, relativo ao projeto de implantação do empreendimento na área da atuação da SUDAM, da pessoa jurídica que menciona.</p><p>O DELEGADO SUBSTITUTO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM MANAUS (AM), no uso das atribuições que lhe confere o Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho 2020, e tendo em vista o disposto no art. 1º, §§1º e 2º da Medida Provisória nº 2.199-14, de 24 de agosto de 2001, art. 3º do Decreto nº 4.212, de 26 de abril de 2002, e art. 60 da IN SRF nº 267, de 23 de dezembro de 2002, e considerando o contido no Laudo Constitutivo nº 037/2022 expedido pela SUDAM e no Processo nº 19614.769297/2022-55, declara:</p><p>Art. 1º Fica reconhecido o direito da pessoa jurídica JL SANCHES INDUSTRIA E COMERCIO DE MATERIAIS PLASTICOS LTDA, CNPJ Nº 29.221.945/0002-04, à redução de 75% (setenta e cinco por cento) do imposto sobre a renda das pessoas jurídicas e adicionais não-restituíveis, incidentes sobre o lucro da exploração, relativo à implantação do empreendimento na área de atuação da SUDAM de "chapa, folha, tira, fita, película de plástico (exceto de poliestireno expansível e autoadesivas)" pelo prazo de 10 (dez) anos, com início no ano-calendário de 2022 e término no ano-calendário de 2031.</p><p>Art. 2º O valor do imposto que deixar de ser pago em virtude da redução de que trata o artigo anterior, não poderá ser distribuído aos sócios ou acionistas e constituirá a reserva de incentivos fiscais da pessoa jurídica, que somente poderá ser utilizada para absorção de prejuízos ou aumento do capital social.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">RICARDO PENALBER DE MENEZES PEREIRA</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO VR 02RF DEVAT/EBEN Nº 3, DE 9 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela adesão ao Programa Empresa Cidadã.</p><p>O DELEGADO SUBSTITUTO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM MANAUS (AM), no uso das atribuições que lhe confere o inciso III do artigo 360 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho 2020, e tendo em vista o disposto no art. 3º, §4º, da Instrução Normativa RFB nº 991, de 21 de janeiro de 2010, com a redação dada pela Instrução Normativa RFB nº 1.292, de 20 de setembro de 2012, e o que consta do processo administrativo nº 13042.078711/2022-69, declara:</p><p>Art. 1º Fica cancelada a adesão ao Programa Empresa Cidadã, instituído pela Lei nº 11.770, de 9 de setembro de 2008, da pessoa jurídica COLEGIO MANAUARA CIDADE NOVA LTDA, CNPJ 13.953.256/0001-65.</p><p>Art. 2º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União (DOU), produzindo efeitos a partir de 19/07/2022.</p><p class="assina">RICARDO PENALBER DE MENEZES PEREIRA</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO VR 02RF DEVAT/EBEN Nº 4, DE 9 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela adesão ao Programa Empresa Cidadã.</p><p>O DELEGADO SUBSTITUTO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM MANAUS (AM), no uso das atribuições que lhe confere o inciso III do artigo 360 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho 2020, e tendo em vista o disposto no art. 3º, §4º, da Instrução Normativa RFB nº 991, de 21 de janeiro de 2010, com a redação dada pela Instrução Normativa RFB nº 1.292, de 20 de setembro de 2012, e o que consta do processo administrativo nº 13042.078720/2022-50, declara:</p><p>Art. 1º Fica cancelada a adesão ao Programa Empresa Cidadã, instituído pela Lei nº 11.770, de 9 de setembro de 2008, da pessoa jurídica COLEGIO MANAUARA LATO SENSU LTDA, CNPJ 29.445.572/0001-66.</p><p>Art. 2º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União (DOU), produzindo efeitos a partir de 19/07/2022.</p><p class="assina">RICARDO PENALBER DE MENEZES PEREIRA</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO VR 02RF DEVAT/EBEN Nº 5, DE 9 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela adesão ao Programa Empresa Cidadã.</p><p>O DELEGADO SUBSTITUTO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM MANAUS (AM), no uso das atribuições que lhe confere o inciso III do artigo 360 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho 2020, e tendo em vista o disposto no art. 3º, §4º, da Instrução Normativa RFB nº 991, de 21 de janeiro de 2010, com a redação dada pela Instrução Normativa RFB nº 1.292, de 20 de setembro de 2012, e o que consta do processo administrativo nº 13042.078727/2022-71, declara:</p><p>Art. 1º Fica cancelada a adesão ao Programa Empresa Cidadã, instituído pela Lei nº 11.770, de 9 de setembro de 2008, da pessoa jurídica NÚCLEO BRASILEIRO DE ESTUDOS AVANÇADOS LTDA, CNPJ 12.826.062/0001-36.</p><p>Art. 2º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União (DOU), produzindo efeitos a partir de 19/07/2022.</p><p class="assina">RICARDO PENALBER DE MENEZES PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>