<xml><article id="30203959" name="resolucao_176_2023 COINS GGFIS" idOficio="9364040" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/01/2023" artClass="00027:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30176" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="126" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=126" editionNumber="16" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20273958">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 176, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 176, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Distribuição e/ou Armazenagem preconizados em legislação vigente, para a área de Insumos Farmacêuticos, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) empresa(s) constante(s) no anexo, a Certificação de Boas Práticas de Distribuição e/ou Armazenagem de Insumos Farmacêuticos.</p><p>Art. 2º A presente Certificação tem validade de 04 (quatro) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Empresa: SM Empreendimentos Farmacêuticos Ltda.</p><p>Endereço: Via Primaria, 5d, S/N, Quadra10 Mod 01, Daia</p><p>Município: Anápolis UF: GO</p><p>Autorização de Funcionamento: 101284-7 Autorização Especial: 1234004</p><p>Expediente(s): 4479605/21-5</p><p>Certificado de Boas Práticas de Distribuição e Armazenagem:</p><p>Insumos Farmacêuticos</p><p>Com fracionamento dos insumos:</p><p>hemitartarato de zolpidem, menaeptenona, fitomenadiona, colecalciferol, ácido ascórbico, cianocobalamina, palmitato de retinol, acetato de retinol, vimpocetina, cloridrato de venlafaxina, valsartan, troxerutina, maleato de trimebutina, triancinolona, cloridrato de trazodona, topiramato, tinidazol, tibolona, cloridrato de tetracaína, undecilato de testosterona, propionato de testosterona, cloridrato de terbinafina, cloridrato de tansulosina, citrato de tamoxifeno, levotiroxina sódica monoidratada, sulfasalazina, sulfadiazina de prata, sulbutiamina, sinvastatina, citrato de sildenafila, secnidazol, rosuvastatina cálcica, hemitartarato de rivastigmina, rivaroxabana, risedronato sódico, Rhodiola rosea L., cloridrato de propranolol, primidona, pregabalina, prednisona, acetato de prednisolona, pravastatina sódica, Polypodium leucatomos Poir., Pinus pinaster Aiton, cloridrato de pilocarpina, peróxido de benzoíla, cloridrato de paroxetina hemi-hidratado, paracetamol, cloridrato de papaverina, pantotenato de cálcio, cloridrato de ondansetrona, cloridrato de nortriptilina, norfloxacina, nitrofurantoina, nitrendipina, naproxeno, cloridrato de naltrexona, sulfato de minoxidil, cloridrato de minociclina, maleato de midazolam, nitrato de miconazol, metronidazol, cloridrato de metformina, mesalazina, meloxicam, levofloxacino hemi-hidratado, cistina, cloridrato de arginina, arginina, lamotrigina, alanina, ivermectina, cloridrato de isoxsuprina, nitrato de isoconazol, iodeto de potássio, indometacina, ibuprofeno, Hypericum perforatum L., butilbrometo de escopolamina, dicloridrato de hidroxizina, hidróxido de magnésio, hidróxido de alumínio, sulfato de hidroxicloroquina, acetato de hidrocortisona, hesperidina, haloperidol, gemfibrozila, gabapentina, ácido gamaminobutírico, furosemida, cloridrato de fluoxetina, fluoreto de sódio, fluocinolona acetonida, acetato de fludrocortisona, fluconazol, famotidina, ezetimiba, estriol, estradiol, oxalato de escitalopram, escina, maleato de enalapril, edetato dissódico di-hidratado, dutasterida, cloridrato de duloxetina, mesilato de doxazosina, domperidona, dipirona monoidratada, diosmina, mesilato de di-hidroergocristina, digoxina, diclofenaco potássico, diacereina, tartarato de brimonidina, acetato de dexametasona, succinato de desvenlafaxina monoidratado, desonida, desloratadina, dapsona, danazol, amarelo curcumina 100, sulfato de condroitina, cobamamida, fosfato de codeína hemi-hidratado, acetato de clostebol, difosfato de cloroquina, cloreto de potássio, cloreto de magnésio hexaidratado, cloreto de cálcio di-hidratado, clordiazepóxido, clonazepam, cloridrato de clomipramina, citrato de clomifeno, cloridrato de clindamicina monoidratado, bromidrato de citalopram, acetato de ciproterona, cloridrato de ciproeptadina, ciprofibrato, cimetidina, ciclopiroxolamina, cetoconazol, carisoprodol, carbonato de cálcio, carbamazepina, captopril, candesartana cilexetila, cloridrato de buspirona, cloridrato de bupropiona, dicloridrato de buclizina, bromoprida, mesilato de bromocriptina, bezafibrato, cloridrato de betaína, betacaroteno, cloridrato de benserazida, benfotiamina, azitromicina di-hidratada, aspartato de arginina, cloridrato de amiodarona, alopurinol, aloína, alantoína, ácido tranexâmico, ácido salicílico, ácido glutâmico, ácido fólico, ácido cítrico, ácido azelaico, aciclovir, aceclofenaco, alfaestradiol.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>