<xml><article id="30152481" name="Portaria260-2022" idOficio="9357716" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/01/2023" artClass="00013:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Estado-Maior da Armada" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="13" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20265209">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA EMA/MB Nº 260, DE 6 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Define Instituições de Ciência, Tecnologia e de Inovação (ICT) no âmbito da Marinha do Brasil (MB) e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA EMA/MB Nº 260, DE 6 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Define Instituições de Ciência, Tecnologia e de Inovação (ICT) no âmbito da Marinha do Brasil (MB) e dá outras providências.</p><p>Processo nº 61074.012408/2022-79</p><p>O CHEFE DO ESTADO-MAIOR DA ARMADA, no uso da delegação de competência que lhe foi conferida pela alínea b, do item 3.8.1 da Doutrina de Ciência, Tecnologia e Inovação da Marinha (EMA-413, 1ª Revisão), e considerando o conceito estabelecido no inciso V do art. 2º da Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004, e no Decreto nº 9.283, de 7 de fevereiro de 2018, resolve:</p><p>Art. 1º Definir Instituições de Ciência, Tecnologia e de Inovação (ICT) no âmbito da Marinha do Brasil (MB), dá outras providências e considerar as Organizações Militares abaixo discriminadas como ICT no âmbito da MB:</p><p>I - Diretoria-Geral de Desenvolvimento Nuclear e Tecnológico da Marinha;</p><p>II - Instituto de Pesquisas da Marinha;</p><p>III - Hospital Naval Marcílio Dias / Instituto de Pesquisas Biomédicas;</p><p>IV - Centro de Análises de Sistemas Navais;</p><p>V - Escola de Guerra Naval;</p><p>VI - Instituto de Estudos do Mar Almirante Paulo Moreira;</p><p>VII - Centro Tecnológico da Marinha em São Paulo;</p><p>VIII - Centro de Hidrografia da Marinha;</p><p>IX - Laboratório Farmacêutico da Marinha;</p><p>X - Centro Tecnológico do Corpo de Fuzileiros Navais;</p><p>XI - Centro Tecnológico da Marinha no Rio de Janeiro;</p><p>XII - Diretoria de Desenvolvimento Nuclear da Marinha;</p><p>XIII - Centro de Educação Física Almirante Adalberto Nunes; e</p><p>XIV - Centro de Projetos de Sistemas Navais.</p><p>Art. 2º As organizações designadas no artigo anterior deverão adequar, caso necessário, seus Regulamentos e Regimentos Internos à condição de ICT, conforme preconizado no inciso V do art. 2º da Lei nº 10.973, de 2 de dezembro de 2004, e no Decreto nº 9.283, de 7 de fevereiro de 2018.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor no dia 9 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 4º Revoga-se a Portaria nº 3, de 2 de setembro de 2021.</p><p class="assina">Almirante de Esquadra RENATO RODRIGUES DE AGUIAR FREIRE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>