<xml><article id="29965388" name="Port-309-2022-DPC-VISION-MARINE-" idOficio="9334629" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/01/2023" artClass="00013:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="4" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20233277">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 309/DPC, DE 21 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Credencia a empresa VISION MARINE REPRESENTAÇÕES E SERVIÇOS LTDA  para ministrar curso do Ensino Profissional Marítimo (EPM).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 309/DPC, DE 21 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Credencia a empresa VISION MARINE REPRESENTAÇÕES E SERVIÇOS LTDA para ministrar curso do Ensino Profissional Marítimo (EPM).</p><p>O DIRETOR DE PORTOS E COSTAS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Portaria MB/MD nº 37, de 21 de fevereiro de 2022, combinada com o contido no art. 14, da Lei nº 7.573, de 23 de dezembro de 1986, resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar a empresa VISION MARINE REPRESENTAÇÕES E SERVIÇOS LTDA, CNPJ 02.446.080/0002-10, para ministrar os cursos a seguir, qualquer que seja a natureza do curso, se do Programa de Ensino Profissional Marítimo para Aquaviários (PREPOM-Aquaviários), se curso extra-PREPOM, ou se curso não custeado pelo Fundo de Desenvolvimento do Ensino Profissional Marítimo (extra-FDEPM):</p><p>- Curso Especial de Gerência de Passadiço para Oficiais (EGPO); e</p><p>- Curso Especial para Operador ECDIS (EPOE).</p><p>Parágrafo único - A execução desses cursos dar-se-á no município do Rio de Janeiro-RJ, sob a supervisão do Centro de Instrução Almirante Graça Aranha (CIAGA), na qualidade de Órgão de Execução (OE) vinculado.</p><p>Art. 2º Deverão ser observadas pela VISION MARINE REPRESENTAÇÕES E SERVIÇOS LTDA as recomendações e as prescrições da NORMAM-30/DPC (1ª Revisão). Para aplicação de cursos, há necessidade de celebração de um dos acordos previstos no inciso 1.14.7 da referida Norma com o OE vinculado, a saber: Acordo de Credenciamento, no caso de não haver transferência de recursos públicos; e/ou Contrato Administrativo, no caso de haver transferência de recursos públicos. Ressalta-se que, em nenhuma hipótese, os cursos oferecidos poderão ensejar indenização por parte de alunos, independentemente da condição em que forem realizados: PREPOM, extra-PREPOM ou extra-FDPEM.</p><p>Art. 3º A realização dos cursos dependerá de expressa autorização da Diretoria de Portos e Costas (DPC), por solicitação do OE vinculado.</p><p>Parágrafo único - Ao término de cada curso autorizado, a VISION MARINE REPRESENTAÇÕES E SERVIÇOS LTDA deverá enviar ao OE vinculado a relação dos alunos aprovados, com o respectivo aproveitamento, a fim de possibilitar a emissão da Ordem de Serviço e dos Certificados correspondentes.</p><p>Art. 4º Obriga-se a VISION MARINE REPRESENTAÇÕES E SERVIÇOS LTDA a cumprir todas as disposições afetas ao EPM, independentemente de suas normas internas, sendo-lhe vedada negar cumprimento às mesmas ao fundamento de conflito com estas últimas, incorrendo, no caso da inobservância deste artigo, nas penalidades previstas nas normas do EPM. De igual modo, é vedado opor cláusula de confidencialidade à DPC no que concerne aos cursos do EPM, quaisquer que sejam os fundamentos.</p><p>Parágrafo único - O descumprimento de quaisquer normas ou determinações da DPC sujeitará a VISION MARINE REPRESENTAÇÕES E SERVIÇOS LTDA à pena de advertência, observado o devido processo legal. Salienta-se que três advertências, durante a vigência do período de credenciamento, resultarão no descredenciamento da VISION MARINE REPRESENTAÇÕES E SERVIÇOS LTDA.</p><p>Art. 5º O presente credenciamento é válido pelo período de quatro anos, a partir da data de publicação desta Portaria em Diário Oficial da União (DOU), não podendo ser prorrogada.</p><p class="assina">Vice-Almirante SERGIO RENATO BERNA SALGUEIRINHO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>