<xml><article id="30282587" name="PT SAES NA 17__QTN7X7" idOficio="9372473" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20286437">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 17, DE 20 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Inclui membro em equipe de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 17, DE 20 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Inclui membro em equipe de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 5/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.005352/2023-87; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes (CET), resolve:</p><p>Art. 1º Fica incluído na equipe de transplante habilitada no art. 9° da Portaria SAES/MS nº 181, de 30 de maio de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 107, de 7 de junho de 2022, seção 1, páginas 70 a 73, o membro a seguir:</p><p>FÍGADO: 24.09</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 08 RS 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Pablo Duarte Rodrigues, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 37142 - RS.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica incluído na equipe de transplante habilitada no art. 4° da Portaria SAES/MS nº 509, de 17 de abril de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 79, de 25 de abril de 2019, seção 1, páginas 50 e 51, o membro a seguir:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 19 RS 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Marina Brasil Cirilo da Silva, oftalmologista, CRM 52183 - RS.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica incluído na equipe de transplante habilitada no art. 2° da Portaria SAES/MS nº 926, de 8 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 233, de 13 de dezembro de 2022, seção 1, página 103, o membro a seguir:</p><p>FÍGADO: 24.09</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 08 SP 27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVIII - membro: Aline Falleiros de Freitas, gastroenterologista pediátrica, CRM 194541 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Fica incluído na equipe de transplante habilitada no art. 2° da Portaria SAES/MS nº 236, de 8 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 149, de 8 de agosto de 2022, seção 1, página 64, o membro a seguir:</p><p>PULMÃO: 24.10</p><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 04 22 RJ 08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Caio César Bianchi de Castro, cirurgião geral e torácico, CRM 996700 - RJ.</p></td></tr></table><p>Art. 5º Ficam incluídos na equipe de transplante habilitada no art. 8° da Portaria SAES/MS nº 220, de 7 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 133, de 15 de julho de 2022, seção 1, página 110 a 114, os membros a seguir:</p><p>RIM: 24.08</p><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 99 PE 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Denis Waked de Brito, cirurgião geral e urologista, CRM 18710 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Jucier Furtado Araújo, cirurgião geral e vascular, CRM 15899 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Levi Cezar de Castro Figueiredo, cirurgião geral e urologista, CRM 19518 - PE.</p></td></tr></table><p>Art. 6º Ficam incluídos na equipe de transplante habilitada no art. 9° da Portaria SAES/MS nº 788, de 1º de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 216, de 17 de novembro de 2022, seção 1, páginas 185 a 187, os membros a seguir:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 02 RS 27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Fernanda Cristina Bakkar, oftalmologista, CRM 35468 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Helena Cecin Rohenkohl, oftalmologista, CRM 40752 - RS.</p></td></tr></table><p>Art. 7º Ficam incluídos na equipe de transplante habilitada no art. 9° da Portaria SAES/MS nº 931, de 12 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 240, de 22 de dezembro de 2022, seção 1, páginas 1.108 a 1.112, os membros a seguir:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>SANTA CATARINA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 04 SC 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: André Gaiotto Calocini, oftalmologista, CRM 32981 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Renato Dichetti dos Reis Lisboa, oftalmologista, CRM 19686 - SC.</p></td></tr></table><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>