<xml><article id="30238909" name="ResoluAAo Nr. 13" idOficio="9367453" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="24/01/2023" artClass="00015:00046:00059:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial do Tesouro e Orçamento/Secretaria do Tesouro Nacional/Subsecretaria da Dívida Pública" artSize="12" artNotes="Sub Tit Grupo Estratégico do Comitê de Garantias" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="17" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20278902">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO GECGR/ME Nº 13, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Designa o Subsecretario de Relações Financeiras Intergovernamentais da Secretaria do Tesouro Nacional - SURIN para exercer o papel de Presidente do Grupo Estratégico do Comitê de Garantias e o Coordenador-Geral de Operações de Crédito de Estados e Municípios - COPEM para exercer o papel de Secretário Executivo do mesmo Grupo.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Grupo Estratégico do Comitê de Garantias]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Grupo Estratégico do Comitê de Garantias</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO GECGR/ME Nº 13, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Designa o Subsecretario de Relações Financeiras Intergovernamentais da Secretaria do Tesouro Nacional - SURIN para exercer o papel de Presidente do Grupo Estratégico do Comitê de Garantias e o Coordenador-Geral de Operações de Crédito de Estados e Municípios - COPEM para exercer o papel de Secretário Executivo do mesmo Grupo.</p><p>O Subsecretário da Dívida Pública - SUDIP, no exercício da Presidência do Grupo Estratégico do Comitê de Garantias, no uso das atribuições que lhe confere o art. 11 do Regimento Interno do Comitê de Garantias - CGR, aprovado pela Portaria nº 203 da Secretaria do Tesouro Nacional (STN), de 1º de abril de 2019;</p><p>Considerando o disposto no art. 4º da Portaria STN nº 203, de 1º de abril de 2019, que indica que o Grupo Estratégico - GE será presidido, alternadamente, com mandato de 2 anos, pelo Subsecretário de Relações Financeiras Intergovernamentais - SURIN e pelo Subsecretário da Dívida Pública - SUDIP; e</p><p>Considerando o disposto no art. 5º da Portaria STN nº 203, de 1º de abril de 2019, o qual dispõe que o papel de Secretaria Executiva do Grupo Estratégico será exercido por Coordenador-Geral subordinado ao Presidente do Grupo Estratégico em exercício; resolve:</p><p>Art. 1º Designar o Subsecretario de Relações Financeiras Intergovernamentais da Secretaria do Tesouro Nacional - SURIN para exercer o papel de Presidente do Grupo Estratégico do Comitê de Garantias, com mandato de 2 (dois) anos a partir da data desta resolução.</p><p>Art. 2º Designar o Coordenador-Geral de Operações de Crédito de Estados e Municípios - COPEM/SURIN para exercer o papel de Secretário Executivo do Grupo Estratégico do Comitê de Garantias, com mandato de 02 (dois) anos a partir da data desta resolução.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">OTAVIO LADEIRA DE MEDEIROS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>