<xml><article id="29976149" name="106.22" idOficio="9335820" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="06/01/2023" artClass="00023:00034:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Empresa Brasileira de Participações em Energia Nuclear e Binacional S.A./Eletronuclear S/A" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20234921">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 104ª ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA DA ELETRONUCLEAR S/A REALIZADA EM 9 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>CNPJ/ME 42.540.211/0001-67</p><p>NIRE nº 33300158006</p><p class="identifica">ATA DA 104ª ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA DA ELETRONUCLEAR S/A REALIZADA EM 9 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>No nono dia do mês de dezembro do ano de dois e vinte e dois, às treze horas, na sede da Eletronuclear S.A., na Rua da Candelária, nº 65 - 21º andar - Centro, nesta cidade do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, reuniram-se tanto os detentores de ações ordinárias quantos os detentores de ações preferenciais, em Assembleia Geral Extraordinária da Eletronuclear S.A., companhia fechada, inscrita no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ/ME) sob o nº 42.540.211/0001-67 ("Companhia"), controlada pela Empresa Brasileira de Participações em Energia Nuclear e Binacional - ENBPar, ("ENBPar") representando 64,10% das ações ordinárias, conforme assinaturas lançadas no "Livro nº 3 de Presença de Acionistas", folha 42. Verificada a existência de "quórum", assumiu a presidência da Assembleia, na forma da designação prevista no artigo 14 do Estatuto Social e, conforme termo constante do item 5.2 do extrato da ata da 492ª reunião do Conselho de Administração, o Conselheiro Eduardo Souza Grivot de Grand Court, brasileiro, casado, graduado em Administração e Gestão da Informação e Marketing, portador da carteira de identidade nº 03048349-9, expedida pelo Detran, data de emissão 12/11/2012, inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o nº 381.311.887-87, que escolheu para secretariar os trabalhos o acionista Norman Victor Walter Hime, brasileiro, casado, advogado, portador do documento de identidade nº 5xxx8, expedido pela OAB/RJ, inscrito no CPF sob nº 344.xxx.527-91. Como representante da Empresa Brasileira de Participações em Energia Nuclear e Binacional S.A - ENBPar na Assembleia, compareceu o Consultor Jurídico da ENBPar, o Sr. Rodrigo Pereira de Mello, brasileiro, divorciado, advogado, inscrito na OAB/DF sob o nº 1x.xx7 e inscrito no CPF sob o nº 505.xxx.2xx-53, com poderes outorgados através da procuração datada de 13 de outubro de 2022, cuja cópia fica como parte integrante da presente ata. Como representante da Centrais Elétricas Brasileiras S.A. - ELETROBRAS, compareceu a Sra. Luciana Mello Petrucio, brasileira, solteira, advogada, inscrita na OAB/RJ sob o nº 1xxxx2 e inscrita no CPF sob o nº 051.xxx.5xx-48, com poderes outorgados através da procuração datada de 18 de outubro de 2022, cuja cópia fica também como parte integrante da presente ata. Ainda presentes, o Presidente do Conselho Fiscal, Sr. Marcos José Lopes, brasileiro, casado, graduado em Ciências Contábeis, portador da carteira de identidade nº 11.xxx.9xx-0, expedida pelo IFP/RJ, data de expedição 18/10/1995, inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o nº 089.xxx.3xx-89. Em prosseguimento, o Presidente comunicou que a Assembleia foi regularmente convocada, conforme anúncios publicados no Diário Oficial da União - DOU (Seção 3), primeira publicação no dia 01 de dezembro de 2022, página 90, segunda publicação no dia 02 de dezembro de 2022, página 288, e terceira publicação no dia 05 de dezembro de 2022, página 146 e nas edições do jornal Valor Econômico, primeira publicação no dia 30 de novembro de 2022, página Valor/E2, segunda publicação dia 01 de dezembro de 2022, página Valor/E2, e terceira publicação no dia 02 de dezembro de 2022, página Valor/E2, anúncios esses do seguinte teor: ORDEM DO DIA: "EDITAL DE CONVOCAÇÃO e ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA". Ficam convidados os Senhores Acionistas da ELETRONUCLEAR S.A. a se reunirem em Assembleia Geral Extraordinária - AGE, no dia 09 de dezembro de 2022, às 13 horas, na sede da Empresa, na Rua da Candelária n º 65, 21º andar, Rio de Janeiro - RJ, para deliberarem sobre a seguinte Ordem do Dia: 1) Aprovação de alterações no Estatuto Social da Eletronuclear S.A; 2) Aprovação do complemento para a Remuneração Global dos Administradores, Membros de Comitês e Conselheiros Fiscais até abril de 2023; 3) Eleição de novos Membros do Conselho de Administração e Conselho Fiscal e confirmação dos conselheiros que permanecerão no curso de seus mandatos. Rio de Janeiro, 29 de novembro de 2022. Fabio Malina Losso - Presidente do Conselho de Administração da Eletronuclear em Exercício. Feita a leitura do Edital de Convocação, o Presidente da Assembleia Eduardo Grivot de Grand Court submeteu as propostas de deliberações à Assembleia Geral Extraordinária - AGE, conforme seguem: Com a palavra o representante do Acionista Controlador informou que todos os itens da ordem do dia para deliberação pela Assembleia Geral Extraordinária - AGE, contaram com a manifestação favorável da Secretaria de Coordenação e Governança das Empresas Estatais - SEST. Primeiro item da ordem do dia: Aprovação de alterações no Estatuto Social da Eletronuclear S.A ". O representante do acionista controlador ENBPar propôs e votou pela aprovação das alterações no Estatuto Social da Eletronuclear S.A., conforme o documento timbrado da Eletronuclear, que fica em Anexo I como parte integrante desta ata, nos termos da Nota Técnica 010/2022, de 25 de novembro de 2022. A representante da acionista Eletrobras S.A acompanhou o voto da holding ENBPar, pela aprovação das alterações no Estatuto Social da Eletronuclear S.A, conforme a RES 578/2022, de 05/12/2022, ficando assim aprovado o novo Estatuto Social da Eletronuclear. Passando então ao Segundo item da ordem do dia: Aprovação do complemento para a Remuneração Global dos Administradores, Membros de Comitês e Conselheiros Fiscais até abril de 2023. O representante do Acionista Controlador, propôs e votou pela aprovação do complemento da remuneração dos membros do Conselho de Administração e da Diretoria Executiva, conselheiros fiscais, membros do Comitê de Auditoria e de Riscos, do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração e do Comitê Estatutário de Acompanhamentos do Projeto da Usina Termonuclear Angra 3 - COANGRA, relativa ao período abril/2022 a março/2023, conforme a seguir: a) fixar em até R$ 7.842.378,70 o montante global a ser pago aos administradores, no período compreendido entre abril de 2022 e março de 2023; b) fixar em até R$ 247.760,86 a remuneração total a ser paga ao Conselho Fiscal, em até R$ 960.000,00 a remuneração total a ser paga ao Comitê de Auditoria e de Riscos, em até R$ 99.104,34 a remuneração total a ser paga ao Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração e em até R$ 247.760,86 a remuneração total a ser paga ao COANGRA, no período compreendido entre abril de 2022 e março de 2023; c) fixar os honorários mensais dos membros do Conselho de Administração e do Conselho Fiscal em um décimo da remuneração média mensal dos membros da Diretoria Executiva, excluídos os valores relativos a adicional de férias e benefícios; d) fixar os honorários mensais dos membros do Comitê de Auditoria e de Riscos em R$ 16.000,00; e) fixar os honorários mensais dos membros do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e remuneração e do COANGRA em 10% da remuneração média mensal dos membros da Diretoria Executiva, excluídos os valores relativos a adicional de férias e benefícios; f) recomendar a observância dos limites individuais definidos pela Sest, ressaltada a sua competência para fixar esses limites para o período de doze meses, por rubrica e por cargo, com manifestação conforme tabela anexa, atendo-se aos limites definidos na alínea "a" e "b"; g) vedar expressamente o repasse aos administradores de quaisquer benefícios que, eventualmente, vierem a ser concedidos aos empregados da empresa, por ocasião da formalização do Acordo Coletivo de Trabalho - ACT na sua respectiva data-base; h) vedar o pagamento de qualquer item de remuneração não deliberado nesta assembleia para os membros estatutários, inclusive benefícios de qualquer natureza e verbas de representação, nos termos Lei nº 6.404/1976, art. 152; i) caso haja algum Diretor na situação de cedido (servidor público ou empregado de outra estatal), deverão ser observadas as disposições do Decreto nº 10.835/2021, devendo o reembolso ao cedente limitar-se ao montante individual aprovado para esse membro em Assembleia Geral; j) esclarecer que a responsabilidade sobre a regularidade do pagamento dos encargos sociais de ônus do empregador é das empresas estatais, por tratar-se de matéria que requer análise jurídica de cada empresa; A representante da acionista Eletrobras S.A, conforme a RES 578/2022, de 05/12/2022, acompanhou o voto da ENBPar nos seguintes termos: aprovação do complemento para a Remuneração Global dos Administradores, Membros de Comitês e Conselheiros Fiscais até abril de 2023, conforme a reconsideração da remuneração global dos administradores e demais membros estatutários da Eletronuclear S.A. - Eletronuclear, contidas na Nota Técnica nº 36265/2022/ME, de 23/09/2022, ratificada pela Nota Técnica nº 49996/2022/ME, de 23/11/2022. Desta forma, foi aprovado o segundo item da ordem do dia. Terceiro item da ordem do dia: Eleição de novos Membros do Conselho de Administração e Conselho Fiscal e confirmação dos conselheiros que permanecerão no curso de seus mandatos. O representante do Acionista Controlador ENBPar, com base na ata nº 11, do seu Conselho de Administração, propôs e votou pela eleição dos novos membros do Conselho de Administração da Eletronuclear, com mandatos até a Assembleia Geral Ordinária abril de 2023, cujos nomes foram previamente aprovados pelos órgãos de Governança e pelo Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração da Eletronuclear: Para o Conselho de Administração (novos conselheiros) a) José Roberto Bueno Junior, brasileiro, casado, bacharel em Ciências Navais com habilitação em Engenharia Mecânica, portador de identidade nº 321205 - MB e inscrito no CPF/MF sob nº 802.949.797-00, residente e domiciliado em Brasília/DF, com endereço comercial localizado na Esplanada dos Ministérios, Bloco U, Brasília/DF, CEP 70.065-900, em substituição ao Sr. Leonam dos Santos Guimarães; e b) Helena Mulim Venceslau brasileira, solteira, graduada em Ciências Econômicas, portadora da carteira de identidade número 13xxx41 expedida pelo SSP/DF, inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o número 657.xxx.3xx-53, residente e domiciliado na SQN 3xx, xx, 208, Asa Norte, Brasília-DF, CEP: 70747-020 em substituição ao Sr. Fabio Malina Losso. A representante da acionista Eletrobras manifestou pela abstenção da eleição dos nomes indicados pela acionista majoritária para o Conselho de Administração. Para o Conselho de Administração (continuação de mandatos): c) Pedro Luiz de Oliveira Jatobá conselheiro independente representante da Eletrobras, brasileiro, casado, engenheiro, portador da carteira de identidade nº 8xx-0x1, expedida pela SSP/Bahia, data da expedição 13/03/1984, inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o nº 116.xxx.4xx-68, residente e domiciliado na Praça Eugênio Jardim, xx, apto. xxx, Copacabana, CEP 22.061-040 - Rio de Janeiro / RJ; d) Leonardo de Paiva Rocha, conselheiro independente representante da Eletrobras, brasileiro, casado, engenheiro, portador da carteira de identidade n.º 20xxx6xxx3, expedida pelo CREA/RJ, inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o n.º 598.xxx.7xx-00, residente e domiciliado na Rua Professor Eduardo Monteiro, nº xx, Bairro Jardim Leonor - São Paulo, SP, CEP 05614-120; e) Juliana Ribeiro Silveira, indicada do Ministério da Economia, brasileira, casada, engenheira, portadora da carteira de identidade nº 2xxx 050, expedida pela SSP/DF, data da expedição 14/08/2008, inscrita no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o nº 013.xxx.6xx-22, residente e domiciliada Condomínio Prive Morada Sul S/N - Modulo Q, casa 6 - Setor Habitacional Jardim Botânico -CEP 71680-352 - Brasília/DF; e f) Paulo Artur Pimentel Tavares da Silva, conselheiro representante dos empregados, brasileiro, casado, engenheiro, portador da carteira de identidade nº 06.xxx.4xx-9, expedida pelo DETRAN-RJ, inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o n.º 002.xxx.4xx-67, residente e domiciliado na Rua Pernambuco nº 12, Vila Residencial de Mambucaba, Paraty, Rio de Janeiro, CEP 23.970-000. Conselho Fiscal (novos conselheiros) conforme nova composição do Estatuto Social da Eletronuclear: a) Stênio Schneider Cardona Rocha, Conselheiro Fiscal Titular, indicado pela acionista majoritária, brasileiro, casado, graduado em Ciências Contábeis, portador da Carteira Nacional de Habilitação nº 015xxx09xx5 e inscrito no CPF/MF sob nº 933.xxx.1xx-15, residente e domiciliado no Condomínio Residencial Mansões Itaipu, Rua x, Casa x, Jardim Botânico, Brasília / DF, CEP 71680396, Conselheiro Fiscal Titular, conforme nova composição do Conselho Fiscal, indicado pela ENBPar; b) Marcos Barreto de Faria Pinto, Conselheiro Fiscal Titular, indicado pela acionista Eletrobras, brasileiro, união estável, graduado em Engenharia de Produção, portador da Carteira Nacional de Habilitação nº 029xxx9xx02 e inscrito no CPF/MF sob nº 107.xxx.7xx-03, residente e domiciliado na Rua Pereira da Silva, xxx/xxx, Laranjeiras, Rio de Janeiro, RJ, CEP: 22221-140; c) Fernando Henrique Costa Pinheiro, Conselheiro Fiscal Suplente, indicado pela acionista Eletrobras, brasileiro, casado, graduado em Engenharia Elétrica, portador da Carteira Nacional de Habilitação nº 05336813843 e inscrito no CPF/MF sob nº 000.xxx.0xx-61, residente e domiciliado na Rua Barão de Mesquita, xxx, xxx apto xxx , Tijuca, Rio de Janeiro/RJ, CEP 20540-006. O representante da acionista Eletrobras manifestou pela abstenção da eleição dos nomes indicados pela acionista majoritária para o Conselho Fiscal. Conselho Fiscal (continuação de mandatos): d) Marcos José Lopes Conselheiro Fiscal Titular, indicado pela acionista Eletrobras, brasileiro, casado, graduado em Ciências Contábeis, portador da carteira de identidade nº 11xxx9xx0, expedida pelo IFP/RJ, inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o n.º 089.xxx.3xx-89, residente e domiciliado na Rua Leopoldo Miguez, xx, apto xxx, Copacabana, Rio de Janeiro - RJ, CEP 22.060-02; e) Marcelo Senna Pioto, Conselheiro Fiscal Titular, indicado pelo Ministério da Economia, brasileiro, casado, graduado em Engenharia Mecânica, portador da carteira de identidade nº 4xxx7-22, expedida pelo SSP/MG, inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o n.º 743.xxx.7xx-68, residente e domiciliado no Condomínio Quintas da Alvorada - Av. Rio Tietê, casa 15 - Setor Habitacional Jardim Botânico - Brasília - DF - CEP 71680-356; f) Sergio Henrique Lopes de Souza, Conselheiro Fiscal Titular, indicado pelo Ministério de Minas e Energia, brasileiro, casado, graduado em Ciências Navais, portador da carteira de identidade nº 3xx.7x3 - Órgão Emissor: Marinha do Brasil, inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o n.º 884.xxx.7xx-00, residente e domiciliado na SQSW xxx, xx, apto. xxx, Setor Sudoeste - Brasília - DF - CEP: 70.673-505; g) Rodrigo Villela Ruiz, Conselheiro Fiscal Suplente, indicado pela acionista Eletrobras, brasileiro, divorciado, graduado em Ciências Contábeis, portador da carteira de identidade nº 05.xxx.4xx.6, expedida pelo IFP/RJ, inscrito no Araguaia xxxx apto xxx - Rio de Janeiro, h) Altamiro Lopes de Menezes Filho, Conselheiro Fiscal Suplente, indicado pelo Ministério da Economia, brasileiro, casado, Graduado em Administração de Empresas, portador da carteira de identidade nº 017xxx 8xx1, expedida pelo SSP/BA, inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) sob o nº 370.581.855-49, residente e domiciliado Quadro xxx, lote x apto xxx, Águas Claras - Brasília/DF. O representante da acionista ENBPar votou pela destituição do Conselheiro Fiscal Suplente, Pablo Saint Just Lopes. Na oportunidade transmitiu que a ENBPar já iniciou o processo de indicação dos Conselheiros Fiscais Suplentes, cujos nomes serão formalizados oportunamente. Desta forma, foi aprovado o terceiro item da ordem do dia. Por último, diante do novo Estatuto Social da Eletronuclear ora aprovado, conforme disposto no Art. 22, §1º "Os membros da Diretoria Executiva da empresa não poderão compor o Conselho de Administração, podendo, no entanto, ser convocados por esse colegiado para participarem de reuniões, sem direito a voto", o que não mais permite ao Diretor-Presidente da Eletronuclear ocupar, concomitantemente, o cargo de Conselheiro de Administração e de Diretor-Presidente. Considerando o fato, o Presidente da Assembleia Eduardo Souza Grivot de Grand Court, conselheiro e Diretor-Presidente da Eletronuclear, solicitou que ficasse consignado na presente ata da Assembleia Geral Extraordinária - AGE a sua renúncia ao cargo de Conselheiro de Administração da Eletronuclear, permanecendo apenas como Diretor-Presidente da Companhia, sendo que a ENBPar posteriormente indicará um novo conselheiro para a sua vacância. Diante das alterações ora propostas e aprovadas, o Conselho de Administração e o Conselho Fiscal passam a ter as seguintes composições, mediante as assinaturas dos Termo de Posse dos novos eleitos. COMPOSIÇÃO DO CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO: 1) José Roberto Bueno Junior; 2) Helena Mulim Venceslau; 3) Pedro Luz de Oliveira Jatobá (Conselheiro independente); 4) Leonardo de Paiva Rocha (Conselheiro independente); 5) Juliana Ribeiro Silveira; e 6) Paulo Artur Pimentel Tavares da Silva, sendo este último, como representante dos empregados. COMPOSIÇÃO DO CONSELHO FISCAL: Titulares: 1) Marcos José Lopes; 2) Marcelo Senna Valle Pioto; 3) Marcos Barreto de Faria Pinho; 4) Sergio Henrique Lopes de Souza; e 5) Stenio Schneider Cardoso Rocha. Suplentes: 1) Rodrigo Villela Ruiz, 2) Altamiro Lopes de Menezes Filho e 3) Fernando Henrique Costa Pinheiro. Nada mais havendo a tratar a sessão foi suspensa pelo tempo necessário à lavratura da presente ata, em forma de sumário, nos termos do artigo 130 da Lei 6.404, de 15 de dezembro de 1976, sendo em seguida lida, aprovada e assinada pelo Presidente da Assembleia, pelos representantes das acionistas ENBPar e Eletrobras e pelo secretário da assembleia e acionista presente, no dia 09 de dezembro de 2022 às 13 horas e 40 minutos. Rio de Janeiro, 09 de dezembro de 2022. Declaro na qualidade de Secretário da 104ª Assembleia Geral Extraordinária da Eletronuclear S.A, que o texto acima é transcrição integral e fiel da ata, que constituirá as folhas de números 153 (cento e cinquenta e três) a 157 (cento e cinquenta e sete) do livro próprio. Rio de Janeiro, 19 de dezembro de 2022. Norman Victor Walter Hime, acionista e Secretário da Assembleia CERTIFICO O ARQUIVAMENTO em 28/12/2022 SOB O NÚMERO 00005230078 e demais constantes do termo de autenticação. Autenticação: 16A4A2B68A0C728B7A55788A13A82DF80A1098A32D8C78FD4546B6420E6926C9.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>