<xml><article id="30352871" name="27.01.23 Averbacao__MK4USY" idOficio="9379745" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="30/01/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="72" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=72" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20296653">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Turfa Al Jendi, incluído na Portaria nº 1.408, de 13 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 14 de dezembro de 2022, é 09 de junho de 1972, e não como constou. Processo nº 08000.034756/2022-88</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome dos genitores de Shun Mila Djossa, incluído na Portaria nº 1.502, de 03 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 04 de janeiro de 2023, é DMITRI DIT-CARTER DJOSSA e DEBORA GESSIKA ADJOUAVI DEGNON SOSSAVI DOSSA, e não como constou. Processo nº 08018.004992/2023-61</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de HASAN MOHAMED ABD ALMRABT, incluído na Portaria nº 1.491, DE 2 DE JANEIRO DE 2023, publicada no Diário Oficial da União de 3 de janeiro de 2023, é AISHA KHLIFA LAJAM, e não como constou. Processo nº 235881.0275562/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Patricia Joseph Jean, incluído na Portaria nº 1.267, de 1° de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 03 de novembro de 2022, é 02 de agosto de 1979, e não como constou. Processo nº 08018.005209/2023-87</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Odelene Bien Aime, incluído na Portaria nº 1.542, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de janeiro de 2023, é ODELENE CHARLERON BIEN AIME, e não como constou. Processo nº 235881.0118188/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Beck Tam Leão, incluído na Portaria nº 1.409, de 13 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 14 de dezembro de 2022, é 21 de junho de 1974, e não como constou. Processo nº 235881.0083739/2021</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>