<xml><article id="30284376" name="Portaria nA 742" idOficio="9371865" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00008:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20285538">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SDA Nº 742, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Credencia a empresa I-PAC TECNOLOGIA DE GESTÃO DE QUALIDADE TRIANGULO DESENVOLVIMENTO DE SISTEMAS PARA GESTÃO DA QUALIDADE LTDA à cessão de pessoal auxiliar à inspeção post mortem. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SDA Nº 742, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Credencia a empresa I-PAC TECNOLOGIA DE GESTÃO DE QUALIDADE TRIANGULO DESENVOLVIMENTO DE SISTEMAS PARA GESTÃO DA QUALIDADE LTDA à cessão de pessoal auxiliar à inspeção post mortem.</p><p>O SECRETÁRIO DE DEFESA AGROPECUÁRIA do Ministério da Agricultura e Pecuária, no uso das atribuições que lhe conferem os arts. 22 e 49 do Anexo I do Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto no art. 4º da Portaria 345, de 1º de julho de 2021, e o que consta do Processo nº 21000.010343/2022-76, resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar a empresa I-PAC TECNOLOGIA DE GESTÃO DE QUALIDADE TRIANGULO DESENVOLVIMENTO DE SISTEMAS PARA GESTÃO DA QUALIDADE LTDA, CNPJ nº 35.543.802/0001-22, localizado na rua Florianópolis, nº 2801, sala 02, setor Pioneiro, Pinhalzinho/SC, CEP: 89.870-000, para a cessão de pessoal auxiliar à inspeção post mortem, para o cumprimento do inciso II do art. 73, do Decreto nº 9.013, de 29 de março de 2017.</p><p>Art. 2º A empresa deverá cumprir com as obrigações contidas no Capítulo II, da Portaria SDA nº 345, de 1º de julho de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS GOULART</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>