<xml><article id="30342126" name="resolucao_263_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9378046" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="30/01/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30263" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="118" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=118" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20294082">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 263, DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 263, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando o descumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de Produtos para Saúde, resolve:</p><p>Art. 1º Cancelar a Certificação de Boas Práticas de Fabricação da empresa Mendel Indústria e Comércio de Equipamentos Médicos Hospitalares Ltda - EPP., publicada pela Resolução-RE n° 1.098, de 6 de abril de 2022, no Diário Oficial da União n° 69, de 11 de abril de 2022, Seção 1, pág. 156, conforme expediente nº 5069114/22-7.</p><p>Art. 2º Cancelar a Certificação de Boas Práticas de Fabricação da empresa Mobius Life Science Indústria e Comércio de Produtos para Laboratórios Ltda., CNPJ: 04.645.160/0001-49, publicada pela Resolução-RE n° 3.544, de 15 de setembro de 2021, no Diário Oficial da União nº. 178, de 20 de setembro de 2021, Seção 1, págs. 169 e 170, conforme expediente nº 0076093/23-9.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>