<xml><article id="30327745" name="PUBL. 7" idOficio="9376144" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="27/01/2023" artClass="00032:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="x" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="20" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20291616">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 26 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 26 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 42/2023 de 23/01/2023, 43/2023 de 23/01/2023, 44/2023 de 24/01/2023, 45/2023 de 25/01/2023 e 46/2023 de 25/01/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017977/2022-27 Requerente: CIBCES - LOCACAO DE MAO DE OBRA E COMERCIO EXTERIOR LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABIR HOSSAIN MRIDHA Data Nascimento: 14/05/2001 Passaporte: A00092880 País: BANGLADESH Mãe: AKHINUR AKTER Pai: MOHAMMAD JASHIM MRIDHA.</p><p>Processo: 08228.018129/2022-35 Requerente: CIBCES - LOCACAO DE MAO DE OBRA E COMERCIO EXTERIOR LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ABDUL KARIM Data Nascimento: 30/08/1977 Passaporte: EB0112753 País: BANGLADESH Mãe: SOFIYA BEGUM Pai: RAHMAT ULLAH.</p><p>Processo: 08228.018130/2022-61 Requerente: CIBCES - LOCACAO DE MAO DE OBRA E COMERCIO EXTERIOR LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: AHASAN HABIB Data Nascimento: 10/03/1995 Passaporte: A02084544 País: BANGLADESH Mãe: REHANA PARVIN Pai: ABDUL LOTIF.</p><p>Processo: 08228.018131/2022-12 Requerente: CIBCES - LOCACAO DE MAO DE OBRA E COMERCIO EXTERIOR LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: AHSAN ULLA DHALI Data Nascimento: 11/11/1974 Passaporte: EJ0688558 País: BANGLADESH Mãe: ROKEYA AKTER Pai: HEDAYET ULLA DHALI.</p><p>Processo: 08228.018889/2022-42 Requerente: DRTT - ESCOLA DE TENIS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: STEFAN LAZAREVIC Data Nascimento: 11/01/1997 Passaporte: 015519840 País: IUGOSLÁVIA Mãe: ZORICA LAZAREVIC Pai: RADIVOJE LAZAREVIC.</p><p>Processo: 08228.020314/2022-91 Requerente: BOEHRINGER INGELHEIM DO BRASIL QUIMICA E FARMACEUTICA LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: MICHAEL PIERS ROSHER Data Nascimento: 24/06/1990 Passaporte: 556699831 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: VALERIE JOAN ROSHER Pai: PHILIP HAROLD ROSHER.</p><p>Processo: 08228.020366/2022-66 Requerente: SYNGENTA PROTECAO DE CULTIVOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CLAUDIA MONSERRAT COLIN RUIZ Data Nascimento: 27/06/1987 Passaporte: G30357134 País: MÉXICO Mãe: ALEJANDRA JUANA RUIZ SANCHEZ Pai: ABRAHAM COLIN MUÑOZ.</p><p>Processo: 08228.020388/2022-26 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jean Donald Lele Sop Data Nascimento: 28/07/1986 Passaporte: 1159534 País: CAMARÕES Mãe: YVONNE METAGNE Pai: ANDRE LELE.</p><p>Processo: 08228.021127/2022-23 Requerente: C &amp; N VESTUARIOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: WENXIA DENG Data Nascimento: 17/05/1978 Passaporte: E94004876 País: CHINA Mãe: MINGXIU WANG Pai: SHOULIAN DENG.</p><p>Processo: 08228.021335/2022-22 Requerente: WU &amp; TAN BIJUTERIAS E ACESSORIOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: YONGHAI ZHOU Data Nascimento: 23/03/1992 Passaporte: EJ5977153 País: CHINA Mãe: XINNONG CHEN Pai: GUOQING ZHOU.</p><p>Processo: 08228.021503/2022-81 Requerente: L&amp;S INTERNATIONAL TRADE LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: GUOSHENG HUANG Data Nascimento: 10/11/1971 Passaporte: E30200427 País: CHINA Mãe: YE CI Pai: HUANG QINLIU.</p><p>Processo: 08228.021694/2022-81 Requerente: JAI SHREE RAM INTERNACIONAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: VINEET KUMAR SINGH Data Nascimento: 15/07/1986 Passaporte: V1189114 País: ÍNDIA Mãe: PUSHPA SINGH Pai: DWARIKA PRASAD SINGH.</p><p>Processo: 08228.021701/2022-43 Requerente: FLORESTA RICA MADEIREIRA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: QINGBAO WANG Data Nascimento: 15/09/1973 Passaporte: ED0520531 País: CHINA Mãe: LIANHUA LI Pai: GUANGCHENG WANG.</p><p>Processo: 08228.021823/2022-31 Requerente: AVENUES SAO PAULO EDUCACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lindsey Marie Anderson Data Nascimento: 18/11/1980 Passaporte: 566998681 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Diane Lee Carnahan Pai: Peter Michael Anderson.</p><p>Processo: 08228.021826/2022-73 Requerente: CARGILL AGRICOLA S A Prazo: 2 Anos Imigrante: Shengbo Hu Data Nascimento: 25/12/1993 Passaporte: EJ6305075 País: MÉXICO Mãe: Huifen Wang Pai: Zhimou Hu.</p><p>Processo: 08228.021854/2022-91 Requerente: THE BOSTON CONSULTING GROUP (BRASIL) LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: BRIAN J. KRAUS Data Nascimento: 22/01/1991 Passaporte: 646942889 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: ANN MARIE SMITH Pai: WILLIAM GERARD KRAUS.</p><p>Processo: 08228.021866/2022-15 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Svein Inge Masdal Data Nascimento: 30/05/1972 Passaporte: CCF339720 País: NORUEGA Mãe: Inger Lovise Masdal Pai: Sigmund Masdal.</p><p>Processo: 08228.021879/2022-94 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Parthiban Rajendran Data Nascimento: 12/08/1981 Passaporte: Z1979375 País: ÍNDIA Mãe: VALLIAMMAL Pai: RAJENDRAN.</p><p>Processo: 08228.021922/2022-11 Requerente: BANCO ABN AMRO S.A Prazo: 02 Anos Imigrante: JARI ODETTE MARIA WOUTERSE Data Nascimento: 04/10/1995 Passaporte: NSHC29603 País: HOLANDA Mãe: HENRICA GOVERDINA SMULDERS Pai: MARCEL JOHANNA THEODOOR WOUTERSE.</p><p>Processo: 08228.021931/2022-11 Requerente: INFOSYS CONSULTING LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Greeshma Madhavan Data Nascimento: 19/04/1994 Passaporte: M9602705 País: ÍNDIA Mãe: Madhavan Shankaran Pai: Geetga Chatan.</p><p>Processo: 08228.021978/2022-76 Requerente: CLIMAZON INDUSTRIAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jianjie Zhu Data Nascimento: 12/02/1987 Passaporte: EH9945381 País: CHINA Mãe: Huarong Ren Pai: Yi Zhu.</p><p>Processo: 08228.000075/2023-32 Requerente: UP GROUPE INVEST PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: FABIEN JEAN ROGER KELLER Data Nascimento: 13/04/1992 Passaporte: 22EI79070 País: FRANÇA Mãe: Regine Marie Helene Michelet Pai: Pascal Jean Henri Keller.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020530/2022-35 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RAPHAEL YVES COLIN Data Nascimento: 21/06/1989 Passaporte: 20DH63646 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020532/2022-24 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LOUIS NORBERT NOEL PHILIPPE SANSON Data Nascimento: 09/11/1996 Passaporte: 19DA39393 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020678/2022-71 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JIAXIN SHAO Data Nascimento: 24/09/1998 Passaporte: EJ6621688 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020679/2022-14 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: RUI HAMANO Data Nascimento: 13/05/1993 Passaporte: MJ1472504 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.020694/2022-62 Requerente: CAPGEMINI BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: Suryakant Chandrakant Khot Data Nascimento: 17/01/1990 Passaporte: v293146o País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021119/2022-87 Requerente: WFL MILLTURN TECHNOLOGIES MAQUINAS DE PRECISAO E SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Manuel Engleitner Data Nascimento: 10/10/1981 Passaporte: U6933586 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.021160/2022-53 Requerente: VMI INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Marc Otto van Puijenbroek Data Nascimento: 10/08/1978 Passaporte: BN33PPFD4 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.021543/2022-21 Requerente: AMDOCS (BRASIL) LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: NRUSINHA PRASAD SAHOO Data Nascimento: 15/04/1996 Passaporte: S0055847 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021720/2022-71 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: GREGOR MACDONALD MACKAY Data Nascimento: 25/09/1978 Passaporte: 534954561 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.021744/2022-29 Requerente: SIEMENS MOBILITY SOLUCOES DE MOBILIDADE LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Steffen Christian Himstedt Data Nascimento: 12/02/1992 Passaporte: C1WVFF8V8 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.021764/2022-16 Requerente: SIEMENS MOBILITY SOLUCOES DE MOBILIDADE LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Klaus-Peter Flender Data Nascimento: 13/03/1957 Passaporte: CZXCRK1PX País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.021789/2022-11 Requerente: MARLIM AZUL ENERGIA S.A. Prazo: 01/06/2023 Imigrante: Romero Singh Senjam Data Nascimento: 26/09/1986 Passaporte: P7086521 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021998/2022-47 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Grant Henderson Begg Data Nascimento: 07/01/1980 Passaporte: 576172953 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.022058/2022-75 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Tuomas Antero Suni Data Nascimento: 08/05/1976 Passaporte: FP4611750 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.022157/2022-57 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Liam Brian Murphy Data Nascimento: 19/02/1990 Passaporte: 560608813 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.022205/2022-15 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Klaus Wolbers Data Nascimento: 16/11/1967 Passaporte: C1WV33XJH País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000276/2023-31 Requerente: AMDOCS (BRASIL) LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: HARSHVARDHAN SINHA Data Nascimento: 08/04/1995 Passaporte: P7722419 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000277/2023-84 Requerente: SKF DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: XIAOLIANG LIU Data Nascimento: 03/10/1989 Passaporte: EJ3469247 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000316/2023-43 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JUAN RAMON PEREZ VALDIVIESO Data Nascimento: 06/06/1984 Passaporte: PA0929701 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.000497/2023-16 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Fong Kam Yao Data Nascimento: 04/09/1994 Passaporte: A56214551 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000498/2023-52 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Fradico Lim Anak Minos Data Nascimento: 11/08/1979 Passaporte: K51119664 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000499/2023-13 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Hairilnizan Bin Dzulkaffli Data Nascimento: 12/05/1991 Passaporte: A55106075 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000500/2023-93 Requerente: AK OPERACOES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Audun Roald Bruaas Data Nascimento: 26/11/1977 Passaporte: 32217240 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.000501/2023-38 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Khairil Anuar Mohd Kamal Data Nascimento: 10/06/1991 Passaporte: A54699455 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000502/2023-82 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Koong Xin Yi Data Nascimento: 09/11/1990 Passaporte: A56637694 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000504/2023-71 Requerente: AK OPERACOES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Alf Edvard Holt Kristensen Data Nascimento: 08/11/1977 Passaporte: 30968319 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.000505/2023-16 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Lee Jin Ming Data Nascimento: 12/06/1987 Passaporte: A51115787 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000506/2023-61 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mohd Ariff Bin Mohammad Diah Data Nascimento: 24/05/1988 Passaporte: A55725253 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000508/2023-51 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mohd Zulkarnain Bin Zainal Abidin Data Nascimento: 29/05/1986 Passaporte: A56720905 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000509/2023-11 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Noor Farahin Binti Mohamad Morshidi Data Nascimento: 29/04/1989 Passaporte: K54579158 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000511/2023-73 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: JIA, HAITAO Data Nascimento: 15/12/1990 Passaporte: EJ4405206 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000512/2023-18 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Siti Nurul Izzati Binti Mohd Haata Data Nascimento: 30/03/1990 Passaporte: A52098532 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000514/2023-15 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: ZHANG, TONGZHEN Data Nascimento: 28/01/1991 Passaporte: E88691190 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000519/2023-31 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHANG, TENGHU Data Nascimento: 22/02/1991 Passaporte: EJ3374507 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000529/2023-75 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Murat Gezgin Data Nascimento: 17/12/1968 Passaporte: U27203198 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.000545/2023-68 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: PENG WANG Data Nascimento: 08/05/1997 Passaporte: EF8934252 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000552/2023-61 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sondre Bjerkeset Data Nascimento: 16/02/1993 Passaporte: CCC944482 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.000555/2023-11 Requerente: CONTINENTAL BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: João Carlos Ferreira Pinto de Freitas Data Nascimento: 07/01/1987 Passaporte: CD153761 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.000583/2023-11 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LIN ZHU Data Nascimento: 23/08/1990 Passaporte: ED0864426 País: CHINA Imigrante: WEI JIANG Data Nascimento: 27/08/1987 Passaporte: E63079928 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000596/2023-91 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: WEIYU AN Data Nascimento: 16/01/1989 Passaporte: E83511496 País: CHINA Imigrante: XING LUO Data Nascimento: 29/06/1990 Passaporte: EJ4107466 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000602/2023-17 Requerente: BENTELER COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CHRISTIAN HOHLBEIN Data Nascimento: 04/10/1961 Passaporte: CHJTVGT02 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000604/2023-14 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Roy Olav Trydal Data Nascimento: 21/12/1959 Passaporte: 32029224 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.000607/2023-31 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: GABRIEL MARTINEZ MARTINEZ Data Nascimento: 05/02/1980 Passaporte: PAP658708 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.000611/2023-16 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Andrew McLoone Data Nascimento: 03/01/1981 Passaporte: 124799487 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.000614/2023-33 Requerente: BERNECK S.A. PAINEIS E SERRADOS Prazo: 1 Ano Imigrante: OLIVER KUEHL Data Nascimento: 08/06/1973 Passaporte: C1C27XKKG País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000616/2023-22 Requerente: SIDEL DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Fabien Jean Noël André Duboc Data Nascimento: 18/12/1978 Passaporte: 21FV05548 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.000622/2023-81 Requerente: SANY IMPORTACAO E EXPORTACAO DA AMERICA DO SUL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HONGJIE CAI Data Nascimento: 26/09/2000 Passaporte: EJ2837819 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000632/2023-15 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ALEKSANDR KASTUSEL Data Nascimento: 19/12/1984 Passaporte: 25993024 País: LITUÂNIA.</p><p>Processo: 08228.000638/2023-92 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YAODONG JIA Data Nascimento: 10/01/1986 Passaporte: EJ1780582 País: CHINA Imigrante: ZHIQIANG YANG Data Nascimento: 21/07/1985 Passaporte: E33265911 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000640/2023-61 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: BASTIAAN VAN DER WOUDEN Data Nascimento: 13/04/1988 Passaporte: NX2B38R63 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.000642/2023-51 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: OMID RAHIMIAN MOTLAGH Data Nascimento: 16/07/1982 Passaporte: BU274HLK4 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.000645/2023-94 Requerente: ROLLS-ROYCE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Garret Anthony Beaver Data Nascimento: 28/02/1992 Passaporte: 561519334 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000648/2023-28 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GILBERTO ANDRES LEMUS CABALLERO Data Nascimento: 10/06/1985 Passaporte: AP426247 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.000649/2023-72 Requerente: INGETEAM LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JUAN LUIS VALDOMAR INSUA Data Nascimento: 27/07/1993 Passaporte: PA0594649 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.000651/2023-41 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JINGHAI LIU Data Nascimento: 03/11/1986 Passaporte: ED4065480 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000653/2023-31 Requerente: VMI INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KAREL-PIETER DIEDERIK PRINS Data Nascimento: 31/03/1970 Passaporte: NTDBR8B20 País: HOLANDA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001263/2023-88 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Sara Simonlehner Data Nascimento: 21/04/2002 Passaporte: U5520134 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.001318/2023-51 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: MARTIN SCHLÖBER Data Nascimento: 27/12/1979 Passaporte: C72MP560Z País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001327/2023-41 Requerente: KHS INDUSTRIA DE MAQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: BODO PATRICK BURDA Data Nascimento: 02/08/1987 Passaporte: C7T76NVJK País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001337/2023-86 Requerente: CIRCUIBRAS IND COM DE CIRCUITOS IMP PROFISSIONAIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Richard Charles Jackson Data Nascimento: 17/01/1958 Passaporte: 567654477 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001342/2023-99 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: FILIPPO DELL'ANTONIO Data Nascimento: 16/04/1966 Passaporte: YA5885955 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001353/2023-79 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: ALESSANDRO SIGFRIDO MARIO GENTILE Data Nascimento: 12/10/1966 Passaporte: YA6460030 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001362/2023-61 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: STEFANO MORETTI Data Nascimento: 15/01/1991 Passaporte: YB8089591 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001364/2023-59 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: GIACOMO SANGALETTI Data Nascimento: 12/10/1964 Passaporte: YB4153994 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001367/2023-92 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: PETER THIEVEN Data Nascimento: 07/08/1963 Passaporte: C73JFVR27 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001371/2023-51 Requerente: INGETEAM LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FERMIN QUILES PINÃR Data Nascimento: 18/12/1994 Passaporte: PAP886451 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.001381/2023-96 Requerente: SSI SCHAEFER LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: DANIEL CHOLEVA Data Nascimento: 18/07/1998 Passaporte: 47594564 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: MICHAL SVEDA Data Nascimento: 06/05/1999 Passaporte: 43361746 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: TOMAS HRABAK Data Nascimento: 22/04/1993 Passaporte: 44675177 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: JOSEF KREJCIR Data Nascimento: 03/01/1984 Passaporte: 43276204 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: ONDREJ BANOVCAN Data Nascimento: 30/10/1987 Passaporte: 44802356 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: MARTIN OBSIVAC Data Nascimento: 21/11/1973 Passaporte: 41932869 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: MARTIN NESVADBA Data Nascimento: 11/11/1995 Passaporte: 46722594 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: DAVID SVOBODA Data Nascimento: 18/06/1976 Passaporte: 45491699 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.001394/2023-65 Requerente: IKM SUBSEA BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Stein Kolstad Hanssen Data Nascimento: 29/06/1984 Passaporte: CCF052645 País: NORUEGA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001273/2023-13 Requerente: SPF DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JENNIFER JANE BRANTON Data Nascimento: 13/01/1971 Passaporte: 671372963 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021730/2022-13 Requerente: THE BOSTON CONSULTING GROUP (BRASIL) LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MARIA DE LOS ANGELES RODRIGUEZ-PONGA EYRIES Data Nascimento: 09/09/1996 Passaporte: PAK239754 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001161/2023-62 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FRANK CARLOS ZEVALLOS ASIU Data Nascimento: 02/10/1990 Passaporte: 120398402 País: PERU Imigrante: GIAN MARCO PELLEGRINO Data Nascimento: 21/10/1996 Passaporte: YB1159694 País: ITÁLIA Imigrante: LISA SGUBIN Data Nascimento: 27/09/2001 Passaporte: YB6713256 País: ITÁLIA Imigrante: SALVATORE GIAMBONA Data Nascimento: 04/04/1978 Passaporte: YA4855817 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001403/2023-18 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MISS LA-IED KESNGOEN Data Nascimento: 17/03/1976 Passaporte: AC2158182 País: TAILÂNDIA Imigrante: ADOLFO LEON MONTOYA MORENO Data Nascimento: 18/01/1971 Passaporte: AX403055 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.001405/2023-15 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: BARBARA BEELER Data Nascimento: 24/09/1987 Passaporte: YB2457500 País: ITÁLIA Imigrante: RAPHAEL FERIOL TAVARES Data Nascimento: 03/03/1995 Passaporte: CB353342 País: PORTUGAL Imigrante: PRISCILLA ALCALA REVILLA Data Nascimento: 03/10/1990 Passaporte: 122020618 País: PERU Imigrante: JOSÉ DIOGO DE SOUSA PREGO CATELA Data Nascimento: 11/02/1996 Passaporte: CC845146 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.001407/2023-12 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ALFREDO DI NORSCIA Data Nascimento: 11/06/1962 Passaporte: YA6062165 País: ITÁLIA Imigrante: ANNA DIGIOVANNI Data Nascimento: 16/07/1996 Passaporte: YC0690296 País: ITÁLIA Imigrante: ANNA JOSEPHINE JEANNE NSAFOU Data Nascimento: 29/11/1998 Passaporte: 22FC949069 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020489/2022-13 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ricardo Griesdoorn Data Nascimento: 15/03/1982 Passaporte: BEK4J4JP6 País: HOLANDA Imigrante: Thijs Anton Christian Scheffler Data Nascimento: 15/04/1981 Passaporte: BY88L7RD1 País: HOLANDA Imigrante: Maksym Muravlov Data Nascimento: 20/10/1989 Passaporte: ER530394 País: UCRÂNIA Imigrante: Jelle Faber Data Nascimento: 22/09/1995 Passaporte: NT01B5K90 País: HOLANDA Imigrante: Johannes Stephanus Lucardie Data Nascimento: 08/04/1958 Passaporte: BMF55FK87 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.020615/2022-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: GEORGIOS PAVITSOS Data Nascimento: 24/05/1986 Passaporte: AT4889579 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.021150/2022-18 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KENT PETERSEN FALLESEN Data Nascimento: 13/11/1962 Passaporte: 213577102 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021330/2022-16 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MYKHAYLO VOROZHBYT Data Nascimento: 13/03/1984 Passaporte: FN977309 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.021338/2022-66 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: OLE GADE Data Nascimento: 05/03/1961 Passaporte: 208083937 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021352/2022-61 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RICHARD DIMAIWAT DURA Data Nascimento: 03/04/1973 Passaporte: P9387466A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021443/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: MAKSIM NOGIN Data Nascimento: 30/06/1971 Passaporte: 751642096 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.021612/2022-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: JULIUS MANDANE NUÑEZ Data Nascimento: 13/07/1983 Passaporte: P5230748B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021772/2022-46 Requerente: SDC DO BRASIL - SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Hong Wang Data Nascimento: 06/12/1994 Passaporte: PE2226370 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021843/2022-19 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Jeffrey Sevilla Cadiente Data Nascimento: 05/07/1985 Passaporte: P7027371A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021864/2022-26 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Deepesh Kumar Data Nascimento: 21/09/1986 Passaporte: 564860701 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021871/2022-28 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 06/06/2024 Imigrante: VICENTE SARMIENTO MIRANDA Data Nascimento: 11/09/1978 Passaporte: P5496365B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021873/2022-17 Requerente: SEA BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 30/09/2024 Imigrante: OLEKSANDR TYMOSHENKO Data Nascimento: 06/12/1994 Passaporte: FX075342 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.021915/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JARVIN PADUL PILPA Data Nascimento: 06/08/1973 Passaporte: P3347934B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021923/2022-66 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: LEE PAUL TIERNEY Data Nascimento: 18/03/1982 Passaporte: 123362800 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021925/2022-55 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Miguel Lopez Aguayo Data Nascimento: 22/08/1983 Passaporte: G15057440 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021926/2022-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: MENANDRO MARCELO CENTENO Data Nascimento: 08/02/1980 Passaporte: P5893102B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021927/2022-44 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Blas Gilberto Lopez Gastelum Data Nascimento: 01/10/1984 Passaporte: G28532163 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021933/2022-18 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Fabian Maxcell Anak Merika Data Nascimento: 28/06/2000 Passaporte: K53752250 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.021937/2022-81 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Zdravko Kostadinov Kolev Data Nascimento: 07/04/1971 Passaporte: 388391308 País: BULGÁRIA.</p><p>Processo: 08228.021940/2022-11 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: QUINN ALBERT DURAND Data Nascimento: 11/11/1977 Passaporte: A03954386 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021941/2022-48 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RUDY TANGALIN SANTOS Data Nascimento: 09/12/1966 Passaporte: P5447996B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021956/2022-14 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: IAIN ANDREW CLARK ROBB Data Nascimento: 07/10/1986 Passaporte: 537368190 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021991/2022-25 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: HAROLD DENOLAN DACOYCOY Data Nascimento: 19/08/1970 Passaporte: P5331157B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021994/2022-69 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/06/2023 Imigrante: EFREN PELLAZAR LAGA Data Nascimento: 07/03/1984 Passaporte: P3408603B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021996/2022-58 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/06/2023 Imigrante: VIC MAGTAGAD VILLARAZA Data Nascimento: 05/04/1975 Passaporte: P2043388B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022000/2022-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/06/2023 Imigrante: JUN MAN-ON PIGTI Data Nascimento: 19/06/1989 Passaporte: P4674732B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022002/2022-11 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 13/07/2023 Imigrante: Bernabe Jr Deroya Suan Data Nascimento: 13/03/1994 Passaporte: P9314113A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022004/2022-18 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/06/2023 Imigrante: EMMANUEL PAYLAN DACILLO Data Nascimento: 27/03/1994 Passaporte: P8309438B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022005/2022-54 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/06/2023 Imigrante: MANUEL JACOB TIZON Data Nascimento: 10/12/1970 Passaporte: P6437887B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022014/2022-45 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: JASON FREDERICK NYDEGGER Data Nascimento: 19/09/1972 Passaporte: 561929846 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.022018/2022-23 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 13/07/2023 Imigrante: Zosimo Jr. Solomon Centeno Data Nascimento: 18/06/1979 Passaporte: P5880678B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022019/2022-78 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: John Rey Deneo Tapar Data Nascimento: 08/06/1979 Passaporte: P6981583B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022062/2022-33 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Kristoffer Bugge Data Nascimento: 22/04/1983 Passaporte: 33451962 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.022067/2022-66 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Noe Ordaneza Caermare Data Nascimento: 09/11/1984 Passaporte: P6113011B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022077/2022-18 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 13/07/2023 Imigrante: Serg`s Carating Marasigan Data Nascimento: 01/04/1985 Passaporte: P6772582A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022098/2022-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2023 Imigrante: LAURENTIU-MIHAI SABANGEANU Data Nascimento: 12/04/1989 Passaporte: 058294341 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.022099/2022-61 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/09/2023 Imigrante: DARIAN PAUL CAMMARAO CARMEN Data Nascimento: 28/01/1997 Passaporte: P6136564A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022120/2022-29 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: MANOLITO GEORSUA CAPULONG Data Nascimento: 15/12/1966 Passaporte: P6137786B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022130/2022-64 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/03/2023 Imigrante: ANGELITO DE VERA ANDRES Data Nascimento: 13/04/1962 Passaporte: P5219182B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022135/2022-97 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Jaroslaw Jakub Pankowski Data Nascimento: 03/07/1986 Passaporte: EK1541076 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.022140/2022-16 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Denys Tomusiak Data Nascimento: 15/09/1988 Passaporte: EN0891025 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.022145/2022-22 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/06/2023 Imigrante: MICHAEL ANGELO TUMENLACO TABA Data Nascimento: 24/06/1984 Passaporte: P9235714B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022151/2022-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/06/2023 Imigrante: JORDAN BIEN MICHAEL ALBA CONTAPAY Data Nascimento: 17/08/1986 Passaporte: P5534079A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022152/2022-24 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 13/07/2023 Imigrante: Arthur Fin Oliverio Data Nascimento: 15/05/1963 Passaporte: P8288043B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022162/2022-61 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Renier Vincent Saavedra Gregorio Data Nascimento: 09/05/1994 Passaporte: P6089482B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022163/2022-12 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 13/07/2023 Imigrante: Reynaldo Lacasandile Acosta Data Nascimento: 27/04/1978 Passaporte: P7786566B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000101/2023-22 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Arnel Sanchez Calubayan Data Nascimento: 06/05/1982 Passaporte: P0414769C País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000102/2023-77 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Kim Carell Mongcal Valencia Data Nascimento: 01/08/1991 Passaporte: P8636230A País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001097/2023-11 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Emmanuel Laurent Bruno Boyer Data Nascimento: 03/10/1971 Passaporte: 18DC08250 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001109/2023-14 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Gilles Claude René Picquenot Data Nascimento: 23/11/1963 Passaporte: 18HA22979 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001137/2023-23 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: David Tricot Data Nascimento: 14/01/1970 Passaporte: 21FV04414 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001142/2023-36 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dominique Philippe Laborie Data Nascimento: 12/12/1984 Passaporte: 19AL48206 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019858/2022-17 Requerente: CIA. IGUACU DE CAFE SOLUVEL Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: YOSHITO ISHIHARA Data Nascimento: 06/01/1973 Passaporte: TS 0.903.339 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.021530/2022-52 Requerente: NIPPON EXPRESS DO BRASIL TRANSPORTES INTERNAC. LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: NAOYUKI SUGAWARA Data Nascimento: 12/10/1981 Passaporte: TK9543251 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.021968/2022-31 Requerente: ARTIGAS DO BRASIL INTERMEDIACOES EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSEP ARTIGAS FELIU Data Nascimento: 12/08/1966 Passaporte: PAK988673 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.021969/2022-85 Requerente: ARTIGAS DO BRASIL INTERMEDIACOES EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: DANNY ALFONS C. VAN NAMEN Data Nascimento: 05/07/1963 Passaporte: EP141893 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.022054/2022-97 Requerente: MITSUI PRIME ADVANCED COMPOSITES DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE COMPOSTOS PLASTICOS S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: RYOSUKE MIYAGAWA Data Nascimento: 15/04/1982 Passaporte: TT 1569033 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.022193/2022-11 Requerente: TECMAX INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: HAIPING WANG Data Nascimento: 09/11/1977 Passaporte: E49034562 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.022212/2022-17 Requerente: CENTRO DE ESTUDIOS DE MATERIALES Y CONTROL DE OBRA, S. A. (CEMOSA) Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: MARCO ALEXANDRE PATRICIO DOS SANTOS Data Nascimento: 26/09/1978 Passaporte: CA223553 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.022229/2022-66 Requerente: EMMERS &amp; CIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: PIETER ANTONIE JOHANNES MARIA EMMERS Data Nascimento: 15/01/1949 Passaporte: NV60D22C1 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.000485/2023-83 Requerente: CNODC BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YONGXING LI Data Nascimento: 24/09/1973 Passaporte: PE2225380 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020479/2022-61 Requerente: AQUANIMA BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: GERMAN BARO ALONSO Data Nascimento: 28/04/1993 Passaporte: PAL 065584 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.021596/2022-42 Requerente: BASQUE TRADE E INVESTIMENTO DO BRASIL S.A. Prazo: 12 Meses Imigrante: SARA DE LA FUENTE AMAS Data Nascimento: 11/02/1997 Passaporte: PAM941401 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.021599/2022-86 Requerente: BASQUE TRADE E INVESTIMENTO DO BRASIL S.A. Prazo: 12 Meses Imigrante: UGAITZ LOPATEGUI DE PEDRO Data Nascimento: 08/05/1992 Passaporte: PA0445723 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.021691/2022-46 Requerente: CARREFOUR COMERCIO E INDUSTRIA LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JULIEN RONAN VIALA Data Nascimento: 25/05/1995 Passaporte: 16AD26234 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 26/2018 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021640/2022-14 Requerente: KNORR BREMSE SISTEMAS P VEICULOS COMERCIAIS BRASIL LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: LUKAS GAUCH Data Nascimento: 22/05/2002 Passaporte: C2T29M1Y4 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019463/2022-14 Requerente: JANET MARIE PHILLIPS Prazo: 4 Anos Imigrante: JANET MARIE PHILLIPS Data Nascimento: 07/12/1946 Passaporte: 567624261 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: AGNES MAY GWILLIAMS Pai: ROBERT KNOX PHILLIPS.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018700/2022-11 Requerente: RECOFARMA INDUSTRIA DO AMAZONAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GERGELY PÉTER RÁCZ Data Nascimento: 12/08/1976 Passaporte: BJ1210862 País: HUNGRIA Mãe: MARIA MAGDOLNA TILINGER Pai: PÉTER RÁCZ.</p><p>Processo: 08228.018777/2022-91 Requerente: CATIA PATRICIA MOREIRA GAMA Prazo: 1 Ano Imigrante: CATIA PATRICIA MOREIRA GAMA Data Nascimento: 30/05/1982 Passaporte: CB991594 País: PORTUGAL Mãe: JULIA DA CONCEIÇÃO PAULO MOREIRA GAMA Pai: CARLOS ALBERTO PEREIRA MARTINS GAMA.</p><p>Processo: 08228.019520/2022-57 Requerente: LASSANA CAMARA Prazo: 2 Anos Imigrante: LASSANA CAMARÁ Data Nascimento: 17/07/1986 Passaporte: C00282351 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: BINTA TURÊ Pai: MANDJAM CAMARÁ.</p><p>Processo: 08228.020224/2022-15 Requerente: CESAR CENTRO DE ESTUDOS E SISTEMAS AVANCADOS DO RECIFE Prazo: 2 Anos Imigrante: Pedro Diamel Marrero Fernández Data Nascimento: 30/06/1986 Passaporte: L476709 País: CUBA Mãe: lsora Fernandez Alvarez Pai: Manuel Eduardo Marrero Acosta.</p><p>Processo: 08228.020270/2022-14 Requerente: ESTRELLA DE GALICIA IMPORTACAO E COMERCIALIZACAO DE BEBIDAS E ALIMENTOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: GONZALO FONT ALONSO Data Nascimento: 01/06/1989 Passaporte: PAN236674 País: ESPANHA Mãe: ANA MARIA ALONSO MARTIN Pai: JUAN ROGER FONT MOLDES.</p><p>Processo: 08228.020482/2022-85 Requerente: CARGILL AGRICOLA S A Prazo: 1 Ano Imigrante: Jodie Bettina Bisono de Leon Data Nascimento: 13/06/1981 Passaporte: RD6093925 País: REPÚBLICA DOMINICANA Mãe: Grecia Antonia de Leon Suzana Pai: Nelson de Jesus Bisono Perez.</p><p>Processo: 08228.020845/2022-82 Requerente: LEILA JAROUCHE Prazo: 02 Anos Imigrante: KARREN MANUA DELA ON Data Nascimento: 30/10/1975 Passaporte: P4846874B País: FILIPINAS Mãe: IMELDA MANUA Pai: DOMINADOR DELA-ON.</p><p>Processo: 08228.020945/2022-17 Requerente: AIST BRAZIL SOFTWARE LIMITADA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dmitrii Viktorovich Diusiubaev Data Nascimento: 06/04/1984 Passaporte: 76 5074265 País: RÚSSIA Mãe: Nadezhda Ivanovna Diusiubaeva Pai: Viktor Alexandrovich Diusiubaev.</p><p>Processo: 08228.020990/2022-63 Requerente: AIST BRAZIL SOFTWARE LIMITADA Prazo: 2 Anos Imigrante: Konstantin Shestakov Data Nascimento: 17/10/1993 Passaporte: 7187968 País: RÚSSIA Mãe: Marina Ivanovna Shestakova Pai: Valeriy Ivanovich Shestakov.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.015302/2022-43 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: ELSON INTILA BUAYA Data Nascimento: 08/02/1993 Passaporte: P5456622B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.017821/2022-46 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 14/05/2023 Imigrante: WILFREDO JR SOLIMAN BULLECER Data Nascimento: 22/01/1966 Passaporte: P0057237B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.018289/2022-84 Requerente: NFE POWER LATAM SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 31/12/2024 Imigrante: VICTOR LORENZ III MANDALONES ASUELO Data Nascimento: 11/10/1985 Passaporte: P7294479A País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018453/2022-53 Requerente: ALI ALMUSTAFA Prazo: Indeterminado Imigrante: ALI ALMUSTAFA Data Nascimento: 01/01/1965 Passaporte: U23116515 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.019912/2022-16 Requerente: DKUNC SERVICO DE TECNOLOGIA DA INFORMACAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JUNG WOOK KIM Data Nascimento: 07/05/1971 Passaporte: M97207433 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.021889/2022-21 Requerente: FOCKE DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: Constantin Helmut Jaekel Data Nascimento: 06/01/1990 Passaporte: C4FWCZY6Y País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.021890/2022-54 Requerente: ITAGUAI CONSTRUCOES NAVAIS S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: Pierre Jean Maurice Dubranna Data Nascimento: 01/07/1973 Passaporte: 22EH93315 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019372/2022-71 Requerente: REGULARIZEI LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: Mário João Araújo Silva Data Nascimento: 25/01/1978 Passaporte: CB800686 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021609/2022-83 Instituição: IGREJA HUB Prazo: 2 Anos Imigrante: Celestina Kapinga De Jesus Neto Data Nascimento: 27/05/1980 Passaporte: X5001594 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.021687/2022-88 Instituição: ASSOCIACAO BENEDITINA DE EDUCACAO E ASSISTENCIA SOCIAL Prazo: 2 Anos Imigrante: LEONOR TEODORA MENDES Data Nascimento: 25/03/1992 Passaporte: C00281448 País: GUINÉ-BISSAU.</p><p>Processo: 08228.021793/2022-61 Instituição: CONGREGACAO DOS MISSIONARIOS E FILHAS DE MARIA IMACULADA Prazo: 2 Anos Imigrante: VINCENT ALWRENCE SAVARIMUTHU Data Nascimento: 05/01/1981 Passaporte: R8213324 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020746/2022-17 Requerente: PERLEN PACKAGING ANAPOLIS INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: PHILIPP SCHMIDIGER Data Nascimento: 16/10/1986 Passaporte: X7179674 País: SUÍÇA Mãe: BRIGITTA MARGRIT FRIEDA SCHMIDIGER Pai: ARMIN SCHMIDIGER.</p><p>Processo: 08228.021903/2022-95 Requerente: WU MEIHUA Prazo: Indeterminado Imigrante: JINTAO CAO Data Nascimento: 08/03/1986 Passaporte: EJ6409260 País: CHINA Mãe: XUEE LIU Pai: DAIXI CAO.</p><p>Processo: 08228.021948/2022-61 Requerente: PROCTER &amp; GAMBLE INDUSTRIAL E COMERCIAL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Roy Felipe Solano Gonzalez Data Nascimento: 28/12/1993 Passaporte: G318280 País: COSTA RICA Mãe: Carolina del Carmen Gonzalez Barberena Pai: Roy Solano Sandoval.</p><p>Processo: 08228.021979/2022-11 Requerente: EPOS - EMPRESA PORTUGUESA DE OBRAS SUBTERRANEAS S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: NELSON MIGUEL ESPADA SABINO Data Nascimento: 29/01/1979 Passaporte: CB536715 País: PORTUGAL Mãe: Felícia Emília Vitoria Espada Sabino Pai: Heduíno Lourenço Sabino.</p><p>Processo: 08228.022003/2022-65 Requerente: TEIXEIRA DUARTE - ENGENHARIA E CONSTRUCOES, S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: GONÇALO NUNO PIRES MARÇAL Data Nascimento: 21/06/1979 Passaporte: C931559 País: PORTUGAL Mãe: Maria Luisa Pires Veiga Marçal Pai: Fernando da Cruz Marçal.</p><p>Processo: 08228.022009/2022-32 Requerente: TEIXEIRA DUARTE - ENGENHARIA E CONSTRUCOES, S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: JOÃO CARLOS GONÇALVES MOREIRA Data Nascimento: 19/09/1970 Passaporte: CB570248 País: PORTUGAL Mãe: Alice Monteiro Gonçalves Moreira Pai: Fernando Ribeiro Moreira.</p><p>Processo: 08228.022017/2022-89 Requerente: FSA SOLUCOES TECNOLOGICAS APLICADAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YUNIOR SANCHEZ FERNANDEZ Data Nascimento: 08/04/1981 Passaporte: M249993 País: CUBA Mãe: Zoila Barbara Fernandez Vecino Pai: Pedro Ramon Sanchez Del Toro.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021880/2022-19 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: Indeterminado Imigrante: John Konikkara Sunny Data Nascimento: 12/09/1995 Passaporte: V6625150 País: ÍNDIA Mãe: Neena Sunny Pai: Konikkara Pyloth Sunny.</p><p>Processo: 08228.021881/2022-63 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: Indeterminado Imigrante: Jonathan Sandeep Peter Data Nascimento: 02/07/1998 Passaporte: P5008596 País: ÍNDIA Mãe: Mary Christina Pai: Peter Celestine Vincent.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021667/2022-15 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 04/01/2025 Imigrante: DARIO GASPERINI Data Nascimento: 16/07/1978 Passaporte: YB6690065 País: ITÁLIA Mãe: TERESA CICCONE Pai: ALINO GASPERINI.</p><p>Processo: 08228.021723/2022-11 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 21/01/2024 Imigrante: MARTIN LLANA VELEDA Data Nascimento: 29/02/1988 Passaporte: PAI186947 País: ESPANHA Mãe: MIRTA ISABEL VELEDA DOMENECH Pai: FRANCISCO JAVIER LLANA RIPOLL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020950/2022-11 Requerente: ASCAMAS COMERCIO DE PRODUTOS MEDICOS HOSPITALARES - EIRELI Prazo: 02/12/2023 Imigrante: JAMIL NAWAZ Data Nascimento: 26/12/1986 Passaporte: BA9616943 País: PAQUISTÃO Mãe: Suriya Nawaz Pai: Muhammad Nawaz.</p><p>Processo: 08228.021056/2022-69 Requerente: MLS SERVICOS OFFSHORE E NAVAIS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: TEEMU JOHANNES SALMINEN Data Nascimento: 24/11/1978 Passaporte: FP2784822 País: FINLÂNDIA Mãe: Sinikka Kaarina Salminen Pai: Risto Valdemar Salminen.</p><p>Processo: 08228.021741/2022-95 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jose Rex Estrada Data Nascimento: 13/10/1963 Passaporte: 530114591 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Natividad Fuentes Tejada Pai: Francisco Togoto Estrada.</p><p>Processo: 08228.021791/2022-72 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Eugene Dimatatac Lualhati Data Nascimento: 06/09/1981 Passaporte: P7733526B País: FILIPINAS Mãe: Myrna Dimatatac Lualhati Pai: Leonides Caringal Lualhati.</p><p>Processo: 08228.021795/2022-51 Requerente: NDT GLOBAL AS DO BRASIL Prazo: 12 Meses Imigrante: NIGEL KRIS JONES Data Nascimento: 19/01/1981 Passaporte: 518066756 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: LESLEY JONES Pai: MALCOLM IDRIS JONES.</p><p>Processo: 08228.021849/2022-88 Requerente: KEGPLASTICO INDUSTRIA E COMERCIO DE EMBALAGENS PLASTICAS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: VILDAN ABUBAKIROV Data Nascimento: 29/08/1990 Passaporte: 550905530 País: RÚSSIA Mãe: RIMMA ABUBAKIROVA Pai: FARID ABUBAKIROV.</p><p>Processo: 08228.021857/2022-24 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Phatthana Sriburin Data Nascimento: 09/02/1972 Passaporte: AB4868955 País: TAILÂNDIA Mãe: Kaey Sriburin Pai: Supeng Sriburin.</p><p>Processo: 08228.021865/2022-71 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Dean Ray Donaldson Data Nascimento: 24/05/1969 Passaporte: M00262557 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: Macey Hagard Donaldson Pai: Ivan Frank Donaldson.</p><p>Processo: 08228.021872/2022-72 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Richard Neil Macalalad Arcega Data Nascimento: 21/12/1983 Passaporte: P6799251A País: FILIPINAS Mãe: Emilia Macalalad Arcega Pai: Alvaro Tarcelo Arcega.</p><p>Processo: 08228.021875/2022-14 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Melchor Garzon Sarmiento Data Nascimento: 06/01/1976 Passaporte: P9854743B País: FILIPINAS Mãe: Felisenda Garzon Sarmiento Pai: Apolinario Verges Sarmiento.</p><p>Processo: 08228.021945/2022-26 Requerente: KLINGELE PAPER NOVA CAMPINA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JURGEN BRANDL Data Nascimento: 10/08/1988 Passaporte: U4581220 País: ÁUSTRIA Mãe: SONJA MARIA BRANDL Pai: GÜNTHER BRANDL.</p><p>Processo: 08228.021946/2022-71 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Manu Pellervo Haikonen Data Nascimento: 26/02/1980 Passaporte: FP2507294 País: FINLÂNDIA Mãe: Riitta Liisa Neuvonen Pai: Hannu Kanevi Haikonen.</p><p>Processo: 08228.021999/2022-91 Requerente: KLINGELE PAPER NOVA CAMPINA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS FURLINGER Data Nascimento: 04/05/1974 Passaporte: U2021678 País: ÁUSTRIA Mãe: CHRISTINE FURLINGER Pai: JOSEF FURLINGER.</p><p>Processo: 08228.022001/2022-76 Requerente: SANY IMPORTACAO E EXPORTACAO DA AMERICA DO SUL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ZIANG MA Data Nascimento: 14/08/1991 Passaporte: EB9363304 País: CHINA Mãe: GONGMIN YANG Pai: QINGDONG MA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020698/2022-41 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 07/07/2024 Imigrante: JOHN DONALD MACINNIS Data Nascimento: 24/09/1971 Passaporte: HK631108 País: CANADÁ Mãe: MARY V FRASER Pai: RODERICK J MACINNIS.</p><p>Processo: 08228.021143/2022-16 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Ender Karpuzlular Data Nascimento: 04/11/1982 Passaporte: U25658605 País: TURQUIA Mãe: Nursen Karpuzlular Pai: Erol Karpuzlular Imigrante: Ismail Ergin Data Nascimento: 17/05/1989 Passaporte: U25763360 País: TURQUIA Mãe: Meliha Ergin Pai: Bekir Ergin Imigrante: Mesut Aktas Data Nascimento: 03/09/1970 Passaporte: U23140510 País: TURQUIA Mãe: Munire Aktas Pai: Mehmet Emin Aktas Imigrante: Bircan Kurt Data Nascimento: 20/05/1991 Passaporte: U25335548 País: TURQUIA Mãe: Fatma Kurt Pai: Sefer Kurt.</p><p>Processo: 08228.021716/2022-11 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 28/01/2025 Imigrante: Selvakumar Tharmaraj Data Nascimento: 21/05/1987 Passaporte: Z3737169 País: ÍNDIA Mãe: Jeyanthi Pai: Tharmaraj.</p><p>Processo: 08228.021797/2022-41 Requerente: POSEIDON SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ANTE LJUBIC Data Nascimento: 30/12/1986 Passaporte: 234709181 País: CROÁCIA Mãe: ANITA LJUBIC Pai: ZVONKO LJUBIC.</p><p>Processo: 08228.021820/2022-12 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Anders Patrik Sundquist Data Nascimento: 02/11/1972 Passaporte: 97846733 País: SUÉCIA Mãe: Ann-Christin Sundquist Pai: Anders Mikael Mikaelsson.</p><p>Processo: 08228.021822/2022-95 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Andrei Khmyrov Data Nascimento: 20/03/1979 Passaporte: 761716161 País: RÚSSIA Mãe: Tamara Kolesnichenko Pai: Alexandr Khmyrov.</p><p>Processo: 08228.021824/2022-84 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Janusz Tadeusz Wozniak Data Nascimento: 14/07/1989 Passaporte: EG5974874 País: POLÔNIA Mãe: Lucyna Wozniak Pai: Mariusz Piotr Wozniak.</p><p>Processo: 08228.021828/2022-62 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Marciano Lodovice Letigio Data Nascimento: 18/04/1972 Passaporte: P9606127B País: FILIPINAS Mãe: Lucia Aspacio Lodovice Pai: Damiano Enclonar Letigio.</p><p>Processo: 08228.021838/2022-14 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Bjoern Rikard Bertil Stark Data Nascimento: 09/05/1976 Passaporte: 35211236 País: SUÉCIA Mãe: NILSSON CECILE ANN CHARLOTTE BIRGITTA Pai: NILSSON LEIF BERTIL.</p><p>Processo: 08228.021852/2022-18 Requerente: GUARA-NORTE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 21/01/2025 Imigrante: David Coldrey Data Nascimento: 21/12/1978 Passaporte: M00268763 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: Jean Ann Coldrey Pai: Norman Aspiw Coldrey.</p><p>Processo: 08228.021858/2022-79 Requerente: BETA LULA CENTRAL OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 12/01/2025 Imigrante: Unnikrishnan Valavil Data Nascimento: 14/12/1985 Passaporte: Z5940349 País: ÍNDIA Mãe: Pushpa Anandan Pai: Valavil Anandan.</p><p>Processo: 08228.021874/2022-61 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 30/09/2023 Imigrante: JAVIER EDGARDO YEE SUAREZ Data Nascimento: 08/11/1978 Passaporte: PA0724751 País: PANAMÁ Mãe: YARIELA MAYBETH SUAREZ DE YEE Pai: JAVIER EDGARDO YEE ESCOBAR.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 07/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001169/2023-29 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Pascal René Fernand Sanson Data Nascimento: 14/02/1957 Passaporte: 16CF96330 País: FRANÇA Mãe: Anne Marie Renee Lerouvillois Sanson Pai: Aime Alphonse Sanson.</p><p>Processo: 08228.001200/2023-21 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Nicolas Pierre Audoire Data Nascimento: 13/06/1979 Passaporte: 21EA72739 País: FRANÇA Mãe: Marie Madeleine Sansonnet Pai: Pierre Mosete Louis Audoire.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021888/2022-85 Instituição: IGREJA SHINGONSHU KONGOJI Prazo: 24 Meses Imigrante: KEI WATANABE Data Nascimento: 07/02/1994 Passaporte: TS5090567 País: JAPÃO Mãe: MASAKO WATANABE Pai: NAOTO WATANABE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021513/2022-15 Requerente: FRATERNIDADE - FEDERACAO HUMANITARIA INTERNACIONAL Prazo: 01 Ano Imigrante: ANTONIO RICARDO OLIVEIRA TRENO Data Nascimento: 28/10/1984 Passaporte: CA266574 País: PORTUGAL Mãe: Maria Cristina da Silva Oliveira Treno Pai: Antonio Domingos Ferreira Treno.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021128/2022-78 Requerente: CHRISTIAN FRIEDRICH DERPA Prazo: 2 Anos Imigrante: christian friedrich derpa Data Nascimento: 07/02/1944 Passaporte: C86HW7KR0 País: ALEMANHA Mãe: Gertrud Ingeborg Derpa Schwietring Pai: Anton Sigismund Derpa.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019321/2022-49 Requerente: CALOGERO LEONE Prazo: Indeterminado Imigrante: calogero leone Data Nascimento: 26/07/1977 Passaporte: YA5613383 País: ITÁLIA Mãe: maria giovanna franzone Pai: girolamo leone.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea b)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020674/2022-91 Requerente: SAMPO ANTTI JOHANNES HEILIO Prazo: 1 Ano Imigrante: Sampo Antti Johannes Heilio Data Nascimento: 20/03/1997 Passaporte: FP5103799 País: FINLÂNDIA Mãe: Liisa Inkeri Tikka Heilio Pai: Timo Tapani Heilio.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021004/2022-92 Requerente: DAVID HARRARI Prazo: 2 Anos Imigrante: DAVID HARRARI Data Nascimento: 27/01/1956 Passaporte: 544950291 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: YAFA HARRARI Pai: MOSHE HARRARI.</p><p>Processo: 08228.021068/2022-93 Requerente: Manuel de Almeida Lopes Prazo: 2 Anos Imigrante: MANUEL DE ALMEIDA LOPES Data Nascimento: 07/11/1952 Passaporte: CB520849 País: FRANÇA Mãe: MARIA AUGUSTA DE ALMEIDA Pai: ANTONIO LOPES.</p><p>Processo: 08228.021148/2022-49 Requerente: TATIANE MEDINA OLIVEIRA Prazo: 2 Anos Imigrante: Michael John Galvez Data Nascimento: 18/02/1964 Passaporte: 520013420 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Marina Chuva Arreaga Pai: Manuel Ricon Galvez.</p><p>Processo: 08228.021169/2022-64 Requerente: CLAUDE PAULE ODETTE TRAVAILLE LE GUEN Prazo: 1 Ano Imigrante: CLAUDE PAULE ODETTE TRAVAILLE LE GUEN Data Nascimento: 28/10/1944 Passaporte: 20DD16194 País: FRANÇA Mãe: THÉRÈSE JOSEPHE VICTORINE LOUISE RICHARD Pai: MARCEL EUGÈNE PIERRE TRAIVEILLE.</p><p>Processo: 08228.021575/2022-27 Requerente: BRITT IRENE HAAKENSVEEN Prazo: 1 Ano Imigrante: BRITT IRENE HAAKENSVEEN Data Nascimento: 21/10/1975 Passaporte: 31519474 País: NORUEGA Mãe: TOVE KARLSEN Pai: KJELL HAAKENSVEEN.</p><p>Processo: 08228.021629/2022-54 Requerente: JAMES THOMAS ROHLEDER Prazo: 1 Ano Imigrante: JAMES THOMAS ROHLEDER Data Nascimento: 07/04/1955 Passaporte: C1XK1F126 País: ALEMANHA Mãe: CHARLOTTE ROHLEDER Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.000006/2023-29 Requerente: AMANDA KLEINE BECKER Prazo: 2 Anos Imigrante: OSRIC RANIER WILEY Data Nascimento: 21/05/1971 Passaporte: 567133729 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: DORETHA JEAN WILEY Pai: HARRY LEE WILEY.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019336/2022-15 Requerente: MARCO GRILLO Prazo: 1 Ano Imigrante: MARCO GRILLO Data Nascimento: 30/08/1956 Passaporte: X8652960 País: SUÍÇA Mãe: TERESA GRILLO Pai: LUIGI SANTE GRILLO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018119/2022-16 Requerente: CLAUDIA SUZANNE MOT Prazo: 12 Meses Imigrante: Claudia Suzanne Mot Data Nascimento: 26/11/1996 Passaporte: 061244123 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.018681/2022-23 Requerente: ALVIN VACHIERI Prazo: 1 Ano Imigrante: Alvin Vachieri Data Nascimento: 16/05/1992 Passaporte: 21AF32002 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022027/2022-14 Requerente: PAVEL BERESNEV Prazo: 1 Ano Imigrante: Pavel Beresnev Data Nascimento: 15/05/1991 Passaporte: 767648877 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.022082/2022-12 Requerente: Josselin CAER Prazo: 1 Ano Imigrante: Josselin Francois Youen CAER Data Nascimento: 20/12/1990 Passaporte: 20EA28443 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 - Renovação (Art. 5º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000878/2023-97 Requerente: LONDRINA ESPORTE CLUBE Prazo: 2 Anos Imigrante: SAMUEL CHUKWUEMEKA OTI Data Nascimento: 25/02/2002 Passaporte: A10096534 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.000880/2023-66 Requerente: LONDRINA ESPORTE CLUBE Prazo: 2 Anos Imigrante: ARINZE CLINTON UDEH Data Nascimento: 15/01/2002 Passaporte: A11316949 País: NIGÉRIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante KATSUMASA MATSUMOTO a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na AMCEL AGROFLORESTAL LTDA. Processo: 08228.021936/2022-35, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.012131/2022-17.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.021966/2022-41 Requerente: OR SHAHAR VAKNIN Prazo: 28/01/2023 Imigrante: or Data Nascimento: 21/08/1989 Passaporte: 34885817 País: ISRAEL.</p><p>Processo: 08228.019433/2022-16 Requerente: DANIELE ROSA MACHADO Prazo: 01 Ano Imigrante: Brian Joseph Connolly Data Nascimento: 11/04/1973 Passaporte: PT7715284 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.018197/2022-11 Requerente: CATARINA ISABEL FERNANDES MACHADO Prazo: Indeterminado Imigrante: CATARINA ISABEL FERNANDES MACHADO Data Nascimento: 20/12/1987 Passaporte: CC219982 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.020588/2022-89 Requerente: HEIDEMARIE GERLINDE KIRSTIN FINK Prazo: 01 Ano Imigrante: HEIDEMARIE GERLINDE KIRSTIN FINK Data Nascimento: 08/07/1956 Passaporte: CCT555VY8 País: ALEMANHA Mãe: GERTRUD THEA LAMMEL Pai: HELMUT GERHARD LAMMEL.</p><p>Processo: 08228.020585/2022-45 Requerente: AUGUST BRUNO VOLKMAR FINK Prazo: 01 Ano Imigrante: AUGUST BRUNO VOLKMAR FINK Data Nascimento: 11/10/1951 Passaporte: CCT5PJC52 País: ALEMANHA Mãe: INGEBORG LOUISE JENNY FINK Pai: PAUL FINK.</p><p>Processo: 08228.020432/2022-14 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: 02 Anos Imigrante: Alejandro Garcia Angulo Data Nascimento: 24/10/2000 Passaporte: C50098319 País: EL SALVADOR Mãe: Claudia Maria Angulo de Garcia Pai: Andres Francisco Garcia Gropp.</p><p>Processo: 08228.019797/2022-81 Requerente: MISSAO BATISTA DO SUL DO BRASIL Prazo: 2 Anos Imigrante: SANDRA JEAN GEORGE Data Nascimento: 10/05/1964 Passaporte: 545952693 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Betty Jean Carter Pai: Richard Churchill Fruland.</p><p>Processo: 08228.021627/2022-65 Requerente: DOF SUBSEA BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 10/01/2024 Imigrante: Mark Joseph Magbuhos Camonggol Data Nascimento: 27/03/1986 Passaporte: P4268609B País: FILIPINAS Mãe: ROSEMARIE GUCE MAGBUHOS Pai: CENON BORJA CAMONGGIL.</p><p>Processo: 08228.020794/2022-99 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Grzegorz Sobocinski Data Nascimento: 10/02/1973 Passaporte: ER6506064 País: POLÔNIA Mãe: HENRYKA SOBOCINSKA Pai: ZDZISLAW SOBOCINSKI.</p><p>Processo: 08228.021985/2022-78 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HIDETOSHI TAKANO Data Nascimento: 19/06/1992 Passaporte: TT1560328 País: JAPÃO Mãe: AKIKO TAKANO Pai: HIDEKI TAKANO.</p><p>Processo: 08228.019608/2022-79 Requerente: DANIEL COSTA RODRIGUES Prazo: 20/12/2022 Imigrante: LUIS MANUEL PRATES BRANCO Data Nascimento: 21/01/1955 Passaporte: F483760-2 País: BRASIL Mãe: RUBIA PRATES Pai: ANTONIO PEDRO BRANCO.</p><p>Processo: 08228.019319/2022-71 Requerente: NORDEN BAR RESTAURANTE E CHOPERIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARTIN ELSTER Data Nascimento: 26/07/1981 Passaporte: C84MZGZR7 País: ALEMANHA Mãe: ROSITA HELGA ELSTER Pai: MANFRED JOACHIM ELSTER.</p><p>Processo: 08228.019315/2022-91 Requerente: XIN HE Prazo: 1 Ano Imigrante: SHOUWEI LIN Data Nascimento: 18/03/1989 Passaporte: EJ0210749 País: CHINA Mãe: XIAMEI LIN Pai: SHIGAN LIN.</p><p>Processo: 08228.016393/2022-34 Requerente: JESUS NOEL SUAREZ RUBI Prazo: Indeterminado Imigrante: Jesús Noel Suárez Rubí Data Nascimento: 29/10/1988 Passaporte: K708032 País: CUBA Mãe: Judith Natalia Rubí Quintana Pai: Noel Suárez Bouza.</p><p>Processo: 08228.019888/2022-15 Requerente: ESTRELA DO MAR EMPREENDIMENTOS TURISTICOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LIANE DEGIAMPIETRO Data Nascimento: 04/08/1980 Passaporte: U4441657 País: TERRAS AUSTRAIS.</p><p>Processo: 08228.020269/2022-73 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/04/2023 Imigrante: DONNE GUTIERREZ GUSTO Data Nascimento: 20/06/1989 Passaporte: P1044965B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019406/2022-27 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 24/08/2023 Imigrante: RISHI KUMAR NEGI Data Nascimento: 07/08/1988 Passaporte: Z3614971 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020682/2022-38 Requerente: Fábio Miguel Correia Micaelo Prazo: Indeterminado Imigrante: Fábio Miguel Correia Micaelo Data Nascimento: 28/09/1992 Passaporte: CD000398 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.020243/2022-25 Requerente: CHRISTINA SCHADE Prazo: Indeterminado Imigrante: CHRISTINA SCHADE Data Nascimento: 24/02/1983 Passaporte: CGRR02293 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.021953/2022-72 Requerente: FATUMATA MASOBA SILLA Prazo: Indeterminado Imigrante: FATUMATA MASOBA SILLA Data Nascimento: 05/04/1985 Passaporte: C0016961 País: GUINÉ-BISSAU.</p><p>Processo: 08228.018199/2022-93 Requerente: ABDERRAHMANE BACHKAR Prazo: Indeterminado Imigrante: ABDERRAHMANE BACHKAR Data Nascimento: 20/02/1993 Passaporte: JG7894798 País: MARROCOS.</p><p>Processo: 08228.018002/2022-16 Requerente: MAIA NANQUE Prazo: Indeterminado Imigrante: MAIA NANQUE Data Nascimento: 05/05/1980 Passaporte: C00229198 País: GUINÉ-BISSAU.</p><p>Processo: 08228.021492/2022-38 Requerente: ITTI - INSTITUTO DE TERAPIAS TRADICIONAIS INTEGRADAS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: MARCO FREZZA Data Nascimento: 02/10/1961 Passaporte: YB3554049 País: ITÁLIA Mãe: Gaetano Frezza Pai: Veronica Ercolani.</p><p>Processo: 08228.019766/2022-29 Requerente: ELIECER MEJIA CUTINO Prazo: 2 Anos Imigrante: Elicier Mejia Cutino Data Nascimento: 15/09/1972 Passaporte: K089078 País: CUBA Mãe: Marta Cutino Verdesia Pai: Paulino Mejia Dia.</p><p>Processo: 08228.019451/2022-81 Requerente: RIMA MOMTAZ ALAMEDDINE Prazo: 02 Anos Imigrante: MAJED EL RIFAI Data Nascimento: 10/12/1969 Passaporte: RL4143431 País: LÍBANO Mãe: AICHA MOHAMAD KHALIL Pai: OMAR EL RIFAI.</p><p>Processo: 08228.019293/2022-61 Requerente: RIAZ ZAMAN Prazo: Indeterminado Imigrante: MOHAMMAD JAMAL UDDIN Data Nascimento: 02/11/1983 Passaporte: A02163903 País: BANGLADESH Mãe: JAHANARA BEGUM Pai: TOFAIL AHAMAD.</p><p>Processo: 08228.019287/2022-11 Requerente: RIAZ ZAMAN Prazo: Indeterminado Imigrante: MD ARIFUR RAHMAN Data Nascimento: 02/10/1985 Passaporte: EF0233796 País: BANGLADESH Mãe: KULSUM BEGUM Pai: MD ABDUL MALEK.</p><p>Processo: 08228.013456/2022-17 Requerente: Yasiel Treto Suarez Prazo: Indeterminado Imigrante: YASIEL TRETO SUAREZ Data Nascimento: 29/01/1990 Passaporte: PASSAPORTE País: CUBA Mãe: YUDIT SUAREZ RODRIGUEZ Pai: PAUBLO ANDRES TRETO VELASQUEZ.</p><p>Processo: 08228.000425/2023-61 Requerente: Alejandro Goldberg Prazo: 1 Ano Imigrante: Alejandro Goldberg Data Nascimento: 30/05/1972 Passaporte: AAD236403 País: ARGENTINA Mãe: Silvia E. Penchansky Pai: Alberto J. Goldberg.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 187, de 30/09/2022, Seção 1, página 58, Processo: 08228.013421/2022-61, onde se lê: Mãe: HARDEV KAUR UDAM SINGH, leia-se: Mãe: HARDER KOUR @ HARDI KAUR UDAM SINGH.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 242, de 26/12/2022, Seção 1, página 80, Processo: 08228.019644/2022-32, onde se lê: Mãe: TERESA DE JESUS ESPINOZA, leia-se: Mãe: TERESA DE JESUS DEL ROSARIO ESPINOZA DE RIVERA.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 14, de 19/01/2023, Seção 1, página 21, Processo: 08228.021461/2022-87, onde se lê: Mãe: MARÍA EMELINA FERNÁNDEZ SORIANO??, leia-se: Mãe: MARÍA EMELINA FERNÁNDEZ SORIANO.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 8, de 11/01/2023, Seção 1, página 19, Processo: 08228.021287/2022-72, onde se lê: Passaporte: GC859693, leia-se: Passaporte: AR088873.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 14, de 19/01/2023, Seção 1, página 21, Processo: 08228.021461/2022-87, onde se lê: :Imigrante: RAFAEL FRANCISCO MORALES FERNÁNDEZ, leia-se: Imigrante: RAFAEL FRANCISCO MORALES FERNÁNDEZ.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 17, de 24/01/2023, Seção 1, página 80, Processo: 08228.021461/2022-87, onde se lê: :Imigrante: HUANG FU, leia-se: Imigrante: FU HUANG.</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>