<xml><article id="29943968" name="ADE9RF58" idOficio="9332002" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="04/01/2023" artClass="00015:00045:00432:00101:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00003" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 9ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20229579">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 58, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede a segunda alteração do regime especial de emissão de documentos e escrituração de livros fiscais referentes ao Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) concedido originalmente pelo Ato Declaratório Executivo (ADE) SRRF09 nº 7, de 16 de junho de 2015.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 58, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Concede a segunda alteração do regime especial de emissão de documentos e escrituração de livros fiscais referentes ao Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) concedido originalmente pelo Ato Declaratório Executivo (ADE) SRRF09 nº 7, de 16 de junho de 2015.</p><p>A SUPERINTENDENTE REGIONAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 9ª REGIÃO FISCAL, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria MF nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no art. 15 da Instrução Normativa SRF nº 85, de 11 de outubro de 2001; o que consta no processo nº 16.079.821-1, noticiado pelo Ofício nº 189/2019 - REPR/IGF, datado de 19 de novembro de 2019, da Receita Estadual do Paraná; e o que consta no processo nº 10980.720762/2015-88, declara:</p><p>1. O regime especial de emissão de documentos e escrituração de livros fiscais referentes ao Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) concedido originalmente pelo Ato Declaratório Executivo (ADE) SRRF09 nº 7, de 16 de junho de 2015, e alterado pelo ADE SRRF09 nº 4, de 29 de abril de 2019, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"2.18 - Este Regime Especial entrará em vigor a partir de sua publicação no Diário Oficial da União e seu término será em 31/12/2024, podendo ser revogado a qualquer tempo, expressamente, a partir da publicação de ato de revogação no Diário Oficial da União, ou, tacitamente, se colidir com norma tributária superveniente." (NR)</p><p>2. Permanecem em vigor as demais disposições do ADE SRRF09 nº 4, de 29 de abril de 2019.</p><p>3. Ficam convalidados os procedimentos praticados após 31/12/2019 que estejam em conformidade com os procedimentos autorizados neste regime especial.</p><p>4. Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">CLÁUDIA REGINA LEÃO DO NASCIMENTO THOMAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>