<xml><article id="30298123" name="RESOLUCAO CREMERJ 340.sem.anex_7" idOficio="9372015" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/01/2023" artClass="00070:00373:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00007" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20285713">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Art. 54. Ao elaborar o Plano de Contratações Anual, deverá ser informado:</p><p>I - o tipo de item, com a completa caracterização;</p><p>II - a unidade de fornecimento do item;</p><p>III - quantidade a ser adquirida ou contratada;</p><p>IV - descrição sucinta do objeto;</p><p>V - justificativa para a aquisição ou contratação;</p><p>VI - estimativa preliminar do valor;</p><p>VII - o grau de prioridade da compra ou contratação;</p><p>VIII - a data desejada para a compra ou contratação;</p><p>IX - se há vinculação ou dependência com a contratação de outro item para sua execução, visando a determinar a sequência em que os respectivos procedimentos licitatórios serão realizados; e</p><p>X - as diretrizes de pagamento em ordem cronológica e eventuais alterações.</p><p>Art. 55. A fase preparatória do processo licitatório é caracterizada pelo planejamento e deve compatibilizar-se com o plano de contratações anual de que trata o art. 50 a 52 desta Resolução, e com as leis orçamentárias, bem como abordar todas as considerações técnicas, mercadológicas e de gestão que podem interferir na contratação, compreendidos:</p><p>I - a descrição da necessidade da contratação fundamentada em estudo técnico preliminar que caracterize o interesse público envolvido;</p><p>II - a definição do objeto para o atendimento da necessidade, por meio de termo de referência, anteprojeto, projeto básico ou projeto executivo, conforme o caso;</p><p>III - a definição das condições de execução e pagamento, das garantias exigidas e ofertadas e das condições de recebimento;</p><p>IV - o orçamento estimado, elaborado através da IN 65/2021 SEGES-ME, ou outra que vier a substituí-la;</p><p>V - a elaboração do edital de licitação;</p><p>VI - a elaboração de minuta de contrato, quando necessária, que constará obrigatoriamente como anexo do edital de licitação;</p><p>VII - o regime de fornecimento de bens, de prestação de serviços ou de execução de obras e serviços de engenharia, observados os potenciais de economia de escala;</p><p>VIII - a modalidade de licitação, o critério de julgamento, o modo de disputa e a adequação e eficiência da forma de combinação desses parâmetros, para os fins de seleção da proposta apta a gerar o resultado de contratação mais vantajoso, considerado todo o ciclo de vida do objeto;</p><p>IX - a motivação circunstanciada das condições do edital, tais como justificativa de exigências de qualificação técnica, mediante indicação das parcelas de maior relevância técnica ou valor significativo do objeto, e de qualificação econômico-financeira, justificativa dos critérios de pontuação e julgamento das propostas técnicas, nas licitações com julgamento por melhor técnica ou técnica e preço, e justificativa das regras pertinentes à participação de empresas em consórcio;</p><p>X - a análise dos riscos que possam comprometer o sucesso da licitação e a boa execução contratual;</p><p>XI - a motivação sobre o momento da divulgação do orçamento da licitação, observado o art. 24 da Lei Federal n.º 14.133, de 2021.</p><p>Art. 56. Os casos omissos serão dirimidos em reunião Plenária do Cremerj, que poderá expedir normas complementares para o procedimento de elaboração do Plano de Contratações Anual - PCA.</p><p>Seção IV</p><p>Da Legalidade Orçamentária da Obrigação Administrativa</p><p>Subseção I</p><p>Disposições Gerais</p><p>Art. 57. O sistema orçamentário composto pelo pelo planejamento estratégico do Cremerj, seguido pelo Plano de Contratações Anuais, autoriza e evidencia, por meio de seus próprios princípios, regras e conceitos, as obrigações administrativas, sem que com estas se confundam.</p><p>Art. 58. A obrigação administrativa tem por fontes a lei, o contrato administrativo, convênio, ou ato de reconhecimento expresso.</p><p>Parágrafo único. Para os fins desta Resolução, entende-se como despesa a aplicação de receita ou recurso financeiro para a execução de atividade de interesse público ou execução de atividade destinada a satisfazer finalidade pública e nos termos de crédito orçamentário vigente ou restos a pagar.</p><p>Art. 59. Toda obrigação administrativa onerosa contraída, corresponde uma obrigação de pagamento paralela, de natureza orçamentária, que é constituída pelo ato de empenho da despesa pública e sujeita a uma condição suspensiva, a sua liquidação.</p><p>Art. 60. A obrigação orçamentária de pagamento sujeita-se ao princípio da anualidade, mas não impede que a obrigação administrativa se estenda para além do exercício financeiro nas hipóteses autorizadas pela Lei 14.133, de 2021 e conforme o instrumento contratual que lhe dá origem.</p><p>Subseção II</p><p>Da Execução da Despesa Contratual</p><p>Art. 61. O empenho da despesa não excederá o valor das obrigações administrativas a serem cumpridas no exercício financeiro em curso.</p><p>Subseção III</p><p>Regras Gerais para o Pagamento</p><p>Art. 62. O pagamento das despesas contratuais é regido pela Lei Federal n.º 14.133, de 2021, sem prejuízo das disposições constantes das normas gerais, no que couber.</p><p>Art. 63. Disposição expressa no edital ou no contrato poderá prever pagamento em conta vinculada ou pagamento pela efetiva comprovação do fato gerador.</p><p>Subseção IV</p><p>Do Pagamento de Indenização Referente à Obrigações Administrativas</p><p>Art. 64. O pagamento da indenização de que tratam os arts. 149 e 150 da Lei 14.133, de 2021, deverá ser precedido do reconhecimento da obrigação de pagamento pela autoridade máxima, ou autoridade delegatária.</p><p>§1º O reconhecimento da obrigação de pagamento pela autoridade competente deverá ocorrer em processo administrativo específico, cujos autos deverão ser apensados ao processo principal da contratação, ainda que o contrato já não esteja em vigor;</p><p>Subseção V</p><p>Da Antecipação de Pagamento</p><p>Art. 65. Não será permitido pagamento antecipado, parcial ou total, relativo a parcelas contratuais vinculadas ao fornecimento de bens, à execução de obras ou à prestação de serviços, salvo exceções.</p><p>§1º A antecipação de pagamento somente será permitida se propiciar sensível economia de recursos ou se representar condição indispensável para a obtenção do bem ou para a prestação do serviço; e ainda, nos casos conhecidos como praxe de mercado o pagamento antecipado em especial aqueles derivados de itens de informática cuja licença de uso somente é liberada com pagamento prévio.</p><p>Art. 66. A Administração poderá exigir a prestação de garantia adicional como condição para o pagamento antecipado.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>PARTICIPAÇÃO DA SOCIEDADE</p><p>Seção I</p><p>Da Audiência Pública</p><p>Art. 67. O Cremerj poderá convocar, com antecedência mínima de 8 (oito) dias úteis, audiência pública, presencial ou a distância, na forma eletrônica, sobre licitação que pretenda realizar, com disponibilização prévia de informações pertinentes, inclusive de estudo técnico preliminar e elementos do edital de licitação, e com possibilidade de manifestação de todos os interessados.</p><p>Seção II</p><p>Da Consulta Pública</p><p>Art. 68. O Cremerj poderá submeter a licitação a prévia consulta pública, mediante a disponibilização de seus elementos a todos os interessados, preferencialmente por meio eletrônico, que poderão formular sugestões no prazo fixado.</p><p>§1º Poderá ser objeto de consulta pública:</p><p>I - procedimentos licitatórios;</p><p>II - contratações diretas;</p><p>III - normas;</p><p>IV - orientações; ou</p><p>V - outros instrumentos que se configurem importantes para os procedimentos de licitações e contratações de que trata este Decreto.</p><p>§2º O edital para divulgação da consulta pública poderá prever procedimento de prospecção mediante consulta a potenciais contratados.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DOS PROCEDIMENTOS LICITATÓRIOS</p><p>Seção I</p><p>Das Vedações</p><p>Art. 69. É vedada a participação direta ou indireta nas licitações:</p><p>I - autor do anteprojeto, do projeto básico ou do projeto executivo, pessoa física ou jurídica, quando estes forem os elementos técnicos fundamentais de licitação que versar sobre obra, serviços ou fornecimento de bens a ele relacionados;</p><p>II - empresa, isoladamente ou em consórcio, responsável pela elaboração do projeto básico ou do projeto executivo, ou empresa da qual o autor do projeto seja dirigente, gerente, controlador, acionista ou detentor de mais de 5% (cinco por cento) do capital com direito a voto, responsável técnico ou subcontratado, quando a licitação versar sobre obra, serviços ou fornecimento de bens a ela necessários;</p><p>III - pessoa física ou jurídica que se encontre, ao tempo da licitação, impossibilitada de participar da licitação em decorrência de sanção que lhe foi imposta;</p><p>IV - aquele que mantenha vínculo de natureza técnica, comercial, econômica, financeira, trabalhista ou civil com dirigente do órgão ou entidade contratante ou com agente público que desempenhe função na licitação ou atue na fiscalização ou na gestão do contrato, ou que deles seja cônjuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, até o terceiro grau, devendo essa proibição constar expressamente do edital de licitação;</p><p>V - empresas controladoras, controladas ou coligadas, nos termos da Lei Federal nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976, concorrendo entre si;</p><p>VI - pessoa física ou jurídica que, nos 5 (cinco) anos anteriores à divulgação do edital, tenha sido condenada judicialmente, com trânsito em julgado, por exploração de trabalho infantil, por submissão de trabalhadores a condições análogas às de escravo ou por contratação de adolescentes nos casos vedados pela legislação trabalhista.</p><p>§1º O impedimento de que trata o inciso III do caput deste artigo será também aplicado ao licitante que atue em substituição a outra pessoa, física ou jurídica, com o intuito de burlar a efetividade da sanção a ela aplicada, inclusive a sua controladora, controlada ou coligada, desde que devidamente comprovado o ilícito ou a utilização fraudulenta da personalidade jurídica do licitante.</p><p>§2º A critério do Cremerj e exclusivamente a seu serviço, o autor dos projetos e a empresa a que se referem os incisos I e II do caput deste artigo poderão participar no apoio das atividades de planejamento da contratação, de execução da licitação ou de gestão do contrato, desde que sob supervisão exclusiva de agentes públicos.</p><p>§3º Equiparam-se aos autores do projeto as empresas integrantes do mesmo grupo econômico.</p><p>§4º O disposto neste artigo não impede a licitação ou a contratação de obra ou serviço que inclua como encargo do contratado a elaboração do projeto básico e do projeto executivo, nas contratações integradas, e do projeto executivo, nos demais regimes de execução.</p><p>§5º No regime de aquisição e prestação de serviços associados não há impedimento que a licitação inclua como encargo do contratado a elaboração do anteprojeto ou do projeto básico, a depender do elemento instrutor técnico, além do executivo;</p><p>§6º Para fins do disposto neste artigo, considera-se participação indireta a existência de qualquer vínculo de natureza técnica, comercial, econômica, financeira ou trabalhista entre o autor do projeto, pessoa física ou jurídica, e o licitante ou responsável pelos serviços, fornecimentos e obras, incluindo-se o fornecimento de bens e serviços a estes necessários.</p><p>§7º O disposto no §6º aplica-se aos agentes de contratação e aos membros da comissão de contratação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>