<xml><article id="30183514" name="Port. nA 094 - ESTRUTURA - CRIA " idOficio="9361616" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/01/2023" artClass="00018:00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Amazonas/Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20270616">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 94/GR/IFAM, DE 18 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 94/GR/IFAM, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A REITORA SUBSTITUTA DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO AMAZONAS - IFAM, no uso de suas atribuições legais e estatutárias que lhe confere a Portaria nº 532/GR/IFAM, de 31/03/2022, publicada no Diário Oficial da União - DOU Nº 63, de 1º/04/2022, Seção 2, pág. 32, e; CONSIDERANDO o inciso X do art. 42 do Regimento Geral do IFAM; CONSIDERANDO o Memorando Eletrônico nº 210/2022-DG-CMC, de 15/12/2022;CONSIDERANDO o Memorando Eletrônico nº 217/2022-DG-CMC, de 27/12/2022, resolve:</p><p>Art. 1º Criar na Estrutura Organizacional do Campus Manaus Centro do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Amazonas - CMC/IFAM, as Coordenações, conforme abaixo:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nomenclatura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vinculação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenação de Demandas de Manutenção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerência de Administração e Manutenção - GAM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenação de Obras e Serviços de Engenharia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerência de Administração e Manutenção - GAM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-02</p></td></tr></table><p>Art. 2º Compete à Coordenação de Demandas de Manutenção:</p><p>I. Fazer o acompanhamento dos Processos de Demandas da Gerência de Administração e Manutenção - GAM;</p><p>II. Fazer ETP de serviços e aquisição de materiais da GAM;</p><p>III. Elaborar Mapa de Risco das demandas da GAM;</p><p>IV. Elaborar os Termos de Referência de serviço, manutenção e aquisição de materiais da GAM,</p><p>V. Fazer o planejamento de demanda de aquisição, manutenção e serviços prestados da GAM;</p><p>VI. Elaborar o Plano de Contratação Anual da GAM, dentre outras atividades correlatas.</p><p>Art. 3º Compete à Coordenação de Obras e Serviços de Engenharia:</p><p>I. Coordenar e supervisionar contratos administrativos de obras e/ou serviços de Engenharia;</p><p>II. Coordenar e subsidiar serviços de manutenção predial;</p><p>III. Coordenar a Elaboração de Termos de Referência e/ou Projetos Básicos;</p><p>IV. Coordenar o Planejamento da Contratação de serviços e atividades correlatas a Engenharia e estrutura física do Campus.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor a partir da data de sua publicação.</p><p class="assina">MARIA FRANCISCA MORAIS DE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>