<xml><article id="30263776" name="Ato471a476" idOficio="9371006" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="25/01/2023" artClass="00014:00014:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00005" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20284065">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 471 Processo nº 53500.343893/2022-24. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PORECATU, CNPJ 80.542.764/0001-48, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Porecatu/PR.</p><p>Nº 472 Processo nº 53500.344850/2022-66. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São Paulo/SP.</p><p>Nº 473 Processo nº 53500.002408/2023-46. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO BARE LTDA, CNPJ 04.561.767/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Rádio na Amazônia Legal, na localidade de Silves/AM.</p><p>Nº 474 Processo nº 53500.002454/2023-45. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO NOVA XAVANTINA LTDA, CNPJ 26.538.785/0001-44, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Água Boa/MT.</p><p>Nº 475 Processo nº 53500.003558/2023-77. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUND. CULT. E COMUNITARIA MISSOES DE VIDA DE OURINHOS, CNPJ 02.307.586/0001-67, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Ourinhos/SP.</p><p>Nº 476 Processo nº 53500.003633/2023-08. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE CENTRO OESTE DE RADIO E TELEVISAO LTDA, CNPJ 03.224.045/0001-38, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Naviraí/MS.</p><p class="assina">Tiberio Emidio de Godoy</p><p class="cargo">Gerente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>