<xml><article id="30347119" name="PORTARIA NORMATIVA PRF NA 24 DE " idOficio="9378606" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/01/2023" artClass="00032:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Polícia Rodoviária Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20294858">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Seção II</p><p>Com 1 (uma) Escolta Credenciada</p><p>Art. 44. Nos casos em que as dimensões do conjunto transportador e/ou de sua carga exijam uma escolta credenciada, o início do serviço e o deslocamento dar-se-á da seguinte forma:</p><p>§ 1º Em pista simples:</p><p>I - para o ingresso do conjunto transportador na rodovia o veículo de escolta credenciada deverá antecipar-se bloqueando a faixa no sentido em que irão se deslocar;</p><p>II - após o ingresso do conjunto transportador na rodovia, o veículo de escolta credenciada deverá permanecer atrás durante todo o deslocamento;</p><p>III - sempre que houver possibilidade de invasão da pista contrária pela carga ou conjunto transportador, o veículo de escolta deverá posicionar-se de forma a alertar os veículos que seguem em sentido contrário, podendo fazer uso de fachos de luz alta de modo intermitente.</p><p>§ 2º Em pista dupla:</p><p>I - para o ingresso do conjunto transportador na rodovia o veículo de escolta credenciada deverá antecipar-se bloqueando as faixas e depois deverá seguir à retaguarda do conjunto transportador;</p><p>II - após o ingresso do conjunto transportador na rodovia, o veículo de escolta credenciada deverá permanecer na retaguarda do conjunto transportador durante todo o deslocamento.</p><p>Seção III</p><p>Com 02 (duas) Escoltas Credenciadas</p><p>Art. 45. Para os casos em que as dimensões do conjunto transportador e/ou de sua carga exijam duas escoltas credenciadas, o início do serviço e o deslocamento dar-se-á da seguinte forma:</p><p>§ 1º Em pista simples:</p><p>I - para o ingresso do conjunto transportador na rodovia um dos veículos de escolta credenciada deverá antecipar-se bloqueando a faixa contrária ao sentido que será tomado pelo conjunto e o outro veículo de escolta credenciada deverá posicionar-se bloqueando a faixa a ser usada pelo conjunto;</p><p>II - após o ingresso do conjunto transportador na pista de rolamento os veículos de escolta credenciada deverão acompanhar seu deslocamento, no qual um veículo de escolta credenciada deverá manter-se a frente e o outro na retaguarda;</p><p>§ 2º Em pista dupla:</p><p>I - para o ingresso do conjunto transportador na rodovia um dos veículos de escolta credenciada deverá antecipar-se bloqueando as faixas, e o outro veículo de escolta credenciada deverá posicionar-se à frente do conjunto transportador;</p><p>II - após o ingresso do conjunto transportador na rodovia, o veículo de escolta credenciada que bloqueava as faixas deverá permanecer atrás e o que seguia à frente deverá manter sua posição.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>COM ESCOLTA DEDICADA DA PRF</p><p>Seção I</p><p>Da Solicitação da Escolta Dedicada da PRF</p><p>Art. 46. Sempre que exigível a realização de escolta conjunta entre a escolta credenciada e a escolta dedicada da PRF, deverão ser adotados os procedimentos previstos neste Capítulo.</p><p>§ 1º É vedada a execução de escolta de cargas superdimensionadas por equipe PRF sem cumprir o disposto neste Regulamento.</p><p>§ 2º O recebimento e análise de documentos para requisição dos serviços de escolta dedicada de cargas superdimensionadas ficará a cargo do Serviço de Policiamento de Trânsito e Fiscalização de Transporte (SPTFT), ou área técnica congênere que porventura a suceda.</p><p>§ 3º O acompanhamento remoto do serviço de escolta de cargas superdimensionadas ficará a cargo da área de Comando e Controle Nacional, subsidiado pelas áreas de Comando e Controle Regionais.</p><p>Art. 47. Para o acionamento da escolta dedicada da PRF, a empresa de escolta deverá enviar solicitação por correio eletrônico para escolta@prf.gov.br, acompanhado dos seguintes documentos digitalizados:</p><p>I - requerimento devidamente assinado, conforme modelo do Anexo IX da Portaria Normativa;</p><p>II - no caso de AET emitida por órgão executivo rodoviário dos estados ou municípios, e relacionada ao trecho de rodovia federal, deverá ser encaminhada cópia da respectiva AET;</p><p>III - certificado de aprovação no curso especializado para condutores de veículos de transporte de carga indivisível ou da sua atualização, de acordo com a Portaria Denatran nº 26, de 2005, nos casos em que não houver registro no Registro Nacional de Carteiras Nacionais de Habilitação (Renach).</p><p>§ 1º Será admitido o acionamento de escolta dedicada da PRF por mais de uma empresa de escolta credenciada em um mesmo requerimento, desde que as informações de ambas estejam descritas no documento e ambos os responsáveis legais o assinem.</p><p>§ 2º A qualquer tempo, caso haja alteração das informações prestadas, tal fato deverá ser comunicado imediatamente pela empresa de escolta, seguindo os procedimentos previstos no caput deste artigo.</p><p>§ 3º Caso apresente-se para a execução do serviço empresa de escolta diversa da solicitante e seja constatada alguma irregularidade, a nova empresa estará sujeita às infrações previstas neste Regulamento, inclusive as capituladas nos incisos XIV e XV, do Art. 99.</p><p>§ 4º As áreas de Operações das Superintendências com circunscrição sobre as vias por onde serão realizadas as escoltas dedicadas da PRF deverão realizar fiscalização remota prévia e, para tanto, poderão, como condição para a execução do serviço, solicitar documentos e/ou informações adicionais às empresas de escolta credenciadas.</p><p>§ 5º A critério da PRF, poderá ser exigida a disponibilização prévia do plano de contingência do transportador, como condição para a execução da escolta dedicada, o qual deverá atender ao disposto no Art. 5º, § 6º, da Resolução DNIT nº 11, de 2022.</p><p>Art. 48. Recebida a documentação pela PRF, a área responsável tem o prazo de até 2 (dois) dias úteis para analisar a regularidade e emitir a Guia de Recolhimento da União (GRU), em conformidade com os valores da tabela constante da Portaria nº 1.070, de 2015, do Ministro da Justiça, encaminhando-a por correio eletrônico à empresa requerente.</p><p>Art. 49. A empresa de escolta deverá enviar o comprovante de pagamento da GRU para conferência pela área responsável da efetivação da compensação bancária por meio do Sistema de Gestão do Recolhimento da União (SISGRU).</p><p>Art. 50. Constatado o pagamento parcial ou o não pagamento da GRU, o pedido será indeferido.</p><p>Parágrafo único. O indeferimento do pedido implica na impossibilidade de a empresa continuar a solicitação da escolta dedicada da PRF, devendo ser iniciada uma nova solicitação.</p><p>Art. 51. Constatado o pagamento integral, o pedido de escolta será deferido e a SPTFT confeccionará Ordem de Serviço (OS), independentemente da Superintendência por onde transitará a carga.</p><p>§ 1º Poderá haver segmentação do percurso em subtrechos, designando-se uma equipe diferente de escolta dedicada da PRF para cada um deles.</p><p>§ 2º O prazo para planejamento e elaboração da Ordem de Serviço é de até 3 (três) dias úteis, a partir da data de envio do comprovante de pagamento da GRU e regular documentação exigida no presente Regulamento.</p><p>Art. 52. A critério da área de Operações das Superintendências, poderão ser realizados serviços de escolta dedicada da PRF com a formação de comboio de veículos transportadores de cargas superdimensionadas excedentes em comprimento, altura e/ou largura, devendo ser considerado para tanto, caso a caso, o traçado da via, quantidade de viaturas PRF e de escoltas credenciadas para definir a quantidade dos veículos do comboio.</p><p>Art. 53. A Ordem de Serviço deverá ser encaminhada à(s) Superintendência(s) com circunscrição sobre a(s) via(s) por onde trafegará a carga superdimensionada e para área de Comando e Controle Nacional.</p><p>§ 1º As empresas requerentes deverão ser comunicadas do cronograma de execução por correio eletrônico, devendo manter contato com a área de Operações da Superintendência em que se iniciará o serviço para alinhar a atividade em até 2 (dois) dias úteis, sob pena ocorrer nova programação.</p><p>§ 2º Não sendo adotada a providência do parágrafo anterior no prazo de 15 (quinze) dias, a solicitação de escolta dedicada da PRF será cancelada.</p><p>§ 3º A Ordem de Serviço de escolta dedicada da PRF também será cancelada caso ocorra o vencimento da AET.</p><p>Art. 54. Recebida a Ordem de Serviço, as áreas de Operações das Superintendências deverão designar equipe de escolta dedicada da PRF, com elaboração de Ordem de Missão, que atenderá à execução do deslocamento planejado pela SPTFT.</p><p>Art. 55. A Ordem de Missão elaborada pela Superintendência deverá conter os telefones da área de Comando e Controle Regional, para fins de comunicação e apoio à equipe de escolta dedicada da PRF, devendo ser elaborada no mesmo processo que consta a Ordem de Serviço da SPTFT.</p><p>Parágrafo único. O planejamento da escolta dedicada da PRF deverá ser comunicado à área de Comunicação Social para que sejam adotadas as medidas necessárias à divulgação da realização da atividade, caso impacte significativamente o fluxo da via, informando previamente aos usuários sobre a previsão de realização da escolta dedicada e, quando possível, sobre os deslocamentos e localização do conjunto transportador, com o objetivo de reduzir os transtornos causados pela operação.</p><p>Seção II</p><p>Da Execução da Escolta Dedicada da PRF</p><p>Subseção I</p><p>Disposições Gerais</p><p>Art. 56. Para a realização da escolta, a responsabilidade pela coordenação e segurança de todo o serviço de escolta será da PRF, sem excluir a responsabilidade das empresas e motoristas de veículos de escolta.</p><p>Art. 57. A partir das informações constantes na AET, a área de Operações da Superintendência deverá realizar o planejamento da escolta dedicada da PRF, de forma a identificar:</p><p>I - pontos de parada e apoio, compatíveis com o conjunto transportador;</p><p>II - localização das Obras de Arte Especiais e suas restrições;</p><p>III - pontos de passagem sob redes elétricas e telefonia e por praças de pedágio;</p><p>IV - locais onde serão necessárias intervenções no trânsito, bloqueio ou inversão de fluxo;</p><p>V - tempo de percurso entre as paradas, considerando a velocidade prevista; e</p><p>VI - Volume Diário Médio (VDM) e necessidade de permitir ultrapassagens.</p><p>Parágrafo único. As delegacias da PRF, preferencialmente, manterão cadastro atualizado dos seus respectivos trechos, com as obras de arte especiais, pontos de parada, estreitamentos e todas as informações necessárias à execução das operações de escoltas de cargas indivisíveis, nos moldes estabelecidos no Anexo X da Portaria Normativa.</p><p>Art. 58. A critério da área de operações da Superintendência responsável pela execução da escolta dedicada da PRF, considerando o levantamento inicial e as condições de segurança, ou se expresso na Ordem de Serviço da SPTFT, poderão ser formados comboios, de forma a reduzir os riscos e o impacto na fluidez viária.</p><p>Art. 59. Nos casos em que se fizer necessária alguma informação adicional sobre o transporte ou a participação de outros órgãos públicos, concessionárias ou prestadoras de serviços públicos, para início ou continuidade do serviço, deve ser realizado o contato prévio com o transportador, embarcador ou órgãos envolvidos a fim de planejar a operação em conjunto.</p><p>Parágrafo único. Nos trechos urbanos com grande concentração de tráfego a escolta dedicada da PRF poderá ser realizada no período noturno, visando à segurança viária.</p><p>Art. 60. A autorização para o trânsito noturno, bem como para a formação de comboios, deverá constar na AET ou na Ordem de Missão da área de Operações das Superintendências.</p><p>Art. 61. A equipe de escolta dedicada da PRF deverá registrar diariamente, nos sistemas informatizados disponibilizados pela instituição, o período de início e fim de suas atividades, incluindo os deslocamentos de ida ao local de início e de retorno a sua origem, na qual serão registrados, no mínimo:</p><p>I - número da Ordem de Serviço da SPTFT;</p><p>II - nome dos componentes da equipe de escolta dedicada da PRF;</p><p>III - início e fim de cada deslocamento, no mínimo com as informações de BR e Km;</p><p>IV - placa da(s) viatura(s);</p><p>V - placas do(s) veículo(s) de escolta e conjunto(s) transportador(es);</p><p>VI - dados da(s) empresa(s) de escolta e da(s) transportadora(s), e respectivos motoristas;</p><p>VII - dados da(s) AET(s); e</p><p>VIII - toda interrupção do serviço de escolta, pormenorizando os motivos.</p><p>§ 1º Deverá ser aberta Parte Diária Informatizada (PDI) específica, na Unidade Organizacional da equipe convocada, atendendo aos sequintes requisitos:</p><p>I - no campo "Grupo Temático" deverá ser selecionada a opção "Escolta de carga superdimensionada";</p><p>II - no campo "Descrição" deverá ser inserido o texto: ESCOLTA DEDICADA NNNN, onde NNNN é o número da Ordem de Serviço.</p><p>§ 2º Caso a escolta dedicada seja realizada em comboio, a descrição em PDI deverá ser: ESCOLTA DEDICADA NNNN, NNNN.</p><p>§ 3º Deverá ser lançado somente um procedimento referente à execução da escolta em cada PDI.</p><p>§ 4º A inclusão do procedimento é realizada pelo seguinte caminho: Incluir Procedimento - Procedimento Diverso/s - Tipo de Procedimento - Escolta/Batedor.</p><p>Art. 62. A execução da escolta dedicada da PRF será composta por fiscalização, reunião com motoristas, disposição dos veículos, ingresso na via, percurso, paradas para liberação do fluxo e estacionamento, sempre privilegiando a ordem, a segurança viária, a incolumidade das pessoas, a proteção do patrimônio da União e de terceiros, reduzindo, desta forma, o impacto na circulação.</p><p>Art. 63. Antes de iniciar o serviço de escolta, a equipe PRF deverá conferir as condições dos veículos envolvidos e da carga, de acordo com os parâmetros de fiscalização definidos no Título IV deste Regulamento.</p><p>Art. 64. A vistoria inicial da carga deverá ser realizada antes do primeiro deslocamento, com o conjunto transportador estacionado em local seguro, mesmo que fora do trecho de circunscrição da PRF.</p><p>Parágrafo único. No caso da vistoria inicial ocorrer em local fora da circunscrição da PRF, não serão adotadas medidas de segurança e/ou a lavratura do auto de infração relativas às possíveis irregularidades verificadas.</p><p>Art. 65. Caso seja encontrada alguma irregularidade, o serviço de escolta só deverá ser iniciado após a regularização.</p><p>§ 1º Constatada qualquer irregularidade que não possa ser sanada no local, o serviço será suspenso e deverá ser lavrado o respectivo auto de infração de escolta, por infração ao art. 98, XII ou ao art. 99, inciso XV deste Regulamento, devendo a equipe PRF informar a área de Operações da Superintendência para definição de procedimentos a serem adotados quanto à execução da Ordem de Serviço de Escolta, sem prejuízo das demais medidas cabíveis.</p><p>§ 2º Quando possível, deverão ser feitos registros fotográficos das divergências encontradas e juntados ao processo de execução da escolta dedicada e auto de infração de Escolta.</p><p>Art. 66. Caso não seja encontrada irregularidade, o serviço de escolta poderá ser iniciado, dando ciência à área de Comando e Controle Regional, devendo sua execução pautar-se neste Regulamento.</p><p>Parágrafo único. Deverá ser informado o início e fim de cada dia de execução da escolta e, também, qualquer eventualidade que ocorra.</p><p>Art. 67. Antes do início do serviço de escolta conjunta, as empresas credenciadas envolvidas deverão disponibilizar meio de comunicação simultânea entre os motoristas do(s) veículo(s) de escolta, do conjunto transportador e a PRF.</p><p>Art. 68. O C3R ou equivalente deverá informar ao C3N acerca das alterações relatadas pela equipe de escolta dedicada da PRF.</p><p>Subseção II</p><p>Reunião com Motoristas</p><p>Art. 69. A equipe PRF deverá realizar reunião com todos os envolvidos antes do início da operação de transporte para determinar a forma de atuação durante as manobras, o posicionamento dos veículos, a sinalização, a comunicação, os pontos de parada e demais procedimentos de segurança.</p><p>Subseção III</p><p>Do Início do Serviço de Escolta Dedicada da PRF</p><p>Art. 70. O ingresso do conjunto transportador na rodovia dar-se-á mediante bloqueio da(s) pista(s) e o posicionamento dos veículos envolvidos será conforme as orientações preconizadas neste Regulamento.</p><p>Art. 71. Em casos excepcionais, levando em consideração a topografia do local, o volume de trânsito, a capacidade de manobra do conjunto transportador ou a existência de obstáculos à visibilidade no local de saída, pode ser necessário reduzir gradativamente a velocidade dos veículos antes do bloqueio total da via com o objetivo de evitar a ocorrência de colisões traseiras no final da fila de veículos, o que pode ser realizado das seguintes formas:</p><p>I - posicionar um veículo de escolta ou uma viatura de escolta dedicada da PRF em local com boa visibilidade, sinalizando aos motoristas para reduzirem a velocidade antes da chegada ao local onde haverá o bloqueio viário;</p><p>II - a viatura de escolta dedicada da PRF pode deslocar-se até um local com boa visibilidade e a partir daí seguir em baixa velocidade, retendo o tráfego sem bloqueio total até chegar ao local de saída do conjunto transportador.</p><p>Art. 72. A equipe de escolta dedicada da PRF não deverá iniciar o serviço de escolta em condições meteorológicas desfavoráveis, tais como chuva forte, neblina, cerração, dentre outras.</p><p>Subseção IV</p><p>Da Execução do Serviço com 1 (uma) Escolta Credenciada e 1 (uma) Escolta Dedicada da PRF</p><p>Art. 73. Nos casos em que as dimensões do conjunto transportador e/ou de sua carga exijam uma escolta credenciada e uma escolta dedicada da PRF, o início do serviço e o deslocamento dar-se-á da seguinte forma:</p><p>§ 1º Em pista simples:</p><p>I - para o ingresso do conjunto transportador na rodovia, a viatura de escolta dedicada da PRF deverá bloquear a faixa a ser usada pelo conjunto devendo ser substituída pelo veículo de escolta credenciada logo em seguida, e, na sequência, a viatura de escolta dedicada da PRF deverá bloquear a faixa contrária ao sentido que será tomado pelo conjunto;</p><p>II - após o ingresso do conjunto transportador na pista de rolamento, o veículo de escolta credenciada deverá seguir atrás e a viatura de escolta dedicada da PRF deverá seguir à frente do conjunto.</p><p>§ 2º Em pista dupla:</p><p>I - para o ingresso do conjunto transportador na rodovia, a viatura de escolta dedicada da PRF deverá bloquear as faixas e o veículo de escolta credenciada deverá posicionar-se à frente do conjunto transportador;</p><p>II - após o ingresso do conjunto transportador na pista de rolamento, a viatura de escolta dedicada da PRF deverá seguir atrás e o veículo de escolta credenciada deverá permanecer à frente do conjunto.</p><p>Subseção V</p><p>Da Execução do Serviço com 2 (duas) Escoltas Credenciadas e 1 (uma) Dedicada da PRF</p><p>Art. 74. Nos casos em que as dimensões do conjunto transportador e/ou de sua carga exijam duas escoltas credenciadas e uma escolta dedicada da PRF, o início do serviço e o deslocamento dar-se-á da seguinte forma:</p><p>§ 1º Em pista simples:</p><p>I - a viatura PRF deverá antecipar-se bloqueando a faixa a ser usada pelo conjunto transportador, sendo substituída pelo veículo de escolta credenciada, e, na sequência, a viatura PRF deverá bloquear a faixa de trânsito em sentido contrário, enquanto o outro veículo de escolta credenciada deverá se posicionar à frente do conjunto transportado;</p><p>II - após o ingresso do conjunto transportador na pista de rolamento a viatura de escolta dedicada da PRF deverá seguir à frente do veículo de escolta credenciada que vinha à frente do conjunto, enquanto o veículo de escolta credenciada deverá permanecer atrás do conjunto durante todo o deslocamento.</p><p>§ 2º Em pista dupla:</p><p>I - a viatura PRF deverá antecipar-se bloqueando as faixas, enquanto um dos veículos de escolta credenciada deverá posicionar-se atrás do conjunto transportador e outro a sua frente;</p><p>II - após o ingresso do conjunto transportador na pista de rolamento a viatura de escolta dedicada da PRF deverá seguir atrás do conjunto e os veículos de escolta credenciada deverão continuar na posição que já ocupavam.</p><p>Subseção VI</p><p>Da Execução do Serviço com 3 (três) Escoltas Credenciadas com Cargas do Segmento Eólico</p><p>Art. 75. Nos casos em que as dimensões do conjunto transportador e/ou de sua carga do segmento eólico, conforme Resolução nº 11, de 2022, do DNIT, exijam 3 (três) escoltas credenciadas, o início do serviço e o deslocamento dar-se-á da seguinte forma:</p><p>§ 1º Em pista simples:</p><p>I - um dos veículos de escolta credenciada deverá posicionar-se à retaguarda da via a ser acessada, bloqueando a faixa a ser usada pelo conjunto transportador e, na sequência, outro veículo de escolta credenciada deverá bloquear a faixa de trânsito em sentido contrário enquanto o terceiro veículo de escolta credenciada deverá posicionar-se à frente do conjunto transportador;</p><p>II - após o ingresso do conjunto transportador na pista de rolamento, um dos veículos de escolta credenciada deverá seguir à frente do conjunto transportador, enquanto os demais veículos de escolta credenciada deverão permanecer atrás do conjunto durante todo o deslocamento, no qual o veículo mais à retaguarda deverá posicionar-se sobre a linha divisória de fluxo, a fim de evitar ultrapassagens indevidas.</p><p>§ 2º Em pista dupla:</p><p>I - um dos veículos de escolta credenciada deverá antecipar-se bloqueando as faixas, enquanto os demais veículos de escolta credenciada deverão posicionar-se atrás do conjunto transportador, cada um bloqueando uma das faixas de rolamento;</p><p>II - após o ingresso do conjunto transportador na pista de rolamento, um dos veículos de escolta credenciada deverá antecipar-se sinalizando a faixa de rolamento utilizada pelo conjunto transportador, enquanto os demais veículos de escolta credenciada deverão permanecer atrás do conjunto durante todo o deslocamento, no qual o veículo mais à retaguarda deverá posicionar-se sobre a linha divisória de fluxo, a fim de evitar passagens arriscadas, sem observância da distância de segurança adequada em relação ao conjunto transportador.</p><p>Subseção VI</p><p>Do Percurso</p><p>Art. 76. Durante todo o percurso, a equipe dedicada da PRF e a(s) equipe(s) da escolta credenciada, deverão:</p><p>I - estar cientes de que seu objetivo é promover a segurança no trânsito, devendo zelar pela incolumidade das pessoas e veículos que transitem na mesma via da escolta;</p><p>II - manter acionado o sinalizador luminoso rotativo, ou barra sinalizadora, e, quando necessário, utilizar o dispositivo visual traseiro para orientação de trânsito, ou, somente no caso da equipe dedicada da PRF, dispositivo de alerta sonoro;</p><p>III - atentar para a sinalização utilizada pelos demais veículos de escolta, corrigindo os procedimentos de forma a garantir a segurança ao longo de todo o percurso;</p><p>IV - utilizar de forma criteriosa a rede de comunicação entre os motoristas das escoltas credenciadas e do(s) conjunto(s) transportador(es) e os policiais da escolta dedicada, sempre com determinações claras e objetivas;</p><p>V - zelar pela obediência à velocidade estabelecida na AET, bem como pela fiscalização desta;</p><p>VI - realizar escolta com pequenas paradas, de forma a liberar o trânsito sempre que necessário, a fim de não prejudicar demasiadamente a fluidez viária;</p><p>VII - observar, a todo momento, a distância entre os veículos de escolta e o conjunto transportador, a qual varia conforme o traçado da via (curvas, obras de arte, interseções, aclives, declives e desnível da via), devendo ser evitado o acesso de veículos entre o(s) veículo(s) de escolta e o(s) conjunto(s) transportador(es);</p><p>VIII - dirigir com prudência, seguindo as normas e padrões estabelecidos para a execução do serviço de escolta, orientando o fluxo de forma a deixar claro aos usuários da via a existência de uma carga indivisível e/ou superdimensionada;</p><p>IX - parar o comboio no primeiro ponto de apoio (local em condições de estacionamento seguro) no caso de ocorrência de condições meteorológicas desfavoráveis (chuva forte, neblina ou cerração);</p><p>X - havendo necessidade de parada do conjunto transportador sobre a pista, devem ser adotadas as seguintes providências:</p><p>a) avaliar a posição mais segura e que permita a liberação do trânsito, considerando que os acostamentos não devem ser utilizados para estacionamento de cargas com grande excesso de peso ou de altura;</p><p>b) dispor imediatamente, pelas escoltas credenciadas, os equipamentos de sinalização auxiliares, sob o comando da equipe de escolta dedicada da PRF, quando em escolta conjunta;</p><p>c) realizar a sinalização no final da fila, pela escolta credenciada, para evitar acidentes.</p><p>Art. 77. Devem ser observadas as seguintes prescrições:</p><p>§ 1º As travessias de Obras de Arte Especiais (OAE) serão realizadas das seguintes formas:</p><p>I - bloquear o tráfego, em ambos os sentidos, para travessia de OAE, com antecedência suficiente para que não restem veículos no percurso do conjunto transportador, permitindo que este adote a posição centralizada e realize a passagem isoladamente conforme orientação da AET;</p><p>II - restabelecer o tráfego de veículos somente após a conclusão da travessia pelo conjunto transportador;</p><p>III - executar a travessia de OAE em marcha lenta e constante, sem impacto de frenagem e/ou aceleração;</p><p>IV - adotar esses procedimentos também para a travessia de OAE em curva, devendo os veículos transitarem centralizados na pista de rolamento, nas proximidades dos apoios e pelo lado interno da curva;</p><p>V - a inversão do sentido do tráfego deverá sempre ser orientada pela escolta dedicada da PRF e precedida da parada total do fluxo e da garantia das condições de segurança;</p><p>VI - os serviços de remoção e recolocação de sinalização, pórticos, divisores, defensas ou quaisquer outros elementos são de responsabilidade solidária entre a transportadora, empresa de escolta ou contratante, caso o contrato de serviço não disponha o contrário, devendo ser realizados de forma a garantir a segurança e o mínimo impacto possível no tráfego da rodovia.</p><p>§ 2º Na escolta de conjuntos transportadores com excesso de largura, em rodovias de pista simples, quando parte da carga ou veículo invadir a pista contrária, a escolta deverá ser realizada em lances, procedendo da seguinte forma:</p><p>I - bloquear o tráfego no sentido oposto, pela viatura de escolta dedicada da PRF, em local seguro e preferencialmente plano e com boa visibilidade, informando via rádio o último veículo autorizado e somente com a passagem deste o conjunto transportador iniciará seu deslocamento;</p><p>II - liberar o tráfego retido à retaguarda e no sentido oposto, somente quando o conjunto transportador alcançar o local onde está posicionada a viatura de escolta dedicada da PRF;</p><p>III - deslocar em seguida a viatura de escolta dedicada da PRF até outro local onde possa efetuar nova retenção, e assim sucessivamente;</p><p>IV - definir o intervalo entre cada parada considerando a velocidade do conjunto transportador, a possibilidade de acesso de veículos à rodovia e a manutenção da fluidez viária em ambos os sentidos.</p><p>Art. 78. Excepcionalmente, havendo condições de segurança, as escoltas de conjuntos transportadores com excesso de largura em rodovias de pista simples, poderão ser realizadas sem retenção total do tráfego em sentido contrário, ocasião em que a viatura de escolta dedicada da PRF deverá transitar à frente do conjunto transportador usando a pista de fluxo contrário ao da escolta, sinalizando aos condutores para que reduzam a velocidade e sigam pelo acostamento, enquanto a escolta credenciada deverá permanecer à retaguarda e sinalizar impedindo que os veículos ultrapassem o conjunto.</p><p>Parágrafo único. A escolta credenciada deverá sinalizar de forma clara e contínua para impedir a ultrapassagem pelos veículos não envolvidos no serviço de escolta, caso contrário prevalecerá a sinalização horizontal ou vertical da via.</p><p>Art. 79. Nas escoltas de conjuntos transportadores com excesso de largura e/ou comprimento, nas rodovias de pista simples, far-se-á o bloqueio do tráfego em sentido contrário nas curvas de pequeno raio, devendo a viatura de escolta dedicada da PRF avançar e realizar o bloqueio em local seguro.</p><p>Art. 80. Nas escoltas de conjuntos transportadores com excesso de largura e/ou comprimento, nas rodovias de pista dupla, far-se-á o bloqueio das ultrapassagens antes das curvas, de modo a evitar acidentes, devendo o bloqueio ser realizado com antecedência, pela escolta que está à retaguarda.</p><p>Art. 81. Durante a execução de escoltas em trechos sinuosos ou com aclives e declives acentuados, recomenda-se a presença de uma escolta credenciada, viatura da PRF ou veículo operacional da concessionária, neste caso por solicitação da PRF, realizando a sinalização para a redução de velocidade no final da fila de veículos.</p><p>Art. 82. Nas escoltas realizadas no período noturno, faz-se necessária a presença de uma escolta credenciada, viatura PRF ou veículo operacional da concessionária realizando a sinalização para a redução de velocidade no final da fila de veículos.</p><p>Art. 83. Excepcionalmente será permitida a utilização de equipes de motociclistas em escolta dedicada, o que será sempre como apoio à equipe de escolta dedicada da PRF e realizada com no mínimo 2 (duas) motocicletas.</p><p>Subseção VII</p><p>Do Encerramento do Serviço de Escolta Dedicada da PRF</p><p>Art. 84. Será considerado encerrado o serviço de escolta pela equipe de escolta dedicada da PRF, para fins de encerramento da PDI, com a chegada do último PRF ao seu local de lotação.</p><p>Art. 85. O chefe da equipe deverá discriminar todas as situações relevantes e os problemas encontrados durante a execução dos serviços de escolta, para aprimoramento dos procedimentos.</p><p>TÍTULO IV</p><p>DA FISCALIZAÇÃO PELA PRF</p><p>Art. 86. A fiscalização deverá ser realizada antes do início da escolta dedicada da PRF pela equipe do local de origem da carga e poderá ser exercida a qualquer tempo, inclusive quando a escolta estiver sendo realizada somente por veículos de empresa credenciada.</p><p>Art. 87. A fiscalização observará os aspectos relativos à prestação do serviço de escolta, aos motoristas e seus auxiliares, aos veículos e ao conjunto de equipamentos do veículo de escolta.</p><p>Art. 88. A fiscalização dos veículos envolvidos na prestação do serviço de que trata este Regulamento, quando em efetiva prestação do serviço de escolta, abrangerá, além do previsto na legislação de trânsito e demais normas relacionadas, os seguintes quesitos:</p><p>I - Documentos de porte obrigatório de escolta:</p><p>a) CVVE;</p><p>b) LME;</p><p>c) formulário de Vistoria de Carga Especiais preenchido; e</p><p>d) documento fiscal referente à carga escoltada, com a informação do seu peso;</p><p>II - quantidade de veículos de escolta de acordo com a AET;</p><p>III - estado de conservação e pintura do veículo de escolta;</p><p>IV - conjunto de equipamentos do veículo de escolta, previsto no art. 24 deste Regulamento; e</p><p>V - cumprimento das orientações operacionais e de segurança previstas neste Regulamento.</p><p>§ 1º Caso julgue necessário, a CRE ou a equipe PRF que realizará a escolta dedicada poderá solicitar previamente à empresa credenciada responsável pela escolta a apresentação de documentos e imagens relacionadas aos veículos, condutores e carga a serem escoltados.</p><p>§ 2º A apresentação das informações previstas no parágrafo anterior, se solicitadas, é condição essencial para a realização do serviço de escolta dedicada da PRF.</p><p>Art. 89. A autenticidade do CVVE e da LME deve ser confirmada por link de acesso externo em meio digital disponibilizado pela PRF.</p><p>Art. 90. A fiscalização do conjunto transportador e da carga será realizada de acordo com os aspectos exigidos pela legislação de trânsito, demais normas relacionadas e pautadas pelos normativos internos da PRF.</p><p>Parágrafo único. Sendo constatada alguma infração referente ao CTB ou a outras normas específicas, deverão ser lavrados os respectivos autos de infração e adotadas as medidas administrativas cabíveis.</p><p>Art. 91. Para a medição das dimensões será utilizada, preferencialmente, a trena do conjunto de equipamentos do veículo de escolta.</p><p>Art. 92. Sendo constatada, durante a fiscalização, o não atendimento à exigência de escolta dedicada da PRF, deverão ser adotadas as medidas previstas neste Regulamento e na legislação de trânsito.</p><p>Art. 93. As equipes de serviço nas Unidades Operacionais da PRF ao longo do trecho constante na AET poderão solicitar à CGSV cópia do Formulário de Vistoria de Cargas Especiais para fins de fiscalização.</p><p>Art. 94. Nos casos em que a regularização da infração implicar acionamento de escolta dedicada da PRF, deverão ser adotados os procedimentos previstos no Capítulo específico deste Regulamento.</p><p>Art. 95. O policial que fiscalizar os veículos envolvidos no serviço de escolta deverá datar, informar o local da fiscalização e rubricar o Formulário de Vistoria de Cargas Especiais.</p><p>Art. 96. Para orientar a fiscalização, o policial poderá utilizar o check list previsto no Anexo XI da Portaria Normativa.</p><p>TÍTULO V</p><p>DAS INFRAÇÕES E DE SEUS EFEITOS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS INFRAÇÕES</p><p>Art. 97. Constitui infração na execução do serviço de escolta a inobservância de qualquer preceito deste Regulamento sendo o infrator sujeito às penalidades e medidas de segurança indicadas em cada artigo.</p><p>§ 1º Quando cometidas simultaneamente duas ou mais infrações, ser-lhe-ão aplicadas cumulativamente as respectivas penalidades.</p><p>§ 2º Quando o serviço de escolta for realizado por dois ou mais veículos da mesma empresa, será lavrado somente um único auto de infração para cada uma das infrações previstas no art. 99, incisos I, II, III, IV, alíneas "c" e "d", IX, X, XI, XII, XIII, XIV, XV e XVI.</p><p>§ 3º No caso do parágrafo anterior, o auto de infração de escolta será lavrado para qualquer um dos veículos e a identificação do outro veículo e motorista deverá constar no campo observações.</p><p>Art. 98. São infrações do motorista de escolta:</p><p>I - executar serviços de escolta:</p><p>a) com a LME ou CNH vencida há mais de 30 (trinta) dias:</p><p>Penalidade: suspensão da LME;</p><p>Medida de segurança: substituição do motorista de escolta;</p><p>b) sem possuir LME:</p><p>Penalidade: impedimento de se licenciar como motorista de escolta por 12 (doze) meses;</p><p>Medida de segurança: substituição do motorista de escolta;</p><p>c) com a LME suspensa:</p><p>Penalidade: cancelamento da LME e impedimento de se licenciar como motorista de escolta por 12 (doze) meses;</p><p>Medida de segurança: substituição do motorista de escolta;</p><p>II - executar os serviços de escolta com LME falsificada ou adulterada:</p><p>Penalidade: cancelamento da LME e impedimento de se licenciar como motorista de escolta por 24 (vinte e quatro) meses;</p><p>Medida de segurança: substituição do motorista de escolta;</p><p>III - executar os serviços de escolta:</p><p>a) sem portar os documentos de porte obrigatório;</p><p>b) estando os documentos de porte obrigatório em desacordo com o previsto no art. 38 deste Regulamento:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização ou substituição do motorista ou do veículo de escolta;</p><p>IV - executar os serviços de escolta estando o motorista ou o auxiliar com o uniforme:</p><p>a) em desacordo com as disposições deste Regulamento;</p><p>b) em mau estado de conservação;</p><p>Penalidade: advertência leve;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização ou substituição do motorista;</p><p>V - executar os serviços de escolta sem uniforme:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>VI - executar os serviços de escolta, nos casos do § 5º, do art. 39, estando o motorista ou o auxiliar sem colete refletivo:</p><p>Penalidade: advertência leve;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>VII - executar os serviços de escolta, durante período noturno, sem usar o colete refletivo ou permitir que seu auxiliar esteja nestas condições:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>VIII - executar os serviços de escolta descumprindo os procedimentos de segurança ou operacionais para execução de serviço de escolta previstos neste Regulamento:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>IX - executar os serviços de escolta sem realizar a escolta em lances, com planejamento de pequenas paradas de forma a liberar o trânsito sempre que necessário:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>X - deixar o veículo de escolta de sinalizar e se posicionar na retaguarda do conjunto transportador quando quaisquer de suas unidades sejam obrigadas a estacionar na pista de rolamento ou no acostamento:</p><p>Penalidade: advertência grave (três vezes);</p><p>XI - executar os serviços de escolta desobedecendo deliberadamente as ordens ou orientações da equipe de escolta dedicada da PRF:</p><p>a) colocando em risco a segurança viária;</p><p>b) prejudicando o bom andamento do serviço;</p><p>Penalidade: suspensão da LME;</p><p>XII - executar os serviços de escolta transportando pessoas não relacionadas ao serviço no veículo de escolta:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>XIII - apresentar-se para equipe de escolta dedicada da PRF:</p><p>a) sob influência de álcool ou outra substância psicoativa;</p><p>b) em estado físico ou psíquico que não permita conduzir o veículo em segurança, quando for realizar ou estiver realizando o serviço de escolta;</p><p>c) com impedimentos na CNH que impeçam a realização do serviço de escolta;</p><p>Penalidade: suspensão da LME;</p><p>Medida de segurança: substituição do motorista de escolta;</p><p>Art. 99. São infrações das empresas de escolta:</p><p>I - executar o serviço de escolta com a credencial suspensa:</p><p>Penalidade: cancelamento da credencial da empresa de escolta e impedimento de se credenciar como empresa de escolta por 12 (doze) meses;</p><p>II - executar o serviço de escolta;</p><p>a) sem estar devidamente credenciada;</p><p>b) com credencial cancelada;</p><p>Penalidade: impedimento de se credenciar como empresa de escolta por 24 (vinte e quatro) meses;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>III - ser credenciada na modalidade de Serviço de Escolta Própria e prestar serviços de escolta para terceiros:</p><p>Penalidade: cancelamento da credencial da empresa de escolta e impedimento de se credenciar como empresa de escolta por 12 (doze) meses;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>IV - utilizar, durante o serviço de escolta, veículo:</p><p>a) sem portar o CVVE:</p><p>Penalidade: advertência leve;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>b) com vistoria vencida há mais de 30 (trinta) dias:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>c) sem possuir o CVVE:</p><p>Penalidade: suspensão da credencial da empresa de escolta;.</p><p>Medida de segurança: substituição do veículo de escolta;</p><p>d) com o CVVE falsificado ou adulterado:</p><p>Penalidade: cancelamento da credencial da empresa de escolta e impedimento de se credenciar como empresa de escolta por 24 (vinte e quatro) meses;</p><p>Medida de segurança: substituição do veículo de escolta;</p><p>V - utilizar veículos de escolta:</p><p>a) em mau estado de conservação;</p><p>b) com pintura/adesivos em mau estado de conservação;</p><p>c) com pintura/adesivos em desacordo com este Regulamento:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>VI - utilizar, durante o serviço de escolta, veículo:</p><p>a) sem algum dos equipamentos obrigatórios previsto neste Regulamento;</p><p>b) com algum dos equipamentos inoperantes;</p><p>c) com algum dos equipamentos em desacordo com este Regulamento:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>VII - utilizar, durante o serviço de escolta, motorista:</p><p>a) sem LME;</p><p>b) com LME vencida há mais de 30 (trinta) dias;</p><p>c) com LME suspensa ou cancelada;</p><p>d) com a CNH vencida há mais de 30 (trinta) dias, suspensa ou cassada, na forma do CTB:</p><p>Penalidade: suspensão da credencial da empresa de escolta;</p><p>Medida de segurança: substituição do motorista de escolta;</p><p>VIII - permitir motorista ou auxiliar em serviço de escolta sem uniforme:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>IX - contratar servidor da PRF para prestar serviço de motorista de escolta, exceto se inativo:</p><p>Penalidade: cancelamento da credencial da empresa;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização ou substituição do motorista de escolta;</p><p>X - deixar de enviar à CGSV, antes do início do serviço de escolta, o Formulário de Vistoria de Cargas Especiais devidamente preenchido:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>XI - escoltar conjunto transportador que não porte AET ou que esteja transitando em desacordo com a AET:</p><p>Penalidade: advertência grave (três vezes);</p><p>Medida de segurança: medidas administrativas previstas no art. 231, inciso VI, ou no art. 232 do CTB, no que couber, para o veículo transportador da carga, ocorrendo a liberação do veículo transportador da carga mediante apresentação de nova AET regularizada ou a apresentação da AET legalmente expedida;</p><p>XII - escoltar conjunto transportador que não possua AET, com número de veículos de escolta inferior ao estabelecido pela AET ou exigido pela legislação em razão das suas dimensões ou peso:</p><p>Penalidade: suspensão da credencial da empresa de escolta;</p><p>Medida de segurança: retenção para regularização;</p><p>XIII - executar o serviço de escolta para o qual seja necessária escolta dedicada da PRF sem adotar os procedimentos de solicitação previstos neste Regulamento ou sem a presença de equipe dedicada da PRF:</p><p>Penalidade: suspensão da credencial da empresa de escolta;</p><p>XIV - atrasar, sem justificativa, o início dos serviços, que acarrete prejuízos a terceiros e/ou à PRF:</p><p>Penalidade: advertência grave (três vezes);</p><p>XV - acionar equipe de escolta dedicada da PRF com veículo de escolta credenciada com qualquer irregularidade ou com conjunto transportador em desacordo com o Formulário de Vistoria de Carga Especial capaz de acarretar a suspensão ou o cancelamento do serviço de escolta dedicada da PRF:</p><p>Penalidade: suspensão da credencial da empresa de escolta;</p><p>XVI - deixar de comunicar imediatamente as ocorrências de acidentes de trânsito durante a execução do serviço de escolta que envolvam os veículos de escolta e/ou os veículos transportadores da carga:</p><p>Penalidade: advertência grave;</p><p>XVII - vender ou transferir veículo da frota sem comunicar à PRF, nos prazos previstos neste Regulamento:</p><p>Penalidade: Cancelamento do CVVE e suspensão da credencial da empresa de escolta;</p><p>XVIII - vender e/ou transferir o controle da empresa, sem comunicação à PRF no prazo de 30 (trinta) dias após a publicação de seu novo ato constitutivo:</p><p>Penalidade: suspensão da credencial da empresa de escolta;</p><p>XIX - deixar de comunicar à CRE a baixa de veículo da frota, quer por acidente, venda, transferência ou qualquer outro motivo, no prazo estabelecido no art. 32 deste regulamento.</p><p>Penalidade: Cancelamento do CVVE e suspensão da credencial da empresa de escolta;</p><p>XX - deixar de descaracterizar o veículo de escolta, em até 30 (trinta) dias, quando:</p><p>a) este tiver completado o tempo de vida útil previsto para o serviço de escolta;</p><p>b) este não for aprovado em vistoria, após solicitação de adequações;</p><p>c) não for apresentado para vistoria até 30 (trinta) dias após o vencimento do CVVE:</p><p>Penalidade: suspensão da credencial da empresa de escolta.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS PENALIDADES</p><p>Art. 100. As penalidades serão aplicadas de acordo com as competências estabelecidas neste Regulamento, ao motorista de escolta, à empresa de escolta e aos veículos de escolta.</p><p>Art. 101. Na ocorrência de infração que implique medida de segurança de substituição ou retenção do veículo de escolta para regularização ou que requeira substituição do motorista de escolta, os veículos transportadores da carga não estarão retidos, porém somente poderão seguir viagem com veículo de escolta regular, conforme disposto na AET.</p><p>Art. 102. A autoridade competente aplicará as seguintes penalidades:</p><p>I - aos motoristas de escolta:</p><p>a) advertência leve;</p><p>b) advertência grave;</p><p>c) suspensão da LME;</p><p>d) cancelamento da LME; e</p><p>e) impedimento de se licenciar como motorista de escolta;</p><p>II - às empresas de escolta:</p><p>a) advertência leve;</p><p>b) advertência grave;</p><p>c) suspensão da credencial da empresa de escolta;</p><p>d) cancelamento da credencial da empresa de escolta; e</p><p>e) impedimento de se credenciar como empresa de escolta.</p><p>Parágrafo único. Aos veículos de escolta aplica-se a penalidade de cancelamento do CVVE.</p><p>Art. 103. A cada penalidade de advertência, após esgotada a instância recursal administrativa, serão computados no histórico do motorista ou da empresa de escolta credenciada os seguintes pontos, que expiram em 12 (doze) meses, a contar da data da constatação da infração:</p><p>a) advertência leve: 3 (três) pontos; e</p><p>b) advertência grave: 5 (cinco) pontos.</p><p>Parágrafo único. Nos casos de infrações com a previsão de penalidade de advertência grave com fator multiplicador, os pontos previstos serão multiplicados e atribuídos ao responsável pela infração.</p><p>Art. 104. Além dos casos previstos especificamente em artigos deste Regulamento, a suspensão da LME e suspensão da credencial da empresa de escolta serão aplicadas quando o infrator, no período de 12 (doze) meses, atingir a contagem de:</p><p>I - 20 (vinte) pontos para o motorista de escolta;</p><p>II - 20 (vinte) pontos, multiplicados pelo número de veículos cadastrados na frota, para as empresas de escolta.</p><p>§ 1º Exceto se disposto de modo diverso neste Regulamento, para dosimetria das penalidades de suspensão da LME e da credencial da empresa de escolta deverão ser consideradas as reincidências no período de 12 (doze) meses, conforme o seguinte critério:</p><p>I - 15 (quinze) dias para a aplicação da primeira penalidade de suspensão;</p><p>II - 30 (trinta) dias para a aplicação da segunda penalidade de suspensão;</p><p>III - 60 (sessenta) dias para a aplicação das penalidades de suspensão seguintes.</p><p>§ 2º Aplicada a penalidade de suspensão da LME ou da credencial da empresa de escolta, o motorista de escolta ou a empresa de escolta, conforme o caso, ficará impedido de exercer as atividades de que trata este Regulamento pelo período da suspensão.</p><p>§ 3º Mensalmente, até o quinto dia útil, a CRE informará as penalidades aplicadas e as que estão com as fases recursais esgotadas para a CGSV, que manterá registro em histórico, para fins de aplicação das penalidades de suspensão da LME, da credencial da empresa e do cancelamento da credencial da empresa de escolta, bem como para fins de dosimetria destas penalidades.</p><p>Art. 105. O cancelamento da credencial de empresa de escolta dar-se-á, além dos outros casos previstos neste Regulamento, quando a empresa:</p><p>I - permanecer 120 (cento e vinte) dias consecutivos, por qualquer motivo, com frota de veículos de escolta em quantidade inferior ao mínimo estabelecido;</p><p>II - no período de 24 (vinte e quatro) meses, cometer 3 (três) ou mais infrações que ensejam a penalidade de suspensão da credencial da empresa de escolta;</p><p>III - no período de 12 (doze) meses, atingir a contagem de 50 (cinquenta) pontos multiplicados pelo número de veículos cadastrados na frota;</p><p>IV - envolver-se em acidente de trânsito com vítimas e/ou interdição parcial ou total de pista durante a execução do serviço de escolta, em descumprimento às orientações da autoridade competente, ou, ainda, se comprovada a culpa ou dolo da empresa credenciada;</p><p>V - demonstrar desinteresse pela continuidade da prestação do serviço;</p><p>VI - não cumprir as exigências estabelecidas no § 5º do art. 20 deste Regulamento, caracterizando o desinteresse pela execução dos serviços.</p><p>§ 1º Será permitido à empresa e/ou seus sócios solicitar novo credenciamento somente após transcorridos 120 (cento e vinte) dias da data da aplicação da penalidade, devendo o interessado iniciar os procedimentos previstos no Capítulo I, do Título II, deste Regulamento, exceto se disposto de modo diverso neste Regulamento.</p><p>§ 2º Outros fatos não previstos neste Regulamento serão apurados em processo administrativo específico, com a respectiva aplicação da penalidade, conforme a gravidade dos fatos.</p><p>Art. 106. O cancelamento da LME dar-se-á, além dos outros casos previstos neste Regulamento, quando o motorista:</p><p>I - for reincidente na penalidade de suspensão da LME dentro do período de 24 (vinte e quatro) meses;</p><p>II - atingir a contagem mínima de 50 (cinquenta) pontos no período de 12 (doze) meses;</p><p>III - envolver-se em acidente de trânsito com vítimas e/ou interdição parcial ou total de pista durante a execução do serviço de escolta, em descumprimento às orientações da autoridade competente, ou, ainda, se comprovada sua culpa ou dolo.</p><p>§ 1º Exceto se disposto de modo diverso neste Regulamento, será permitido solicitar nova licença ao motorista após transcorridos 120 (cento e vinte) dias da data da aplicação da penalidade e mediante submissão ao teste de verificação de conhecimentos aplicado pela PRF.</p><p>§ 2º A exigência de teste de verificação de conhecimentos, prevista no parágrafo anterior, aplicar-se-á mesmo se o motorista possuir o curso especializado previsto na Resolução Contran nº 789, de 24 de junho de 2020 e sucedâneas.</p><p>§ 3º Outros fatos não previstos neste Regulamento poderão ser apurados em processo administrativo específico, com a respectiva aplicação da penalidade, conforme a gravidade dos fatos.</p><p>Art. 107. A aplicação das penalidades e o julgamento de recursos previstos neste Regulamento observarão a seguinte distribuição de competências:</p><p>I - as penalidades de advertência leve, de advertência grave, de suspensão da LME, de cancelamento da LME, de impedimento de se licenciar como motorista de escolta e de cancelamento do CVVE serão aplicadas pelo Chefe do Serviço/Seção/Setor de Operações das Superintendências;</p><p>II - as penalidades de suspensão da credencial da empresa de escolta, de cancelamento da credencial da empresa de escolta e de impedimento de se credenciar como empresa de escolta serão aplicadas pelo Diretor de Operações, por proposta fundamentada de Superintendente da PRF.</p><p>§ 1º Compete ao Superintendente decidir sobre os recursos das penalidades aplicadas pelo Chefe do Serviço/Seção/Setor de Operações das Superintendências.</p><p>§ 2º Compete ao Diretor-Geral decidir sobre os recursos das penalidades aplicadas pelo Diretor de Operações.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS MEDIDAS DE SEGURANÇA</p><p>Art. 108. Medidas de segurança são as ações adotadas de imediato pelo agente da autoridade no momento da fiscalização, para garantir a segurança viária, em especial:</p><p>I - substituição do motorista de escolta;</p><p>II - substituição do veículo de escolta;</p><p>III - retenção para regularização;</p><p>IV - medidas administrativas previstas no CTB.</p><p>§ 1º No caso de a irregularidade constatada, pela inobservância do disposto neste Regulamento, não puder ser regularizada no local, o veículo poderá ser liberado para providências necessárias, mediante registro no auto de infração dos serviços de escolta, e desde que não descumpra requisitos de segurança previstos no CTB.</p><p>§ 2º A aplicação da medida administrativa de retenção, prevista no CTB, não se confunde com o procedimento de liberação previsto nesta norma.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>