<xml><article id="30131997" name="Portarias Ana 17.01.2023 a" idOficio="9355378" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="21" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=21" editionNumber="12" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20261954">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.566, DE 16 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.566, DE 16 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>ANDERSON PINHEIRO DA SILVA, nascido em 19 de fevereiro de 1983, filho de Antônio Pinheiro da Silva e de Roselinda Machado da Silva, adquirindo a nacionalidade Austríaca. (Processo nº 08018.002150/2023-75);</p><p>SÉRGIO GABRIEL ALEJANDRO VIDAL LOPES, nascido em 19 de julho de 1995, filho de Sérgio Ricardo dos Santos Lopes e de Ana Maria Alejandra Vidal Lopes, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.001909/2023-01);</p><p>TOORU FUCHIGAMI, nascido em 01 de dezembro de 1995, filho de Shingo Fuchigami e de Elisa Akemi Miamoto Fuchigami, adquirindo a nacionalidade Japonesa. (Processo nº 08000.000571/2023-51).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.567, DE 16 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a perda de nacionalidade para a pessoa abaixo referida foi concedida a título precário por meio da Portaria CPMIG nº 1169, de 10 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 194, terça-feira, 11 de outubro de 2022, e que o(a) requerente apresentou documento comprobatório da aquisição de outra nacionalidade, resolve:</p><p>Ratificar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>JI RAN, nascida em 28 de fevereiro de 2004, filha de JI DALI e de ZHANG QIAOXIA, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.053298/2022-97).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>