<xml><article id="29956365" name="DOU 040123 ResoluAAo 628-2022" idOficio="9331055" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/01/2023" artClass="00048:00145:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="4" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20228406">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCRS Nº 628, DE 28 de outubro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova os Projetos e o Orçamento para o exercício financeiro de 2023 e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCRS Nº 628, DE 28 de outubro de 2022</p><p class="ementa">Aprova os Projetos e o Orçamento para o exercício financeiro de 2023 e dá outras providências.</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul, no uso de suas atribuições legais e regimentais, que lhe confere a alínea X, art. 20 do seu Regimento Interno (Resolução CRCRS nº 412-2003), tendo em vista o que consta do processo DEC nº 110-2022, e de acordo com as instruções contidas no Ofício-Circular nº 936/2022 Direx-CFC, de 19-08-2022 e Instrução Normativa - IN/VPCI nº 01-2022;</p><p>CONSIDERANDO o que preceitua a Resolução CFC nº 1.161-2009, que aprovou o Manual de Contabilidade do Sistema CFC/CRCs, de 13 de fevereiro de 2009, a Instrução Normativa da Vice-Presidência de Controle Interno do CFC, e a Lei nº 4.320-1964, a competência do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul em aprovar o seu Plano de Trabalho, Orçamento e respectivas modificações, bem como operações referentes a mutações patrimoniais, nos termos do artigo 18 da Resolução CFC nº 1.612-2021;</p><p>CONSIDERANDO a manifestação favorável da Câmara de Controle Interno, mediante Ata nº 23-2022, à aprovação do Plano de Trabalho e da Proposta Orçamentária para o exercício financeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar os projetos propostos, bem como o orçamento do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul, para o exercício de 2023, que estima a receita em R$ 37.134.386,00 (trinta e sete milhões, cento e trinta e quatro mil, e trezentos e oitenta e seis reais) e fixa a despesa em igual importância.</p><p>Art. 2º A receita será realizada mediante a arrecadação de recursos, conforme o seguinte desdobramento:</p><p>6.2 Receitas 37.134.386,00 6.2.1 Receitas correntes 22.527.386,00 6.2.1.1 Contribuições 18.920.769,00 6.2.1.2 Exploração de bens e serviços 229.361,00 6.2.1.3 Financeiras 3.010.767,00 6.2.1.4 Transferências 33.725,00 6.2.1.9 Outras receitas correntes 32.764,00 6.2.2 Receitas de capital 14.607.000,00 6.2.2.2 Alienação de bens 14.607.000,00</p><p>Art. 3º A despesa será executada com observância do seguinte desdobramento sintético:</p><p>6.3 Despesas 37.134.386,00 6.3.1 Despesas correntes 21.339.208,00 6.3.1.1 Pessoal e encargos 10.534.100,00 6.3.1.3 Uso de bens e serviços 6.144.658,00 6.3.1.4 Financeiras 356.946,00 6.3.1.6 Tributárias e contributivas 4.213.504,00 6.3.1.9 Outras despesas correntes 90.000,00 6.3.2 Despesas de capital 12.406.000,00 6.3.2.1 Investimentos 966.000,00 6.3.2.3 Amortização de empréstimo 11.440.000,00 6.3.3 Reserva de contingência orçamentária 3.389.178,00 6.3.3.1 Reserva de contingência orçamentária 3.389.178,00</p><p>Art. 4º A Presidência fica autorizada a abrir créditos adicionais, obrigatoriamente, com a indicação das fontes de recursos oriundos de anulação parcial ou total de dotações, até o limite de 20% (vinte por cento) da despesa.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor nesta data, tendo seus efeitos a partir de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Ata nº 12-2022. Aprovada pela Deliberação CCI/CFC nº 149-2022, de 15-12-2022.</p><p class="assina">MÁRCIO SCHUCH SILVEIRA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>