<xml><article id="30263324" name="2501_DILOT_ATA_1448" idOficio="9369878" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="25/01/2023" artClass="00027:00014:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Caixa Loterias S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20282203">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA ASSEMBLEIA GERAL REALIZADA EM 10 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA ASSEMBLEIA GERAL REALIZADA EM 10 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Assembleia Geral da Caixa Loterias S/A, reuniu-se e deliberou conforme a seguir:" I - Data, Horário e Local: 10 de janeiro de 2023, às 17h, via teams. II - Mesa: Presidente, Sr. Waldir Eustáquio Marques Júnior, Diretor Presidente da Companhia e a Secretária designada Srta. Ana Luiza Moretti. III - Presença: Acionista única Caixa Econômica Federal, neste ato representada por seu Diretor Executivo, o senhor Rogério Saab, designado por meio da Portaria 122/2023, de 09 de janeiro de 2023 Delegação de competência aos Dirigentes, para, individualmente, exercer o voto da acionista. IV - Convocação: Dispensada face à presença do acionista representando a totalidade do capital social, nos termos do artigo 124, 4º da Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976, conforme alterada ("Lei das S.A."). V - Ordem do Dia: Deliberar sobre a seguinte matéria: (i) Aprovar a destituição do sr. Anderson Gustavo Torres, como membro titular do Conselho Fiscal da CAIXA Loterias S.A., nos termos do art.11º do Estatuto Social da Companhia; VI - Deliberação: a Assembleia Geral Extraordinária apreciou e decidiu, no uso de suas competências estatutárias, sobre as matérias apresentadas, conforme a seguir: (i) aprovou a destituição do sr. Anderson Gustavo Torres, como membro titular do Conselho Fiscal da CAIXA Loterias S.A.; VII - Encerramento: Não havendo qualquer outra matéria a ser discutida, o Presidente da Mesa considerou encerrados os trabalhos da presente Assembleia Geral Extraordinária, determinando que fosse lavrada a presente ata, em forma de sumários, conforme facultados pelo artigo 130, parágrafo 1º, da Lei das S.A. a ata foi lida e achada conforme. VIII - Assinaturas: Presidente, Waldir Eustáquio Marques Júnior e Rogério Saab - Diretor Executivo da Caixa Econômica Federal, Representante da Caixa Econômica Federal; XI Certidão: Certifico que a presente ata é cópia fiel daquela lavrada no Livro de Atas de Reunião da Assembleia Geral da Companhia, bem como protocolada na Junta Comercial, Industrial e Serviços do Distrito Federal sob n.º 1999800. Ana Luiza Moretti. Secretária Designada. Waldir Eustáquio Marques Júnior. Presidente da Mesa.</p><p class="assina">Waldir Eustáquio Marques Júnior</p><p class="cargo">Diretor - Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>