<xml><article id="29986404" name="OUTORGAS_04 01 2023 (56 ao 96)" idOficio="9337787" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="06/01/2023" artClass="00014:00042:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Regional/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20237416">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 4 DE JANEIRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 4 DE JANEIRO DE 2022</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 56 - FRANCISCO SANTANA DA SILVA, TALES SAMPAIO ARAUJO E SAMUEL FRANCLIN FERNANDES DA SILVA, UHE Sobradinho, Município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 57 - BENEDITO ANTÔNIO DOS SANTOS, rio São Francisco, Município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 58 - ISRAEL SANTANA SILVA, UHE Luiz Gonzaga, Município de Rodelas/BA, UHE Luiz Gonzaga, Município de Rodelas/BA, irrigação.</p><p>Nº 59 - VASCONCÉLIO RAMOS DE JESUS, UHE Luiz Gonzaga, Município de Rodelas/BA, irrigação.</p><p>Nº 60 - LEONARDO FERREIRA RODRIGUES, rio José Pedro, Município de Taparuba/MG, irrigação.</p><p>Nº 61 - MARCOS CESAR ALVES SOUTO FILHO, UHE Sobradinho, Município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 62 - LUIZ MARCELO ALVES DA SILVA, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 63 - ADILSON ANTUNES DE ANDRADE, rio Jequitinhonha, Município de Jequitinhonha/MG, irrigação.</p><p>Nº 64 - JOSE IRONILTON PEIXOTO DA SILVA, rio São Francisco, Município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 65 - FRANCISCO DE ASSIS RESENDE E GUSTAVO BARBOSA SANTOS, rio São Francisco, Município de Buritizeiro/MG, irrigação.</p><p>Nº 66 - ANSELMO GOMES DA SILVA, rio São Francisco, Município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 67 - GERALDO AMADEU DOS SANTOS SILVA E ADEMILSON DOS SANTOS SILVA, rio São Francisco, Município de Pirapora/MG, irrigação.</p><p>Nº 68 - LINDOMAR DA SILVA SANTOS, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 69 - ROGÉRIO MACEDO, UHE Furnas, Município de Carmo do Rio Claro/MG, irrigação.</p><p>Nº 70 - MARINETE MARIA DE JESUS, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 71 - JOSÉ DILSON SOARES DA CRUZ, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 72 - LIGIA MARIA DO NASCIMENTO SILVA, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 73 - FRANCISCO SEVERO DA SILVA, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 74 - FRANCISCA VENANCIA DE SOUZA, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 75 - MARINA RAIMUNDA DA CONCEIÇÃO, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 76 - JOANA DARC BATISTA RODRIGUES, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 77 - ELESBÃO JUSTINIANO BARBOSA, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 78 - CARMELITA ANTONIA ALVES, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 79 - VERONICA MARIA PAULA DE BRITO, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 80 - MARLENE GOMES DOS SANTOS, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 81 - DIOCLECIO DE SOUSA FILHO, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 82 - ROSENILDA ALVES DA SILVA, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 83 - FABIO ALVES DE CARVALHO, rio José Pedro, Município de Taparuba/MG, irrigação.</p><p>Nº 84 - IVAN CAMARGO, UHE Jurumirim, Município de Avaré/SP, irrigação.</p><p>Nº 85 - IVAN CAMARGO, UHE Jurumirim, Município de Avaré/SP, irrigação.</p><p>Nº 86 - AGNELO PATRICIO DA SILVA, rio José Pedro, Município de Conceição de Ipanema/MG, irrigação.</p><p>Nº 87 - CICERO DE MORAES BELO, UHE Paulo Afonso IV/UHE Apolônio Sales, Município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 89 - ADRIANO CAVALLARO, rio Jequitinhonha, Município de Bocaiúva/MG, irrigação.</p><p>Nº 90 - SINVAL NERI DE SOUZA, UHE Sobradinho, Município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 91 - ENIO ROGERIO BARBOSA JUNIOR, rio são Francisco, Município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 92 - ASSOCIACAO CHACARAS DO VALE, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 93 - GIVANILDO DE SENA SOUZA, rio São Francisco, Município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 94 - JOÃO ANTÔNIO FURST GONÇALVES, rio São Francisco, Município de Matias Cardoso/MG, irrigação.</p><p>Nº 95 - JOÃO SATURNINO DOS SANTOS, UHE Luiz Gonzaga, Município de Itacuruba/PE, irrigação.</p><p>Nº 96 - JUVENAL RODRIGUES DE MORAES, rio são Francisco, Município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>