<xml><article id="30028201" name="Decisao COREN-CE 003-2023" idOficio="9342573" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="10/01/2023" artClass="00048:00235:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DO CEARÁ" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="7" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20244116">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN-CE Nº 3, de 6 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-CE Nº 3, de 6 de janeiro de 2023</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Enfermagem do Ceará, no uso de suas atribuições legais e regimentais. CONSIDERANDO a prerrogativa estabelecida ao Cofen no art. 8º, IV, da Lei nº 5.905/73, de baixar provimentos e expedir instruções, para uniformidade de procedimento e bom funcionamento dos Conselhos Regionais; CONSIDERANDO o disposto no art. 50, do Regimento Interno do Conselho Regional de Enfermagem do Ceará, aprovado pela Decisão COREN/CE nº. 393/2021; CONSIDERANDO COFEN nº. 695/2022 - Alterada pela Resolução COFEN nº 712/2022; CONSIDERANDO a necessidade de recomposição do quadro da Diretoria do Conselho Regional de Enfermagem do Ceará em razão da renúncia solicitada pela Conselheira Regional Efetiva Ana Paula Auriza de Lemos Silveira, ocupante do cargo de Secretária, conforme consta nos autos do PAD n.º 003/2023, em especial o decidido da REP n.º 404, de 04 de janeiro de 2023 que originou a Decisão COREN/CE n.º 002/2023, publicada no DOU Ano LXIV, N.º 5, de 06 de janeiro de 2023; CONSIDERANDO o resultado da eleição do dia 06 de janeiro de 2023, realizada na sede do Conselho Regional de Enfermagem do Ceará, sito à Rua Coronel Jucá, nº. 294 - Meireles, Fortaleza-CE, durante o transcurso da 405º Reunião Extraordinária de Plenário, na qual sagrou-se vencedora a Conselheira Regional Efetiva Natana Cristina Pacheco Sousa ao cargo de Conselheira Secretária; decide:</p><p>Art. 1° - Proclamar o resultado da eleição da Conselheira Regional Efetiva Natana Cristina Pacheco Sousa ao cargo de Conselheira Secretária do COREN/CE.</p><p>Parágrafo único. A presente proclamação de que trata esta decisão mostra-se inteira e suficiente para produzir os reais e legais efeitos previstos no Código Eleitoral do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem, aprovado pela Resolução Cofen nº 695/2022 e na Lei nº 5.905, de 12 de julho de 1973.</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor na data de sua assinatura, devendo ser publicada no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ANA PAULA BRANDÃO DA SILVA FARIAS</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">RUBENIA LAURIZA PEREIRA DE LIMA VASCONCELOS</p><p class="cargo">Tesoureira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>