<xml><article id="29949517" name="D.O.U 04-01-23" idOficio="9332634" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="04/01/2023" artClass="00012:00014:00014:00160:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Fiscalização/Gerência Regional nos Estados de Goiás, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul e Tocantins" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20230535">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 2 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 2 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 10. Processo nº 53542.011968/2022-14. Expede autorização a PALATINSKI PARTICIPAÇÕES LTDA, CNPJ nº 33.055.535/0001-19, para explorar Serviços de Telecomunicações de Interesse Restrito, por prazo indeterminado, sem caráter de exclusividade, e tendo como área de prestação de serviço todo o território nacional.</p><p>Nº 13. Processo nº 53542.011881/2022-47. Outorgar autorização de uso de radiofrequência à VANDERLEI DE OLIVEIRA FLORES, CPF nº ***.036.091-**, associada à autorização para execução do Serviço Limitado Privado.</p><p>Nº 15. Processo nº 53542.011891/2022-82. Outorgar autorização de uso de radiofrequência à FABIANO VARELLA FIGUEIRA, CPF nº ***.946.761-**, associada à autorização para execução do Serviço Limitado Privado.</p><p>Nº 16. Processo nº 53545.001130/2022-92. Declarar extinta, por renúncia, a autorização outorgada a VALTEIR CARLOS DA SILVA FILHO, CPF nº ***.838.041-**, para explorar o Serviço de Telecomunicações de Interesse Restrito. Declarar também notificado o desinteresse para exploração do Serviço Rádio do Cidadão, de interesse restrito, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas.</p><p class="assina">Ana Paula Mendonça Abrão</p><p class="cargo">Gerente Substituta</p><p class="identifica">ATO Nº 43, DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Processo nº 53542.011978/2022-50. Declarar extinta, por renúncia, a autorização outorgada a AMARILDO A. DE MATOS &amp; CIA LTDA, CNPJ nº 04.760.083/0001-78, para explorar o Serviço de Telecomunicações de Interesse Restrito. Declarar também notificado o desinteresse para exploração do Serviço Limitado Privado, de interesse restrito, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas.</p><p class="assina">Ana Paula Mendonça Abrão</p><p class="cargo">Gerente Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>