<xml><article id="29985881" name="2023_imp_001" idOficio="9337624" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/01/2023" artClass="00048:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Corretores de Imóveis" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20237283">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-COFECI Nº 1.492, de 21 de novembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera disposição da Resolução-Cofeci nº 1.458/2021, que designa Diretoria Provisória, instala o CRECI 27ª Região/RR e estabelece prazo para realização do primeiro pleito eleitoral.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-COFECI Nº 1.492, de 21 de novembro de 2022</p><p class="ementa">Altera disposição da Resolução-Cofeci nº 1.458/2021, que designa Diretoria Provisória, instala o CRECI 27ª Região/RR e estabelece prazo para realização do primeiro pleito eleitoral.</p><p>O CONSELHO FEDERAL DE CORRETORES DE IMÓVEIS-COFECI, no uso das atribuições conferidas pelo art. 16, inciso IV, da Lei nº 6.530/78, de 12 de maio de 1978, CONSIDERANDO a impossibilidade material de realização da primeira eleição para composição do Conselho Pleno e respectiva Diretoria, do CRECI 27ª Região/RR, durante o ano de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º - O artigo 5º da Resolução-Cofeci nº 1.458, de 02 de dezembro de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação: "Art. 5º - A Diretoria Provisória ora designada terá mandato legal até que seja realizada a primeira eleição do Conselho Pleno do CRECI 27ª Região/RR e, dentre seus membros, eleita sua Diretoria, Conselho Fiscal e representantes junto ao COFECI. A eleição será marcada, regulamentada e realizada de acordo com Resolução do COFECI, durante o ano de 2023."</p><p>Art. 2º - Permanecem inalteradas todas as demais disposições da Resolução-Cofeci nº 1.458/2021.</p><p>Art. 3º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOÃO TEODORO DA SILVA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">RÔMULO SOARES DE LIMA</p><p class="cargo">Diretor-Secretário</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO-COFECI Nº 1.493, de 5 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Designa Diretoria Provisória e instala o CRECI 28ª Região/AP e dá outras providências. "Ad referendum".</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO FEDERAL DE CORRETORES DE IMÓVEIS-COFECI, no uso das atribuições conferidas pelo art. 16, inciso IV, da Lei nº 6.530/78, de 12 de maio de 1978, cc o art. 19, inciso IV do Regimento do COFECI, CONSIDERANDO a criação, sem a correspondente instalação, do Conselho Regional de Corretores de Imóveis da 28ª Região (CRECI 28ª Região/AP), por meio da Resolução-Cofeci nº 636/2000, resolve:</p><p>Art. 1º - Instalar e pôr em funcionamento provisório o Conselho Regional de Corretores de Imóveis da 28ª Região, compreendida pelo estado do Amapá, que será designado CRECI 28ª Região/AP, com sede na cidade de Macapá, AP, à Avenida Presidente Getúlio Vargas, 1288A, Bairro Central, Macapá-AP, Cep 68900-070, e jurisdição em todo o território do Estado do Amapá, a partir da publicação desta Resolução.</p><p>Art. 2º - Designar a Diretoria Provisória do Conselho Regional de Corretores de Imóveis (CRECI 28ª Região/AP), que fica assim constituída: Presidente: ANTONIO BILORIO CARRETEIRO SANCHES, Id. Civil RG nº 2.301.307/SSP-PA, CPF/MF nº 031.967.632-34 e Inscrição no CRECI 12ª Região/PA-AP nº 2.256, E-mail: bilorio@live.com; Secretário: JULIO CESAR MACEDO DE QUEIROZ, Id. Civil RG nº 905.193-SSP/DF, CPF/MF nº 484.236.451-34 e Inscrição no CRECI 12ª Região/PA/AP nº 3.884; E-mail: juliocesarqueiroz1@gmail.com; Tesoureiro: ALANDER MENEZES FIGUEIREDO, Id. Civil RG nº 270.250-SSP/PA, CPF/MF nº 352.446.742-34 e Inscrição no CRECI 12ª Região/PA/AP nº 2.303; E-mail: alanderfigueiredo@gmail.com.</p><p>Art. 3º - O Conselho Regional de Corretores de Imóveis da 12ª Região, antes designado CRECI 12ª Região/PA/AP, passa a ser designado CRECI 12ª Região/PA.</p><p>Art. 4º - O CRECI 12ª Região/PA encaminhará ao ora instalado CRECI 28ª Região/AP, até o dia 28 de fevereiro de 2023, todos os processos de inscrição de Corretores de Imóveis e Pessoas Jurídicas sediadas no Estado do Amapá, que nele tenham inscrição principal, assim como toda e qualquer arrecadação deles provenientes que, por ventura, tenha recebido ou venha a receber referente ao exercício anual de 2023.</p><p>Art. 5º - A Diretoria Provisória ora designada terá mandato legal até que seja realizada a primeira eleição do Conselho Pleno do CRECI 28ª Região/AP e, dentre seus membros, eleita sua Diretoria, Conselho Fiscal e representantes junto ao COFECI. A eleição será marcada, regulamentada e realizada de acordo com Resolução do COFECI, até o final do ano de 2024.</p><p>Art. 6º - Até que seja eleita a nova Diretoria, a Diretoria Provisória do CRECI 28ª Região/AP funcionará com autonomia relativa, exercendo, todavia, cumulativamente, as funções outorgadas à Diretoria e ao Conselho Pleno, nos termos do Regimento Padrão para os Conselhos Regionais, sob a supervisão do Presidente do CRECI 12ª Região/PA.</p><p>Art. 7º - O Presidente do COFECI poderá, a qualquer tempo, substituir total ou parcialmente os membros da Diretoria Provisória ora designada, ou mesmo decidir, justificadamente, ad referendum do E. Plenário do COFECI, a revogação desta Resolução e seus ordenamentos.</p><p>Art. 8º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">JOÃO TEODORO DA SILVA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">RÔMULO SOARES DE LIMA</p><p class="cargo">Diretor-Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>