<xml><article id="29986617" name="PUBL. 2" idOficio="9337553" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="06/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20237126">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 5 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 5 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 1/2023 de 02/01/2023, 2/2023 de 02/01/2023, 6/2023 de 03/01/2023, 7/2023 de 03/01/2023, 9/2023 de 04/01/2023 e 10/2023 de 04/01/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019665/2022-58 Requerente: LI MODA MODERNA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YANQI TAN Data Nascimento: 04/09/1995 Passaporte: E26054609 País: CHINA Mãe: XIAOQIONG CHEN Pai: YUJUN TAN.</p><p>Processo: 08228.020069/2022-11 Requerente: WUHAN FIBERHOME INTERNACIONAL TECNOLOGIAS DO BRASIL IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Wanqing Chai Data Nascimento: 03/09/1986 Passaporte: PE1928123 País: CHINA Mãe: Huansheng Yin Pai: Niancheng Chai.</p><p>Processo: 08228.020274/2022-86 Requerente: PELLINI FASHION COMERCIO DE ROUPAS IMPORTACAO E EXPORTACAO EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: MOHAMAD SBAYTI Data Nascimento: 30/12/2001 Passaporte: LR2385995 País: LÍBANO Mãe: SEKNA SBAYTI Pai: HASSAN SBAYTI.</p><p>Processo: 08228.020463/2022-59 Requerente: KITCHENETTE PASTELARIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: WENSHEN WU Data Nascimento: 09/01/1996 Passaporte: G61547760 País: CHINA Mãe: MEILI GONG Pai: JIANJING WU.</p><p>Processo: 08228.020505/2022-51 Requerente: SHENNONG DRONES COM. E SERVICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Hao Yuan Data Nascimento: 17/09/1994 Passaporte: E61592335 País: CHINA Mãe: Yuying Zhang Pai: Yongming Yuan.</p><p>Processo: 08228.020617/2022-11 Requerente: LONGPING HIGH - TECH BIOTECNOLOGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Kun Cheng Data Nascimento: 04/12/1983 Passaporte: ED2240548 País: CHINA Mãe: Yuxia Li Pai: Leyan Cheng.</p><p>Processo: 08228.020661/2022-12 Requerente: COMPUNET DO BRASIL TELECOM LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CYRIL ALOH ACHANGA Data Nascimento: 26/12/1993 Passaporte: 1205846 País: CAMARÕES Mãe: FELICIA ATABONG Pai: PETER ASHU ACHANGA.</p><p>Processo: 08228.020662/2022-67 Requerente: FOXNET TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DENIS AMINKENG TAYIM Data Nascimento: 20/08/1985 Passaporte: AA364794 País: CAMARÕES Mãe: FELICIA ASONG Pai: JOHN TAYIM.</p><p>Processo: 08228.020943/2022-11 Requerente: WIPRO DO BRASIL TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ruban John Chelladurai Data Nascimento: 16/07/1975 Passaporte: P4206213 País: ÍNDIA Mãe: Grace Annal Pai: John Chelladurai.</p><p>Processo: 08228.020972/2022-81 Requerente: H H HAMZE Prazo: 02 Anos Imigrante: WASSIM AWADA Data Nascimento: 09/11/2002 Passaporte: LR1501777 País: LÍBANO Mãe: NADIA HARISI Pai: AHMAD AWADA.</p><p>Processo: 08228.021032/2022-18 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Trine Remmen Data Nascimento: 19/11/1993 Passaporte: CCC041566 País: NORUEGA Mãe: Berit Forsbakk Pai: Geir Åge Remmen.</p><p>Processo: 08228.021030/2022-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Simon Paul Mouftiez Data Nascimento: 24/05/1981 Passaporte: 18FC85288 País: FRANÇA Mãe: Edith Lebon Mouftiez Pai: Jean-Michel Mouftiez.</p><p>Processo: 08228.021100/2022-31 Requerente: PROCTER &amp; GAMBLE DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Joaquin Landa Elorduy Data Nascimento: 13/05/1985 Passaporte: G39345594 País: MÉXICO Mãe: Lucila Elorduy Pai: Joaquin Antonio Landa.</p><p>Processo: 08228.021132/2022-36 Requerente: FUNDACAO VISCONDE DE PORTO SEGURO Prazo: 02 Anos Imigrante: TILL KONIGSFELD Data Nascimento: 28/05/1985 Passaporte: C752W5076 País: ALEMANHA Mãe: ILKA KÖNIGSFELD Pai: SIEGMUND JOACHIM GREWENIG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.015885/2022-11 Requerente: MCCAIN DO BRASIL ALIMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Javier Ceferino Pereyra Data Nascimento: 08/10/1972 Passaporte: AAB091071 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.018677/2022-65 Requerente: VALE S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Taixin Li Data Nascimento: 29/06/1961 Passaporte: EG2017947 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.019767/2022-73 Requerente: SIEMENS GAMESA ENERGIA RENOVAVEL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DAVID GARROTE PERNAS Data Nascimento: 15/09/1980 Passaporte: PAM942042 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.019981/2022-21 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: ALVARO HEVIA ALVAREZ Data Nascimento: 24/01/1985 Passaporte: PAG706238 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.019982/2022-74 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: FERNANDO CASTRO GARCIA Data Nascimento: 14/11/1981 Passaporte: PAB385027 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.019955/2022-18 Requerente: ARDAGH METAL PACKAGING BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: EMANUEL LEAL GUERRERO Data Nascimento: 07/08/1984 Passaporte: G39645530 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.020039/2022-12 Requerente: SIEMENS GAMESA ENERGIA RENOVAVEL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: KALYAN NASKAR Data Nascimento: 30/12/1991 Passaporte: T7067829 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020126/2022-61 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Corey Michael Strickland Data Nascimento: 31/12/1995 Passaporte: 583169653 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020128/2022-51 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Charles Olivier Michel Duval Data Nascimento: 01/03/1979 Passaporte: 17FV18849 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020474/2022-39 Requerente: CAPGEMINI BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: Swati Deepak Amte Data Nascimento: 16/03/1991 Passaporte: V3944711 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020729/2022-63 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Eero Tuomas Suutarinen Data Nascimento: 21/05/1998 Passaporte: FP4410920 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.020832/2022-11 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Bjarke Guldager Daugaard Jensen Data Nascimento: 20/06/1999 Passaporte: 210717887 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.020901/2022-89 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Carlos Juncal Lorenzo Data Nascimento: 18/11/1975 Passaporte: PAP300743 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020948/2022-42 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MAXIMILIAN KARL FREIHEIT Data Nascimento: 10/11/1993 Passaporte: CF748ZW5P País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020921/2022-51 Requerente: AROL BRASIL IMPORTACAO E COMERCIO DE MAQUINAS ENCAPSULADORAS LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: MASSIMO TRAINA Data Nascimento: 03/12/1970 Passaporte: YB2446624 País: ITÁLIA Imigrante: EL HOUARI TOUTOUHI Data Nascimento: 20/03/1972 Passaporte: YA6389392 País: ITÁLIA Imigrante: PIERANGELO SALERNO Data Nascimento: 04/01/1976 Passaporte: YA4474626 País: ITÁLIA Imigrante: CLAUDIO GIGLIOTTI Data Nascimento: 05/08/1986 Passaporte: YB0868189 País: ITÁLIA Imigrante: PAOLO BURATTO Data Nascimento: 04/01/1976 Passaporte: YA7052926 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.020920/2022-13 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Morten Onsaker Data Nascimento: 31/03/1966 Passaporte: 30343853 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.020923/2022-49 Requerente: KINROSS BRASIL MINERACAO S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Fabio Adami Data Nascimento: 04/01/1979 Passaporte: YA9219009 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.020930/2022-41 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Martin Bogh Larsen Data Nascimento: 27/12/1978 Passaporte: 214213361 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.020932/2022-31 Requerente: KN ACU SERVICOS DE TERMINAL DE GNL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Gediminas Jotauta Data Nascimento: 16/06/1988 Passaporte: 25112993 País: LITUÂNIA.</p><p>Processo: 08228.020928/2022-71 Requerente: KINROSS BRASIL MINERACAO S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Nicholas Leandro Soares Data Nascimento: 04/06/1998 Passaporte: YB5491136 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.020938/2022-15 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: HARALD WINGS Data Nascimento: 07/01/1976 Passaporte: C768LZRMO País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020937/2022-62 Requerente: NOV INTERVENTION AND STIMULATION EQUIPMENT - AFTERMARKET COMERCIO DE EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Alexander James Sayer Data Nascimento: 10/07/1993 Passaporte: 548147499 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.020944/2022-64 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Aaron David Capes Data Nascimento: 15/10/1985 Passaporte: 510605857 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020942/2022-75 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YUNXIANG ZHANG Data Nascimento: 06/07/1998 Passaporte: EJ4862041 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020959/2022-22 Requerente: HELICOPTEROS DO BRASIL S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: DOMINIQUE JACQUES PASCAL DELAPORTE Data Nascimento: 13/08/1961 Passaporte: 13CK94708 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020977/2022-12 Requerente: DAHUA TECHNOLOGY BRASIL COMERCIO E SERVICOS EM SEGURANCA ELETRONICA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JIALI TANG Data Nascimento: 04/07/1997 Passaporte: EG5076582 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020967/2022-79 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jay Balcarras Crichton Data Nascimento: 15/07/1982 Passaporte: 124954055 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020974/2022-71 Requerente: DAHUA TECHNOLOGY BRASIL COMERCIO E SERVICOS EM SEGURANCA ELETRONICA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Kaifu Yin Data Nascimento: 23/11/1979 Passaporte: EE2404598 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020975/2022-15 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Bruno Alexandre Da Rocha Fernandes Data Nascimento: 13/10/1981 Passaporte: CA235012 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.020981/2022-72 Requerente: GYRODATA DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nelson Daniel Solano Arguello Data Nascimento: 05/09/1986 Passaporte: 0802714378 País: EQUADOR.</p><p>Processo: 08228.020991/2022-16 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Colin William Martin Data Nascimento: 07/06/1982 Passaporte: 549470209 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020997/2022-85 Requerente: ZTE DO BRASIL, INDUSTRIA, COMERCIO, SERVICOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: WEI ZHANG Data Nascimento: 14/11/1985 Passaporte: EH3929621 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021001/2022-59 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: FRANCIS MICHAEL CULLOTY Data Nascimento: 08/01/1986 Passaporte: PB6255697 País: AUSTRÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021007/2022-26 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ARNAUD ELYSE ANDRE BRUNIN Data Nascimento: 21/02/1987 Passaporte: 18AI60487 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.021009/2022-15 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: GEORGES CHRISTIAN IONIS FELIOT Data Nascimento: 22/03/1975 Passaporte: 21DD33445 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.021073/2022-12 Requerente: NOV WELLBORE TECHNOLOGIES DO BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jair Manases Salmeron Data Nascimento: 14/04/1977 Passaporte: 591086766 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021082/2022-97 Requerente: ACCENTURE DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Mikolaj Bartosz Grzeskiewicz Data Nascimento: 04/07/1996 Passaporte: EU1954674 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021090/2022-33 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ABDELAZIZ NADIF Data Nascimento: 16/09/1976 Passaporte: SZ9174815 País: MARROCOS.</p><p>Processo: 08228.021103/2022-74 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: PRIMOZ HREN Data Nascimento: 05/09/1989 Passaporte: PB1627691 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.021105/2022-63 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: John Sheridan Data Nascimento: 06/01/1975 Passaporte: 124426278 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.021113/2022-18 Requerente: SERIMAX DO BRASIL SERVICOS DE SOLDAGEM E FABRICACAO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: HAIRUNIZAM BIN AHAMAD Data Nascimento: 11/03/1982 Passaporte: A52414714 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.021120/2022-11 Requerente: KLABIN S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: PAOLO GASPARINI Data Nascimento: 28/07/1994 Passaporte: YA7084305 País: ITÁLIA Imigrante: BLERIM ZHURI Data Nascimento: 20/05/1979 Passaporte: YB7314285 País: ITÁLIA Imigrante: MARCO CARRER Data Nascimento: 06/05/1985 Passaporte: YA4962938 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021115/2022-15 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ANTHONY ALFREDO GALVEZ MUNOZ Data Nascimento: 02/12/1976 Passaporte: 2920943 País: BOLÍVIA.</p><p>Processo: 08228.021114/2022-54 Requerente: SERIMAX DO BRASIL SERVICOS DE SOLDAGEM E FABRICACAO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MOHD AZMI BIN BERHANORDIN Data Nascimento: 12/01/1986 Passaporte: A54401521 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.021126/2022-89 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DEIVYS JOHAN RIVERA CALERO Data Nascimento: 31/08/1980 Passaporte: AS363942 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.021209/2022-78 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ARNE DANIEL JOAKIM KARLQVIST Data Nascimento: 11/12/1974 Passaporte: AA1652716 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.021214/2022-81 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Darren Merson Wiseman Data Nascimento: 31/01/1988 Passaporte: 532660650 País: REINO UNIDO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022083/2022-59 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ANDREW JEREMY WERNER Data Nascimento: 05/05/1971 Passaporte: 657001315 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.022093/2022-94 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: BENOÎT CHARLES CLAUDE LEBRETON Data Nascimento: 30/01/1971 Passaporte: 13CK64525 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022111/2022-38 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: EMMANUEL ANTHONY JEAN-CLAUDE BÉDOUIN Data Nascimento: 30/01/1979 Passaporte: 18HC69252 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022112/2022-82 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: GÉRARD JEAN BERNARD GENDRON Data Nascimento: 22/10/1965 Passaporte: 21AH27100 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022125/2022-51 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: HERVÉ PIERRE ANDRÉ DEMAY Data Nascimento: 08/02/1968 Passaporte: 15AZ64555 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022116/2022-61 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: LAURENT MICHEL ROBERT DAGORNE Data Nascimento: 12/03/1968 Passaporte: 18CK32603 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022119/2022-11 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: PHILLIPE DANIEL JOSÉ RICHARD Data Nascimento: 15/06/1978 Passaporte: 221136150 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022127/2022-41 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: QUENTIN PIERRE DANIEL TUAL Data Nascimento: 23/09/1999 Passaporte: 18FF86289 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022174/2022-94 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: GWÉNOLÉ MICHEL JEAN-MARIE LORRIC Data Nascimento: 26/08/1981 Passaporte: 18EC60133 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022214/2022-14 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JINGXUAN LI Data Nascimento: 18/08/1996 Passaporte: EJ6380874 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000010/2023-97 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: GIANLUCA SPAGNUL Data Nascimento: 14/02/1970 Passaporte: YA7582785 País: ITÁLIA Imigrante: PATRICK RENE LATZ Data Nascimento: 31/01/1964 Passaporte: 22ID14932 País: FRANÇA Imigrante: NEBOJSA JOKOVIC Data Nascimento: 03/11/1960 Passaporte: 014628990 País: SÉRVIA Imigrante: PAULO JORGE FLORIANA DE BARROS Data Nascimento: 28/02/1968 Passaporte: CC580778 País: PORTUGAL Imigrante: CARSTEN THIEM Data Nascimento: 17/01/1973 Passaporte: C7V8W8CL1 País: ALEMANHA Imigrante: ALBERT FRED FREIBERG Data Nascimento: 18/05/1958 Passaporte: CCL8WT1TL País: ALEMANHA Imigrante: LUCA BAIGUINI Data Nascimento: 26/10/1965 Passaporte: YA8755435 País: ITÁLIA Imigrante: DRAGAN ZIVOTIC Data Nascimento: 24/09/1978 Passaporte: 014829496 País: SÉRVIA Imigrante: TOBIAS HERING Data Nascimento: 09/09/1992 Passaporte: C7VNV6JR6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000047/2023-15 Requerente: TECHFLOW MARINE SERVICOS INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: James Iain Gibson Data Nascimento: 02/07/1997 Passaporte: 536399081 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019116/2022-83 Requerente: LM WIND POWER DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Mehmet Nazilli Data Nascimento: 08/12/1985 Passaporte: U22433553 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.020497/2022-43 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SAIKIRAN NARAM Data Nascimento: 12/08/2000 Passaporte: V2590647 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020589/2022-23 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 02/04/2023 Imigrante: Hyunwoo Lee Data Nascimento: 08/05/1991 Passaporte: M51219440 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.020800/2022-16 Requerente: DR.REDDY'S FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SHRIPAD SHRIKANT KIMBAHUNE Data Nascimento: 10/12/1987 Passaporte: P8126708 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021238/2022-31 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MATS AKE TORBJORNSSON Data Nascimento: 27/07/1962 Passaporte: AA2502830 País: SUÉCIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021536/2022-21 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DENIS-PETRU ZAVATE Data Nascimento: 14/06/1996 Passaporte: 057627252 País: ROMÊNIA Imigrante: NATASCIA FORLANO Data Nascimento: 07/12/1976 Passaporte: YB2911558 País: ITÁLIA Imigrante: NINEL PETRONEL AFTIMESCU Data Nascimento: 09/11/1970 Passaporte: 057796749 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.022091/2022-11 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GEORGICA-SILVIU PUSCASU Data Nascimento: 07/07/1985 Passaporte: 060941667 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.022194/2022-65 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: NICOLAS MAXIMILIANO PARED Data Nascimento: 06/02/1989 Passaporte: AAD964942 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.022195/2022-18 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CELESTINA PHOCCO QUINONES Data Nascimento: 19/05/1974 Passaporte: 118483029 País: PERU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017986/2022-18 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Ivan Vladimirov Denev Data Nascimento: 14/10/1984 Passaporte: 387831341 País: BULGÁRIA.</p><p>Processo: 08228.019966/2022-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: EDGAR JR RUBITE ALCALEN Data Nascimento: 02/06/1985 Passaporte: P6543902B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020001/2022-31 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2023 Imigrante: PAUL ESPEÑO MARTIN Data Nascimento: 16/02/1983 Passaporte: P4389287B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020041/2022-83 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 18/08/2023 Imigrante: Ian Barrie Heppenstall Data Nascimento: 30/03/1974 Passaporte: 547544751 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020043/2022-72 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 18/08/2023 Imigrante: Paul Ronald Wilson Data Nascimento: 16/11/1983 Passaporte: 522785925 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020623/2022-61 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: ETHAN MAITLAND Data Nascimento: 28/10/2000 Passaporte: 124913911 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020622/2022-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: PANTELIS VARKARIS Data Nascimento: 27/07/1973 Passaporte: AT1321619 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.020628/2022-92 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: Jan James Loyola Edrada Data Nascimento: 10/02/1991 Passaporte: P5531498B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020640/2022-13 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: AARAN DAVID THOMPSON Data Nascimento: 19/07/1993 Passaporte: 538605168 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.020718/2022-83 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Kenny Yting Lumasag Data Nascimento: 12/09/1985 Passaporte: P2793303B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020722/2022-41 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Perfecto Deapera Faller Data Nascimento: 07/03/1974 Passaporte: P8075660B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020735/2022-11 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BARTLOMIEJ HUBERT GLOGUCKI Data Nascimento: 24/08/1973 Passaporte: EH1298469 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.020769/2022-13 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Marlon Lapuz Sebastian Data Nascimento: 26/11/1996 Passaporte: P3937063B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020747/2022-45 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 23/11/2023 Imigrante: Francis Tolentino Langga Data Nascimento: 26/06/1980 Passaporte: P9631147B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020780/2022-75 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BERNARDUS ARNOLDUS MARIA LOURENSSEN Data Nascimento: 25/10/1981 Passaporte: BL1H9RP09 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.020791/2022-55 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BOGI OLSEN Data Nascimento: 29/11/1972 Passaporte: 211550254 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.020802/2022-13 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BRUNO DYBDAL Data Nascimento: 07/08/1975 Passaporte: 212315533 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.020805/2022-31 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CHRISTOPHER ANTHONY CARTER Data Nascimento: 27/04/1983 Passaporte: 560844055 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.020953/2022-55 Requerente: SAPURA NAVEGACAO MARITIMA S.A. Prazo: 11/08/2024 Imigrante: Stanislavs Papusa Data Nascimento: 19/03/1979 Passaporte: LV5337322 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.020946/2022-53 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Robert Lee Cass Data Nascimento: 13/11/1983 Passaporte: 518161335 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020954/2022-16 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: James Connelly Data Nascimento: 21/10/1978 Passaporte: 535428086 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020986/2022-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Graham Andrew Hollyman Data Nascimento: 04/03/1987 Passaporte: 551955670 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.021026/2022-52 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: RASMUS OSJORD BRULAND Data Nascimento: 03/02/1982 Passaporte: 31351432 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.020999/2022-74 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: CRISTOPHER CAYUBIT Data Nascimento: 17/08/1989 Passaporte: P0675470B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021017/2022-61 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: CHARLAN GANANCIAL GABATON Data Nascimento: 28/08/1991 Passaporte: P7908610B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021015/2022-72 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DONATO JOSE VAREIRO DO AMARAL Data Nascimento: 10/10/1985 Passaporte: CA777255 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.021025/2022-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: THOMAS BADSBERG Data Nascimento: 04/10/1984 Passaporte: 211852445 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021034/2022-15 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Owen Baydo Alagbay Data Nascimento: 28/02/1973 Passaporte: P1983596B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021035/2022-43 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: EDWIN JOHN GRAY Data Nascimento: 18/12/1971 Passaporte: 123891019 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021040/2022-56 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 12/04/2024 Imigrante: John Andrew Kish Data Nascimento: 18/07/1975 Passaporte: 526745775 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021042/2022-45 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Eric Christopher Hoffman Data Nascimento: 02/10/1977 Passaporte: 532030255 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021089/2022-17 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Balakrishnan Trithallur Chamathu Valappil Data Nascimento: 25/08/1965 Passaporte: Z6103696 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021092/2022-22 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JAKUP POULSEN LJOSSTEIN Data Nascimento: 08/05/1978 Passaporte: 209651506 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021093/2022-77 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Kevin James Wilkinson Data Nascimento: 31/12/1973 Passaporte: 133646832 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021098/2022-16 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JAMES BUCHANAN BELL Data Nascimento: 31/10/1986 Passaporte: 562236249 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021111/2022-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Andrew Gordon Taylor Data Nascimento: 02/03/1979 Passaporte: 546195595 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.021112/2022-65 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/02/2023 Imigrante: RHONIE DESDIR GALVEZ Data Nascimento: 22/06/1981 Passaporte: P7223147A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021117/2022-98 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Nam Soon Voon Data Nascimento: 13/01/1986 Passaporte: K54424133 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.021116/2022-43 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMAD BUKHORI BIN SULAIMAN Data Nascimento: 06/09/1989 Passaporte: A57106984 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.021141/2022-27 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: John Paul Castro Cleofas Data Nascimento: 27/08/1998 Passaporte: P3929225B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021156/2022-95 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KIM MARTIN PEDERSEN Data Nascimento: 08/03/1965 Passaporte: 207113317 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021170/2022-99 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KIM VOGELIUS POULSEN Data Nascimento: 18/08/1962 Passaporte: 212478493 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021211/2022-47 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KYRYLO GARSHANOV Data Nascimento: 09/03/1988 Passaporte: FZ672285 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.021220/2022-38 Requerente: OOGTK LIBRA PRODUCAO DE PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Adam Olaf Skalski Data Nascimento: 02/07/1978 Passaporte: EN8413247 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021217/2022-14 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: LARS DAVID ALEXANDER PERSSON Data Nascimento: 18/11/1986 Passaporte: 95924374 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.021223/2022-71 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Tomas Repsas Data Nascimento: 01/06/1991 Passaporte: 26053065 País: LITUÂNIA.</p><p>Processo: 08228.021221/2022-82 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MAGNAR HALDUR NAES Data Nascimento: 25/06/1978 Passaporte: 350023856 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021224/2022-16 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MARGARITO JR. PENAFLOR MAGDATO Data Nascimento: 17/10/1982 Passaporte: P5541634A País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019845/2022-31 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 02 Anos Imigrante: Anthony Guillaume Pfleger Data Nascimento: 25/10/1987 Passaporte: 22EA96691 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020667/2022-91 Requerente: HYUNDAI TRANSYS FABRICACAO DE AUTOPECAS BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: HOJIN CHO Data Nascimento: 25/04/1983 Passaporte: M298Q6707 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020789/2022-86 Requerente: ANCAR INVESTIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: ANDRE DE CASTRO AMORIM Data Nascimento: 12/07/1980 Passaporte: CC079356 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019309/2022-34 Requerente: INSIGHTFUL BRANDS SERVICOS DE PESQUISA LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato e / ou à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: LAMARCUS ROBERT BOLTON Data Nascimento: 08/03/1985 Passaporte: 667281154 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019863/2022-11 Requerente: BANCO RABOBANK INTERNATIONAL BRASIL S/A Prazo: 3 Meses Imigrante: MODESTA JOHANNA FRANCISCA VAN AKEN Data Nascimento: 24/09/1997 Passaporte: NMLBP4HF8 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.020105/2022-46 Requerente: CARREFOUR COMERCIO E INDUSTRIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MATTHIEU ABBOUD Data Nascimento: 12/11/1997 Passaporte: 18CK79444 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020107/2022-35 Requerente: CARREFOUR COMERCIO E INDUSTRIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CLARISSE GAETANE MARIE JOLAND Data Nascimento: 17/10/1997 Passaporte: 15DF74944 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020859/2022-12 Requerente: BASF SA Prazo: 2 Anos Imigrante: SASCHA DEDERICHS Data Nascimento: 15/10/1996 Passaporte: C78TTLT97 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020858/2022-51 Requerente: BASF SA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDERRAHIM BEN SAID Data Nascimento: 01/07/1993 Passaporte: C6X4TPZG2 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020915/2022-19 Requerente: KRONES DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: SAMANTHA ANDREA HINRICHS Data Nascimento: 27/07/1993 Passaporte: CFY5R2J02 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea b)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020387/2022-81 Requerente: HANS VAN DE WERF Prazo: 4 Anos Imigrante: Hans Van de Werf Data Nascimento: 15/09/1986 Passaporte: EP294973 País: BÉLGICA Mãe: Gerlinda Noez Pai: Walter Van de Werf.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017832/2022-26 Requerente: YOFC POLIRON INDUSTRIA E COMERCIO DE CABOS ESPECIAIS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ZHIXIONG SUN Data Nascimento: 24/08/1970 Passaporte: EJ3495436 País: CHINA Mãe: RUNHUA CHEN Pai: YONGHUA SUN.</p><p>Processo: 08228.018622/2022-55 Requerente: ENSINO PRE ESCOLAR CASA DE BRINQUEDO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Mario Pavera Data Nascimento: 26/03/1972 Passaporte: YB8828389 País: ITÁLIA Mãe: Alfia Intressalvi Pai: Giuseppe Pavera.</p><p>Processo: 08228.020539/2022-46 Requerente: SANDRO URIAS PEREIRA Prazo: 2 Anos Imigrante: JENIFFER DERILO BAGUAT Data Nascimento: 29/11/1984 Passaporte: P7733523B País: FILIPINAS Mãe: CONSUELO MABALOT DERILO Pai: ROMEO SUAREZ GABUAT.</p><p>Processo: 08228.020572/2022-76 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: WEIQI YANG Data Nascimento: 14/03/1980 Passaporte: EJ4117834 País: CHINA Mãe: Huanqin Li Pai: Fujun Yang.</p><p>Processo: 08228.020864/2022-17 Requerente: L'OREAL BRASIL PESQUISA E INOVACAO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: GWENDOLINE BEVERLY MBATHA Data Nascimento: 31/05/1985 Passaporte: A04782862 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: BERNICE TABITA NTSUKA Pai: ?ERIC RUSSEL SHIPALANA?.</p><p>Processo: 08228.020936/2022-18 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLAR E BENEFICENTE CORCOVADO Prazo: 2 Anos Imigrante: CHRISTOPH HERBERT FRANK Data Nascimento: 23/04/1986 Passaporte: C4CW58L61 País: ALEMANHA Mãe: KARIN FRANK Pai: RAINER ERNST FRANK.</p><p>Processo: 08228.021229/2022-49 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: TAKAHIRO SHOJI Data Nascimento: 20/01/1979 Passaporte: TZ2120621 País: JAPÃO Mãe: SUNAKO SHOJI Pai: MICHIO SHOJI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017778/2022-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: IRAKLI TURMANIDZE Data Nascimento: 22/06/1978 Passaporte: 17AA85677 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.017781/2022-32 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: OLEKSANDR FUDIK Data Nascimento: 08/02/1989 Passaporte: FH034114 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.017785/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: ILIAS GIAOUZIS Data Nascimento: 21/09/1985 Passaporte: AT0913136 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.018508/2022-25 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/05/2023 Imigrante: JOSELITO ALSOL DELA PASION Data Nascimento: 19/03/1977 Passaporte: P7701777B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.018863/2022-11 Requerente: CGG DO BRASIL PARTICIPACOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ronald Canaway Felipe Data Nascimento: 10/01/1970 Passaporte: P5853116B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019579/2022-45 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ENRICO CURA LACANLALE Data Nascimento: 11/02/1969 Passaporte: P0577967B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020853/2022-29 Requerente: CGG DO BRASIL PARTICIPACOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jens Flemming Mouridsen Data Nascimento: 25/09/1969 Passaporte: 211149306 País: DINAMARCA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021088/2022-64 Requerente: HYUNDAI STEEL INDUSTRIA E COMERCIO DE ACO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Jae Kyun Ko Data Nascimento: 19/02/1975 Passaporte: M155X1521 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019910/2022-27 Requerente: GBROOT BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: DUCKYOUNG JUNG Data Nascimento: 04/11/1958 Passaporte: M40266334 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019934/2022-86 Requerente: GBROOT BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SOON AE KIM Data Nascimento: 16/11/1969 Passaporte: M50370693 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019939/2022-17 Requerente: GBROOT BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SO YEON KANG Data Nascimento: 22/12/1958 Passaporte: M50839996 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019942/2022-22 Requerente: GBROOT BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YOUNGGAB LEE Data Nascimento: 26/02/1952 Passaporte: M32807317 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019950/2022-79 Requerente: GBROOT BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SANGROK PARK Data Nascimento: 13/12/1964 Passaporte: M62530225 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.020571/2022-21 Requerente: NISSIN FOODS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Yosuke Kawai Data Nascimento: 22/01/1977 Passaporte: TR7404636 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021420/2022-91 Requerente: UTOP INVEST CONSULTORIA E SERVICOS EMPRESARIAIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JOÃO ANTÓNIO SECO RODRIGUES Data Nascimento: 20/09/1993 Passaporte: CA541152 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017217/2022-11 Instituição: IGREJA BATISTA AGAPE EM SAO MIGUEL PAULISTA Prazo: 2 Anos Imigrante: SUNGCHANG LEE Data Nascimento: 11/12/1968 Passaporte: M45859695 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.018061/2022-94 Instituição: PROVINCIA NOSSA SENHORA APARECIDA DAS PEQUENAS IRMAS MISSIONARIAS DA CARIDADE - PIMC - DOM ORIONE Prazo: 2 Anos Imigrante: Hérida Janice Lopes Tavares Moreno Data Nascimento: 22/11/1996 Passaporte: P121494 País: CABO VERDE.</p><p>Processo: 08228.020298/2022-35 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Gavin William Gough Data Nascimento: 17/09/2002 Passaporte: 667402336 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020743/2022-67 Instituição: CONGREGACAO DAS MISSIONARIAS DE ACAO PAROQUIAL Prazo: 01 Ano Imigrante: MARIA SOLEDAD MARTINEZ GUTIÉRREZ Data Nascimento: 15/02/1953 Passaporte: PAF784247 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018636/2022-79 Requerente: ASSOCIACAO PROBRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: Fredrick Malongo Lumumba Data Nascimento: 09/08/1991 Passaporte: AK0963615 País: QUÊNIA.</p><p>Processo: 08228.018669/2022-19 Requerente: COLEGIO PROFESSORA KATIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Linda Pohlmann Data Nascimento: 29/03/2003 Passaporte: C2JKZJJWF País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020322/2022-36 Requerente: ASSOCIACAO NOVO CAMINHO JUVENIL Prazo: 1 Ano Imigrante: Agnese Gambuti Data Nascimento: 29/07/1994 Passaporte: YB7973334 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.020444/2022-22 Requerente: ASSOCIACAO NOVO CAMINHO JUVENIL Prazo: 1 Ano Imigrante: Valentina Pintaudi Data Nascimento: 03/11/1989 Passaporte: YB7727728 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020839/2022-25 Requerente: BBVA BRASIL BANCO DE INVESTIMENTO S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: ANTULIO ASDRUBAL TINOCO GUTIERREZ Data Nascimento: 28/06/1987 Passaporte: N03259295 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.012347/2022-66 Requerente: OJI PAPEIS ESPECIAIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: NORIYUKI MANO Data Nascimento: 12/10/1971 Passaporte: TZ0830459 País: JAPÃO Mãe: YOKO MANO Pai: KUNIHIRO MANO.</p><p>Processo: 08228.013721/2022-41 Requerente: PORTO5 INVESTIMENTOS IMOBILIARIOS S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: PAULO SÉRGIO MARQUES DA SILVA COSTA Data Nascimento: 17/08/1972 Passaporte: cb041358 País: PORTUGAL Mãe: Olinda Leocádia Marques da Silva Pai: Antonio Luis Costa.</p><p>Processo: 08228.018174/2022-91 Requerente: RAISSA NSENSELE NYARWAYA Prazo: Indeterminado Imigrante: RAISSA NSENSELE NYARWAYA Data Nascimento: 03/06/1989 Passaporte: OP1063880 País: REPÚBLICA DO CONGO Mãe: MARIE LOUISE NYARWAYA Pai: BAUDOUIN KALUME.</p><p>Processo: 08228.018725/2022-15 Requerente: SABIR AHMED Prazo: Indeterminado Imigrante: SABIR AHMED Data Nascimento: 03/01/1990 Passaporte: EJ0051973 País: BANGLADESH Mãe: MST LYLI BEGUM Pai: MD ABDUR RAZZAK.</p><p>Processo: 08228.019068/2022-23 Requerente: MAKE COMERCIO DE BIJUTERIAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YANPING ZHENG Data Nascimento: 03/01/1985 Passaporte: EH5359811 País: CHINA Mãe: YUCHUN CHEN Pai: JINYAN ZHENG.</p><p>Processo: 08228.019546/2022-11 Requerente: ELECNOR DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Arnau Pizarro Alsina Data Nascimento: 30/04/1994 Passaporte: PAH828956 País: ESPANHA Mãe: Josefina Alsina Valero Pai: Pedro Antonio Pizarro de Medina.</p><p>Processo: 08228.020555/2022-39 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSE LUIS GUIJARRO IRENE Data Nascimento: 10/10/1972 Passaporte: XDC378102 País: ESPANHA Mãe: AURORA IRENE JIMENEZ Pai: JOSE LUIS GUIJARRO LAZARO.</p><p>Processo: 08228.020582/2022-11 Requerente: MIMI VESTUARIOS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: XIAOFEN ZHENG Data Nascimento: 24/11/1967 Passaporte: EJ3044203 País: CHINA Mãe: YUNYING XIANG Pai: XIANGLIN ZHENG.</p><p>Processo: 08228.020673/2022-47 Requerente: CHINA THREE GORGES BRASIL ENERGIA S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: ZEANG GUO Data Nascimento: 04/02/1995 Passaporte: PE1938549 País: CHINA Mãe: CHUNHUA ZHAO Pai: JIANRONG GUO?.</p><p>Processo: 08228.020711/2022-61 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Guangda Zhou Data Nascimento: 01/01/1991 Passaporte: E77265634 País: CHINA Mãe: Aiping Zhang Pai: Zhijun Zhou.</p><p>Processo: 08228.020826/2022-56 Requerente: CHARME AZUL BAR E KARAOKE EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: CHENGCHAI ZHU Data Nascimento: 01/05/1981 Passaporte: EJ6409272 País: CHINA Mãe: Huang Caihua Pai: Zhu Changan.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020956/2022-99 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSÉ MANUEL ELIJA GUAMBA JÚNIOR Data Nascimento: 28/01/2001 Passaporte: AB0728845 País: MOÇAMBIQUE Mãe: ELSA CATARINA MATE Pai: JOSÉ MANUEL ELIJA GUAMBA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020349/2022-29 Requerente: RESTAURANTE WOK PARADISE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JIANLING ZHAN Data Nascimento: 10/06/1993 Passaporte: E78962377 País: CHINA Mãe: Damei Ying Pai: Guowang Zhan.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018137/2022-81 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: NASIR MAHARRAMOV Data Nascimento: 21/05/1986 Passaporte: C01960515 País: AZERBAIJÃO Mãe: Rahiba Aliyeva Pai: Yaqub Maharramov.</p><p>Processo: 08228.019761/2022-12 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: PAWEL ZBIGNIEW TOPOROWICZ Data Nascimento: 02/06/1979 Passaporte: ET4787935 País: POLÔNIA Mãe: IRENA RENATA TOPOROWICZ Pai: ZBIGNIEW STEFAN TOPOROWICZ.</p><p>Processo: 08228.020559/2022-17 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DEREK STEPHEN SMITH Data Nascimento: 04/04/1972 Passaporte: 529095233 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: MARGARET LESLEY STEPHEN Pai: ALEXANDER SMITH.</p><p>Processo: 08228.020657/2022-54 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Tiwagorn Kokaeo Data Nascimento: 13/11/1982 Passaporte: AC2206537 País: TAILÂNDIA Mãe: Boonliang Krasaechan Pai: Suwan Kokaeo .</p><p>Processo: 08228.020654/2022-11 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Thonglai Karamek Data Nascimento: 09/07/1977 Passaporte: AC2240033 País: TAILÂNDIA Mãe: See Padso Pai: Bai Karamek .</p><p>Processo: 08228.020655/2022-65 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Yut Kaipaiwan Data Nascimento: 16/06/1981 Passaporte: AA9527345 País: TAILÂNDIA Mãe: Ampha Lachan Pai: Prasat Kaipaiwan .</p><p>Processo: 08228.020659/2022-43 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Worachat Nakornsarn Data Nascimento: 19/01/1991 Passaporte: AC2135512 País: TAILÂNDIA Mãe: Boonliang Daengna Pai: Tong Nakornsarn.</p><p>Processo: 08228.020701/2022-26 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: QIANG DAI Data Nascimento: 22/05/1986 Passaporte: EJ4081571 País: CHINA Mãe: HAIFENG WANG Pai: JUNPING DAI.</p><p>Processo: 08228.020817/2022-65 Requerente: HARRIS PYE BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Andre Filipe Batista Zarça Data Nascimento: 12/03/1989 Passaporte: CB688153 País: PORTUGAL Mãe: Maria da Conceição Carlota Batista Zarca Pai: Manuel Francisco Rosa Zarca.</p><p>Processo: 08228.020820/2022-89 Requerente: HARRIS PYE BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jorge Joao de Almeida Santos Data Nascimento: 02/04/1962 Passaporte: C778047 País: PORTUGAL Mãe: Maria Ema Dias de Almeida Santos Pai: Jose Luis Nunes dos Santos.</p><p>Processo: 08228.021028/2022-41 Requerente: SMART MODULAR TECHNOLOGIES INDUSTRIA DE COMPONENTES ELETRONICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: KI-UK LEE Data Nascimento: 27/02/1992 Passaporte: M61773301 País: CORÉIA DO SUL Mãe: Young Sun Park Pai: Heung Jae Lee.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020779/2022-41 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Anthony Jesu Rathan Data Nascimento: 10/01/1973 Passaporte: Z4627471 País: ÍNDIA Mãe: MALLIKA ANTHONY JOSEPH PONGALAM Pai: ANTHONY JOSEPH PONGALAY.</p><p>Processo: 08228.020785/2022-14 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Neven Milchev Todorov Data Nascimento: 29/06/1992 Passaporte: 388152578 País: BULGÁRIA Mãe: Mariya Sabeva Todorova Pai: Milcho Todorov Todorov.</p><p>Processo: 08228.020790/2022-19 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Maria Joseph Cyril Pradeep Maria Joseph Petrick Data Nascimento: 18/03/1976 Passaporte: Z3737604 País: ÍNDIA Mãe: Soundra Pai: Maria Joseph Petrick.</p><p>Processo: 08228.020875/2022-99 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Ionut Carsic Data Nascimento: 25/01/1981 Passaporte: 062966687 País: ROMÊNIA Mãe: Zanfirica Carsic Pai: Neculai Carsic.</p><p>Processo: 08228.020868/2022-97 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Kenneth Genge Data Nascimento: 14/01/1965 Passaporte: GA927383 País: CANADÁ Mãe: Ida Wells Pai: Thomas Genge.</p><p>Processo: 08228.020965/2022-81 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: DEVIDAS GOPAL SHETTY Data Nascimento: 18/06/1974 Passaporte: Z4359935 País: ÍNDIA Mãe: HEMALATHA GOPAL SHETTY Pai: KUNJOOR GOPAL SHETTY.</p><p>Processo: 08228.020904/2022-12 Requerente: POSEIDON SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: DENIS IVANOV Data Nascimento: 26/02/1976 Passaporte: 754146759 País: RÚSSIA Mãe: TAMARA IVANOVNA IVANOVA Pai: OLEG MIKHAILOVICH IVANOV.</p><p>Processo: 08228.020934/2022-29 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: PERFECTO JR. JIMENEZ GELLE Data Nascimento: 02/09/1978 Passaporte: P5468888B País: FILIPINAS Mãe: TERESITA JIMENEZ GELLE Pai: PERFECTO OCAMPO GELLE SR.</p><p>Processo: 08228.020940/2022-86 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: TOMASZ ANTONIAK Data Nascimento: 22/04/1972 Passaporte: EM 5709560 País: POLÔNIA Mãe: HELENA ANTONIAK Pai: ALEKSANDER ANTONIAK.</p><p>Processo: 08228.020973/2022-26 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Joshua Thomas Hopson Data Nascimento: 30/07/1986 Passaporte: 571468237 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Lillie Bernice Hopson Pai: Tommy Dean Hopson.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 08/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020687/2022-61 Requerente: FUNDACAO VISCONDE DE PORTO SEGURO Prazo: 02 Anos Imigrante: HEIKO CASAR SCHNACK Data Nascimento: 24/03/1958 Passaporte: C4J6901K6 País: ALEMANHA Mãe: URSULA HERTA SCHNACK Pai: ERWIN CASAR SCHNACK.</p><p>Processo: 08228.020922/2022-11 Requerente: FUNDACAO VISCONDE DE PORTO SEGURO Prazo: 02 Anos Imigrante: ANNETTE SCHUMANN Data Nascimento: 17/01/1971 Passaporte: C4J6GF1W8 País: ALEMANHA Mãe: CHARLOTTE JOHANNA MUCKE Pai: HANS PETER MUCKE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020905/2022-67 Requerente: OBRA SOCIAL NOSSA SENHORA DA GLORIA - FAZENDA DA ESPERANCA Prazo: 365 Dias Imigrante: EDSON SEMEDO MONTEIRO Data Nascimento: 02/04/1994 Passaporte: PA139274 País: CABO VERDE Mãe: MARIA JOSE SEMEDO FURTADO Pai: FRANKLIM MONTEIRO FURTADO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020982/2022-17 Requerente: CLAUDIA GABRIELE BAILER Prazo: 1 Ano Imigrante: CLAUDIA GABRIELE BAILER Data Nascimento: 09/05/1946 Passaporte: CH1HF9M7L País: ALEMANHA Mãe: WILHELMINE FREDERIKE RICHARTZ Pai: KARL-HEINZ RICHARTZ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.015571/2022-18 Requerente: Tamar Gazit Prazo: 2 Anos Imigrante: Tamar Gazit Data Nascimento: 15/06/1944 Passaporte: 34230373 País: ISRAEL Mãe: Shoshana Gazit Pai: Zvi Gazit.</p><p>Processo: 08228.018476/2022-68 Requerente: ANTONIO VADALA Prazo: 01 Ano Imigrante: ANTONIO VADALÁ Data Nascimento: 16/12/1957 Passaporte: YB2722671 País: ITÁLIA Mãe: GIUSEPPA BERTUCCINI Pai: GIOVANNI VADALÁ.</p><p>Processo: 08228.019973/2022-83 Requerente: CARLOS ZOEGA COELHO Prazo: 1 Ano Imigrante: Fausto Cipriani Data Nascimento: 14/01/1947 Passaporte: YB3167821 País: ITÁLIA Mãe: Ines Enrica Pedazzini Pai: Tullio Cipriani.</p><p>Processo: 08228.020108/2022-81 Requerente: JOAQUIM RODRIGUES FERREIRA Prazo: 02 Anos Imigrante: JOAQUIM RODRIGUES FERREIRA Data Nascimento: 11/03/1954 Passaporte: CB067478 País: PORTUGAL Mãe: TERESA DE JESUS COSTA COELHO RODRIGUES Pai: NARCISO ALVES FERREIRA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018572/2022-14 Requerente: BERNARDUS TE PASS Prazo: 2 Anos Imigrante: BERNARDUS TE PASS Data Nascimento: 04/07/1935 Passaporte: NU39KL4C2 País: HOLANDA Mãe: WILLEMIJNTJE ROOS Pai: BERNARDUS TE PASS.</p><p>Processo: 08228.020004/2022-75 Requerente: GEORGE OSBORNE PETER MCLEAN Prazo: 2 Anos Imigrante: GEORGE OSBORNE PETER MCLEAN Data Nascimento: 20/03/1964 Passaporte: 518226567 País: REINO UNIDO Mãe: Elspeth Catherine McLean Pai: Georqe Osborme Francis McLean.</p><p>Processo: 08228.020788/2022-31 Requerente: MANUEL LOPES FONTES Prazo: 02 Anos Imigrante: MANUEL LOPES FONTES Data Nascimento: 01/12/1961 Passaporte: 567981869 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: ALDA DOS SANTOS Pai: MARCELINO LOPES FONTES.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021 - Renovação de Residência</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021364/2022-94 Requerente: RYAN GARRETT VAIL Prazo: 01 Ano Imigrante: RYAN GARRETT VAIL Data Nascimento: 17/11/1984 Passaporte: 677430457 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018788/2022-71 Requerente: JOSEPH WILLIAM LANNEN Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSEPH WILLIAM LANNEN Data Nascimento: 11/11/1980 Passaporte: 567376757 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020287/2022-55 Requerente: Ndubuisi John Obirije Prazo: 12 Meses Imigrante: Ndubuisi John Obirije Data Nascimento: 15/08/1994 Passaporte: B00071420 País: NIGÉRIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000042/2023-92 Requerente: ESPORTE CLUBE JUVENTUDE Prazo: 365 Dias Imigrante: GERARDO ARTURO GORDILLO OLIVERO Data Nascimento: 17/08/1994 Passaporte: 257511261 País: GUATEMALA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000020/2023-22 Requerente: RED BULL BRAGANTINO FUTEBOL LTDA. Prazo: 714 Dias Imigrante: JOSE FRANCISCO BELMAN GONZALEZ Data Nascimento: 16/06/1971 Passaporte: PAM584042 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.021680/2022-66 Requerente: RED BULL BRAGANTINO FUTEBOL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: PEDRO GONÇALO FERNANDES MALTA Data Nascimento: 09/05/1980 Passaporte: CB751442 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.021681/2022-19 Requerente: RED BULL BRAGANTINO FUTEBOL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: PEDRO MIGUEL FARIA CAIXINHA Data Nascimento: 15/11/1970 Passaporte: CC112425 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.021728/2022-36 Requerente: RED BULL BRAGANTINO FUTEBOL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: POLYVIOS KYRITSIS Data Nascimento: 04/12/1980 Passaporte: AT0369437 País: GRÉCIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante GHANSHYAM PUROHIT a exercer concomitantemente o cargo de Diretor Financeiro na FASTTEL ENGENHARIA S.A. Processo: 08228.020022/2022-57, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.007160/2022-41.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na ATLAS CASABLANCA HOLDING LTDA. Processo: 08228.020175/2022-11, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na CENTRAL FOTOVOLTAICA JUAZEIRO SOLAR I SPE LTDA. Processo: 08228.020191/2022-97, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na CENTRAL FOTOVOLTAICA JUAZEIRO SOLAR II SPE LTDA. Processo: 08228.020192/2022-31, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante PIETER GRIEP a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na VOLKSWAGEN ADMINISTRADORA DE NEGOCIOS LTDA. Processo: 08228.021045/2022-89, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.0009107/2022-84.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante PIETER GRIEP a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na SIMPLE WAY LOCACOES E SERVICOS S.A. Processo: 08228.021047/2022-78, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.0009107/2022-84.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante PIETER GRIEP a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na VOLKSWAGEN SERVICOS LTDA. Processo: 08228.021048/2022-12, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.0009107/2022-84.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante PIETER GRIEP a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na VOLKSWAGEN CORRETORA DE SEGUROS LTDA. Processo: 08228.021049/2022-67, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.0009107/2022-84.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante MASAHIRO MORISHITA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor de Crédito na BANCO YAMAHA MOTOR DO BRASIL S.A. Processo: 08228.021167/2022-75, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.000821/2022-15.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante XINJIAN CHEN a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na COMPANHIA ESTADUAL DE TRANSMISSAO DE ENERGIA ELETRICA - CEEE-T. Processo: 08228.021124/2022-91, anteriormente autorizado através do Processo 47039.009835/2019-70.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONÇALVEZ a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na CENTRAL FOTOVOLTAICA SAO PEDRO II S.A. Processo: 08228.020996/2022-31, anteriormente autorizado através do Processo 47039.009312/2017-61.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.020935/2022-73 Requerente: VADIM BARKOVSKI Prazo: 1 Ano Imigrante: Vadim Barkovski Data Nascimento: 15/09/1989 Passaporte: HB3572792 País: BELARUS.</p><p>Processo: 08228.017848/2022-39 Requerente: VIKTORIA FRANCOISE ANNA SCHENK Prazo: 1 Ano Imigrante: Viktoria Schenk Data Nascimento: 10/02/1991 Passaporte: 18DK86523 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.019382/2022-14 Requerente: Evgenii Zavershinskii Prazo: 1 Ano Imigrante: Evgenii Zavershinskii Data Nascimento: 06/11/1983 Passaporte: 763556429 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.016983/2022-67 Requerente: GIAN MARCO SCABARDI Prazo: 1 Ano Imigrante: GIAN MARCO SCABARDI Data Nascimento: 20/08/1987 Passaporte: YB7192384 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.017253/2022-83 Requerente: BIBICHE MANWANINA NGEMBA Prazo: 1 Ano Imigrante: BIBICHE Data Nascimento: 17/10/1980 Passaporte: Op0599856 País: REPÚBLICA DO CONGO Imigrante: BIBICHE Data Nascimento: 17/10/1980 Passaporte: Op0599856 País: REPÚBLICA DO CONGO Imigrante: BIBICHE Data Nascimento: 17/10/1980 Passaporte: Op0599856 País: REPÚBLICA DO CONGO Imigrante: Bibiche Manwanina Ngemba Data Nascimento: 17/10/1980 Passaporte: OP0599856 País: CONGO Imigrante: bibiche manwanina ngemba Data Nascimento: 17/10/1980 Passaporte: OP0599856 País: CONGO Imigrante: Bibiche Manwanina Ngemba Data Nascimento: 17/10/1980 Passaporte: OP0599856 País: CONGO.</p><p>Processo: 08228.013565/2022-18 Requerente: NASER MOHAMMAD MEQBEL MEQBEL Prazo: 1 Ano Imigrante: Naser Mohammad Meqbel Meqbel Data Nascimento: 08/02/1973 Passaporte: C3HZ01Z61 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.015698/2022-29 Requerente: ALAIN MARC CHAUMET Prazo: 1 Ano Imigrante: Alain Marc Chaumet Data Nascimento: 12/07/1956 Passaporte: 14DE19402 País: FRANÇA Mãe: Marcelle DALLOIS Pai: Roger CHAUMET.</p><p>Processo: 08228.018346/2022-25 Requerente: JORGE AUGUSTO FERREIRA PINTO Prazo: 1 Ano Imigrante: JORGE AUGUSTO FERREIRA PINTO Data Nascimento: 26/11/1956 Passaporte: CB150732 País: PORTUGAL Mãe: FRANCISCA DA NATIVIDADE FERREIRA Pai: GUALDINO FIEL PINTO.</p><p>Processo: 08228.016911/2022-11 Requerente: JOAQUIM CANDIDO SIMOES Prazo: 2 Anos Imigrante: Joaquim Cândido Simões Data Nascimento: 13/09/1952 Passaporte: CA421597 País: PORTUGAL Mãe: Maximina de Jesus Pai: Joaquim Simões.</p><p>Processo: 08228.017607/2022-91 Requerente: HEINZ BURKHARD EBEL Prazo: Indeterminado Imigrante: HEINZ BURKHARD EBEL Data Nascimento: 14/08/1964 Passaporte: 800 HYJY7 País: ALEMANHA Mãe: Elisabeth Ebel Pai: Karl-Heinz Ebel.</p><p>Processo: 08228.018023/2022-31 Requerente: ULRICH HEINZ EMMERT Prazo: Indeterminado Imigrante: Ulrich Heinz Emmert Data Nascimento: 03/07/1976 Passaporte: C3JPJJVFH País: ALEMANHA Mãe: Hildegard Emmert Pai: Friedrich Emmert.</p><p>Processo: 08228.017435/2022-54 Requerente: FRANCISCO WASHINGTON MENDES DA SILVA Prazo: 4 Anos Imigrante: MARKUS HARTWIG Data Nascimento: 07/08/1974 Passaporte: C84MWXWPY País: ALEMANHA Mãe: REGINA MARIE ELISABETH HARTWIG Pai: ERICH HELMUT HARTWIG.</p><p>Processo: 08228.013566/2022-62 Requerente: PAUL ELDON SAVAGE Prazo: 4 Anos Imigrante: PAUL ELDON SAVAGE Data Nascimento: 01/08/1962 Passaporte: 566568311 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: SHIRLEY ELLEN GOETZE Pai: ELDON JUNIOR SAVAGE.</p><p>Processo: 08228.020803/2022-41 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Marcin Serwach Data Nascimento: 14/12/1975 Passaporte: ET5165303 País: POLÔNIA Mãe: Teresa Serwach Pai: Henryk Serwach.</p><p>Processo: 08228.019838/2022-38 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Orlando-Gabriel Tirboiu Data Nascimento: 29/07/1971 Passaporte: 055842994 País: ROMÊNIA Mãe: Tiberina Tirboiu Pai: Haralambie Tirboiu.</p><p>Processo: 08228.019664/2022-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: George Ungureanu Data Nascimento: 26/06/1987 Passaporte: 056506671 País: ROMÊNIA Mãe: Mariana Ungureanu Pai: Ionel Ungureanu.</p><p>Processo: 08228.017283/2022-91 Requerente: FLIF INFAGA Prazo: 02 Anos Imigrante: FLIF INFAGA Data Nascimento: 24/12/1986 Passaporte: C002292274 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: DAM INDAMI Pai: INFAGA DAM.</p><p>Processo: 08228.018113/2022-22 Requerente: MANUEL DE ALMEIDA LOPES Prazo: Indeterminado Imigrante: MANUEL DE ALMEIDA LOPES Data Nascimento: 07/11/1952 Passaporte: CB520849 País: FRANÇA Mãe: MARIA AUGUSTA DE ALMEIDA Pai: ANTONIO LOPES.</p><p>Processo: 08228.018722/2022-81 Requerente: MOHAMMAD HABIBUR RAHMAN Prazo: Indeterminado Imigrante: MOHAMMAD HABIBUR RAHMAN Data Nascimento: 07/06/1988 Passaporte: EJ0799985 País: BANGLADESH Mãe: JAHANARA BEGUM Pai: ABDUS SATTAR.</p><p>Processo: 08228.018361/2022-73 Requerente: MARU CASA DE CHA SUCOS E SIMILARES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: NAKYENG KIM Data Nascimento: 25/07/1938 Passaporte: M15342508 País: CORÉIA DO SUL Mãe: JINHAE SHIN Pai: KYUYEOP´KIM.</p><p>Processo: 08228.017622/2022-38 Requerente: M L DE GREGORIO Prazo: 2 Anos Imigrante: Katarzyna Anna Leszczynski Data Nascimento: 04/09/1985 Passaporte: ES4519388 País: POLÔNIA Mãe: Marianna Leszczynski Pai: Zdzislaw Leszczynski.</p><p>Processo: 08228.017083/2022-37 Requerente: SABIR AHMED Prazo: Indeterminado Imigrante: SABIR AHMED Data Nascimento: 03/01/1990 Passaporte: EJ0051973 País: BANGLADESH Mãe: MST LYLI BEGUM Pai: MD ABDUR RAZZAK.</p><p>Processo: 08228.015963/2022-79 Requerente: ALLIANCE SERVICES PLUS DO BRASIL SERVICOS DE INFORMATICA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JONATHAN DAVID BELLIOT Data Nascimento: 08/02/1994 Passaporte: 15DD88450 País: FRANÇA Mãe: JULIE MARIE BELLIOT Pai: YANNICK MARIE BELLIOT.</p><p>Processo: 08228.021139/2022-58 Requerente: HENRI LOSHOUARN Prazo: 2 Anos Imigrante: Henri Jean Paul Loshouarn Data Nascimento: 26/10/1994 Passaporte: 20DC46691 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.018878/2022-62 Requerente: LOUIS EDOUARD AUVRAY Prazo: 12 Meses Imigrante: Louis Auvray Data Nascimento: 28/06/1997 Passaporte: C84KYRXX6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.019990/2022-11 Requerente: GIULIA SZABO Prazo: 1 Ano Imigrante: Giulia Szabo Data Nascimento: 27/11/1994 Passaporte: U4410375 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.014869/2022-19 Requerente: UNIAO SUL BRASILEIRA DE EDUCACAO E ENSINO Prazo: 2 Anos Imigrante: Mayra Ileana Gutierrez Marques Data Nascimento: 13/03/1996 Passaporte: f404179b País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.020606/2022-22 Requerente: DIOCESE DE JUAZEIRO BAHIA Prazo: Indeterminado Imigrante: Lissamma Joseph Data Nascimento: 27/04/1977 Passaporte: U8442146 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.018447/2022-12 Requerente: DIOCESE DE JUAZEIRO BAHIA Prazo: Indeterminado Imigrante: LISSAMMA JOSEPH Data Nascimento: 27/04/1977 Passaporte: U8442146 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.018273/2022-71 Requerente: CONGREGACAO DAS IRMAS MERCEDARIAS MISSIONARIAS DO BRASIL Prazo: 02 Anos Imigrante: CHRISTELLE AKEDRE ABWIVENE Data Nascimento: 28/02/1998 Passaporte: OP0517698 País: REPÚBLICA DO CONGO.</p><p>Processo: 08228.018263/2022-36 Requerente: CONGREGACAO DAS IRMAS MERCEDARIAS MISSIONARIAS DO BRASIL Prazo: 02 Anos Imigrante: MADELEINE NKWIYE NGANKINI Data Nascimento: 07/02/1995 Passaporte: OP04117171 País: REPÚBLICA DO CONGO.</p><p>Processo: 08228.018256/2022-34 Requerente: CONGREGACAO DAS IRMAS MERCEDARIAS MISSIONARIAS DO BRASIL Prazo: 02 Anos Imigrante: CHRISTELLE FENABWANDE MONKANGO Data Nascimento: 02/01/1993 Passaporte: OP 0342784 País: REPÚBLICA DO CONGO.</p><p>Processo: 08228.018153/2022-74 Requerente: IGREJA EVANGELICA ASSEMBLEIA DE DEUS MINISTERIO ULTIMA HORA Prazo: 2 Anos Imigrante: IRINA JAGER Data Nascimento: 27/02/1967 Passaporte: C8HX98ZK2 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.018156/2022-16 Requerente: CONGREGACAO DAS IRMAS MERCEDARIAS MISSIONARIAS DO BRASIL Prazo: 02 Anos Imigrante: FRANCISCA UWAAHIANWA OBILOR Data Nascimento: 29/03/1977 Passaporte: A11874480 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.017748/2022-11 Requerente: VICTORIA DA LUZ ANTONIO ARTUR MUASSICA Prazo: Indeterminado Imigrante: VICTORIA DA LUZ ANTONIO MUASSICA Data Nascimento: 25/05/2000 Passaporte: AB0821126 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.018217/2022-37 Requerente: IGREJA BIBLICA ANABATISTA Prazo: 2 Anos Imigrante: Roland Anthony Sommers Data Nascimento: 24/09/1994 Passaporte: 677263137 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.018042/2022-68 Requerente: SSS-SPECIAL STONE SERVICE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: HE HAIGUANG Data Nascimento: 19/09/1969 Passaporte: K05509524 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.017330/2022-11 Requerente: 49R INVESTIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: CEDRIC PAUL ETIENNE ALBERT NEIRYNCK Data Nascimento: 07/05/1971 Passaporte: ES262482 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.017914/2022-71 Requerente: INALDA SANTOS DE LIMA Prazo: Indeterminado Imigrante: Anke Renate Krummel Data Nascimento: 02/02/1968 Passaporte: C2RXYTW20 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.019423/2022-64 Requerente: LIU FUHE Prazo: Indeterminado Imigrante: LIU FUHE Data Nascimento: 10/07/1986 Passaporte: 150658 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.019920/2022-62 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 24/08/2023 Imigrante: Ibrahim Shabeer Data Nascimento: 08/10/1988 Passaporte: Z5935895 País: ÍNDIA Imigrante: Vinayak Ashok Gaonkar Data Nascimento: 04/08/1991 Passaporte: V1153416 País: ÍNDIA Imigrante: Ibrahim Abdul Gani Hajwane Data Nascimento: 19/06/1977 Passaporte: P3094339 País: ÍNDIA Imigrante: Sarabjit Singh Data Nascimento: 03/09/1972 Passaporte: S5959214 País: ÍNDIA Imigrante: Vinod Kumar Konala Data Nascimento: 03/08/1992 Passaporte: Z5799535 País: ÍNDIA Imigrante: Bryneaf Anthony Almeida Data Nascimento: 13/06/1983 Passaporte: U3643603 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.019496/2022-56 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/10/2023 Imigrante: JOHN RAFAEL GARCIA INGUITO Data Nascimento: 11/12/1998 Passaporte: P8986039A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019493/2022-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/10/2023 Imigrante: JAYSON BARLIS GREGORIO Data Nascimento: 31/10/1984 Passaporte: P5451437B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019485/2022-76 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/10/2023 Imigrante: ERNESTO DARWIN JR IGNACIO LLANILLO Data Nascimento: 09/09/1970 Passaporte: P6759440B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.018918/2022-76 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/05/2023 Imigrante: RUDOLF CHUA CAMPOSANO Data Nascimento: 16/11/1982 Passaporte: P5713578B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.016115/2022-87 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: SERGEI IMANGAZIEV Data Nascimento: 27/12/1983 Passaporte: 75 3683511 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.015771/2022-62 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 24/08/2023 Imigrante: VIKAS KUMAR SAINI Data Nascimento: 11/06/1985 Passaporte: S2470366 País: ÍNDIA Imigrante: KUMAR LAWRENCE Data Nascimento: 25/05/1985 Passaporte: V4512096 País: ÍNDIA Imigrante: VIKAS JAIBHAGWAN AGARWAL Data Nascimento: 19/08/1989 Passaporte: Z3481172 País: ÍNDIA Imigrante: NITIN BALARAM KHEDU Data Nascimento: 18/04/1977 Passaporte: Z4667218 País: ÍNDIA Imigrante: MUKESH KUMAR Data Nascimento: 04/12/1992 Passaporte: Z6437908 País: ÍNDIA Imigrante: HARPREET SINGH DUTT Data Nascimento: 09/09/1966 Passaporte: Z3605596 País: ÍNDIA Imigrante: RAVI SHANKAR Data Nascimento: 11/12/1984 Passaporte: P8139692 País: ÍNDIA Imigrante: RICHARD ARAKKEL THOMMANKUTTY Data Nascimento: 01/06/1973 Passaporte: M0422972 País: ÍNDIA Imigrante: CYRIAC ALEX KANDOTH Data Nascimento: 25/10/1989 Passaporte: Z2723556 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.015770/2022-18 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 24/08/2023 Imigrante: Nooruzzama Salmani Data Nascimento: 13/10/1993 Passaporte: S8016403 País: ÍNDIA Imigrante: Brian D' Souza Data Nascimento: 01/07/1993 Passaporte: N6342440 País: ÍNDIA Imigrante: Piyushkumar Dhirajlal Kapadia Data Nascimento: 08/09/1994 Passaporte: L3352471 País: ÍNDIA Imigrante: Sunilkumar Mohanlal Tandel Data Nascimento: 05/12/1981 Passaporte: V4528816 País: ÍNDIA Imigrante: Ashok Kumar Yadav Data Nascimento: 18/07/1984 Passaporte: N2365324 País: ÍNDIA Imigrante: Elton Santolin Lopes Data Nascimento: 14/01/1993 Passaporte: W2785056 País: ÍNDIA Imigrante: Aabid Ahmed Dimdimkar Data Nascimento: 13/10/1980 Passaporte: T5478891 País: ÍNDIA Imigrante: Hardikbhai Ishwarbhai Tandel Data Nascimento: 07/07/1996 Passaporte: M2196003 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.015302/2022-43 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: ELSON INTILA BUAYA Data Nascimento: 08/02/1993 Passaporte: P5456622B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.014010/2022-93 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 01/08/2023 Imigrante: SHAHBAZ AHMAD ANSARI Data Nascimento: 10/07/1994 Passaporte: J8334964 País: ÍNDIA Imigrante: RAVINDRA SINGH Data Nascimento: 10/03/1994 Passaporte: L9241374 País: ÍNDIA Imigrante: Abhishek Aryan Data Nascimento: 08/09/1993 Passaporte: Z6361535 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.013959/2022-76 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 12/12/2022 Imigrante: Alan Andrew McKay Data Nascimento: 18/10/1974 Passaporte: 513892406 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.018347/2022-71 Requerente: NAAFOORE TRADING EXPORTACAO E IMPORTACAO LIMITADA Prazo: 01 Ano Imigrante: ABOU Data Nascimento: 12/09/1992 Passaporte: A02433865 País: SENEGAL.</p><p>Processo: 08228.020512/2022-53 Requerente: CAPGEMINI BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: Uvraj Vishwanath Bhosekar Data Nascimento: 29/11/1989 Passaporte: L6872539 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020503/2022-62 Requerente: CAPGEMINI BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: Satya Prakash Singh Chauhan Data Nascimento: 20/01/1980 Passaporte: R1221138 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.019985/2022-16 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: JOSE RAMON ESTEVEZ ALVAREZ Data Nascimento: 28/10/1965 Passaporte: PAM861902 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.019984/2022-63 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: JOSE PABLO ALVAREZ BOBES Data Nascimento: 29/10/1976 Passaporte: PAL399941 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020477/2022-72 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DANIEL GARCIA DE LA CALLE Data Nascimento: 23/09/1980 Passaporte: PAN962602 País: ESPANHA Mãe: Maria Luz de la Calle Gonzalez Pai: Manuel Garcia Martin.</p><p>Processo: 08228.018360/2022-29 Requerente: MARU CASA DE CHA SUCOS E SIMILARES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: NAKYENG KIM Data Nascimento: 25/07/1938 Passaporte: M15342508 País: CORÉIA DO SUL Mãe: JINHAE SHIN Pai: KYUYEOP KIM.</p><p>Processo: 08228.017542/2022-82 Requerente: CRISTIANO MARQUES RODRIGUES 89105680034 Prazo: 02 Anos Imigrante: YORDAN DAVID TABORDA CARACAS Data Nascimento: 05/04/1994 Passaporte: AW349504 País: COLÔMBIA Mãe: ANGELA JIMENA CARACAS Pai: DORIAN DAVID TABORDA QUINTERO.</p><p>Processo: 08228.017401/2022-61 Requerente: EILON SHINER Prazo: 1 Ano Imigrante: Eilon Shiner Data Nascimento: 08/06/1989 Passaporte: 32935223 País: ISRAEL Mãe: Kethra Shiner Pai: Itzhak Shiner.</p><p>Processo: 08228.017399/2022-29 Requerente: PASTELARIA TOP KILI LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: zhuojun li Data Nascimento: 02/06/1984 Passaporte: g61328158 País: CHINA Mãe: yanqing i Pai: yongming li.</p><p>Processo: 08228.017305/2022-11 Requerente: P 356 R COMERCIO E SERVICOS AUTOMOTIVOS E DESIGNER LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SALVATORE BOTTA Data Nascimento: 14/04/1967 Passaporte: YB1901137 País: ITÁLIA Mãe: VANOOHI PETROS STEPHANIAN Pai: GASPARE BOTTA.</p><p>Processo: 08228.017178/2022-51 Requerente: N TORNABIM CARLOS FONSECA Prazo: 1 Ano Imigrante: NTORNABIM CARLOS FONSECA Data Nascimento: 27/06/1988 Passaporte: C00069176 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: ZINHA SECUMA Pai: CARLOS FONSECA.</p><p>Processo: 08228.017021/2022-25 Requerente: MD IMRAN KHAN Prazo: 02 Anos Imigrante: MD IMRAN KHAN Data Nascimento: 15/02/1995 Passaporte: BX 0060131 País: BANGLADESH Mãe: MST BULBULI BEGUM Pai: MD KORBAN ALI KHAN.</p><p>Processo: 08228.016754/2022-42 Requerente: JIANGUO LU Prazo: Indeterminado Imigrante: Jianguo Lu Data Nascimento: 23/03/1960 Passaporte: EE1561339 País: CHINA Mãe: Lixia Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.016484/2022-71 Requerente: LUIS GABRIEL GALICIA LOZANO Prazo: 2 Anos Imigrante: Nadezhda Kirokasiantc Data Nascimento: 07/07/1985 Passaporte: 550697016 País: BELARUS Mãe: Elena Kirokasiantc Pai: Viktor Trufanov.</p><p>Processo: 08228.015834/2022-81 Requerente: ARIF BHUIYAN Prazo: 2 Anos Imigrante: ARIF BHUIYAN Data Nascimento: 04/06/1981 Passaporte: BP0924044 País: BANGLADESH Mãe: RINA BEGUM Pai: WAHID BHUIYAN.</p><p>Processo: 08228.014975/2022-86 Requerente: EUROPARTNER BRASIL ASSESSORIA E CONSULTORIA EMPRESARIAL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Marianne Montbailly Data Nascimento: 30/01/1997 Passaporte: 18HE11922 País: FRANÇA Mãe: Emmanuelle Loubeyre Pai: Florent Montbailly.</p><p>Processo: 08228.013838/2022-24 Requerente: ABDLRAZAK EID Prazo: 2 Anos Imigrante: Abdlrazak Eid Data Nascimento: 04/07/1995 Passaporte: LR1464657 País: TERRITORIO DE PAPUÁ Mãe: Bahia Eid Pai: Mustafa Eid.</p><p>Processo: 08228.013582/2022-55 Requerente: GRACE SHELLA ZEVALLOS VELASCO Prazo: Indeterminado Imigrante: MAHAMADOU SILLAH Data Nascimento: 16/03/1991 Passaporte: EC002541 País: GÂMBIA Mãe: ZAINABOU TRAWALLY Pai: MAHAMADOU SILLAH.</p><p>Processo: 08228.013441/2022-32 Requerente: IVY TECHNOLOGY BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JAYSON ESTEBAN ATANGAN Data Nascimento: 24/12/1984 Passaporte: P6253387B País: FILIPINAS Mãe: ROSALINA ESTEBAN PANGAN Pai: JERRY ATANGAN.</p><p>Processo: 08228.012317/2022-51 Requerente: FHC POUSADA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Giuliano Santangelo Data Nascimento: 26/12/1968 Passaporte: Passaporte País: ITÁLIA Mãe: Maria Teresa Onnis Santangelo Pai: Domenico Santangelo.</p><p>Processo: 08228.016934/2022-24 Requerente: Aderito Alberto Chapala Prazo: Indeterminado Imigrante: Aderito Alberto Chapala Data Nascimento: 18/09/1993 Passaporte: AB1010958 País: MOÇAMBIQUE Mãe: Luisa Alberto Carlitos Pai: Alberto Chapala.</p><p>Processo: 08228.014853/2022-91 Requerente: MARITO AFONSO SOUSA COSTA SILVA Prazo: Indeterminado Imigrante: MARITO AFONSO SOUSA COSTA SILVA Data Nascimento: 09/06/1988 Passaporte: J503789 País: CABO VERDE Mãe: MARIA DA LUZ SOUSA Pai: ANTONIO AUGUSTO GOMES SILVA.</p><p>Processo: 08228.017132/2022-31 Requerente: HERMAN FELISBERTO GEHANE Prazo: Indeterminado Imigrante: Herman Felisberto Gehane Data Nascimento: 17/09/1997 Passaporte: 15AM80195 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.017746/2022-13 Requerente: Marie Lisette Pombo Lohata Reine Adelaide Prazo: Indeterminado Imigrante: Marie Lisette Pombo Lohata Reine Adelaide Data Nascimento: 11/10/1985 Passaporte: 21CA67573 País: FRANÇA.</p><p></p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p></p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p></p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 184, de 27/09/2022, Seção 1, Pág. 54, Processo: 08228.012272/2022-13, onde se lê: Mãe: FANGMEI ZHANG; Pai: XINNEX WANGRIO, leia-se: Mãe: QINGCI CHEN; Pai: DENGPEI WU.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 245, de 29/12/2022, Seção 1, Pág. 905, Processo: 08228.021108/2022-13, onde se lê: Prazo: 180 Anos, leia-se: Prazo: 180 Dias.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 245, de 29/12/2022, Seção 1, Pág. 905, Processo: 08228.021818/2022-27, onde se lê: Passaporte: C8GFCLOW5, leia-se: Passaporte: C8GFCL0W5.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 242, de 26/12/2022, Seção 1, Pág. 84, Processo: 08228.019980/2022-85, onde se lê: Data de nascimento: 19/10/1985, leia-se: Data de nascimento: 09/10/1985.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 2, de 03/01/2023, Seção 1, Pág. 143, Processo: 08228.020952/2022-19, onde se lê: Imigrante: DAVID ALONSO HUERTO CAMPOS, leia-se: Imigrante: DAVID ALONSO HUERTA CAMPOS.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 2, de 03/01/2023, Seção 1, Pág. 142, Processo: 08228.020608/2022-11, onde se lê: Imigrante: DIMANIS KONSTANTINOS, leia-se: Imigrante: KONSTANTINOS DIMANIS.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 245, de 29/12/2022, Seção 1, Pág. 906, Processo: 08228.018301/2022-51, onde se lê: País: ITÁLIA, leia-se: País: FILIPINAS.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 232, de 12/12/2022, Seção 1, Pág. 49, Processo: 08228.018444/2022-62, onde se lê: Mãe: MARIBEL ACOSTA; Pai: GEORGE ROSA, leia-se: Mãe: MARIBEL ACOSTA ROSA; Pai: GEORGE ROSA REYNOSO.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>