<xml><article id="29939189" name="ResoluAAo 2667 (2022) - PT" idOficio="9331165" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="04/01/2023" artClass="00025:00270:00015:00004:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Assuntos Consulares, Cooperação e Cultura/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20228603">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[DESPACHO DE 2 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 2 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Chefe da Divisão de Atos Internacionais, no uso das atribuições que lhe confere o inciso VI do art. 146 da Portaria Nº 430, de 22 de dezembro de 2022, e nos termos da Lei Nº 13.810, de 8 de março de 2019, e do Decreto Nº 9.825, de 5 de junho de 2019, torna pública a adoção, pelo Conselho de Segurança das Nações Unidas, em sua 9.226ª reunião, em 20 de dezembro de 2022, da Resolução 2667 (2022) a seguir transcrita.</p><p><strong>Resolução 2667 (2022)</strong></p><p>Adotada<strong>pelo Conselho de Segurança em sua 9226ª reunião, em 20 de dezembro de 2022</strong></p><p><em>O Conselho de Segurança</em>,</p><p><em>Recordando</em>suas resoluções e declarações presidenciais anteriores sobre a República Democrática do Congo (RDC),</p><p><em>Determinando</em>que a situação na RDC continua a constituir uma ameaça à paz e à segurança internacionais na região,</p><p><em>Atuando</em>sob o Capítulo VII da Carta das Nações Unidas,</p><p>1.<em>Reitera</em>que as medidas estabelecidas no parágrafo 1 da resolução 1807 (2008) continuam a serem aplicadas a todas as entidades não governamentais e indivíduos que atuam no território da RDC;</p><p>2.<em>Decide</em>que os requisitos de notificação estabelecidos no parágrafo 5 da resolução 1807 (2008) não serão mais aplicáveis;</p><p>3.<em>Solicita</em>ao governo da RDC que forneça um relatório confidencial ao Conselho de Segurança até 31 de maio de 2023 detalhando seus esforços para garantir a segurança e a efetividade da gestão, armazenamento, marcação, monitoramento e proteção dos estoques nacionais de armas e munições, bem como seus esforços para combater o tráfico e o desvio de armas;</p><p>4.<em>Decide</em>continuar ocupando-se ativamente da questão.</p><p class="assina">ELAINE HUMPHREYS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>