<xml><article id="29976161" name="PUBLIC RESOLUCAO CREMESP 356 202" idOficio="9336049" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/01/2023" artClass="00048:00377:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DE SÃO PAULO" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20235138">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREMESP Nº 356, DE 13 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova proposta orçamentária para o exercício financeiro de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREMESP Nº 356, DE 13 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Aprova proposta orçamentária para o exercício financeiro de 2023.</p><p>A Presidência do CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DE SÃO PAULO - Cremesp, no uso de suas atribuições legais e regimentais em conformidade com a Lei nº 3.268/1957 e pelo Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Resolução Cremesp nº 325, de 12 de novembro de 2018;</p><p>CONSIDERANDO as competências estabelecidas à Presidência no art. 17 do Regimento Interno do Cremesp para organizar com o Tesoureiro, a proposta orçamentária;</p><p>CONSIDERANDO que a Constituição Federal dispõe sobre finanças públicas e orçamento, em seus artigos 163 a 169;</p><p>CONSIDERANDO que a Lei nº 3.268, de 30 de setembro de 1957, em seu artigo 16 define a renda dos Conselhos Regionais de Medicina;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas na Lei nº 4.320, de 17 de março de 1964, que estatui as normas gerais de Direito Financeiro para a elaboração e controle dos orçamentos e balanços da Administração Pública Federal;</p><p>CONSIDERANDO que a Lei Complementar 101, de 4 de maio de 2000, em seu artigo 5º estabelece normas de finanças públicas para a previsão orçamentária anual, dentre eles as medidas de compensação a renúncias de receita, ao aumento de despesas obrigatórias de caráter continuado e a reserva de contingência;</p><p>CONSIDERANDO que a Resolução CFM 2.063, de 12 de dezembro de 2013, fixa as regras para elaboração e formalização da proposta orçamentária dos Conselhos de Medicina e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO que os valores da anuidade, vencimento, isenções, as regras de parcelamento e para a concessão de descontos para pagamento antecipado ou à vista foram estabelecidos pelo Conselho Federal de Medicina, por meio da Resolução CFM nº 2.317, de 17 de agosto de 2022;</p><p>CONSIDERANDO a Instrução Normativa CFM nº 10, de 23 de junho de 2020, que estabelece procedimentos para concessão de auxílios financeiros aos Conselhos Regionais de Medicina (CRMs), para a realização de objetivos de interesse comum dos partícipes;</p><p>CONSIDERANDO o parecer favorável da Comissão de Tomada de Contas à aprovação da proposta orçamentária para o exercício financeiro de 2023, de acordo com o parecer subscrito por seus membros, datado em 04 de Outubro de 2022;</p><p>CONSIDERANDO finalmente a decisão da Reunião de Diretoria nº 328 e Seção Plenária nº 5.132 realizadas em 11 de Outubro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º. Aprovar a Previsão Orçamentária do Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo para o exercício de 2023, conforme tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas Correntes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>249.000.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas Correntes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>241.672.900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas de Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.474.840,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reserva de Contingência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.852.260,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>249.000.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>249.000.000,00</p></td></tr></table><p>Art. 2º. Fica o presidente autorizado a abrir durante o exercício financeiro de 2023 créditos adicionais suplementares destinados ao reforço de dotações orçamentárias, mediante indicação da disponibilidade de fonte de recursos.</p><p>Art. 3º. Esta Resolução entrará em vigor em 1º (primeiro) de janeiro de 2023, devendo ser remetida ao Conselho Federal de Medicina para homologação.</p><p class="assina">Irene Abramovich</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>