<xml><article id="30022903" name="DecisAo 46-2023-Taxas 2023" idOficio="9341708" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="10/01/2023" artClass="00048:00255:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="7" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20242693">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN/SE Nº 46, DE 11 de novembro de 2022 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Fixa os valores das taxas e preços dos serviços devidos por pessoas físicas e jurídicas referente ao exercício 2023 no âmbito do Coren-SE.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DECISÃO COREN/SE Nº 46, DE 11 de novembro de 2022</p><p class="ementa">Fixa os valores das taxas e preços dos serviços devidos por pessoas físicas e jurídicas referente ao exercício 2023 no âmbito do Coren-SE.</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe, em conjunto com Secretário no uso de suas atribuições legais e regimentais, conferidas no Regimento Interno;</p><p>CONSIDERANDO a Lei nº 5.905/73, em seus artigos 15 e 16;</p><p>CONSIDERANDO o que dispõe a Lei 12.514, de 31 de Outubro de 2011;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 22, X, do Regimento Interno do COFEN, aprovado pela Resolução COFEN n.º 421/2012, que autoriza o Conselho Federal de Enfermagem baixar resoluções, decisões e demais instrumento legais no âmbito da Autarquia;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução COFEN nº 711/2022;</p><p>CONSIDERANDO a competência outorgada pela Resolução COFEN para instituir os descontos a serem ofertado pelos profissionais na antecipação dos vencimentos de suas anuidades, determinando os valores mínimos e máximos;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação na 479ª Reunião Ordinária Plenária;, decideM:</p><p>Art. 1º - Fixar os valores das taxas a serem cobradas no âmbito do Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe, conforme abaixo:</p><p>a) Expedição de Carteira Profissional - R$ 88,10.</p><p>b) Certidão de Responsabilidade Técnica - R$ 231,25</p><p>Art. 2º - Fixar os valores dos serviços a serem cobrados no âmbito do Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe, conforme abaixo:</p><p>a) Inscrição e Registro de Pessoa Física - R$ 154,17</p><p>b) Inscrição e Registro de Pessoa Jurídica - R$ 418,46</p><p>c) Transferência de Inscrição - R$ 110,12</p><p>d) Reinscrição/Revalidação de Registro - R$ 165,18</p><p>e) Autorização para exercício profissional no exterior - R$ 160,78</p><p>f) Certidão Narrativa - R$ 44,05</p><p>Art. 4º - Esta Decisão entrará em vigor após homologação do Conselho Federal de Enfermagem e publicação no Diário Oficial da União.</p><p>Art. 5º - Revogam-se as disposições contrárias.</p><p></p><p class="assina">Conrado Marques de Souza Neto</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Diego Rafael da Silva Borges</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>