<xml><article id="30357470" name="DESPACHO.MF.17944.104625.2020-44" idOficio="9380063" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="30/01/2023" artClass="00027:00001:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20297100">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 27 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Processo nº 17944.104625/2020-44</p><p>Interessado: Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul - BRDE.</p><p>Assunto: Operação de crédito externo a ser celebrada entre o Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul - BRDE e o Banco Interamericano de Desenvolvimento -BID, no valor de US$ 50.000.000,00 (cinquenta milhões de Dólares dos Estados Unidos da América), de principal, para o financiamento parcial do "Programa Emergencial de Mitigação dos Efeitos Econômicos do Coronavírus - PROSUL Emergencial".</p><p>Tendo em vista o Parecer da Secretaria do Tesouro Nacional (STN) concluindo no sentido de que o Mutuário atendeu a todas as exigências previstas na Lei de Responsabilidade Fiscal e na Resolução nº 43/2001, do Senado Federal, no que diz respeito aos requisitos mínimos para contratação da operação de crédito, bem como atendeu aos requisitos legais e normativos necessários para a obtenção da garantia da União, de acordo com a Resolução nº 48/2007 e nº 43/2022, ambas do Senado Federal; tendo em vista o Parecer da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN) e considerando o art. 6º do Decreto-lei nº 1.312, de 15 de fevereiro de 1974, autorizo a garantia da União à operação de que se trata, condicionada à prévia formalização do contrato de contragarantia entre o BRDE, o Estado do Rio Grande do Sul e a União.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro de Estado da Fazenda</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>