<xml><article id="30170351" name="PA2023-10211" idOficio="9359506" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00019:00034:01104:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Infraestrutura/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Pessoal da Aviação Civil/Gerência de Certificação de Organizações de Instrução" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20267768">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.211, DE 9 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.211, DE 9 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A GERENTE DE CERTIFICAÇÃO DE ORGANIZAÇÕES DE INSTRUÇÃO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 18, inciso V, da Portaria nº 2.928/SPL, de 21 de outubro de 2020, tendo em vista o disposto na Resolução nº 279, de 10 de julho de 2013, e considerando o que consta do processo nº 00058.016301/2022-11, resolve:</p><p>Art. 1º Certificar a Bravo Prevenção e Combate de Incêndios, registrada na ANAC sob o número 11, com sede administrativa situada na Avenida Doutor Lauro Mota, Centro, 48.700-000 Serrinha - BA, como Organização de Ensino Especializada na Capacitação de Recursos Humanos para o SESCINC - OE-SESCINC Tipo 2, com instalações para treinamento prático Nível 2, outorgando o Certificado OE-SESCINC, estando apta a ministrar, em consonância com os itens 5.1.11, 5.1.13 e 5..1.15 do Apêndice ao Anexo à Resolução nº 279, de 10 de julho de 2013, os seguintes cursos:</p><p>I - Curso de Habilitação de Bombeiro de Aeródromo 2 (CBA-2);</p><p>II - Curso de Atualização para Bombeiro de Aeródromo (CBA-AT);</p><p>III - Curso de Especialização de Bombeiro de Aeródromo Motorista/Operador de CCI (CBA-MC); e</p><p>IV - Curso de Especialização de Bombeiro de Aeródromo Chefe de Equipe de Serviço(CBA-CE).</p><p>Parágrafo único. A presente certificação permite que a organização certificada ministre os cursos acima enumerados, nos seguintes endereços:</p><p>I - sede: Avenida Doutor Lauro Mota, Centro, 48.700-000 Serrinha - BA;</p><p>II - instalações para treinamento teórico: Aeroporto Internacional de Salvador, Praça Gago Coutinho, S/N, São Cristóvão, 41.515-055 Salvador-BA.</p><p>III - instalações para treinamento prático: Aeroporto Internacional de Salvador, Praça Gago Coutinho, S/N, São Cristóvão, 41.515-055 Salvador-BA..</p><p>Art. 2º O início da primeira edição dos cursos acima citados está vinculado ao recebimento de autorização prévia da ANAC, conforme disposto no item 5.1.4 do Apêndice ao Anexo à Resolução nº 279, de 10 de julho de 2013.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FÁBIO LOPES MAGALHÃES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>