<xml><article id="30337385" name="PORTARIA 120 - reconhecimento de" idOficio="9377348" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/01/2023" artClass="00017:00020:00045:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Superintendência Regional em Minas Gerais" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="21" highlightType="Destaques Do Diário Oficial da União" highlightPriority="6" highlight="Incra reconhece famílias de comunidade quilombola em Carlos Chagas (MG)" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20293210">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 120, DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 120, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE REGIONAL DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA DO ESTADO DE MINAS GERAIS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Regimento Interno da Autarquia, artigo 112, aprovado pela Portaria nº 2.541 de 28 de dezembro de 2022 - Publicado no D.O.U nº 246, Seção I, de 30 de dezembro de 2022, bem como a norma de execução vigente que rege a matéria de reconhecimento de indivíduos ou famílias.</p><p>Considerando que a reforma agrária visa promover a melhor distribuição de terra mediante modificações no regime de posse e uso, a fim de atender aos princípios de justiça social, desenvolvimento rural sustentável, aumento de produção e promoção social, conforme preconiza o Plano Nacional de Reforma Agrária-PNRA;</p><p>Considerando o disposto contido na Portaria INCRA/P nº 175, de 19 de abril de 2016, de 19 de abril de 2016, publicada no D.O de 20 de abril de 2016, para reconhecimento de indivíduos ou famílias quilombolas para fins de acesso às políticas do Programa Nacional de Reforma Agrária-PNRA; resolve:</p><p>Art. 1º Reconhecer 16 famílias da Comunidade Quilombola de Marques, código SIPRA MG0489000, localizada no município de Carlos Chagas, Estado de Minas Gerais, pertencentes ao Território Quilombola de Marques.</p><p>Art. 2º O procedimento de seleção das famílias candidatas a beneficiários ao PNRA, ora reconhecidos pelo INCRA, estarão submetidos aos critérios de vedação contidos no artigo 20 da Lei nº 8.629/93.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">BATMAISTERSON SCHMIDT</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>