<xml><article id="30225903" name="Publicacao - Portaria CNMP-CN 00" idOficio="9365590" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/01/2023" artClass="00043:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Conselho Nacional do Ministério Público/Corregedoria Nacional do Ministério Público" artSize="12" artNotes="" numberPage="93" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=93" editionNumber="17" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20276281">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CN Nº 1, DE 11 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a Revista Jurídica da Corregedoria Nacional do Ministério Público.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CN Nº 1, DE 11 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a Revista Jurídica da Corregedoria Nacional do Ministério Público.</p><p>O CORREGEDOR NACIONAL DO MINISTÉRIO PÚBLICO, nos termos do art. 130-A, § 3º, da Constituição Federal, e do art. 16 do Regimento Interno do Conselho Nacional do Ministério Público, e,</p><p>Considerando o disposto no art. 16 do Regimento Interno do Conselho Nacional do Ministério Público, que lhe confere poderes de auto-organização da Corregedoria para o cumprimento das suas atribuições constitucionais e regimentais;</p><p>Considerando a utilidade teórica e prática de estudos, pesquisas e a interação com centros acadêmicos de excelência, visando ao aprofundamento do debate institucional sobre temas relevantes relacionados com a organização e a atuação funcional do Ministério Público e suas Corregedorias como garantias fundamentais do cidadão;</p><p>Considerando o dever constitucional das Corregedorias do Ministério Público de avaliação, orientação, fiscalização e de fomento à atuação resolutiva do Ministério Público, sendo fundamental para o desempenho dessas funções a publicação de revistas devidamente organizadas e estrategicamente sistematizadas, em periódicos mensais e semestrais, relacionados com as atividades desenvolvidas pela Corregedoria Nacional do Ministério Público;</p><p>Considerando , por fim, a importância de publicações sobre temas jurídicos em áreas transdisciplinares que envolvam os diversos planos de atribuições da Corregedoria Nacional, resolve:</p><p>Capítulo I - Das disposições gerais</p><p>Art. 1º. Regulamentar a Revista Jurídica da Corregedoria Nacional do Ministério Público, que terá como missão principal assegurar ao Ministério Público e à comunidade acadêmica nacional e internacional um espaço de estímulo à pesquisa, aos debates sobre temas institucionais, à análise de boas práticas e à difusão de seus resultados, preferencialmente em temas relacionados com as áreas de atuação do Ministério Público e afins, promovendo a disseminação de ideias, estimulando diálogos, críticas e difusão de boas práticas sobre resolutividade.</p><p>Art. 2º. A Revista Jurídica da Corregedoria Nacional do Ministério Público é um veículo de difusão do conhecimento científico, que tem por objetivo divulgar ampla e gratuitamente a produção intelectual e os resultados de pesquisa realizados na área do Direito, da defesa do regime democrático e dos direitos e garantias fundamentais do cidadão e da sociedade, preferencialmente de temas ligados à área de atuação do Ministério Público, pela comunidade acadêmica, pesquisadores e Membros do Ministério Público Brasileiro, fomentando a reflexão crítica na área da competência de tais estudos, fortalecendo o debate, respeitando a diversidade do pensamento jurídico contemporâneo, promovendo a interlocução dos autores e o intercâmbio com universidades e instituições científicas.</p><p>Art. 3º. O periódico destina-se à publicação de trabalhos científicos de Membros(as) do Ministério Público e de pesquisadores(as), docentes e discentes dos Programas de Pós-Graduação, e profissionais das áreas do Direito, do Brasil e do exterior.</p><p>Capítulo II - Periodicidade</p><p>Art. 4º. A Revista Jurídica da Corregedoria Nacional terá periodicidade semestral e será estruturada, em cada volume, com uma temática especial que abranja as atividades e atribuições relacionadas com os diversos planos de atuação da Corregedoria Nacional.</p><p>Capítulo III - Política de submissão</p><p>Art. 5º. A Revista Jurídica da Corregedoria Nacional do Ministério Público admite a submissão de artigos, preferencialmente em temáticas relacionadas com as áreas referentes à organização e à atuação do Ministério Público Brasileiro.</p><p>Art. 6º. A submissão de trabalhos destinados aos números especiais ou dossiês do periódico deverão observar as respectivas temáticas previstas em cada um dos editais publicados, com rejeição prévia daqueles que não atenderem a esse requisito.</p><p>Art. 7º. Para submissão, os(as) autores(as) deverão estar previamente cadastrados no site do periódico.</p><p>Art. 8º. Os artigos deverão ser encaminhados à Revista Jurídica da Corregedoria Nacional do Ministério Público por intermédio do e-mail corregedorianacional@cnmp.mp.br , nos prazos estabelecidos.</p><p>§1. Somente serão recebidos, encaminhados e submetidos à apreciação de pareceristas ad hoc, no sistema de avaliação de duplo cego (blind peer review), os artigos que respeitarem as normas de publicação estabelecidas em Diretrizes para autores.</p><p>§ 2º. O título do artigo deve ser escrito todo em Caixa Alta (maiúsculas) e os nomes dos autores devem ter apenas as primeiras letras do nome e sobrenomes em Caixa Alta.</p><p>§ 3º. Os nomes dos(as) autores(as) serão inseridos no artigo apenas após a avaliação e aceite do artigo na fase de editoração e para tal finalidade tais informações serão extraídos dos metadados da submissão, onde constam os nomes dos autores, e-mails, dentre outras informações.</p><p>Art. 9º. Os artigos poderão ser submetidos em português, inglês ou espanhol, em fluxo contínuo.</p><p>Parágrafo único - Os artigos devem ser inéditos, originais, e não podem estar em avaliação ou ter sido publicados em outros periódicos acadêmicos, livros ou coletâneas devendo atender a todos as diretrizes para autores(as).</p><p>Art. 10. Poderão ser admitidos manuscritos publicados em anais de eventos científicos ou capítulos de dissertações e teses, desde que estejam substancialmente alterados e devidamente adaptados ao formato de artigo.</p><p>Art. 11. Excepcionalmente, em virtude de sua relevância, a revista poderá publicar artigos convidados.</p><p>Parágrafo único - Os convites serão formulados exclusivamente pelo Corpo Editorial da revista, e os artigos convidados serão por ele avaliados.</p><p>Art. 12. Também poderão ser admitidas traduções de textos de autores estrangeiros que estejam dentro do escopo editorial do periódico e cuja difusão seja relevante para a sua temática.</p><p>Parágrafo único. As traduções submetidas são avaliadas pelo Corpo Editorial, para a verificação da pertinência temática e da relevância científica.</p><p>Art. 13. O ato da submissão do artigo é autorizativo para publicação e todo conteúdo é de inteira responsabilidade dos(as) autores(as).</p><p>Art. 14. Ao submeter artigos à Revista Jurídica da Corregedoria Nacional do Ministério Público, o autor(a) da submissão tem ciência e autoriza a submissão do trabalho à avaliação e publicação, na qual deverão incluir os nomes dos autores informados, afiliações e endereços eletrônicos, sendo que as demais informações consignadas no cadastrado não serão publicizadas ou informadas a terceiros.</p><p>Art. 15. O ato de submissão, sob a responsabilidade do(a) autor(a) correspondente (corresponding author), importa concordância de todos os coautores, quando houver, com a publicação do manuscrito em acesso aberto, caso seja aprovado.</p><p>Parágrafo único. A revista adota a licença Creative Commons Atribuição-Não Comercial 4.0 Internacional (CC BYNC-ND 4.0), exceto quando existir disposição expressa de outro modo, permitindo-se cópias e reproduções, no todo ou em parte, desde que para fins não comerciais e com identificação de sua fonte.</p><p>Art. 16. O artigo poderá ser submetido à revisão ortográfica e de linguagem, segundo a norma padrão da língua antes do envio para publicação.</p><p>Parágrafo único. O setor de revisão poderá promover alterações de ordem editorial (formal, ortográfica, gramatical) nos originais, respeitando-se o estilo autoral, não sendo possível qualquer alteração de conteúdo.</p><p>Capítulo IV - requisitos mínimos</p><p>Art. 17. Observado o disposto no capítulo anterior, serão observados como requisitos mínimos da revista Jurídica da Corregedoria Nacional:</p><p>I - O artigo deverá possuir de 15 a 25 laudas, em formato Word Doc., OpenOffice ou RTF em formato A4;</p><p>II - Margens superior e esquerda 3 cm; inferior e direita 2 cm;</p><p>III - Parágrafo com alinhamento justificado e recuo de 2 cm no início de cada parágrafo (exceto título, nome(s) autor(es), notas de rodapé e referências);</p><p>IV - Espaçamento entre linhas de 1,5 (exceto resumo em português e língua estrangeira, citações com mais de 3 linhas, notas de rodapé e referências que deverão ser em espaço simples);</p><p>V - Fonte Times New Roman, tamanho 14 para título, tamanho 12 para corpo do texto e referências (exceto citações com mais de 3 linhas e notas de rodapé que deverão estar em tamanho 10);</p><p>VI - Locuções em língua(s) estrangeira(s) e destaques deverão ser inseridos em itálico;</p><p>VII - Os títulos com indicativos numéricos (em algarismos arábicos) devem ser alinhados à esquerda e separados por um espaço de caractere;</p><p>VIII - Os títulos sem indicativos numéricos (título do artigo, resumos e referências) devem ser centralizados com o mesmo destaque tipográfico de seções primárias (todas as letras maiúsculas e em negrito);</p><p>IX - Seção primária: todas as letras maiúsculas em negrito alinhadas à esquerda, grafadas em algarismos arábicos a partir de 1 (quando numeradas) e separado do título que precede apenas por um espaço de caractere; seção secundária: todas as letras maiúsculas; seção terciárias: apenas inicial de cada palavra em maiúsculo; seção quaternária: apenas a primeira letra da primeira palavra em maiúsculo (conforme NBR 6024:2012);</p><p>X - As citações devem ser elaboradas pelo sistema numérico, em que as citações deverão ser realizadas no rodapé da página, sendo que a primeira citação deve ser completa, devendo em ambos os casos, constar as referências completas ao final do artigo;</p><p>XI - Citações até 3 linhas deverão figurar no corpo do texto, incorporadas ao parágrafo entre aspas duplas com identificação da autoria, data e paginação; citações com mais de 3 linhas devem figurar em parágrafo próprio, sem aspas, com letra tamanho 10 e espaçamento simples, com recuo de 4 cm da margem esquerda e com alinhamento justificado; citações indiretas devem estar necessariamente identificadas com autor e ano da obra; para demais citações ver NBR 10520:2002);</p><p>XII - As referências devem estar em notas de rodapé (sistema numérico) e no corpo do texto (sistema autor data), sendo que todas as referências utilizadas deverão estar disponíveis e completas no final do artigo.</p><p>Parágrafo único. Somente deverá ser utilizado negrito para destacar o título, se houver indicação de autoria. Isto não se aplica às obras sem identificação de autoria, ou de responsabilidade, cujo elemento é o próprio título, o qual deverá ser destacado pelo uso de letras maiúsculas na primeira palavra, com exclusão de artigos (definidos e/ou indefinidos) e palavras monossilábicas. A sequência da lista de referência deverá ser em ordem alfabética.</p><p>XIII - O artigo deverá obedecer à seguinte sequência de apresentação:</p><p>a) título e subtítulo (se houver) em português separados por dois pontos;</p><p>b) título e subtítulo (se houver) em inglês separados por dois pontos;</p><p>c) resumo em português (com 100 a 250 palavras) seguido de palavras-chave separadas entre si por ponto final e espaço (mínimo 3 e máximo 5) conforme NBR 6028:2003;</p><p>d) abstract em inglês (com 100 a 250 palavras) seguido de keywords separados entre si por ponto final e espaço (mínimo 3 e máximo 5);</p><p>e) introdução, desenvolvimento (com seus respectivos tópicos) e considerações finais.</p><p>Capítulo V - Processo de Avaliação pelos Pares</p><p>Art. 18. Os artigos enviados à Revista Jurídica da Corregedoria Nacional do Ministério Público serão avaliados no sistema duplo cego (blind review), por dois referees, escolhidos dentre os integrantes do Comitê de Pareceristas, cadastrados após a aprovação do Comitê Editorial.</p><p>Art. 19. Após a emissão dos pareceres, os artigos serão submetidos ao Conselho Editorial e ou Editor Chefe para avaliação da adequação do artigo ao periódico, edição especial ou dossiê temático.</p><p>Art. 20. O Conselho Editorial da Revista Jurídica da Corregedoria Nacional, presidido pelo Corregedor Nacional do Ministério Público, será integrado por membro(a)s definidos em ato suplementar.</p><p>Capítulo VI - Disposições finais</p><p>Art. 21. A Editoria da Revista Jurídica da Corregedoria Nacional do Ministério Público manterá permanente chamamento para integração de seu banco de pareceristas ad hoc.</p><p>Parágrafo único - A inscrição poderá ser feita mediante o preenchimento de cadastro na página do periódico e aprovação pelo Editorial.</p><p>Art. 22. A revista receberá comentários críticos (réplicas) a textos publicados na própria revista nos últimos cinco anos, com o intuito de fazer avançar o conhecimento em um certo campo do saber, devendo, portanto, o texto primar pela crítica construtiva, pela polidez e pela cortesia.</p><p>Art. 23. A revista Jurídica da Corregedoria Nacional oferece acesso livre imediato ao seu conteúdo, seguindo o princípio de que disponibilizar gratuitamente o conhecimento científico ao público proporciona maior democratização mundial do conhecimento.</p><p>Art. 24. Além de sua perenização, pretende-se que o periódico se consolide como instrumento de divulgação de pesquisas, experiências exitosas e boas práticas de interesse do Ministério Público e de toda sociedade brasileira.</p><p>Art. 25. Serão adotadas medidas no âmbito da Corregedoria Nacional para ampla divulgação da Revista Jurídica, incluindo sua disponibilização no Vade Mecum e na Biblioteca Virtual da Corregedoria Nacional.</p><p>§1º. A chefia de gabinete da Corregedoria Nacional, com apoio da Coordenadoria de Inovações, ficará responsável pela condução dos trabalhos referentes à publicação das revistas.</p><p>§2º. Será disponibilizado apoio técnico no âmbito da Corregedoria Nacional para a realização do cadastro previsto no art. 7º desta Portaria e prestar outras informações relevantes relacionadas com a aplicabilidade das diretrizes desta Norma.</p><p>Art. 26. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, revogando-se a Portaria CNMP-CN n.º 00012, de 18 de janeiro de 2018.</p><p class="assina">OSWALDO D'ALBUQUERQUE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>