<xml><article id="30069818" name="Ana ato 12.01.2023" idOficio="9347657" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="12/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="9" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20251259">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despachos  ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">Despachos</p><p>Despacho nº 1/2023/DINAC_REAQUISICAO_DE_NACION/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Interessado: HERMANN JANZEN</p><p>Processo: 08000.030118/2022-98</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista o não atendimento da intimação para complementar a documentação necessária, em observância ao disposto nos artigos 36 e 45 da Portaria nº 623/2020, bem como aos requisitos previstos no art. 254 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017.</p><p>Despacho nº 3/2023/DINAC_PERDA_DE _NACIONALIDADE/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Indeferimento de pedido</p><p>Processo MJSP nº: 08000.031066/2022-77</p><p>Interessado(a): EVERTON CAMARGO</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria MJSP Nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>INDEFERIR o pedido de Perda da Nacionalidade de EVERTON CAMARGO, tendo em vista o não atendimento da intimação para complementar a documentação necessária à apreciação do seu pleito, em observância aos art. 29 e 30 da Portaria MJSP nº 623, de 13 de novembro de 2020, não tendo sido demonstrado o cumprimento do art. 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017 (Processo nº 08000.031066/2022-77).</p><p>Despacho nº 4/2023/DINAC_PERDA_DE _NACIONALIDADE/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Indeferimento de pedido</p><p>Processo MJSP nº: 08018.061114/2022-62</p><p>Interessado(a): GABRIELE ALVES JACINTO</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria MJSP Nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>INDEFERIR o pedido de Perda da Nacionalidade de GABRIELE ALVES JACINTO, tendo em vista o não atendimento da intimação para complementar a documentação necessária à apreciação do seu pleito, em observância aos art. 29 e 30 da Portaria MJSP nº 623, de 13 de novembro de 2020, não tendo sido demonstrado o cumprimento do art. 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017 (Processo nº 08018.061114/2022-62).</p><p>Despacho nº 5/2023/DINAC_PERDA_DE _NACIONALIDADE/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Indeferimento de pedido</p><p>Processo MJSP nº: 08018.061435/2022-67</p><p>Interessado(a): RUDOLF JASCHOUZ</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria MJSP Nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>INDEFERIR o pedido de Perda da Nacionalidade de RUDOLF JASCHOUZ, tendo em vista o não atendimento da intimação para complementar a documentação necessária à apreciação do seu pleito, em observância aos art. 29 e 30 da Portaria MJSP nº 623, de 13 de novembro de 2020, não tendo sido demonstrado o cumprimento do art. 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017 (Processo nº 08018.061435/2022-67).</p><p>Despacho nº 3/2023/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: INDEFERIMENTO DE PEDIDO DE REVOGAÇÃO DE EXPULSÃO</p><p>Interessado: PAUL MMADUABUCHUKWU NNOLI</p><p>Processo nº 08018.003633/2015-87</p><p>A Coordenadora de Processos Migratórios, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União, de 21 de junho de 2019, mantém, pelos seus próprios fundamentos, a decisão administrativa ora impugnada e, portanto, INDEFERE o pedido de reconsideração, tendo em vista que não restou comprovado o amparo previsto no art. 193, inciso II, alínea "b", do Decreto 9.199/17.</p><p>Nota Técnica nº 1/2023/DINAC_Perda_de _Nacionalidade/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS/MJ</p><p>Assunto: Migrações: Solicitação de Perda de Nacionalidade</p><p>Interessado(a): BRÍGIDA CARLA NIMMERVOLL</p><p>Processo nº 08000.024728/2022-52</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União, de 21 de junho de 2019, resolve:</p><p>TORNAR SEM EFEITO o registro referente ao indeferimento do pedido de perda da nacionalidade brasileira de BREGIDA CARLA NIMMERVOLL, constante do Despacho nº 87/2022/DINAC_PERDA_DE _NACIONALIDADE/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS, publicado no Diário Oficial da União em 1 de novembro de 2022, Seção 1, página 56.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>