<xml><article id="30106406" name="resolucao_87_2023 GQRIS GGPAF" idOficio="9352050" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="16/01/2023" artClass="00026:00034:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30087" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="72" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=72" editionNumber="11" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20257050">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 87, DE 12 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 87, DE 12 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 61, de 19 de março de 2004, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder Autorização de Funcionamento de Empresas prestadoras de serviços de importação procedida por intermediação predeterminada constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAÚJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>UNNIKA AESTHETICS IMPORT LTDA /48.596.070/0001-80</p><p>25351.001605/2023-63 / 9.10089-1</p><p>9714 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE IMPORTAÇÃO PROCEDIDA POR INTERMEDIAÇÃO PREDETERMINADA DE PRODUTOS PARA SAÚDE E PARA DIAGNOSTICO IN VITRO / 0002560/23-2</p><p>_______________________________________________________</p><p>UNNIKA AESTHETICS IMPORT LTDA / 48.596.070/0001-80</p><p>25351.001803/2023-27/ 9.10090-2</p><p>9688 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE IMPORTAÇÃO PROCEDIDA POR INTERMEDIAÇÃO PREDETERMINADA DE COSMÉTICOS, PRODUTOS DE HIGIENE E PERFUMES / 0002780/23-2</p><p>_________________________________________________________</p><p>UNNIKA AESTHETICS IMPORT LTDA / 48.596.070/0001-80</p><p>25351.001696/2023-37/ 9.10091-6</p><p>9146 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE IMPORTAÇÃO PROCEDIDA POR INTERMEDIAÇÃO PREDETERMINADA DE MEDICAMENTOS E MATÉRIAS-PRIMAS COM EMPREGO NA INDÚSTRIA FARMACÊUTICA / 0002667/23-1</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>