<xml><article id="30214570" name="010 - Portaria de Aprovacao - Se" idOficio="9364870" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/01/2023" artClass="00029:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Secretaria Especial de Cultura/Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura" artSize="12" artNotes="" numberPage="138" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=138" editionNumber="16" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20275113">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>230676 - IV Circuito instrumental de musica</p><p>SUZANA PEREIRA SCHWUCHOW - ME</p><p>CNPJ/CPF: 13.504.512/0001-37</p><p>Processo: 01400000724202316</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.550.632,09</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o IV Circuito instrumental de musicas instrumentais intinerante. No evento ainda teremos mostras que contemplarão, principalmente, artistas dançarinos, musicos instrumentais, entre outros que são deste meio. O Objetivo é aproximar a música instrumental para a população urbana, para isso todas as atividades relacionadas, serão oferecidas gratuitamente ao público.</p><p>230613 - Kyalonan e Odu</p><p>Miguel Iago Batista Neves Cavalcanti</p><p>CNPJ/CPF: 075.406.644-44</p><p>Processo: 01400000651202354</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.732,50</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto tem como objetivo a produção de Extended play (EP) de música instrumental (Piano) e dois vídeos clipes de música instrumental (Piano) intitulado Kyalonan, com cerca de 35 minutos e finalizado em 4k, e Odu, com cerca de 35 minutos e finalizado em 4k. Os produtos serão disponibilizados gratuitamente em plataformas de compartilhamento de vídeos.</p><p>230644 - Mantiqueira Fest</p><p>JULIANO DA SILVA 08952161670</p><p>CNPJ/CPF: 17.029.997/0001-05</p><p>Processo: 01400000690202351</p><p>Cidade: Poços de Caldas - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 470.646,00</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta prevê o apoio à realização de uma nova edição do Mantiqueira Fest, evento que busca valorizar a cultura e a cozinha mineira, através de uma programação gratuita voltada à música instrumental (Produto: Apresentação Musical) e às artes integradas (Produto: Festival/Mostra), além de promover concertos didáticos em escolas públicas (Produto: Contrapartidas Sociais).</p><p>230672 - Música para todos - Oficinas</p><p>ASSOCIACAO PIRAJOVEM</p><p>CNPJ/CPF: 27.018.382/0001-37</p><p>Processo: 01400000720202320</p><p>Cidade: Piracicaba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 354.959,55</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa a realizaçãode Oficinas de musica que disponibilizará aulas para crianças, adolescentes e jovens como meio de oportunizar acesso à cultura, o entretenimento, o lazer e a profissionalização, oportunizando ao público-alvo a participação em oficinas voltadas ao ensino musical, orientados por profissionais capacitados, usando de técnicas e instrumentos condizentes as necessidades de ensino, ofertadas no turno inverso escolar. O projeto fará apresentação Musica com grupo composto de alunos participantes das oficinas.</p><p>230562 - MARACATU BIZORO AVOADOR</p><p>Ialeci Santos Brito</p><p>CNPJ/CPF: 432.005.245-53</p><p>Processo: 01400000600202322</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.932,04</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Corporificar uma turnê com o Grupo MARACATU BIZORO AVOADOR: Projeto autoral que contemplará alguns Estados. Contrapartida Social: (OFICINAS e DEBATES) - numa Ação formativa cultural para Estudantes da Rede Públicas de Ensino, de cada cidade contemplada. O tema versará sobre Maracatu. Serão distribuidos KITSnas oficinas, contemplando parte do público, alusivos ao projeto.</p><p>230634 - Musicando - Fazer Música Brincando</p><p>ASSOPOC - ASSOCIACAO DOS PROTETORES DOS POBRES E CARENTES</p><p>CNPJ/CPF: 01.286.108/0001-55</p><p>Processo: 01400000679202391</p><p>Cidade: Crucilândia - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 130.290,60</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: É um projeto de integração social por meio da educação musical, onde serão ofertadas oficinas de instrumentos de corda, sopro e percussão para crianças de 4 a 9 anos pertencentes à instituição proponente, com a finalidade de disseminar e democratizar o acesso à cultura através da música.</p><p>230591 - Musicando em Dois Irmãos III</p><p>ASSOCIACAO DOS FUNCIONARIOS DO GRUPO HERVAL</p><p>CNPJ/CPF: 93.242.998/0001-11</p><p>Processo: 01400000629202312</p><p>Cidade: Dois Irmãos - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 319.828,65</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de ensaios e apresentações de MÚSICA INSTRUMENTAL, CANTO CORAL, VIOLÃO, DANÇA DE SALÃO e DANÇA TRADICIONAL GAÚCHA (DTG), num processo de estímulo da expressão cultural de grupos e comunidades e fortalecimento de artistas locais de município de pequeno porte, localizado em região periférica do Estado do Rio Grande do Sul, incentivando e ampliando o acesso da população à fruição e à produção dos bens culturais.</p><p>230566 - O Alegre Choro do Paraná</p><p>William Eugênio Versori</p><p>CNPJ/CPF: 053.705.309-39</p><p>Processo: 01400000604202319</p><p>Cidade: Campo Mourão - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 171.036,80</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na difusão do chorinho pelo interior do Paraná, por meio da circulação do espetáculo "O Alegre Choro do Paraná", destacando um estilo tipicamente brasileiro o choro, com ênfase em choros oriundos do Paraná. O projeto levará aos municipios oficinas de percussão brasileira e apresentações musicais de aproximadamente 50 minutos. As composições, em sua maioria, são resultantes do projeto de pesquisa do músico Tiago Portella em seu livro "Songbook do choro curitibano", obra que faz um resgate histórico de composições dos principais chorões paranaenses. A apresentação será composta por obras inéditas, além da interpretação de clássicos dos choros brasileiros.</p><p>230575 - PALCO DA RECICLAGEM</p><p>i9SHOW PRODUÇÕES CULTURAIS E ARTÍSTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 13.523.064/0001-19</p><p>Processo: 01400000613202300</p><p>Cidade: Goiânia - GO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.999,50</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta cultural propõe realizar um evento com foco na preservação do meio ambiente, promoção da reciclagem e a cultura musical.</p><p>230611 - Saudades Brasileiras</p><p>PAULO ROBERTO DE OLIVEIRA MATOS 14994470197</p><p>CNPJ/CPF: 20.382.668/0001-58</p><p>Processo: 01400000649202385</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 408.368,40</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Saudades Brasileiras visa realizar uma série de concertos pela Orquestra de Cordas da Ilha, interpretando música do erudito ao popular de renomados compositores brasileiros, a qual contará com a participação de músicos e solistas convidados. Os concertos serão realizados em teatros de cidades do Sul do Brasil e as apresentações ocorrerão com ingressos gratuitos ao público em geral. Antes de cada apresentação ocorrerão ensaios abertos para estudantes de escolas públicas, proporcionando o contato direto dos estudantes com os músicos e seus instrumentos musicais</p><p>230649 - Semana Brasil</p><p>INFINIT PRODUCOES E EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 01.746.133/0001-74</p><p>Processo: 01400000695202384</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 689.810,00</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O semana Brasil, e um festival cultural itinerante que levará para o exterior uma parte de nossa cultura através de musica instrumental com a Historia do Choro; Exposição fotográfica, A Arte do Grafite. Na gastronomia, feijoada, vatapá, bobo de camarão, frango caipira, viradinho paulista, arroz de carreteiro, feijão tropeiro e até mesmo acompanhamentos de boteco como aipim com carne seca, feijão amigo, escondidinho de berinjela. Sobremesas "devastadoras" como Brigadeiro, Baba de Moça, Bombom de Castanha do Pará, entre outras. Stand com informações turísticas sobre todo território brasileiro.</p><p>230631 - Turnê Sinfônica</p><p>Fundação de Apoio e Desenvolvimento da UFMT - Fundação UNISELVA</p><p>CNPJ/CPF: 04.845.150/0001-57</p><p>Processo: 01400000676202358</p><p>Cidade: Cuiabá - MT;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.965.233,71</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto de democratização do acesso à música de concerto,por meio de concertos sinfônicos gratuitos para as comunidades de Cuiabá, Sinop, Sorriso, Lucas do Rio Verde, Cáceres, Rondonópolis, Barra do Garças, Primavera do Leste, e Poxoréu - estado de Mato Grosso, realizado pela FUNDAÇÃO UNISELVA e Orquestra da Universidade Federal de Mato Grosso.</p><p>230617 - XXII PREMIO BDMG INSTRUMENTAL</p><p>INSTITUTO CULTURAL BANCO DE DESENVOLVIMENTO DE M GERAIS</p><p>CNPJ/CPF: 25.462.177/0001-30</p><p>Processo: 01400000655202332</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 576.488,01</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O prêmio BDMG instrumental completa 22 anos em 2023, desde sua primeira edição e tem se consolidado a cada ano, como um dos principais prêmios e incentivos à música instrumental brasileira. Voltado para artistas que moram no Estado de Minas Gerais, revelou, nesses anos de existência, instrumentistas, conjuntos, compositores e compositoras de destaque nacional e internacional, assim como tem apresentado nas suas edições, as inovações em termos de arranjo e composição, que renovam a linguagem da música instrumental brasileira. O Prêmio BDMG Instrumental faz história e cria caminhos com a música instrumental mineira. Este projeto propõem a realização da 22ª edição do Prêmio.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230564 - 2º. Festival Minas &amp; Gerais, Cultura Popular e Regional</p><p>João Batista dos Santos</p><p>CNPJ/CPF: 18.304.377/0001-08</p><p>Processo: 01400000602202311</p><p>Cidade: Araxá - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.253.137,50</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 06/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização do 2º. Festival Minas &amp; Gerais, Cultura Popular e Regional, dando continuidade ao evento que passa a ser realizado anualmente, em Araxá, MG. Serão realizadas apresentações de orquestras de violeiros, folias de reis, congadas, catiras, teatro, dança, exposições de artesanato e fotografia, comidas típicas, oficinas e palestras, durante quatro dias, direcionadas à toda população de Araxá e região.</p><p>230629 - 4º Festival Photothings</p><p>M. PORTO LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 01.976.838/0001-88</p><p>Processo: 01400000674202369</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 783.255,00</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar uma nova edição do FESTIVAL PHOTOTHINGS, em formato híbrido: parte das ações se realizará em formato virtual e, parte em formato presencial. Como prêmio, 5 (cinco) artistas selecionados são contemplados com um fotolivro autoral e uma caixa portfólio contendo ampliações fotográficas. As inscrições para participar do Festival e das atividades paralelas como Leitura de Portfólio e Diálogos Photothings são gratuitas. Ao final, uma mostra fotográfica será realizada expondo as melhores fotografias.</p><p>230628 - A imagem e o som da MPB, Dario Zalis</p><p>CNPJ/CPF: 27.674.481/0001-77</p><p>Processo: 01400000673202314</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 373.304,80</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 06/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: "A imagem e o som da MPB, Dario Zalis" é o projeto de uma exposição de fotografias de artistas de diversas vertentes da Música Popular Brasileira - MPB feitas pelo fotógrafo Dario Zalis, nos últimos 30 anos, em estúdio ou em locações para diversos fins. Serão realizadas visitas guiadas, palestras e ação educativa (contrapartida social).</p><p>230606 - ARTE NO CLICK - Oficina e Exposição Fotográfica</p><p>FELIPE DA SILVA OLIVEIRA</p><p>CNPJ/CPF: 121.121.184-39</p><p>Processo: 01400000644202352</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 474.608,20</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto ARTE NO CLICK - Oficina e Exposição Fotográfica,visa oportunizar a jovens de comunidades do Recife - o saber fazer artístico e profissional através de oficinas presencial (e virtual caso seja preciso) de fotografia. Os alunos se utilizarão de recursos tecnológicos do cameras fotograficas digitais, aparelho celular, e serão provocados a criarem conexão entre o saber tradicional e as novas gerações. Serão realizados encontros presenciais (a depender das condições da pandemia da covid-19) ou virtuais para experimentação. Os alunos produzirão uma exposição de artes com entrada TOTALMENTE GRATUITA, e em formato virtual nas redes do projeto.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>