<xml><article id="30190583" name="ATO PORTARIA NA 900" idOficio="9362193" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/01/2023" artClass="00015:00043:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial de Produtividade e Competitividade" artSize="12" artNotes="Subtit  DEPARTAMENTO NACIONAL DE REGISTRO EMPRESARIAL E INTEGRAÇÃO" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20271354">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 900, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[DEPARTAMENTO NACIONAL DE REGISTRO EMPRESARIAL E INTEGRAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">DEPARTAMENTO NACIONAL DE REGISTRO EMPRESARIAL E INTEGRAÇÃO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 900, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A DIRETORA DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE REGISTRO EMPRESARIAL E INTEGRAÇÃO SUBSTITUTA, no uso da competência que lhe foi subdelegada pela Portaria nº 277, de 6 de junho de 2019, do Senhor Ministro de Estado da Economia, Substituto, e tendo em vista o disposto no art. 1.134 da Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - Código Civil, e demais informações que constam nos autos do Processo nº 19974.100143/2023-36, resolve:</p><p>Art. 1º Fica a ANTEA S.R.L., com sede na Via San Crispino, 82, 35129 Padova (PD), Italia, autorizada a funcionar no Brasil, por intermédio de filial, com a denominação social ANTEA S.R.L. DO BRASIL, tendo sido destacado o capital de R$ 110.950,00 (cento e dez mil, novecentos e cinquenta reais) equivalente à US$ 20.000,00 (vinte mil euros), concernente ao desempenho de suas operações no Brasil, que consistirão em: o estudo, projeto, pesquisa, produção, aplicação e comércio varejista e atacadista de software e equipamentos industriais; a prestação de serviços também por conta de terceiros, através da aplicação de produtos de software e hardware, Para a prossecução do objeto social, a sociedade pode realizar todas as operações comerciais, industriais e imobiliárias, podendo ainda exercer, de forma não convencional e integralmente acessória e instrumental e em qualquer caso com expressa exclusão de qualquer atividade exercida em relação ao público, operações financeiras e mobiliárias, inclusive por meio de instrumentos derivativos (conforme definido na prática bancária), prestar garantias fidejussórias, avais, cauções, garantias também em favor de terceiros, bem como assumir, somente para o efeito de investimento estável e não para colocação, direta ou indireta, de participações societárias em empresas italianas e estrangeiras com finalidade análoga, similar ou conexa à sua, nos termos do Ata do Conselho de Administração, de 25 de novembro de 2022.</p><p>Art. 2º Ficam ainda estabelecidas as seguintes obrigações:</p><p>I - a ANTEA S.R.L., é obrigada a ter permanentemente um representante legal no Brasil, com plenos e ilimitados poderes para tratar quaisquer questões e resolvê-las definitivamente, podendo ser demandado e receber citação inicial pela sociedade;</p><p>II - todos os atos que praticar no Brasil ficarão sujeitos às leis e aos tribunais brasileiros, sem que, em tempo algum, possa a empresa reclamar qualquer exceção fundada em seus Estatutos;</p><p>III - a sociedade não poderá realizar no Brasil atividades constantes de seus Estatutos vedadas às sociedades estrangeiras e somente poderá exercer as que dependam de aprovação prévia de órgão governamental, sob as condições autorizadas;</p><p>IV - dependerá de aprovação do Governo brasileiro qualquer alteração nos Estatutos da empresa, que implique mudança de condições e regras estabelecidas na presente autorização;</p><p>V - publicado o ato de autorização, fica a empresa obrigada a providenciar o arquivamento, na Junta Comercial da unidade federativa onde se localizar, das folhas do Diário Oficial da União e dos documentos que instruíram o requerimento desta autorização;</p><p>VI - ao encerramento de cada exercício social, deverá apresentar à Junta Comercial da unidade federativa onde estiver localizada, para anotação nos registros, folha do Diário Oficial da União, do Estado ou do Distrito Federal, conforme o caso, e de jornal de grande circulação, contendo as publicações obrigatórias por força do art. 1.140 do Código Civil; e</p><p>VII - a infração de qualquer das obrigações, para a qual não esteja cominada pena especial, será punida, considerando-se a gravidade da falta, com cassação da autorização.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AMANDA MESQUITA SOUTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>