<xml><article id="29902225" name="PORTARIA 1646" idOficio="9327498" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00026:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="89" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=89" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20223286">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.646, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Reprova projeto no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (Pronas/PCD).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.646, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Reprova projeto no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (Pronas/PCD).</p><p>O O SECRETÁRIO-EXECUTIVO ADJUNTO SUBSTITUTO DO MINISTÉRIO DA SAÚDE, no uso das atribuições legais que lhe confere o art. 11 do Anexo I do Decreto n.º 11.098, de 20 de junho de 2022, alterado pelo Decreto nº 11.126, de 8 de julho de 2022, publicado no Diário Oficial da União, de 11 de julho de 2022; considerando os arts. 1º ao 14 da Lei nº 12.715, de 17 de setembro de 2012, que institui o Programa Nacional de Apoio à Atenção Oncológica (Pronon) e o Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (Pronas/PCD), e a regulamentação estabelecida pelo Decreto nº 7.988, de 17 de abril de 2013; e considerando o Anexo LXXXVI à Portaria de Consolidação nº 5/GM/MS, de 28 de setembro de 2017, que define as regras e critérios para credenciamento de instituições e para a apresentação de projetos no âmbito do Pronon e do Pronas/PCD; e considerando a irregularidade da qualificação da instituição no ato da celebração do Termo de Compromisso do projeto, no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (Pronas/PCD), resolve:</p><p>Art. 1º Reprovar o projeto abaixo, no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (Pronas/PCD), nos seguintes termos:</p><p>NUP: 25000.015257/2018-24.</p><p>Instituição: ASSOCIAÇÃO DE PAIS BANESPIANOS DE EXCEPCIONAIS - APABEX.</p><p>CNPJ: 55.068.811/0001-16.</p><p>Município/UF: Vinhedo/SP.</p><p>Título do projeto: "Promovendo Ações para o Envelhecimento Saudável da Pessoa com Deficiência".</p><p>Art. 2º Fica revogado o art. 1º da Portaria GAB/SE nº 31, de 21 de janeiro de 2021, publicada no Diário Oficial da União nº 18, na data de 27 de janeiro de 2021, Seção 1.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">PAULO MARCOS C. RODOPIANO DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>