<xml><article id="30298120" name="RESOLUCAO CREMERJ 340.sem.anex_6" idOficio="9372015" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/01/2023" artClass="00070:00373:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00006" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20285713">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Seção II</p><p>Do Termo de Referência</p><p>Art. 42. O Termo de Referência (TR) é o documento necessário para a contratação de bens e serviços, que deve conter os parâmetros e elementos descritivos estabelecidos no art. 35; e</p><p>Art. 43. Poderá ser utilizado o Sistema TR Digital: ferramenta informatizada integrante da plataforma do Sistema Integrado de Administração de Serviços Gerais - Siasg, que será disponibilizada pela Secretaria de Gestão da Secretaria Especial de Desburocratização, Gestão e Governo Digital do Ministério da Economia, para elaboração dos TR de que trata o art. 46.</p><p>Art. 44. O TR, a partir dos Estudos Técnicos Preliminares - ETP, se elaborados, definirá o objeto para atendimento da necessidade, sendo documento constitutivo da fase preparatória da instrução do processo de licitação.</p><p>§1º Os processos de contratação direta de que trata o artigo 72, da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, serão instruídos com o TR, observado os artigoss 46 e 47.</p><p>§2º O TR será utilizado como referência para a análise e avaliação da conformidade da proposta, em relação ao licitante provisoriamente vencedor.</p><p>Art. 45. O TR será elaborado conjuntamente por colaboradores da área técnica e demandante ou, quando houver, pela equipe de planejamento da contratação.</p><p>Art. 46. Deverão ser registrados no Sistema TR Digital os seguintes parâmetros e elementos descritivos:</p><p>I - definição do objeto, incluídos:</p><p>a) sua natureza, os quantitativos, o prazo do contrato e, se for o caso, a possibilidade de sua prorrogação;</p><p>b) ser realizada audiência e/ou consulta pública, preferencialmente na forma eletrônica, para coleta de contribuições;</p><p>c) em caso de possibilidade de compra, locação de bens ou do acesso a bens, ser avaliados os custos e os benefícios de cada opção para escolha da alternativa mais vantajosa, prospectando-se arranjos inovadores em sede de economia circular; e</p><p>d) ser consideradas outras opções logísticas menos onerosas à Administração, tais como chamamentos públicos de doação e permutas.</p><p>II - fundamentação da contratação, que consiste na referência aos estudos técnicos preliminares correspondentes ou, quando não for possível divulgar esses estudos, no extrato das partes que não contiverem informações sigilosas;</p><p>III - descrição da solução como um todo, considerado todo o ciclo de vida do objeto, com preferência a arranjos inovadores em sede de economia circular;</p><p>IV - requisitos da contratação;</p><p>V - modelo de execução do objeto, que consiste na definição de como o contrato deverá produzir os resultados pretendidos desde o seu início até o seu encerramento;</p><p>VI - modelo de gestão do contrato, que descreve como a execução do objeto será acompanhada e fiscalizada;</p><p>VII - critérios de medição e de pagamento;</p><p>VIII - forma e critérios de seleção do fornecedor, optando-se pelo critério de julgamento de técnica e preço, conforme o disposto no § 1º do art. 36 da Lei nº 14.133, de 2021, sempre que a avaliação e a ponderação da qualidade técnica das propostas que superarem os requisitos mínimos estabelecidos no edital forem relevantes aos fins pretendidos pela Administração;</p><p>IX - estimativas do valor da contratação, acompanhadas dos preços unitários referenciais, das memórias de cálculo e dos documentos que lhe dão suporte, com os parâmetros utilizados para a obtenção dos preços e para os respectivos cálculos, que devem constar de documento separado e classificado; e</p><p>X - adequação orçamentária, quando não se tratar de sistema de registro de preços.</p><p>§ 1º Na hipótese de o processo de contratação não dispor de estudo técnico preliminar, com fulcro no art. 14 da Instrução Normativa nº 58, de 2022:</p><p>a) - a fundamentação da contratação, conforme disposto no inciso II do caput, consistirá em justificativa de mérito para a contratação e do quantitativo pleiteado;</p><p>b) - o TR deverá apresentar demonstrativo da previsão da contratação no Plano de Contratações Anual, de modo a indicar o seu alinhamento com os instrumentos de planejamento.</p><p>§ 2º Os modelos de TR instituídos pela Secretaria de Gestão da Secretaria Especial de Desburocratização, Gestão e Governo Digital do Ministério da Economia, com auxílio do assessoramento jurídico, conterão os elementos previstos no caput.</p><p>§ 3º A não utilização dos modelos de que trata o § 2º, deverá ser justificada por escrito e anexada ao respectivo processo de contratação, em atenção ao § 2º do art. 19 da Lei nº 14.133, de 2021.</p><p>Art. 47. Ao final da elaboração do TR, deve-se avaliar a necessidade de classificá-lo nos termos da Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011.</p><p>Art. 48. A elaboração do TR é dispensada na hipótese do inciso III do art. 75 da Lei nº 14.133, de 2021, nas adesões a atas de registro de preços e nos casos de prorrogações dos contratos de serviços e fornecimentos contínuos.</p><p>Parágrafo único. Nas adesões a atas de registro de preços, o estudo técnico preliminar deverá conter as informações que bem caracterizam a contratação, tais como o quantitativo demandado e o local de entrega do bem ou de prestação do serviço.</p><p>Art. 49. O TR deverá ser divulgado na mesma data de divulgação do edital ou do aviso de contratação direta no Portal Nacional de Contratações Públicas, como anexo, sem necessidade de registro ou de identificação para acesso.</p><p>Art. 50. Os colaboradores que utilizarem o Sistema TR Digital responderão administrativa, civil e penalmente por ato ou fato que caracterize o uso indevido de senhas de acesso ou que transgrida as normas de segurança instituídas.</p><p>§ 1º Os órgãos e as entidades assegurarão o sigilo e a integridade dos dados e informações constantes do Sistema TR digital e o protegerão contra danos e utilizações indevidas ou desautorizadas.</p><p>§ 2º As informações e os dados do Sistema TR digital não poderão ser comercializados, sob pena de cancelamento da autorização para o acesso, sem prejuízo das demais cominações legais.</p><p>Seção III</p><p>Do Plano de Contratações Anual</p><p>Art. 51. O Plano de Contratações Anual (PCA), com o objetivo de racionalizar as contratações, garantir o alinhamento com o seu planejamento estratégico e subsidiar a elaboração do planejamento orçamentário.</p><p>§1º O Plano de Contratações Anual - PCA deve conter no mínimo:</p><p>I - as compras, as obras e os serviços, geral e de engenharia, a serem realizados no ano subsequente;</p><p>II - a estimativa de recursos financeiros necessários para as contratações a que se refere o inciso I deste artigo.</p><p>Art. 52. O planejamento de compras, obras, serviços geral e de engenharia deverá considerar a expectativa de consumo anual e observar o seguinte:</p><p>I - condições de aquisição, contratação e pagamento semelhantes às do setor privado;</p><p>II - processamento por meio de sistema de registro de preços, quando pertinente;</p><p>III - determinação de unidades e quantidades a serem adquiridas em função de consumo e utilização prováveis, cuja estimativa será obtida, sempre que possível, mediante adequadas técnicas quantitativas, admitido o fornecimento contínuo;</p><p>IV - condições de guarda e armazenamento, no caso de compras, que não permitam a deterioração do material;</p><p>V - condições de manutenção quando do planejamento e da contratação de obras e serviços de engenharia;</p><p>VI - atendimento aos princípios:</p><p>a) da padronização, considerada a compatibilidade de especificações estéticas, técnicas ou de desempenho, quando couber;</p><p>b) do parcelamento, quando for tecnicamente viável e economicamente vantajoso;</p><p>c) da responsabilidade fiscal, mediante a comparação da despesa estimada com a prevista no orçamento.</p><p>Art. 53. Durante a sua execução, o PCA poderá ser alterado, desde que haja justificativa dos fatos que ensejaram a mudança da necessidade de contratação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>