<xml><article id="30318219" name="Port Nr 02 -FO de 24 Jan 2023 - " idOficio="9374075" pubName="DO1" artType="Ato Regimental" pubDate="27/01/2023" artClass="00016:00011:00038:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00010:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando do Exército/Fundação Osório" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="20" highlightType="Destaques Do Diário Oficial da União" highlightPriority="6" highlight="Regimento Interno complementa estatuto da Fundação Osorio" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20288822">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2-FO, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2-FO, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DA FUNDAÇÃO OSORIO, no uso das atribuições estatutárias conferidas pelo artigo 18, incisos I e II, do Estatuto da Fundação Osorio, aprovado pelo Decreto nº 11.227, de 7 de outubro de 2022, ouvido o Conselho Deliberativo, conforme disposição contida no artigo 9º, inciso IV, do mesmo Estatuto, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Regimento Interno da Fundação Osorio, nos termos do artigo 11, inciso V, do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, combinado com artigo 5º, inciso III, do Decreto nº 11.227, de 7 de outubro de 2022, na forma do Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ SÉRGIO MELUCCI SALGUEIRO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>REGIMENTO INTERNO DA FUNDAÇÃO OSORIO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA FINALIDADE, DA NATUREZA E DA SEDE</p><p>SEÇÃO I</p><p>DA FINALIDADE</p><p>Art. 1º O presente Regimento Interno (RI) tem por finalidade complementar o Estatuto da Fundação Osorio, definindo sua organização interna e estabelecendo as responsabilidades e as prescrições específicas, relativas às atribuições orgânicas e funcionais dos seus elementos constitutivos.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DA NATUREZA</p><p>Art. 2º A Fundação Osorio, entidade de direito público, vinculada ao Ministério da Defesa por meio do Comando do Exército, nos termos da Lei nº 9.026, de 10 de abril de 1995, com a finalidade de instruir, educar, profissionalizar e, em especial, ministrar os ensinos fundamental, médio e profissionalizante, aos filhos, filhas e dependentes legais de militares da Marinha, do Exército e da Aeronáutica, possibilitada a extensão aos filhos, filhas e dependentes legais dos militares das Forças Auxiliares e de civis, desde que haja vagas.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DA SEDE</p><p>Art. 3º A Fundação Osorio tem sede e foro no município do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, e prazo de duração indeterminado.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DA SUPERVISÃO</p><p>Art. 4º A supervisão do Comando do Exército sobre a Fundação Osorio será exercida em alcance de planejamento e orçamentação, orientação técnico-pedagógica, orientação-técnico normativa de suas atividades assistenciais e aquelas sujeitas ao controle interno.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>SEÇÃO I</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 5º A Fundação Osorio, para fins deste Regimento, tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgão colegiado: Conselho Deliberativo.</p><p>II - órgãos de assistência direta e imediata ao Presidente:</p><p>a) Gabinete; e</p><p>b) Coordenação Técnica.</p><p>III - órgãos seccionais:</p><p>a) Procuradoria Federal;</p><p>b) Divisão de Auditoria;</p><p>c) Divisão de Administração;</p><p>d) Divisão de Recursos Humanos; e</p><p>e) Serviço de Tecnologia da Informação.</p><p>IV - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Divisão Assistencial;</p><p>b) Divisão de Ensino; e</p><p>c) Corpo de Alunos.</p><p>Parágrafo único. A estrutura organizacional da Fundação Osorio está definida conforme o Anexo I.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DA DIREÇÃO E NOMEAÇÃO</p><p>Art. 6º A Fundação Osorio é dirigida por um Presidente, com experiência administrativa e educacional, indicado pelo Comandante do Exército ao Ministro de Estado da Defesa, e nomeado pelo Presidente da República.</p><p>Parágrafo único. Nas ausências e impedimentos do Presidente, suas funções serão exercidas pelo Coordenador Técnico e, na hipótese de impedimento deste, pelo Chefe da Divisão de Ensino.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO CONSELHO DELIBERATIVO</p><p>SEÇÃO I</p><p>DA COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 7º O Conselho Deliberativo, órgão colegiado de deliberação superior da Fundação Osorio, é composto pelos seguintes membros:</p><p>I - Presidente da Fundação Osorio, que o presidirá;</p><p>II - seis conselheiros designados pelo Comandante do Exército; e</p><p>III - um conselheiro representante do corpo docente, designado pelo Comandante do Exército e escolhido dentre os indicados por meio de lista tríplice fornecida pelos professores, por intermédio do Presidente da Fundação Osorio.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DA INDICAÇÃO DOS MEMBROS</p><p>Art. 8º Os membros do Conselho Deliberativo serão escolhidos dentre pessoas com conhecimento e experiência nas áreas de atividade pedagógica e de com ilibada reputação, para um período de quatro anos, permitida uma recondução.</p><p>Parágrafo único. Caberá ao Presidente:</p><p>I - controlar o período de exercício do cargo de Conselheiro;</p><p>II - indicar ao Comandante do Exército candidatos à designação ou recondução ao cargo de Conselheiro; e</p><p>III - encaminhar ao Comandante do Exército a lista tríplice formada pelos professores para a designação do Conselheiro representante do Corpo Docente.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DO FUNCIONAMENTO</p><p>Art. 9º O Conselho Deliberativo reunir-se-á, ordinariamente, uma vez por quadrimestre e, extraordinariamente, por convocação do seu Presidente ou por solicitação de, no mínimo, três conselheiros.</p><p>§ 1º A convocação do Conselho Deliberativo será feita com a antecedência mínima de oito dias, mediante circular, contendo a agenda dos assuntos a serem tratados.</p><p>§ 2º Requerida a convocação do Conselho Deliberativo por no mínimo três dos seus conselheiros, poderão estes convocá-la se, dentro do prazo de oito dias, a partir da data de entrega do documento na Fundação, o Presidente não o fizer.</p><p>§ 3º As reuniões serão realizadas, em princípio, na sede da Fundação, podendo, em casos especiais, ser realizadas em outro local adequado.</p><p>§ 4º Considerar-se-á instalado o Conselho Deliberativo, em primeira convocação por, no mínimo, cinco conselheiros ou, em segunda convocação, após trinta minutos, com qualquer número.</p><p>§ 5º Na ausência do Presidente, os conselheiros escolherão, dentre os membros presentes, aquele que presidirá os trabalhos.</p><p>§ 6º O Conselho Deliberativo poderá designar, para qualquer finalidade, comissões especiais compostas de qualquer número de seus conselheiros.</p><p>§ 7º As deliberações do Conselho serão tomadas por maioria de votos dos presentes, cabendo ao Presidente, em caso de empate, o voto de qualidade.</p><p>§ 8º As resoluções do Conselho deverão constar, circunstanciadamente, de atas lavradas em livro próprio. A Secretaria-Executiva do Conselho Deliberativo será exercida pelo Gabinete.</p><p>§ 9º O exercício da função de conselheiro será considerado prestação de serviço público relevante, e não remunerada.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA COMPETÊNCIA DOS ÓRGÃOS DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>SEÇÃO I</p><p>DO ÓRGÃO COLEGIADO</p><p>Art. 10. Ao Conselho Deliberativo compete:</p><p>I - definir a política da Fundação Osorio, obedecidas as disposições contidas no Estatuto e na legislação vigente;</p><p>II - colaborar nas atividades de governança e gestão desenvolvidas no âmbito da Fundação Osorio;</p><p>III - aprovar o Plano de Gestão, o Relatório de Gestão da Fundação Osorio e as alterações do Plano Pedagógica Institucional (PPI);</p><p>IV - examinar e aprovar, anualmente, o Plano de Ação Anual da Fundação Osorio;</p><p>V - manifestar-se sobre o Regimento Interno da Fundação Osorio e suas eventuais alterações;</p><p>VI - deliberar sobre a composição do quadro de pessoal da Fundação Osorio e suas alterações;</p><p>VII - pronunciar-se sobre questões de interesse da Fundação Osorio;</p><p>VIII - deliberar sobre casos omissos ou sobre qualquer outro assunto que lhe seja submetido pelo Presidente da Fundação Osorio;</p><p>IX- propor ao Comandante do Exército alterações no Estatuto da Fundação Osorio; e</p><p>X - aprovar os documentos elaborados na Fundação Osorio que lhe sejam submetidos pelo Presidente da Fundação Osorio.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DOS ÓRGÃOS DE ASSISTÊNCIA DIRETA E IMEDIATA AO PRESIDENTE</p><p>Art. 11. Ao Gabinete compete assistir o Presidente em sua representação funcional, incumbindo-se das atividades de ouvidoria, de gestão, do desenvolvimento de projetos especiais, na promoção de ações de cooperação técnica e no acompanhamento de planos de ação, acordos e convênios, do preparo e encaminhamento do expediente da Presidência. O Gabinete está estruturado conforme o Anexo II.</p><p>Art. 12. À Coordenação Técnica compete exercer a supervisão das atividades de ensino, de assistência físico-psicológica, de auditoria, de administração, de controle de pessoal, de comunicação social, de acompanhamento tecnológico das informações e de controle sanitário. A Coordenação Técnica está estruturada conforme o Anexo III.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DOS ÓRGÃOS SECCIONAIS</p><p>Art. 13. À Procuradoria Federal, na qualidade de órgão executor da Procuradoria-Geral Federal, compete:</p><p>I - representar judicial e extrajudicialmente a Fundação Osorio, observadas as normas estabelecidas pela Procuradoria-Geral Federal;</p><p>II - orientar a execução da representação judicial da Fundação Osorio, na hipótese de responsabilidade dos órgãos de execução da Procuradoria-Geral Federal;</p><p>III - exercer as atividades de consultoria e de assessoramento jurídicos no âmbito da Fundação Osorio e observar, no que couber, o disposto no art. 11 da Lei Complementar n.º 73, de 10 de fevereiro de 1993;</p><p>IV - auxiliar os órgãos de execução da Procuradoria-Geral Federal na apuração de liquidez e de certeza de créditos, de qualquer natureza, inerentes às atividades da Fundação Osorio, para inscrição em dívida ativa e cobrança;</p><p>V - zelar pela observância ao disposto na Constituição, nas Leis e nos atos emanados dos Poderes Públicos, sob a orientação normativa da Advocacia-Geral da União e da Procuradoria-Geral Federal; e</p><p>VI - encaminhar à Advocacia-Geral da União ou à Procuradoria-Geral Federal, conforme o caso, pedido de apuração de falta funcional praticada por seus membros.</p><p>Parágrafo único. A Procuradoria Federal exercerá, no que couber, as competências previstas na Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993, e está estruturada conforme o Anexo IV.</p><p>Art. 14. À Divisão de Auditoria (Div Aud), órgão sujeito à orientação técnica e normativa do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal - SCI, compete acompanhar, orientar e fiscalizar a gestão orçamentária, financeira, contábil, patrimonial e de pessoal, e emitir parecer sobre a propriedade e a regularidade dos atos e fatos praticados. A Div Aud está estruturada conforme o Anexo V.</p><p>Art. 15. À Divisão de Administração (Div Adm), órgão que integra os sistemas federais de serviços gerais, de organização e inovação institucional, de gestão patrimonial e de planejamento e orçamento, compete planejar, coordenar, controlar, avaliar e orientar a execução das atividades decorrentes das orientações técnicas e normativas dos órgãos centrais dos referidos sistemas. A Div Adm está estruturada conforme o Anexo VI.</p><p>Art. 16. À Divisão de Recursos Humanos (DRH), órgão que integra o Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal (Sipec), compete planejar, coordenar, controlar e avaliar a execução das atividades de recursos humanos e da gestão do pessoal da Fundação Osorio. A DRH está estruturada conforme o Anexo VII.</p><p>Art. 17. Ao Serviço de Tecnologia da Informação (STI) compete desenvolver, implantar, gerenciar sistemas e aplicativos na Fundação Osorio, prover apoio, assessoria e assistência em tecnologia de informação e comunicação, que possibilitem alcançar os objetivos institucionais da escola. O STI está estruturado conforme o Anexo VIII.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DOS ÓRGÃOS ESPECÍFICOS SINGULARES</p><p>Art. 18. À Divisão Assistencial (Div Ass) compete planejar, coordenar, controlar e avaliar a execução das atividades de apoio social e psicológico, desenvolver projetos de assistência e de orientação profissional aos alunos, e prestar serviços correlatos. A Div Ass está estruturada conforme o Anexo IX.</p><p>Art. 19. À Divisão de Ensino (Div Ens) compete planejar, coordenar e conduzir a execução das atividades pedagógicas e culturais e ministrar o ensino regular, estágios supervisionados, e outros cursos e ações de educação continuada na área de atuação da Fundação Osorio. A Div Ens está estruturada conforme o Anexo X.</p><p>Art. 20. Ao Corpo de Alunos (CA) compete supervisionar e controlar o corpo discente e assegurar a coordenação e a integração com as atividades de ensino e de desenvolvimento educacional. O CA está estruturado conforme o Anexo XI.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES NOS ÓRGÃOS DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>SEÇÃO I</p><p>DO PRESIDENTE</p><p>Art. 21. Ao Presidente incumbe:</p><p>I - cumprir e fazer cumprir este Regimento;</p><p>II - dirigir as atividades da Fundação Osorio;</p><p>III - cumprir e fazer cumprir as deliberações do Conselho Deliberativo;</p><p>IV - sugerir ao Comando do Exército o nome dos membros para o Conselho Deliberativo;</p><p>V - dar posse aos membros do Conselho Deliberativo;</p><p>VI - submeter à apreciação do Conselho Deliberativo o relatório de gestão as prestações de contas, e os planos anuais e plurianuais de trabalho;</p><p>VII - celebrar convênios e contratos, após aprovação pelo Conselho Deliberativo;</p><p>VIII - submeter ao Comandante do Exército propostas de alteração do Estatuto da Fundação Osorio, ouvido o Conselho Deliberativo;</p><p>IX - autorizar a aceitação de subvenções, usufrutos, doações, legados ou quaisquer outros auxílios, ouvido o Conselho Deliberativo;</p><p>X - propor ao Comandante do Exército, ouvido o Conselho Deliberativo, a criação e a extinção de cursos regulares, extraordinários e de extensão;</p><p>XI - representar a Fundação Osorio em juízo ou fora dele, podendo, inclusive, delegar poderes e constituir mandatários;</p><p>XII - editar, por intermédio de portarias, normas regulamentares e praticar os demais atos pertinentes à organização e ao funcionamento da Fundação Osorio;</p><p>XIII - convocar o Conselho de Ensino quando for necessário;</p><p>XIV - exercer, em juízo natural de atribuição, o encargo de ordenador de despesas, podendo, em delegação de competência, designar um servidor para atos que resultarem emissão de empenho, autorização de pagamento, suprimento ou dispêndio de recursos da União;</p><p>XV - propor alterações no Regimento Interno da Fundação Osorio, ouvido o Conselho Deliberativo;</p><p>XVI - conceder o Diploma de Amigo da Fundação Osorio, medalhas, bem como títulos honoríficos, às personalidades e autoridades que prestarem relevantes serviços à Fundação;</p><p>XVII - praticar os demais atos de administração necessários ao desempenho das atividades da Fundação Osorio; e</p><p>XVIII - manter, administrar e intermediar todo o relacionamento com outras organizações, órgãos públicos e privados, Instituições e Comunidades.</p><p>SEÇÃO II</p><p>NO GABINETE</p><p>Art. 22. Ao Chefe de Gabinete incumbe:</p><p>I - planejar, dirigir, coordenar, supervisionar e controlar a execução das atividades de ouvidoria, excelência gerencial, secretaria e expediente da Presidência da Fundação Osorio;</p><p>II - assessorar a Presidência em todos os assuntos de interesse da Fundação Osorio;</p><p>III - assessorar a Presidência na elaboração de convênios, acordos e cooperações técnicas de interesse da Fundação Osorio;</p><p>IV - confeccionar a agenda oficial do Presidente da Fundação Osorio; e</p><p>V - exercer a Secretaria-Executiva do Conselho Deliberativo.</p><p>Art. 23. Ao Chefe do Setor de Excelência Gerencial incumbe:</p><p>I - coordenar, trienalmente, os trabalhos de atualização do Plano de Gestão da Fundação Osorio;</p><p>II - coordenar e confeccionar o Plano Anual de Ação da Fundação Osorio;</p><p>III - coordenar e confeccionar o Plano de Riscos;</p><p>IV - coordenar o planejamentos de projetos especiais de interesse da Fundação Osorio;</p><p>V - participar da elaboração de convênios, acordos e cooperações técnicas de interesse da Fundação Osorio; e</p><p>VI - substituir, sempre que necessário, o Chefe de Gabinete.</p><p>Art. 24. Ao Chefe do Núcleo de Assuntos Especiais incumbe:</p><p>I - assessorar o Presidente e o Coordenador Técnico no trato de assuntos especiais;</p><p>II - elaborar minutas de convênios, acordos e cooperações técnicas;</p><p>III - ouvir a Procuradoria Federal ou qualquer outro especialista, quando a situação exigir; e</p><p>IV - executar as atividades de ouvidoria no âmbito da Fundação.</p><p>Art. 25. Ao Chefe do Setor de Secretaria incumbe:</p><p>I - secretariar a Presidência da Fundação Osorio, mantendo a agenda oficial e os seus contatos atualizados;</p><p>II - organizar, numerar e guardar as Portarias, Notas e Ordens de Serviço baixadas pela Presidência e Direção da Escola;</p><p>III - manter atualizados arquivos, dispositivos e aplicativos necessários à Governança e Gestão; e</p><p>IV - coordenar os trabalhos do Núcleo de Expediente.</p><p>Art. 26. Ao Chefe do Núcleo de Expediente incumbe:</p><p>I - manter atualizado o protocolo geral da Fundação Osorio; e</p><p>II - organizar e manter as atividades de expediente, arquivo e memória do Gabinete.</p><p>SEÇÃO III</p><p>NA COORDENAÇÃO TÉCNICA</p><p>Art. 27. Ao Coordenador Técnico incumbe:</p><p>I - assistir o Presidente nos assuntos relacionados com as atividades da Fundação Osorio;</p><p>II - supervisionar e avaliar a execução dos planos, programas e projetos da Fundação Osorio;</p><p>III - supervisionar as atividades de ensino;</p><p>IV - supervisionar as atividades físico-psicológicas do corpo docente e discente;</p><p>V - supervisionar as atividades de auditoria;</p><p>VI - supervisionar as atividades de administração da Fundação Osorio;</p><p>VII - supervisionar as atividades de controle de pessoal;</p><p>VIII - supervisionar e acompanhar o desenvolvimento das atividades de tecnologia da informação e comunicação da Fundação Osorio;</p><p>IX - supervisionar e controlar as atividades de comunicação social da Fundação Osorio;</p><p>X - supervisionar e acompanhar o controle sanitário dos integrantes da Fundação Osorio;</p><p>XI - gerenciar a elaboração do Boletim Oficial da Fundação Osorio e as informações veiculadas na intranet da Escola;</p><p>XII - chefiar comissões de avaliação, de promoção e progressões, e outras;</p><p>XIII - supervisionar os cerimoniais e formaturas da Fundação Osorio;</p><p>XIV - sugerir ao Diretor de Ensino a convocação do Conselho de Ensino, quando for necessário;</p><p>XV - desenvolver outras atividades que lhe forem atribuídas pelo Presidente; e</p><p>XVI - substituir o Presidente em suas ausências e impedimentos legais ou temporários.</p><p>Art. 28. Ao Chefe da Seção de Comunicação Social (Sec Com Soc) incumbe:</p><p>I - assessorar a Presidência e a Coordenação Técnica nos assuntos relacionados à Comunicação Social na Fundação Osorio;</p><p>II - planejar, dirigir, coordenar e controlar a supervisão e a avaliação dos planos, programas e projetos nas áreas da Comunicação Social, contribuindo para promover e preservar a boa imagem da Fundação Osorio junto aos públicos interno e externo;</p><p>III - acompanhar as redes sociais relacionadas aos diferentes públicos da Fundação para colher subsídios úteis às ações de comunicação;</p><p>IV - atualizar frequentemente a página eletrônica da Escola, divulgando acontecimentos e notícias de interesse dos diversos públicos;</p><p>V - manter e ampliar as relações institucionais, estabelecendo estreita ligação com as organizações e unidades que prestam apoio à Escola; e</p><p>VI - planejar e coordenar os cerimoniais que envolvem o pessoal da Fundação.</p><p>Art. 29. Ao Chefe do Núcleo de Relações Públicas incumbe:</p><p>I - manter atualizada as relações de contatos com os principais órgãos e públicos de relacionamento com Fundação Osorio;</p><p>II - acompanhar os canais de comunicação com os públicos interno e externo da Escola e informar ao Chefe da Seção os assuntos relevantes veiculados nestes canais;</p><p>III - apoiar a realização dos cerimoniais envolvendo o pessoal da Escola;</p><p>IV - acompanhar os visitantes que buscam conhecer as instalações da Fundação; e</p><p>V - verificar e mensurar o clima organizacional na Fundação Osorio.</p><p>Art. 30. Ao Chefe do Núcleo de Produção e Divulgação incumbe:</p><p>I - realizar a cobertura de vídeo e foto dos eventos da Fundação Osorio;</p><p>II - elaborar material de divulgação, vídeo, foto e impressos para destacar as principais atividades da Escola; e</p><p>III - acompanhar as mídias e redes sociais envolvendo o pessoal da Fundação, para destacar notícias que possam ser divulgadas na página eletrônica ou em outros instrumentos de comunicação utilizados pela Escola.</p><p>Art. 31. Ao Chefe da Seção de Saúde incumbe:</p><p>I - assessorar a Presidência e a Coordenação Técnica nos assuntos relacionados ao controle sanitário da Fundação Osorio;</p><p>II - prestar assistência médica de urgência a todos os integrantes da Escola e, principalmente, aos alunos;</p><p>III - controlar a assistência odontológica prestada aos alunos;</p><p>IV - promover programas preventivos de saúde e higiene;</p><p>V - levantar as necessidades de material da Seção e definir as condições de seu armazenamento;</p><p>VI - prestar assessoria em projetos de convênios da Fundação Osorio com empresas e instituições da área de saúde;</p><p>VII - estabelecer e fazer cumprir normas de funcionamento e atendimento da Seção; e</p><p>VIII - elaborar dados estatísticos referentes às atividades realizadas pela Seção.</p><p>Art. 32. Ao Chefe do Núcleo Médico incumbe:</p><p>I - realizar as inspeções de saúde dos candidatos à matrícula na Fundação Osorio;</p><p>II - realizar avaliação médica dos novos servidores e encaminhá-los ao setor competente, se necessário;</p><p>III - encaminhar os alunos à assistência médica especializada, quando se fizer necessário;</p><p>IV - conceder ou homologar licenças médicas a alunos e servidores, na forma da legislação vigente;</p><p>V - cooperar na formação educacional dos alunos em assuntos de saúde e higiene; e</p><p>VI - coordenar a prestação da assistência de enfermagem aos alunos e servidores.</p><p>Art. 33. Ao Chefe do Núcleo Odontológico incumbe:</p><p>I - prestar assistência odontológica de urgência aos alunos e servidores;</p><p>II - promover o encaminhamento dos alunos quando necessitarem de tratamento odontológico especializado e prolongado;</p><p>III - manter atualizada a ficha dentária de todos os integrantes efetivos da Fundação; e</p><p>IV - manter atualizado o arquivo de todos os atendimentos realizados.</p><p>Art. 34. Ao Chefe do Núcleo de Secretaria incumbe:</p><p>I - integrar o Setor de Secretaria do Gabinete;</p><p>II - elaborar o Boletim Oficial da Fundação Osorio; e</p><p>III - secretariar a Coordenação Técnica, mantendo os seus contatos atualizados.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>NA PROCURADORIA FEDERAL</p><p>Art. 35. Ao Chefe da Procuradoria Federal incumbe:</p><p>I - representar judicial e extrajudicialmente a Fundação Osório, observadas as normas estabelecidas pela Procuradoria-Geral Federal;</p><p>II - orientar a execução da representação judicial da Fundação Osório, na hipótese de responsabilidade dos órgãos de execução da Procuradoria-Geral Federal;</p><p>III - exercer as atividades de consultoria e de assessoramento jurídicos no âmbito da Fundação Osório e observar, no que couber, o disposto no art. 11 da Lei Complementar n.º 73, de 10 de fevereiro de 1993;</p><p>IV - auxiliar os órgãos de execução da Procuradoria-Geral Federal na apuração de liquidez e de certeza de créditos, de qualquer natureza, inerentes às atividades da Fundação Osório, para inscrição em dívida ativa e cobrança;</p><p>V - zelar pela observância ao disposto na Constituição, nas Leis e nos atos emanados dos Poderes Públicos, sob a orientação normativa da Advocacia-Geral da União e da Procuradoria-Geral Federal; e</p><p>VI - encaminhar à Advocacia-Geral da União ou à Procuradoria-Geral Federal, conforme o caso, pedido de apuração de falta funcional praticada por seus membros.</p><p>Art. 36. Ao Chefe do Serviço de Consultoria e Contencioso e de Contratos e Convênios incumbe:</p><p>I - coordenar as atividades de consultoria e contencioso na Procuradoria Federal;</p><p>II - manter as atividades de exame e assistência aos contratos e convênios firmados pela Fundação Osorio;</p><p>III - preparar as atividades de controle, apuração de liquidez e de certeza de créditos, de qualquer natureza, inerentes às atividades da Fundação Osório, para inscrição em dívida ativa e cobrança amigável ou judicial;</p><p>IV - preparar as atividades de controle e acompanhamento da representação judicial e extrajudicial em que a Fundação Osório for partícipe, observadas as normas estabelecidas pela Procuradoria-Geral Federal; e</p><p>V - substituir o Procurador Federal junto à Fundação Osório nas ausências e impedimentos, naquilo que couber.</p><p>Art. 37. Ao Chefe do Setor de Expediente e Arquivo incumbe organizar e executar as atividades de expediente e arquivo da Procuradoria Federal.</p><p>SEÇÃO V</p><p>NA DIVISÃO DE AUDITORIA</p><p>Art. 38. Ao Chefe da Divisão de Auditoria incumbe:</p><p>I - planejar e acompanhar a execução das atividades da Divisão;</p><p>II - assistir o Presidente da Fundação Osorio;</p><p>III - prestar consultoria e fazer recomendações referentes à sua área de atuação;</p><p>IV - planejar, coordenar, orientar e executar as atividades da Fundação Osorio no Sistema de Correição;</p><p>V - planejar, coordenar, monitorar e orientar as atividades da Fundação Osorio no Sistema de Auditoria do Tribunal de Contas da União (TCU);</p><p>VI - planejar, coordenar, monitorar e orientar as atividades da Fundação Osorio no Sistema de Auditoria do Centro de Controle Interno do Exército (CCIEx);</p><p>VII - atualizar e fazer cumprir a legislação pertinente;</p><p>VIII - propor e executar o Plano Anual de Auditoria Interna (PAINT);</p><p>IX - estabelecer calendários de inspeções, verificações, acompanhamentos e fiscalizações;</p><p>X - assinar relatórios, pareceres, expedientes e soluções de consultas;</p><p>XI - coordenar todos os trabalhos referentes às reuniões do Conselho Deliberativo, providenciando a devida e regulamentar publicação oficial e o arquivamento, guarda e memória da documentação oficial produzida; e</p><p>XII - propor ao Presidente as datas para reunião do Conselho Deliberativo.</p><p>Art. 39. Ao Chefe da Seção de Auditoria, Acompanhamento e Fiscalização incumbe:</p><p>I - orientar, monitorar, controlar e executar as atividades de acompanhamento e de fiscalização;</p><p>II - assistir o Chefe da Divisão nos assuntos relacionados às suas áreas de competência;</p><p>III - cumprir a legislação pertinente;</p><p>IV - acompanhar e orientar os processos administrativos realizados; e</p><p>V - substituir, sempre que necessário, o Chefe da Divisão.</p><p>Art. 40. Ao Chefe da Seção de Orientação Técnica e Planejamento incumbe:</p><p>I - orientar, planejar e confeccionar calendários de inspeções e verificações aos órgãos da Fundação Osorio;</p><p>II - confeccionar minutas de planos e programas de trabalho;</p><p>III - assessorar o Chefe da Divisão nos assuntos relacionados às suas áreas de competência;</p><p>IV - preparar toda a documentação a ser distribuída para as reuniões do Conselho Deliberativo;</p><p>V - controlar, arquivar e guardar a documentação de interesse da Divisão; e</p><p>VI - manter atualizada toda a documentação legal que respalda os trabalhos de auditoria.</p><p>SEÇÃO VI</p><p>NA DIVISÃO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p>Art. 41. Ao Chefe da Divisão de Administração incumbe:</p><p>I - planejar, dirigir, coordenar e controlar todas as atividades relativas à gestão orçamentária, financeira e patrimonial;</p><p>II - assessorar a Presidência da Fundação Osorio em assuntos relacionados à governança corporativa;</p><p>III - exercer outras atribuições que lhe forem conferidas pelo Presidente da Fundação Osorio, que sejam inerentes à sua função;</p><p>IV - supervisionar e controlar a execução dos macroprocessos de orçamento e de planejamento da União; e</p><p>V - designar o gestor e os fiscais dos contratos administrativos.</p><p>Art. 42. Ao Chefe do Serviço de Contabilidade incumbe:</p><p>I - assessorar o Chefe da Divisão de Administração nos assuntos referentes à Orçamento, Finanças e Patrimônio;</p><p>II - realizar a conformidade contábil diária;</p><p>III - dirigir, coordenar e controlar a realização das despesas no tocante às liquidações e pagamentos e atividades que acarretam variações patrimoniais;</p><p>IV - elaborar, anualmente, os balanços orçamentário, financeiro, patrimonial, as demonstrações dos fluxos de caixa e das variações patrimoniais;</p><p>V - assessorar o Ordenador de Despesas (OD) na Proposta Orçamentária Anual; e</p><p>VI - substituir o Chefe da Divisão de Administração quando se fizer necessário.</p><p>Art. 43. Ao Chefe do Setor de Finanças e Orçamento incumbe:</p><p>I - liquidar e pagar as despesas empenhadas;</p><p>II - controlar os saldos dos empenhos globais e estimativos;</p><p>III - assessorar o Chefe do Serviço de Contabilidade no planejamento e na execução financeira;</p><p>IV - gerenciar as aplicações financeiras e as contas vinculadas das empresas de serviços de execução indireta;</p><p>V - organizar e conferir a documentação relativa aos Processos de Despesa Realizada (PDR);</p><p>VI - assistir o Agente Público da Fundação Osorio responsável pela conformidade de gestão da Unidade Orçamentária;</p><p>VII - elaborar os demonstrativos das receitas auferidas com exploração econômica de bens e por doações; e</p><p>VIII - processar os destaques de créditos e os repasses financeiros.</p><p>Art. 44. Ao Chefe do Setor de Patrimônio e Custos incumbe:</p><p>I - realizar, mensalmente, a depreciação do material carga;</p><p>II - operar o sistema informatizado, em uso, de controle de material permanente, efetuando as movimentações patrimoniais;</p><p>III - realizar as alterações do material permanente de acordo com as informações fornecidas pelos detentores de carga;</p><p>IV - coletar, selecionar e consolidar os dados de relevância para apuração dos custos; e</p><p>V - produzir informações do cálculo de custos para subsidiar as estratégias de planejamento do ensino.</p><p>Art. 45. Ao Chefe da Seção de Aquisições, Licitação e Contratos incumbe:</p><p>I - assessorar o Ordenador de Despesas no controle e na aplicação dos créditos recebidos pela Unidade Orçamentária Fundação Osorio;</p><p>II - estruturar e realizar as licitações e contratações, em consonância com a legislação vigente na Administração Pública;</p><p>III - executar a primeira fase do processamento da despesa;</p><p>IV - operar o Sistema de Concessões de Diárias e Passagens Aéreas (SCDP); e</p><p>V - dar publicidade dos processos licitatórios na página eletrônica da Fundação Osorio, segundo as normas preconizadas pelo Tribunal de Contas da União.</p><p>Art. 46. Ao Chefe do Setor de Serviços Gerais incumbe:</p><p>I - dirigir, coordenar, controlar e executar as atividades de manutenção, transporte, portaria e vigilância, conservação e asseio bem como exercer outras atribuições que lhe forem conferidas pelo Chefe da Divisão de Administração, concernentes a serviços gerais; e</p><p>II - exercer o encargo de fiscal de contrato de concessionárias de serviço público e empresas contratadas para execução de serviços relacionados à manutenção de bens imóveis.</p><p>Art. 47. Ao Chefe do Núcleo de Transporte incumbe:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades de manutenção veicular, incluindo a aquisição dos insumos para as atividades de prevenção e o suprimento e consumo de combustíveis e lubrificantes;</p><p>II - exercer o encargo de fiscal de contrato de empresa de prestação de serviço de manutenção de veículos; e</p><p>III - zelar pela conservação e manutenção dos veículos da União sob a jurisdição da Fundação Osorio.</p><p>Art. 48. Ao Chefe do Núcleo de Portaria e Vigilância incumbe:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades de portaria e vigilância;</p><p>II - zelar pela segurança patrimonial dos imóveis da União sob a responsabilidade da Fundação Osorio;</p><p>III - exercer o encargo de fiscal de contrato de empresa de prestação de serviços contínuos de execução indireta de portaria e vigilância; e</p><p>IV - interagir com o Chefe do Serviço de Tecnologia da Informação, a fim de manter o sistema de alarme e câmeras de segurança em pleno funcionamento.</p><p>Art. 49. Ao Chefe do Núcleo de Conservação e Asseio incumbe:</p><p>I - dirigir, coordenar e controlar as atividades de conservação e asseio das dependências, instalações e áreas externas aos imóveis da União sob a responsabilidade da Fundação Osorio; e</p><p>II - exercer o encargo de fiscal de contrato de empresa de prestação de serviços contínuos de execução indireta de conservação e asseio.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>