<xml><article id="30298529" name="PT SAES NA 18_2__F0KKZQ" idOficio="9372489" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20286497">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXX - membro: Priscilla Cardim Fernandes, nefrologista, CRM 917664 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXXI - membro: Priscila Lustoza Gomes Sampaio, nefrologista, CRM 725021 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXXII - membro: Rivaldo José Melo Tavares, cirurgião geral e vascular, CRM 872652 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXXIII - membro: Tânia Brandão Rios, nefrologista, CRM 444436 -RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXXIV - membro: Tereza Cristina Simão Wagner, nefrologista, CRM 820970 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXXV - membro: Vinícius Nicoláo Capacia, cirurgião geral e vascular, CRM 906190 - RJ.</p></td></tr></table><p>SANTA CATARINA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 17 SC 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Fábio Silveira, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 23474 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Fábio Porto Silveira, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 9681 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Fabiola Pedron Peres da Costa, nefrologista, CRM 23512 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Fernando Henrique Nagata, anestesiologista, CRM 16149 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Bruno de Figueiredo Pimpão, urologista, CRM 23511 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Henrique Waltrick de Albuquerque, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 23720 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Juliane Salmoria Arruda, anestesiologista, CRM 14182 - SC.</p></td></tr></table><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 18 SP 42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcelo Perosa de Miranda, cirurgião gastroenterologista, CRM 65380 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Tercio Genzini, cirurgião do aparelho digestivo, CRM 66125 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Leonardo Toledo Mota, cirurgião geral, CRM 103122 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Juan Rafael Brañez Pereira, cirurgião do aparelho digestivo, CRM 131363 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Leon Gilson Alvim Soares Júnior, nefrologista, CRM 84670 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Giovanni Scala Marchini, urologista, CRM 124952 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Ana Cláudia Vidigal de Souza, clínica médica e nefrologista, CRM 206673 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Célia Mitiko Hayasaka Watanabe, nefrologista, CRM 85750 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Fernanda Ribeiro Danziere, cirurgiã geral, CRM 155698 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Beimar Edmundo Zeballos Sempertegui, cirurgião gastroenterologista, CRM 132247 - SP.</p></td></tr></table><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 10 SP 31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcelo Perosa de Miranda, cirurgião gastroenterologista, CRM 65380 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Tercio Genzini, cirurgião do aparelho digestivo, CRM 66125 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Leonardo Toledo Mota, cirurgião geral, CRM 103122 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Juan Rafael Brañez Pereira, cirurgião do aparelho digestivo, CRM 131363 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Beimar Edmundo Zeballos Sempertegui, cirurgião gastroenterologista, CRM 132247 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Leon Gilson Alvim Soares Júnior, nefrologista, CRM 84670 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Giovanni Scala Marchini, urologista, CRM 124952 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Ana Cláudia Vidigal de Souza, clínica médica e nefrologista, CRM 206673 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Célia Mitiko Hayasaka Watanabe, nefrologista, CRM 85750 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Fernanda Ribeiro Danziere, cirurgiã geral, CRM 155698 - SP.</p></td></tr></table><p>BAHIA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 18 BA 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Leandro Coelho Dorea Santos, cirurgião geral e urologista, CRM 17180 - BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Nerio Garcia Ferraz, cirurgião vascular, CRM 37337 - BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Igor Thiago Alvim Cardoso, nefrologista, CRM 17440 - BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Maria Teresa Araujo de Lorenzo Barcia, nefrologista, CRM 9924 - BA.</p></td></tr></table><p>Art. 8º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de fígado às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>FÍGADO: 24.09</p><p>SANTA CATARINA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 17 SC 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Fábio Silveira, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 23474 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Fernando Henrique Nagata, anestesiologista, CRM 16149 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Henrique Waltrick de Albuquerque, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 23720 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Juliane Salmoria Arruda, anestesiologista, CRM 14182 - SC;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Ricardo Teles Schulz, clínica médica, gastroenterologista e endoscopista, CRM 15409 - SC.</p></td></tr></table><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 18 SP 39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Tércio Genzini, gastroenterologista, CRM 66125-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Alexandre Pereira de Oliveira, anestesiologista, CRM 100645-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Beimar Edmundo Zeballos Sempertegui, cirurgião gastroenterologista, CRM 132247 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Fernanda Ribeiro Danziere, cirurgião gastroenterologista, CRM: 155698-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Juan Rafael Brañez Pereira, cirurgião gastroenterologista, CRM 13136-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Leonardo Toledo Mota, cirurgião gastroenterologista, CRM 103122-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Marcelo Perosa de Miranda, cirurgião gastroenterologista, CRM 65380-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Regina Gomes dos Santos, gastroenterologista, CRM 84691-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Rogério Povoa Barbosa, anestesiologista, CRM 108354 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 9º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de coração à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>CORAÇÃO: 24.11</p><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 03 12 RJ 28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Bruno Miranda Marques, cirurgião cardiovascular, CRM 52743321 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Diego Sarty Vianna, cirurgião geral e cardiovascular, CRM 52855960 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Bernardo Gosling Telles de Souza, anestesiologista, CRM 52944378 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Marcelo Ramalho Fernandes, anestesiologista, CRM 52584519 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Gabriel de Almeida Machado, anestesiologista, CRM 521057898 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Carlos Galhardo Junior, anestesiologista, CRM 52588954 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Ana Luiza Ferreira Sales, cardiologista, CRM 52760056 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Gabriel Pesce de Castro da Silva, cardiologista, CRM 521049429 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Marina Caiado Paulozzi, anestesiologista, CRM 521031430 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Anderson Fontes, cirurgião torácico, CRM 52696722 - RJ.</p></td></tr></table><p>Art. 10 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de pulmão à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>PULMÃO: 24.10</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 04 12 SP 40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcos Naoyuki Samano, cirurgião torácico, CRM 90833 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Bruno de Arruda Bravim, anestesiologista e intensivista, CRM 111186 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Fabio Antonio Gaiotto, Cirurgião Cardiovascular, CRM 81565 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Flávio Takaoka, anestesiologista, CRM 31745 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Gustavo Faissol Janot de Matos, intensivista, CRM 84377 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Gustavo Niankowski Saliba, cirurgião cardiovascular, CRM 119085 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - Guilherme Vieira Soares de Carvalho, cirurgião torácico, CRM 171786 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Priscila Cilene Leon Bueno de Camargo, pneumologista, CRM 134641 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Ricardo Henrique Oliveira Braga Teixeira, pneumologista, CRM 90861 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: José Eduardo Afonso Junior, pneumologista, CRM 100716 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Rogério Povoa Barbosa, anestesiologista, CRM 108354 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Rafael Medeiros Carraro, pneumologista, CRM 109566 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Oswaldo Gomes Junior, cirurgião torácico, CRM 164788 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Olívia Meira Dias, pneumologista, CRM 124652 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 11 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido ocular humano às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 15 CE 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: José Newton Dias da Escóssia, oftalmolgostia, CRM 11604 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Pollyanna Landim Falcão Tavares Ferreira, oftalmologista, CRM 12763 - CE.</p></td></tr></table><p>ESPÍRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 11 ES 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Kahlil Ruas Ribeiro Mendes, oftalmologista, CRM 9043 - ES.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 00 ES 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Abraão Garcia Mendes, oftalmologista, CRM 1882 - ES.</p></td></tr></table><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 08 RJ 08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Eduardo Kestelman, oftalmologista, CRM 5247 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Allan de Azevedo Wagner, oftalmologista, CRM 52988022 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Ana Gabriela Coelho de Magalhães Queiroz, oftalmologista, CRM 52873500 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Evelyn Borges Ciuffo, oftalmologista, CRM 52962414 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Francisco Bandeira e Silva, oftalmologista, CRM 52855120 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Frederico Nogueira Pércope Rodrigues Guerra, oftalmologista, CRM 52753696 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Camila Fernanda Cunha Diniz Tavares, oftalmologista, CRM 52962767 - RJ.</p></td></tr></table><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 13 RS 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Letícia Frossard de Assis Bocchese, oftalmologista, CRM 34683 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Ana Paula Tonietto, oftalmologista, CRM 26345 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Eduardo Della Giustina, oftalmologista, CRM 27038 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: José Carlos Franco, oftalmologista, CRM 17762 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Mauro Antônio Chies, oftalmologista, CRM 22334 - RS.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 18 RS 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Fábio Vaccaro, oftalmologista, CRM 20415 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: André Keng Wei Hsu, oftalmologista, CRM 40384 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Antônio Vaccaro Filho, oftalmologista, CRM 24901 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Luiz Felipe Barreneche Leaes, oftalmologista, CRM 17504 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Miguel Fernando Celich, oftalmologista, CRM 17558 - RS.</p></td></tr></table><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 02 SP 37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Paulo Antônio Barbisan, oftalmologista, CRM 33814 - SP.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 17 SP 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Luzia Diegues Silva, oftalmologista, CRM 150793 - SP.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 11 SP 12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Ana Carolina Marcelo Gomes, oftalmologista, CRM 108657 - SP.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 02 SP 57</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Vera Lucia Degaspare Monte Mascaro, oftalmologista, CRM 34520 - SP.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 07 SP 13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Eduardo Conforti de Oliveira, oftalmologista, CRM 103886 - SP.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 09 SP 27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Nicolas Cesario Pereira, oftalmologista, CRM 127945 - SP.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 14 SP 61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Aline Silveira Moriyama, oftalmologista, CRM 115497-SP.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 18 SP 32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Leonardo Henrique Ferreira Beraldo, oftalmologista, CRM 104884 - SP.</p></td></tr></table><p>BAHIA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 18 BA 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Grazielly Martins Peixoto de Oliveira, oftalmologista, CRM 25601 - BA.</p></td></tr></table><p>Art. 12 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido músculo esquelético à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TECIDO MÚSCULO ESQUELÉTICO: 24.22</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 09 PR 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Luiz Paterlini Filho, ortopedista e traumatologista, CRM 3374 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Joao Paulo Fernandes Guerreiro, ortopedista e traumatologista, CRM 28617 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Ivan Jose Blume de Lima Domingues, ortopedista e traumatologista, CRM 11400 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Marcus Vinicius Danieli, ortopedista e traumatologista, CRM 18734 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Rafael Leite de Pinho Tavares, ortopedista e traumatologista, CRM 23538 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Tomás Seibel, ortopedista e traumatologista, CRM 36495 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Walter Taki, ortopedista e traumatologista, CRM 18000 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 13 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim e pâncreas conjugado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>RIM/PÂNCREAS: 24.05</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 31 18 SP 38</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcelo Perosa de Miranda, cirurgião gastroenterologista, CRM 65380 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Ana Cláudia Vidigal de Souza, nefrologista, CRM 206673 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Alexandre Pereira de Oliveira, anestesiologista, CRM 100645 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Beimar Edmundo Zeballos Sempertegui, cirurgião gastroenterologista, CRM 132247 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Célia Mitiko Hayasaka Waranabe, urologista, CRM 85750 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Fernanda Ribeiro Danziere, cirurgião gastroenterologista, CRM 155698 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Giovanni Scala Marchini, urologista, CRM 124952 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Juan Rafael Brañez Pereira, cirurgião gastroenterologista, CRM 131363 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Leonardo Toledo Mota, cirurgião gastroenterologista, CRM 103122 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Leon Gilson Alvim Soares Júnior, nefrologista, CRM 84670 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Luciano Ricardo Giacaglia, endocrinologista, CRM 70676 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Tércio Genzini, cirurgião gastroenterologista, CRM 66125 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 14 As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - aos estabelecimentos de saúde e equipes especializadas - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 15 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>