<xml><article id="30073152" name="Desp SG NA 58 59 60 61 63 (Alexa" idOficio="9348327" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/01/2023" artClass="00020:00036:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="9" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20252140">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE  10 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS DE 10 de janeiro de 2023</p><p>Nº 58/2023 - Ato de Concentração nº 08700.010122/2022-42. Requerentes: MC BRAZIL TCS Fundo de Investimento em Participações Multiestratégia e ATG Americas Trading Group S.A. Advogados: Ana Paula Paschoalini, Vitor Jardim Barbosa e Luisa Marcelino Bono. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 59/2023 - Ato de Concentração nº 08700.010082/2022-39. Requerentes: Cinven Capital Management (VII) General Partner Limited, Ontario Teachers' Pension Plan Board, Redhalo Jersey Topco Ltd. e dogado GmbH. Advogados: Marcio Soares e Fernanda Hormung Victor. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 60/2023 - Ato de Concentração nº 08700.010115/2022-41; Requerentes: Bocom Brazil Holding Company Ltda., Angela Mariani Bittencourt, Carlos Mariani Bittencourt e outros. Advogados: Daniel Tinoco Douek, Felipe Zolezi Pelussi, Guilherme Ribas, Rodrigo da Silva Alves dos Santos e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 61/2023 - Ato de Concentração nº 08700.009800/2022-24. Requerentes: Inspira Mudança e Participações S.A., Jardim Escola Crescimento Ltda., Bacelar Educação Infantil, Pré-Escolar e Fundamental Ltda. e Castro Material Escolar e Uniformes Ltda. Advogados: Leonardo Canabrava Turra, Luiz Eduardo Salles e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 63/2023 - Ato de Concentração nº 08700.010085/2022-72. Requerentes: São João do Pirajá Empreendimentos e Participações S.A. e Grupo Figueiredo. Advogados: Luiz Eduardo Salles, Maria Eugênia Novis e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p class="assina">ALEXANDRE BARRETO DE SOUZA</p><p class="cargo">Superintendente-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>