<xml><article id="30298129" name="RESOLUCAO CREMERJ 340.sem.anex_9" idOficio="9372015" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/01/2023" artClass="00070:00373:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00009" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="69" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=69" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20285713">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Subseção V</p><p>Da Publicação</p><p>Art. 77. A publicidade do instrumento convocatório, sem prejuízo da faculdade de divulgação direta aos fornecedores, cadastrados ou não, será realizada mediante:</p><p>I - divulgação e manutenção do inteiro teor do ato convocatório e de seus anexos no Portal Nacional de Contratações Públicas (PNCP), nos termos do artigo 54 da Lei Federal n.º 14.133, de 2021;</p><p>II - publicação de extrato do edital no Diário Oficial, ou, no caso de consórcio público, do ente de maior nível entre eles, bem como em jornal diário de grande circulação, nos termos do §1º artigo 54 da Lei Federal n. º 14.133, de 2021; e</p><p>III - divulgação do instrumento convocatório no sítio eletrônico oficial.</p><p>§1º O extrato do instrumento convocatório conterá a definição precisa, suficiente e clara do objeto, a indicação dos locais, dias e horários em que poderá ser consultada ou obtida a íntegra do instrumento convocatório, bem como o endereço onde ocorrerá a sessão pública, a data e hora de sua realização e a indicação de que a licitação, na forma eletrônica, será realizada por meio da internet.</p><p>§2º Eventuais modificações no instrumento convocatório serão divulgadas nos mesmos prazos dos atos e procedimentos originais, exceto quando a alteração não comprometer a formulação das propostas.</p><p>Art. 78. Caberá pedido de esclarecimento e impugnação ao instrumento convocatório nas hipóteses e prazos especificados no art. 164 e seguintes da Lei Federal nº 14.133, de 2021.</p><p>Seção III</p><p>Da Fase Externa</p><p>Subseção I</p><p>Disposições Gerais</p><p>Art. 79. As licitações deverão ser realizadas preferencialmente sob a forma eletrônica.</p><p>§1º A licitação na forma eletrônica será realizada quando a disputa ocorrer à distância e em sessão pública, por meio do sistema de compras do Governo Federal e de acordo com as regras contidas nesta Resolução e no instrumento convocatório.</p><p>§2º O sistema de que trata o §1º deste artigo será dotado de recursos de criptografia e de autenticação que garantam condições de segurança nas etapas do certame.</p><p>Art. 80. Será admitida, excepcionalmente, a realização de licitações sob a forma presencial, desde que fique justificada e comprovada a inviabilidade técnica ou a desvantagem para o Cremerj na realização do certame pela via eletrônica, devendo a sessão pública ser registrada em ata e gravada em áudio e vídeo.</p><p>§1º O Cremerj apresentará a justificativa pormenorizada para a realização da licitação com a utilização da forma presencial.</p><p>§2º A justificativa para a realização da licitação com a utilização da forma presencial deverá ser aprovada pela autoridade superior.</p><p>Art. 81. Após a publicação do instrumento convocatório inicia-se a fase de apresentação de propostas ou lances.</p><p>§1º A fase de habilitação poderá, excepcionalmente, desde que justificado e previsto no instrumento convocatório, anteceder à fase de apresentação de propostas ou lances.</p><p>Subseção II</p><p>Do Credenciamento para Acesso ao Sistema Eletrônico</p><p>Art. 82. A autoridade competente, o agente de contratação, inclusive o pregoeiro, os membros da equipe de apoio, os membros das comissões e os licitantes que participarem de licitação, na forma eletrônica, serão previamente credenciados, perante o provedor do sistema eletrônico.</p><p>§1º A licitação por meio eletrônico será realizada por meio da internet, através do sistema de compras eletrônicas indicados no respectivo instrumento convocatório.</p><p>§2º O credenciamento para acesso ao sistema ocorrerá pela atribuição de chave de identificação e de senha pessoal e intransferível.</p><p>§3º Caberá à autoridade competente solicitar, junto ao provedor do sistema, o seu credenciamento, o do agente de contratação ou o do pregoeiro, dos membros de equipes de apoio, e do presidente de comissão de contratação.</p><p>§4º O credenciamento do interessado e de seu representante junto ao sistema de licitações eletrônicas implica a sua responsabilidade legal pelos atos praticados e presunção de capacidade para a realização das transações inerentes à licitação.</p><p>§5º Cabe ao licitante acompanhar as operações no sistema eletrônico durante a sessão pública da licitação, ficando responsável pelo ônus decorrente da perda de negócios diante da inobservância de quaisquer mensagens emitidas pelo sistema ou de sua desconexão.</p><p>Subseção III</p><p>Do Licitante</p><p>Art. 83. Caberá ao licitante interessado em participar da licitação, na forma eletrônica:</p><p>I - credenciar-se previamente no sistema eletrônico utilizado no certame;</p><p>II - remeter, no prazo estabelecido, exclusivamente via sistema ou correio eletrônico, os documentos de habilitação e os documentos complementares;</p><p>III - responsabilizar-se formalmente pelas transações efetuadas em seu nome, assumir como firmes e verdadeiras suas propostas e seus lances, inclusive os atos praticados diretamente ou por seu representante, excluída a responsabilidade do provedor do sistema, por eventuais danos decorrentes de uso indevido da senha, ainda que por terceiros;</p><p>IV - acompanhar as operações no sistema eletrônico durante o processo licitatório e responsabilizar-se pelo ônus decorrente da perda de negócios diante da inobservância de mensagens emitidas pelo sistema ou de sua desconexão;</p><p>V - comunicar imediatamente ao provedor do sistema qualquer acontecimento que possa comprometer o sigilo ou a inviabilidade do uso da senha, para imediato bloqueio de acesso;</p><p>VI - utilizar a chave de identificação e a senha de acesso para participar do certame na forma eletrônica; e</p><p>VII - solicitar o cancelamento da chave de identificação ou da senha de acesso por interesse próprio.</p><p>Art. 84. Os interessados em participar de licitações devem dispor de chave de identificação e senha pessoal do sistema de compras eletrônicas indicado no instrumento convocatório.</p><p>Subseção IV</p><p>Da Apresentação das Propostas ou Lances</p><p>Disposições Gerais</p><p>Art. 85. As licitações poderão adotar os modos de disputa aberto, fechado ou combinado.</p><p>Art. 86. Os licitantes deverão apresentar na abertura da sessão pública declaração de que atendem aos requisitos de habilitação.</p><p>§1º Os licitantes que se enquadrem como microempresa, empresa de pequeno porte e microempreendedor individual deverão apresentar a comprovação da declaração de seu enquadramento.</p><p>§2º Nas licitações sob a forma eletrônica, constará do sistema a opção para apresentação pelos licitantes das declarações de que trata este artigo.</p><p>§3º Os licitantes deverão ser previamente credenciados para oferta de lances nos termos do art. 66 desta Resolução.</p><p>Art. 87. O agente de contratação verificará a conformidade das propostas com os requisitos estabelecidos no instrumento convocatório quanto ao objeto e ao preço.</p><p>Parágrafo único. Serão imediatamente desclassificados, mediante decisão motivada, os licitantes cujas propostas não estejam em conformidade com os requisitos estabelecidos no instrumento convocatório.</p><p>Seção IV</p><p>Dos Critérios de Julgamento das Propostas</p><p>Subseção I</p><p>Disposições Gerais</p><p>Art. 88. Poderão ser utilizados como critérios de julgamento:</p><p>I - menor preço;</p><p>II - maior desconto;</p><p>III - melhor técnica ou conteúdo artístico;</p><p>IV - técnica e preço;</p><p>V - maior lance, no caso de leilão;</p><p>VI - maior retorno econômico.</p><p>Subseção II</p><p>Menor Preço ou Maior Desconto</p><p>Art. 89. O critério de julgamento pelo menor preço ou maior desconto considerará o menor dispêndio, atendidos os parâmetros mínimos de qualidade definidos no instrumento convocatório.</p><p>Subseção III</p><p>Melhor Técnica ou Conteúdo Artístico</p><p>Art. 90. O critério de julgamento pela melhor técnica ou pelo melhor conteúdo artístico poderá ser utilizado para a contratação de projetos e trabalhos de natureza técnica, científica ou artística, incluídos os projetos arquitetônicos.</p><p>Parágrafo único. Quando adotada a modalidade concurso o vencedor da licitação realizada por este critério poderá ser contratado para o desenvolvimento dos projetos arquitetônico e complementares de engenharia, nos termos do respectivo edital.</p><p>Art. 91. O critério de julgamento pela melhor técnica ou pelo melhor conteúdo artístico considerará exclusivamente as propostas técnicas ou artísticas apresentadas pelos licitantes, segundo parâmetros objetivos inseridos no instrumento convocatório.</p><p>§1º O instrumento convocatório definirá o prêmio ou a remuneração que será atribuída ao vencedor.</p><p>§2º Poderão ser utilizados parâmetros de sustentabilidade ambiental para a valoração das propostas nas licitações para contratação de projetos.</p><p>§3º O instrumento convocatório poderá estabelecer requisitos mínimos para classificação das propostas, cujo não atingimento implicará em desclassificação do proponente.</p><p>Art. 92. Nas licitações que adotem o critério de julgamento pelo melhor conteúdo artístico a comissão de licitação poderá ser auxiliada por comissão de contratação composta por, no mínimo, 3 (três) pessoas, agentes públicos ou não, de reputação ilibada e notório conhecimento da matéria.</p><p>§1º Os membros da comissão de contratação a que se refere o caput deste artigo responderão por todos os atos praticados, salvo se posição individual divergente estiver registrada na ata da reunião em que adotada a decisão.</p><p>§2º A comissão a que se refere o §1º deste artigo, no caso de concurso para elaboração de documentos técnicos de engenharia e arquitetura deverá atender ao art. 9º desta Resolução.</p><p>Subseção IV</p><p>Técnica e Preço</p><p>Art. 93. O critério de julgamento pela melhor combinação de técnica e preço será utilizado quando estudo técnico preliminar demonstrar que a avaliação e a ponderação da qualidade técnica das propostas que superarem os requisitos mínimos estabelecidos no edital forem relevantes aos fins pretendidos pelo Cremerj nas licitações para contratação de:</p><p>I - serviços técnicos especializados de natureza predominantemente intelectual, caso em que o critério de julgamento de técnica e preço deverá ser preferencialmente empregado;</p><p>II - serviços majoritariamente dependentes de tecnologia sofisticada e de domínio restrito, conforme atestado por autoridades técnicas de reconhecida qualificação;</p><p>III - bens e serviços especiais de tecnologia da informação e de comunicação;</p><p>IV - obras e serviços especiais de engenharia;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>