<xml><article id="30297676" name="Portarias Ana 26.01.2023" idOficio="9373248" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20287458">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA Nº 1.613, DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.613, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08001.010950/2012-96, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>REVOGAR a Portaria CPMIG nº 1.111, de 23 de abril de 2020, publicada no Diário Oficial da União do dia 9 de novembro de 2020, que determinou a expulsão do Território Nacional de PATRICK IJEI, de nacionalidade nigeriana, filho de Francis Ijei e de Mary Ijei, nascido em Enugu, na República Federal da Nigéria, em 17 de junho de 1975, tendo em vista a comprovação de amparo pelo artigo 193, inciso II, alíneas "a" e "b", do Decreto 9.199/17.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.615, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>RECONHECER E CERTIFICAR ao português abaixo relacionado a igualdade de direitos e obrigações civis e o gozo dos direitos políticos, nos termos do Art. 17 do Tratado de Amizade, Cooperação e Consulta entre a República Federativa do Brasil e a República Portuguesa, promulgado pelo Decreto nº 3.927, de 19 de setembro de 2001, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>RÚBEN ALEXANDRE DA SILVA - V538330-8, natural de Portugal, nascido em 24 de janeiro de 1992, filho de Joaquim Jorge Henriques da Silva e de Ana Clara Belchior Torres Silva, residente no Estado de Goiás/GO (Processo nº 08018.001871/2023-68).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.616, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.064738/2019-25, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, CHIGOZIE JAMES UGHALA, de nacionalidade nigeriana, filho de Rapheal Ughala e de Nora Ughala, nascido na República Federal da Nigéria, em 6 de novembro de 1986, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos, 11 (onze) meses e 24 (vinte e quatro) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.617, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.112667/2015-70, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, JESSICA DEL CARMEN VILCHES CESPEDES, de nacionalidade chilena, filha de Omar Antonio Vilches e de Olga de Carmen Cespedes, nascida na República do Chile, em 31 de maio de 1967, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 1 (um) ano e 4 (quatro) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.618, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>DECLARAR a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>ANA PAULA PONTES LEMOS que passou assinar ANA PAULA LEMOS MAHANGI, nascida em 05 de março de 1984, filho de Antonio Carlos Dantas Lemos e de Raimunda Zenaide Das Neves Pontes, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.069358/2022-93);</p><p>CECILIA DANTAS GURGEL DO AMARAL, nascida em 28 de maio de 1982, filho de Hélio Chaves Gurgel do Amaral e de Hilda Maria Dantas Gurgel do Amaral, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.002472/2023-14);</p><p>CRISTIANO COSTA FERMAU, nascido em 27 de julho de 1986, filho de Adelson Rodrigues Fermau e de Beatriz Luzia Costa Fermau, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.068626/2022-50);</p><p>FABIO GOMES DE MATOS, nascido em 20 de junho de 1983, filho de Alexandre Gomes da Silva e de Belzina Alves Neri, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.004106/2023-08) e;</p><p>JADSON JORGE DE ALMEIDA, nascido em 22 de setembro de 1981, filho de Jairo Luiz de Almeida e de Maria Emilia de Almeida, adquirindo a nacionalidade Norueguesa. (Processo nº 08018.000834/2023-32).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>