<xml><article id="29949240" name="03.01.23 AverbaAAo" idOficio="9332622" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="04/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20230514">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS  ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de HESHAM MOHAMED YOUSRY ZAKARIA SHAABAN, incluído na Portaria nº 1.451, de 20 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 21 de dezembro de 2022, é 01 de janeiro de 1991, e não como constou. Processo nº 08018.070307/2022-12</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de EMAN KADAR, incluído na Portaria nº 1.390, de 07 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 08 de dezembro de 2022, é MOUNA HASSNI, e não como constou. Processo nº 235881.0138823/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de TAMAR JALIAN, incluído na Portaria nº 1.372, de 1° de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 02 de dezembro de 2022, é 01 de agosto de 1992, e não como constou. Processo nº 08018.071198/2022-42</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de GUERVENCIA CHERY, incluído na Portaria nº 1.467, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 23 de dezembro de 2022, é JEAN BAPTISTE CREVECOEUR CHERY, e não como constou. Processo nº 235881.0023190/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que SONDOS AKRAM HESHAM MOUSTAFA ALSHEYATY, incluído na Portaria nº 1.468, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 23 de dezembro de 2022, é natural do REINO DA ARÁBIA SAUDITA, e não como constou. Processo nº 235881.0213659/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que os dados corretos de FERAS ALHUSSEIN, incluído na Portaria nº 1.390, de 07 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 08 de dezembro de 2022, são: RNM- G361791-C, filho de MAHMOUD ALHUSSEIN, e não como constou. Processo nº 235881.0141275/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que os dados corretos de MOHAMMED AMAROUCH, incluído na Portaria nº 1.459, de 21 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 22 de dezembro de 2022, são: filho de ABDERRACHID BEN MOHAMMED, residente no Estado de Santa Catarina, e não como constou. Processo nº 235881.0025600/2021</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>