<xml><article id="30298482" name="RESOLUCAO DE DIRETORIA COLEGIADA" idOficio="9373415" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/01/2023" artClass="00015:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Cultura/Agência Nacional do Cinema" artSize="12" artNotes="Subtit  DIRETORIA COLEGIADA" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20287876">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO DE  Nº 127, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução de Diretoria Colegiada n.º 124, de 25 de outubro de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[DIRETORIA COLEGIADA]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">DIRETORIA COLEGIADA</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO DE Nº 127, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução de Diretoria Colegiada n.º 124, de 25 de outubro de 2022.</p><p>A DIRETORIA COLEGIADA DA AGÊNCIA NACIONAL DO CINEMA - ANCINE, no uso de suas atribuições, nos termos do inciso III do art. 9º da Medida Provisória n.º 2.228-1, de 6 de setembro de 2001, e do art. 4º do Decreto n.º 8.283, de 3 de julho de 2014, considerando a Lei n.º 13.848, de 25 de junho de 2019, em sua 867ª Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada, realizada em 24 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a Resolução de Diretoria Colegiada n.º 124, de 25 de outubro de 2022, nos termos deste normativo.</p><p>Art. 2º O Anexo à Resolução de Diretoria Colegiada n.º 124, de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 4º ..................................</p><p>...............................................</p><p>XII- Superintendência de Fiscalização - SFI;</p><p>...............................................</p><p>XXII- ....................................</p><p>...............................................</p><p>ai) Coordenação de Proteção ao Direito Autoral - CPA;</p><p>..............................................." (NR).</p><p>"Art. 10. ................................</p><p>I- Superintendência de Fiscalização - SFI;</p><p>...............................................</p><p>V- Coordenação de Análise Técnica de Regulação - CTR;</p><p>VI- Coordenação Técnica das Áreas de Regulação - CAR; e</p><p>VII- Coordenação de Proteção ao Direito Autoral - CPA." (NR).</p><p>"Art. 12. Vinculam-se à Superintendência de Fiscalização - SFI:" (NR).</p><p>"Art. 40. ................................</p><p>...............................................</p><p>XVII- propor a elaboração e revisão de normas, súmulas, manuais e outros documentos normativos relativos às atividades de regulação;</p><p>XVIII- analisar e decidir quanto aos recursos apresentados em face de decisões praticadas nas esferas administrativas a ela subordinada, à exceção daqueles cuja matéria seja submetida a Circuito Deliberativo; e</p><p>XIX- supervisionar a articulação, a integração e a parceria entre órgãos públicos e entidades privadas na busca de maior efetividade, eficácia e eficiência nas ações de proteção aos direitos autorais em obras audiovisuais." (NR).</p><p>"Art. 44. ................................</p><p>...............................................</p><p>III- da Superintendência de Fiscalização - SFI:</p><p>..............................................." (NR).</p><p>"Art. 49. ................................</p><p>...............................................</p><p>XXXIII- ................................</p><p>...............................................</p><p>b) realizar, bem como subsidiar e acompanhar a realização de Análises de Impacto Regulatório - AIR e de Análises de Resultado Regulatório - ARR pelas Superintendências de Registro - SRE e de Fiscalização - SFI;</p><p>...............................................</p><p>XL- da Coordenação de Proteção ao Direito Autoral - CPA:</p><p>a) propor e executar o Programa de Proteção ao Direito Autoral;</p><p>b) propor, apoiar e promover ações de proteção aos direitos autorais em obras audiovisuais;</p><p>c) coordenar a articulação, a integração e a parceria entre órgãos públicos e entidades privadas na busca de maior efetividade, eficácia e eficiência nas ações de proteção aos direitos autorais em obras audiovisuais;</p><p>d) produzir estudos, propor entendimentos e regulamentação de matérias para mitigar violações de direitos autorais em obras audiovisuais;</p><p>e) auxiliar e atuar na representação institucional da ANCINE em fóruns e instituições relacionadas ao tema da proteção ao direito autoral em obra audiovisual; e</p><p>f) subsidiar e acompanhar a tramitação, sob a coordenação da Assessoria Parlamentar - APA, de proposições legislativas e de atos normativos relacionados ao tema da proteção ao direito autoral em obra audiovisual." (NR).</p><p>Art. 3º Ficam revogados o inciso I do art. 12, a alínea "j", inciso III do art. 44 e o inciso XXXV do art. 49 da Resolução de Diretoria Colegiada n.º 124, de 2022.</p><p>Art. 4º Esta Resolução de Diretoria Colegiada entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALEX BRAGA</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>