<xml><article id="30048177" name="portaria 331 sem organograma" idOficio="9344994" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/01/2023" artClass="00048:00211:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="8" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20247563">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria CREF11/MS nº 331, de 21 de dezembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe a Revogação da Portaria CREF11/MS Nº 201/2020 publicada no DOU nº 50, Seção 1, Página 73 de 13/03/2020 e estabelece adequação organizacional e reestruturação administrativa do CREF11/MS]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria CREF11/MS nº 331, de 21 de dezembro de 2022</p><p class="ementa">Dispõe a Revogação da Portaria CREF11/MS Nº 201/2020 publicada no DOU nº 50, Seção 1, Página 73 de 13/03/2020 e estabelece adequação organizacional e reestruturação administrativa do CREF11/MS</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 11ª REGIÃO, no uso de suas atribuições legais estatutárias;</p><p>CONSIDERANDO o disposto nos incisos X e XI do artigo 36 do Estatuto do CREF11/MS;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de aperfeiçoar a normatização do controle de Registros e a funcionalidade do Departamento de Orientação e Fiscalização de modo a abrigar os conceitos e boas práticas da matéria no âmbito do CREF11/MS;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação da Diretoria em reunião realizada no dia 12 de dezembro de 2022;</p><p>CONSIDERANDO a Decisão da 105ª Reunião Plenária realizada em 20 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º. Revogar a Portaria CREF11/MS nº201/2020 e estabelece nova Estrutura Organizacional e Administrativa do CREF11/MS;</p><p>Art. 2º Ficam criados os cargos de Diretor de Registros/Atendimento e o de Supervisor de Orientação e Fiscalização.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NOVA ESTRUTURA ADMINISTRATIVA</p><p>Art. 3º A estrutura administrativa do Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região - CREF11/MS passa a vigorar com a redação dada por essa portaria, na forma do organograma instituído no Anexo I.</p><p>Art. 4º A Diretoria Executiva, com atribuição de direção geral administrativa, é coordenada pela Diretora Executiva com assessoria da Diretora Administrativa.</p><p>Art. 5º Fica criada a Secretaria Geral dos Órgãos de Assessoramento previstos no art. 42 do Estatuto, com atribuição de secretariar e organizar os trabalhos das comissões, coordenado pelo Encarregado da Secretaria Geral dos Órgãos de Assessoramento.</p><p>Art. 6º Coordenado pela Diretoria Executiva a administração do Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região - CREF11/MS é organizado em sete departamentos, criados por esse ato, sendo eles: Departamento Administrativo, Departamento de Fiscalização, Departamento de Registro/Atendimento Departamento Financeiro, Departamento de Aquisições e Contratos, Departamento Jurídico, e Departamento de Eventos e Relacionamentos.</p><p>Art. 7º Os Departamentos serão interligados, dirigidos por um Diretor, que deverá manter constante integração pessoal, funcional e de dados com os demais, subordinados e coordenados pela Diretoria Executiva.</p><p>Art. 8º Cada departamento terá em sua estrutura setores que estão subordinados ao Diretor do departamento.</p><p>Art. 9º Os Diretores deverão promover a integração das medidas administrativas, aplicação das soluções necessárias e discussão de proposição de medidas ou soluções que serão apreciadas em reunião de diretoria ou pela presidência, respeitada as competências legais.</p><p>CAPITULO II</p><p>DOS DEPARTAMENTOS</p><p>Art. 10º O Departamento de Eventos, Relacionamento e Marketing é responsável pelos eventos que o Conselho realize, apoie ou seja parceiro, bem como pela relação do Conselho com os registrados e o público em geral e abrangerá as comunicações oficiais e de imprensa e ações de marketing.</p><p>Parágrafo Único: A Diretora de Eventos e Relacionamento coordenará as ações da Assessoria de Comunicação do CREF11/MS.</p><p>Art. 11º O Departamento de Fiscalização é responsável pela fiscalização da atividade dos profissionais de educação física, nos exatos termos do Estatuto, Regimento Interno, Código de Ética e Manual de Orientação e Fiscalização do CREF11/MS, e será composto pela Supervisão de Orientação e Fiscalização.</p><p>Art. 12 O Departamento Financeiro é responsável pelos recursos financeiros do Conselho, pela receita, pela despesa, e será composto pelos setores de Arrecadação, Liquidação e Pagamento, Dívida Ativa e Cobranças.</p><p>§1º O Setor de Liquidação e Pagamento será de responsabilidade do Encarregado de Liquidações e Pagamentos.</p><p>§ 2º O Setor de Dívida Ativa será de responsabilidade do Encarregado de Dívida Ativa.</p><p>Art.13 O Departamento Jurídico é responsável pelo assessoramento do Plenário, Diretoria e Departamentos do CREF11/MS, nas demandas administrativas, extrajudiciais e judiciais.</p><p>Art.14 O Departamento de Aquisições e Contratos é encarregado de todas as aquisições e contratações feitas pelo CREF11/MS, sejam elas por via direta ou por licitação em qualquer uma de suas modalidades, bem como do controle dos contratos firmados pelo CREF11/MS</p><p>Art. 15 O Departamento Administrativo é responsável pelo apoio administrativo necessário ao Conselho, fomentando os demais departamentos com os materiais necessários para a consecução de seus objetivos e abrangerá o protocolo, arquivo, bem como pelo apoio a Diretoria Executiva na administração e avaliação dos servidores do Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região - CREF11/MS.</p><p>Art. 16 O Departamento de Registros/Atendimentos é responsável pelo registro de Pessoas Físicas e Jurídicas, controle e administração do atendimento no CREF11/MS.</p><p>CAPITULO III</p><p>DAS FUNÇÕES DE CONFIANÇA</p><p>Art. 18 A função de Encarregado do Departamento Jurídico é subordinado ao Diretor do Departamento Jurídico.</p><p>§ 1º A função de Encarregado do Departamento Jurídico é de livre nomeação e exoneração, na forma do art. 37 inciso II da Constituição Federal.</p><p>§ 2º Os requisitos e atribuições da função de Encarregado do Departamento Jurídico está previsto no Anexo II.</p><p>§ 3º O encarregado do Departamento Jurídico fará jus a um adicional de 25% (vinte e cinco por cento), calculado sobre seu salário base.</p><p>Art.19 A função de Encarregado da Dívida Ativa é subordinado ao Diretor do Departamento Financeiro.</p><p>§ 1º A função de Encarregado da Dívida Ativa é de livre nomeação e exoneração, na forma do art. 37 inciso II da Constituição Federal.</p><p>§ 2º Os requisitos e atribuições da função de Encarregado da Dívida Ativa está previsto no Anexo II.</p><p>§ 3º O encarregado da Dívida Ativa fará jus a um adicional de 15% (quinze por cento), calculado sobre seu salário base.</p><p>Art. 20 A função de Encarregado de Departamento de Aquisições e Contratos é subordinado ao Diretor do Departamento de Aquisições e Contratos.</p><p>§ 1º A função de Encarregado de Departamento de Aquisições e Contratos é de livre nomeação e exoneração, na forma do art. 37 inciso II da Constituição Federal.</p><p>§ 2º Os requisitos e atribuições da função de Encarregado de Departamento de Aquisições e Contratos está previsto no Anexo II.</p><p>§ 3º O Encarregado de Departamento de Aquisições e Contratos fará jus a um adicional de 25% (vinte e cinco por cento), calculado sobre seu salário base.</p><p>Art. 21 A função de Encarregado de Liquidação e Pagamentos que será subordinado ao Diretor do Departamento Financeiro.</p><p>§ 1º A função de Encarregado de Liquidação e Pagamentos é de livre nomeação e exoneração, na forma do art. 37 inciso II da Constituição Federal.</p><p>§ 2º Os requisitos e atribuições da função de Encarregado de Liquidação e Pagamentos está previsto no Anexo II.</p><p>§ 3º O Encarregado de Liquidação e Pagamentos fará jus a um adicional de 15% (quinze por cento), calculado sobre seu salário base.</p><p>Art. 22 As funções de confiança são cargos de livre nomeação e exoneração, acessíveis apenas a servidores efetivos.</p><p>Parágrafo único- Para nomeação em função de confiança o empregado além de possuir os requisitos necessários para ocupação, deverá:</p><p>I - possuir no mínimo 01 (um) ano no emprego público de origem;</p><p>II- não ter sofrido pena disciplinar nos últimos 03 (três) anos.</p><p>CAPITULO IV</p><p>DOS CARGOS EM COMISSÃO</p><p>Art. 20 Os cargos de provimento em comissão são denominados como livre nomeação e exoneração do Presidente do Conselho Regional de Educação Física - 11ª Região/MS.</p><p>§1º- Os cargos em comissão poderão ser ocupados por empregados efetivos, desde que possuam formação superior e os requisitos mínimos exigidos para o preenchimento dos respectivos cargos, sendo estes:</p><p>1) Diretor Executivo;</p><p>2) Diretor do Departamento Administrativo;</p><p>3) Diretor do Departamento de Aquisições e Contratos;</p><p>4) Diretor do Departamento Financeiro;</p><p>5) Diretor do Departamento de Orientação e Fiscalização;</p><p>6) Diretor de Eventos, Relacionamento e Marketing;</p><p>7) Diretor Jurídico;</p><p>8) Diretor de Registros /Atendimento;</p><p>9) Assessor Jurídico</p><p>10) Supervisor de Orientação e Fiscalização;</p><p>§2º- A remuneração do empregado público efetivo em cargo em comissão, terá seu salário acrescido da diferença entre seu salário base e a remuneração estabelecida para a função a ele designada, conforme tabela salarial.</p><p>CAPITULO V</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 21 É parte integrante dessa Portaria os Anexos I, II e III, disponíveis na integra no site do Conselho (www.cref11.org.br).</p><p>Art. 22 Em caso de dúvida ou omissão, caberá a Presidência do Conselho a interpretação da norma.</p><p>Art. 23 Fica revogado no que dispuser o contrário o Plano de Cargos e Salários do Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região - CREF11/MS.</p><p>Art.24 Esta Portaria entra em vigor nesta data.</p><p class="assina">ELIANA DE MATTOS CARVALHO</p><p>ANEXO II - CARGOS, FUNÇÕES DE CONFIANÇA: REQUISITOS E ATRIBUIÇÕES</p><p>Encarregado(a) do Departamento Jurídico</p><p>Assistente/Jurídico</p><p>Requisito: Cargo efetivo, Nível Superior em Direito ou cursando, sem necessidade de Registro na OAB.</p><p>Atribuições do Cargo:</p><p>- Realizar atividade de nível superior de natureza técnica relacionada ao planejamento e execução de tarefas envolvendo processamento de feitos, análise e pesquisa de legislação, doutrina e jurisprudência nos vários ramos do Direito;</p><p>- Acompanhar processos administrativos e judiciais;</p><p>- Auxiliar na análise de contratos;</p><p>- Elaborar relatórios, declarações e petições judiciais, pareceres administrativos e judiciais;</p><p>- Lançar informações em sistema ou planilha; inclusive nos sistemas judiciais como PJE e similares;</p><p>- Organizar documentos e arquivos;</p><p>- Emitir certidões;</p><p>- Atender e esclarecer dúvidas do público;</p><p>- Realizar análises de acordos e sentenças;</p><p>- Auxiliar o advogado na elaboração de defesas ou acusações;</p><p>- Selecionar materiais que serão usados por advogados;</p><p>- Participar de reuniões e conferências;</p><p>- Reportar-se a Coordenadora Jurídica;</p><p>- Controle de acordos judiciais;</p><p>- Alimentação do Sistema Financeiro e Protocolo com informações acerca das Execuções Fiscais e seus respectivos acordos, negociações e andamentos;</p><p>- Repassar informações acerca das custas judiciais para Departamento Financeiro para fins de alimentação no sistema;</p><p>Encarregado(a) da Dívida Ativa</p><p>Requisito: Cargo efetivo, Nível Médio</p><p>Atribuições do Cargo:</p><p>- Reporta-se ao Coordenador Financeiro;</p><p>- Denunciar inadimplência de PF e PJ ao Presidente para autorização do Processo de Cobrança;</p><p>- Responsável pelo processo administrativo de cobrança instaurado em face das pessoas físicas e jurídicas registradas;</p><p>-A correspondência a que se refere o §1º do artigo 9º da Resolução CONFEF nº 316/2016 deverá ser assinada pela encarregada de Dívida Ativa;</p><p>- manter atualizados os dados financeiros no sistema informatizado de cobrança;</p><p>- instaurar, instruir e manter arquivados os processos administrativos de cobrança;</p><p>- inscrever em dívida ativa e gerar as certidões correspondentes, desde que concluídos sem êxito os procedimentos administrativos de cobrança;</p><p>- Encaminhar processos administrativos de cobrança ao Departamento Jurídico para ajuizamento da execução fiscal;</p><p>- A Certidão de Quitação da Dívida Ativa - CDA será autenticada/assinada pelo Encarregado de Dívida Ativa;</p><p>- Manter o controle sobre a movimentação do processo administrativo de cobrança.</p><p>- Elaborar relatórios correspondentes aos processos administrativos de cobranças;</p><p>- Manter controle sobre débitos inscritos em dívida ativa;</p><p>- Subsidiar com dados financeiros as negociações de débitos ajuizados e não ajuizados;</p><p>- Elaborar Termo de Confissão e Parcelamento de Dívidas.</p><p>Encarregado(a) de Liquidação e Pagamentos</p><p>Requisito: Cargo efetivo, Nível Médio</p><p>Atribuições do Cargo:</p><p>- Função delegada pelo Presidente para Emissão e assinatura de Nota de Reservas;</p><p>- Função delegada pelo Presidente para Emissão e assinatura de Nota de Empenhos;</p><p>- Emissão de Ordem de Pagamento;</p><p>- Elaboração e controle da ordem cronológica de credores;</p><p>- Controle das datas de vencimento dos pagamentos;</p><p>- Liquidação dos pagamentos;</p><p>- Elaboração, conferência, organização e controle da pasta de movimento financeiro do CREF11/MS;</p><p>Encarregado(a) do Departamento de Aquisições e Contratos</p><p>Requisito: Cargo efetivo, Nível Médio, capacitação em licitações.</p><p>Atribuições do Cargo:</p><p>Esclarece dúvidas do Pregoeiro, Presidente da Comissão de Licitações e Leiloeiro, bem como de Departamentos ou Setores internos do órgão, quanto à legislação relacionada às compras públicas, especialmente sobre as Leis 8.666/93 e 10.520/02, assim como outros atos legislativos relacionados ao certame ou consulta;</p><p>Elabora as minutas de editais e termos de referência, controla a Inclusão e agenda dos editais no sistema eletrônico de acompanhamento e gestão de processos, bem como produz o material necessário para publicações oficiais;</p><p>Participa das sessões públicas de licitação, em seu formato eletrônico ou presencial na condição de equipe de apoio e/ou membro da comissão de licitação;</p><p>Elabora a motivação de compras quando houver inexigibilidade ou dispensa de processo licitatório;</p><p>Orienta e esclarece dúvidas das empresas licitantes e da coletividade em geral;</p><p>Analisa documentação para habilitação dos licitantes, com auxílio da Assessoria Jurídica e da Comissão de Licitação, quando o caso;</p><p>Define o objeto/serviço a ser licitado, em conjunto com o Departamento/Setor requisitante, e se necessário, com auxílio de profissional especialista;</p><p>Providencia os orçamentos de materiais requisitados para compras para valor referencial;</p><p>Elabora atas dos processos realizados, assim como acompanha a execução dos contratos;</p><p>Acompanha o recebimento, processamento e deliberação de impugnações, recursos e defesas no âmbito administrativo dos processos de licitação e/ou dispensas/inexigibilidades, nos termos da Legislação em vigor;</p><p>Gere os contratos de bens e serviços, supervisionando as atividades terceirizadas, acompanhando datas de recolhimento de impostos e demais pagamentos correlacionados;</p><p>Executa outras atividades correlatas à função</p><p>Encarregado da Secretaria Geral das Comissões</p><p>Requisito: Preferencialmente nível superior</p><p>Atribuições do Cargo:</p><p>- Reporta-se a Diretora Executiva e a Coordenadora Administrativa.</p><p>- Secretaria os trabalhos das comissões.</p><p>- É responsável por despachar as convocações, elaborar a pauta e atas.</p><p>- Controla o encaminhamento de ofícios e documentos expedidos pelas comissões.</p><p>- Acompanha e controla prazos.</p><p>Diretor(a) Executivo(a)</p><p>Requisito: Nível superior</p><p>Atribuições do Cargo:</p><p>- Reporta-se ao Presidente, Diretoria e Plenário.</p><p>- Secretaria os trabalhos da Diretoria e da Presidência.</p><p>- É responsável por despachar as convocações, elaborar a pauta e atas.</p><p>- Controla o encaminhamento de ofícios e documentos expedidos pela Diretoria e Presidência.</p><p>- Acompanha e controla prazos.</p><p>- Faz a agenda do presidente e dos conselheiros membros da diretoria.</p><p>- Exercer a direção-geral;</p><p>- Orienta, coordena e fiscaliza os trabalhos dos Departamentos;</p><p>- Organizar as audiências do Presidente, selecionando os assuntos;</p><p>- Representa oficialmente o Presidente, sempre que para isso for credenciado;</p><p>- Proferi despachos interlocutórios em processos cuja decisão caiba ao Presidente e despacho decisórios em processos de sua competência;</p><p>- Despacha pessoalmente com o Presidente todo o expediente dos serviços que dirige, bem como participa de reuniões coletivas, quando convocadas;</p><p>- Assessora o Presidente no planejamento, na coordenação, na supervisão, no acompanhamento e na avaliação das atividades do Conselho.</p><p>- Planeja, elabora e organiza a agenda de trabalho do Presidente, auxiliando-o no preparo dos documentos a serem encaminhados.</p><p>- Organiza e dá andamento às correspondências e aos documentos encaminhados ao Presidente;</p><p>- Coordena a elaboração de manuais, de normas, procedimentos e rotinas e de relatórios;</p><p>Diretor de Registro/Atendimento</p><p>Requisito: Nível Superior</p><p>Atribuições do Cargo:</p><p>-Reporta-se a Presidência do CREF11/MS e a Diretoria Executiva;</p><p>-Faz aplicar as decisões adotadas pela diretoria e Presidência;</p><p>- Atribui e coordena o trabalho desenvolvido no setor;</p><p>- Responsável pelo setor de atendimento;</p><p>- Sugere políticas de melhoria para o atendimento;</p><p>- Controla e emite relatórios para acompanhamento e gerenciamento de atendimentos;</p><p>- Orienta a melhor forma de execução das atividades de forma a dinamizar o departamento;</p><p>- Elabora relatórios mensais para apreciação da diretoria e, ou, Presidência;</p><p>- Promove reuniões com funcionários do departamento;</p><p>- Acompanha e avalia o desempenho dos funcionários do departamento;</p><p>- Abona ou justifica atrasos e faltas dos funcionários do departamento;</p><p>- Acompanha o trabalho de atendimento aos profissionais e pessoas jurídicas;</p><p>- Opera o sistema de banco de dados do CREF11/MS (Spiderware);</p><p>- Participa das reuniões de Diretoria e Plenárias quando convocado;</p><p>- Responde pela gestão de documentos, protocolo e arquivo;</p><p>- Sugere políticas de melhoria nos sistemas de registro;</p><p>- Realiza auditorias periódicas nos pedidos de registros visando identificar erros;</p><p>- Organiza de forma racional o setor;</p><p>- Organiza e acompanha o CREF Itinerante quando necessário;</p><p>- Analisa e emite parecer referente aos registros de PF e PJ;</p><p>- Estabelece contato com Instituições de Ensino Superior, outros CREFs e entidades;</p><p>- Elabora denúncia de documentos irregulares;</p><p>- Responsável de cancelamento de registro por titulação inidônea;</p><p>- Executa outras atividades correlatas à função.</p><p>Diretor(a) Administrativo</p><p>Requisito: Nível Superior</p><p>Atribuições do Cargo:</p><p>- Reporta-se a Presidência do CREF11/MS e a Diretoria Executiva;</p><p>- Dirige e Administra o Departamento;</p><p>- Faz aplicar as decisões adotadas pela diretoria e Presidência;</p><p>- Elabora relatórios mensais para apreciação da diretoria e, ou, Presidência.</p><p>- Interage com outros departamentos em apoio;</p><p>- Controla os materiais consumíveis;</p><p>- Controla o almoxarifado;</p><p>- Faz requisição de compras;</p><p>- Garante a manutenção de todos os suprimentos necessários para o desenvolvimento das atividades do CREF11/MS;</p><p>- Responde pela gestão de documentos, protocolo e arquivo;</p><p>- Controla a digitalização de documentos;</p><p>- Responsável por acompanhar os concursos públicos;</p><p>- Supervisiona a avaliação de desempenho dos servidores;</p><p>- Coordena, acompanha e audita, a emissão da folha de pagamento, benefícios e serviços em substituição a Diretora Executiva.</p><p>Diretor(a) do Departamento de Eventos, Relacionamento e Marketing</p><p>Requisito: Nível Superior</p><p>Atribuições do Cargo:</p><p>- Reporta-se a Presidência do CREF11/MS e a Diretoria Executiva;</p><p>- Dirige e Administra o Departamento;</p><p>- Faz aplicar as decisões adotadas pela diretoria e Presidência;</p><p>- Elabora relatórios mensais para apreciação da diretoria e, ou, Presidência.</p><p>- Gerencia o site do Conselho.</p><p>- Planeja, organiza, coordena e fiscaliza os eventos do CREF11/MS, propondo soluções alinhadas às estratégias de ações do CREF11/MS, dentro do tema e prazo acordados, analisando os resultados e fazendo ajustes quando necessário, executando atividades necessárias para sua realização em especial quanto a organização de decoração, mesas, cadeiras, tendas, apoio ao evento e segurança, alimentação, policiamento, bombeiros, banheiros portáteis, estacionamento, sinalização, planos de emergência e profissionais de saúde e limpeza, sempre que necessário e de acordo com os recursos financeiros disponíveis;</p><p>- Acompanha a elaboração e execução do plano de mídia.</p><p>- Sugere políticas de melhoria no relacionamento do Conselho com o público e com os jurisdicionados.</p><p>Atuar na gestão e captação de parceiros, participando do processo de realização de convênios;</p><p>- Administra e coordena todos os envolvidos no processo de planejamento e execução do evento, realizando reuniões quando necessário;</p><p>- Monitorar o impacto das ações dos eventos junto aos profissionais de educação física, através de pesquisas e reuniões, garantindo o aprimoramento contínuo das atividades;</p><p>- Elaborar projetos para desenvolvimento de parcerias para realização de eventos e/ou convênios;</p><p>- Elabora relatórios;</p><p>- Opera o sistema de banco de dados do CREF11/MS (Spiderware);</p><p>- Participa das reuniões de Diretoria e Plenárias quando convocado;</p><p>- Prepara material: relatórios, mapas e estatísticas a serem apresentados em reuniões;</p><p>- Realiza atividades correlatas.</p><p>Diretor(a) do Departamento Jurídico</p><p>Requisito: Formação em Direito e registro na Ordem dos Advogados do Brasil.</p><p>Atribuições do Cargo:</p><p>- assessorar o Plenário, Diretoria, Comissões, Diretoria Executiva e Departamentos do CREF11/MS nos assuntos jurídicos do Conselho;</p><p>- defender administrativamente, judicial ou extrajudicial os interesses e direitos do Conselho;</p><p>- emitir parecer sobre consultas formuladas pelo Presidente, demais Conselheiros ou pelos Departamentos do CREF11/MS, sob o aspecto jurídico e legal;</p><p>- redigir e examinar resoluções, portarias, regulamentos, contratos e outros atos de natureza jurídica;</p><p>- emitir pareceres sobre editais de licitações, dispensa e inexigibilidade, bem como os contratos a serem firmados pelo CREF11/MS;</p><p>- acompanhar junto aos órgãos públicos e privados as questões de ordem jurídica de interesse do CREF11/MS;</p><p>- exercer outras atividades correlatas que forem determinadas pelo Presidente do CREF11/MS, tais como auxiliar quanto ao aspecto jurídico a Diretoria nas Reuniões Plenárias do CREF11/MS;</p><p>- orientar quanto ao aspecto jurídico, os processos administrativos e sindicâncias instauradas pela Presidência;</p><p>- atender aos pedidos de informações da Diretoria;</p><p>- auxiliar as comissões nos trabalhos, quanto aos aspectos jurídicos e legais;</p><p>- Ajuizar execuções fiscais;</p><p>- Assessorar o Departamento Financeiro nos Processos Administrativos de Cobrança para inscrição de débitos em Dívida Ativa;</p><p>- exercer atividades correlatas.</p><p>Diretor(a) do Departamento Financeiro</p><p>Requisitos: Nível Superior</p><p>Atribuições:</p><p>- Reporta-se ao Presidente, Comissão de Controle e Finanças e ao Diretor(a) Executivo(a) do CREF11/MS;</p><p>- Organiza de forma racional o departamento;</p><p>- Manter atualizado e controlar os compromissos financeiros do CREF11/MS;</p><p>- Atribui e coordena o trabalho desenvolvido no departamento;</p><p>- Zelar pelos registros e documentação de contabilidade da instituição;</p><p>- Promove reuniões com funcionários do departamento;</p><p>- Acompanha e avalia o desempenho dos funcionários do departamento;</p><p>- Abona ou justifica atrasos e faltas dos funcionários do departamento;</p><p>- Opera o sistema de banco de dados do CREF11/MS (Spiderware);</p><p>- Participa das reuniões de Diretoria e Plenárias quando convocado;</p><p>- Elabora relatórios financeiros e contábeis, estatísticos, mapas de receitas e demonstrativos de despesas a serem apresentados em reuniões;</p><p>- Providencia a efetivação, dentro dos respectivos prazos, dos pagamentos das despesas autorizadas;</p><p>- Elabora, junto com a Comissão de Controle e Finanças, proposta orçamentária;</p><p>- Elabora demonstrações contábeis mensais e o balanço do exercício do CREF11/MS e de suas Seccionais;</p><p>- Acompanha diariamente as contas correntes e aplicações junto ao banco;</p><p>- Elabora estratégias de combate a inadimplência;</p><p>- Instrui Processos Administrativos e Financeiros;</p><p>- Redige ofício e comunicação interna relacionados ao departamento;</p><p>- Atendimento aos profissionais;</p><p>- Acompanha diariamente a arrecadação e a execução da despesa;</p><p>- Participa da elaboração de projetos para futuras ações do CREF11/MS juntamente com a Diretoria,</p><p>- Comissões Internas, Gerência e demais Coordenadores de Departamentos do Conselho;</p><p>- Ocupa-se da alocação dos recursos materiais e humanos necessários à execução das rotinas operacionais, assim como a assistência e o acompanhamento do repasse de verbas e de honorários advocatícios decorrentes da Execução Fiscal, realizado no Departamento Financeiro;</p><p>- Responsável pela efetivação dos parcelamentos de débitos já ajuizados, cujo controle de pagamento será feito no âmbito do Sistema Spiderware pelo departamento competente;</p><p>- Atua de maneira preventiva no sentido de evitar prejuízos, alertando sobre os riscos legais decorrentes de atos ou normativos deliberados pelos órgãos do CREF11/MS ligados à rotina do Departamento;</p><p>- Representa o CREF11/MS, por delegação, nos atos e eventos que digam respeito a assuntos do Departamento, na cobrança dos devedores e nas execuções ficais nas quais o CREF11/MS for parte exequente;</p><p>- Executa a notificação de profissionais inadimplentes e a inclusão e acompanhamento da inscrição em dívida ativa dos débitos correspondentes às anuidades vencidas e não pagas pelos profissionais, inclusive de outros valores não tributários que precisem ser inscritos, segundo critérios determinados pela Assessoria Jurídica do CREF11/MS;</p><p>- Acompanha o trabalho de atendimento aos profissionais e pessoas jurídicas no que diz respeito às ações de cobrança e emissão de boletos, analisando solicitações e requerimentos administrativos apresentados em que o tema abordado seja a cobrança de anuidades;</p><p>- Organiza e acompanha os trabalhos realizados em mutirões de conciliação;</p><p>Interage com a área jurídica com o intuito de esclarecer dúvidas e obter pareceres que o auxiliem na análise e julgamento, em primeira instância, das impugnações apresentadas por profissionais;</p><p>- Executa outras atividades correlatas à função.</p><p>Diretor(a) do Departamento de Aquisições e Contratos</p><p>Requisitos: Nível Superior, Curso de pregoeiro e capacitação em licitações e contratos.</p><p>Atribuições:</p><p>- Reporta-se ao Presidente e ao Diretor Executivo do CREF11/MS;</p><p>- Exerce a gestão da área de licitações e contratos;</p><p>- Organiza de forma racional o departamento;</p><p>- Atua como pregoeiro oficial do CREF11/MS;</p><p>- Aprova a motivação de compras quando houver inexigibilidade ou dispensa de processo licitatório;</p><p>- Atribui e coordena o trabalho desenvolvido no departamento;</p><p>- Zelar pelos registros e documentação das aquisições, licitações e contratos da instituição;</p><p>- Orienta a melhor forma de execução das atividades de forma a dinamizar o departamento;</p><p>- Promove reuniões com funcionários do departamento;</p><p>- Acompanha e avalia o desempenho dos funcionários do departamento;</p><p>- Abona ou justifica atrasos e faltas dos funcionários do departamento;</p><p>- Opera o sistema de banco de dados do CREF11/MS (Spiderware);</p><p>- Participa das reuniões de Diretoria e Plenárias quando convocado;</p><p>- Atende ao público interno, empresas licitantes e coletividade em geral, fornecendo informações e esclarecendo dúvidas ao órgão, quanto à legislação relacionada às compras públicas;</p><p>- Analisa a definição do objeto/serviço a ser licitado, pesquisando preços de mercado, conforme a solicitação;</p><p>- Inclui e agenda os editais no sistema eletrônico de acompanhamento e gestão de processos que vier a ser utilizado pelo órgão, bem como elabora editais de licitação e contratos, colhendo assinaturas e produzindo o material necessário para publicações oficiais;</p><p>- Atua como pregoeiro ou como membro ou presidente da Comissão de Licitação, conduzindo e participando dos certames e das sessões públicas de licitação nas modalidades previstas em Lei;</p><p>- Coordena a elaboração dos editais de licitação nas modalidades legalmente previstas e aprova suas minutas com o aval da Assessoria Jurídica do CREF11/MS;</p><p>- Elabora os processos de licitações dispensadas e inexigíveis, em conformidade com a Legislação em vigor;</p><p>Analisa documentação para habilitação dos licitantes, com auxílio do Departamento Jurídico e da Comissão de Licitação, se necessário;</p><p>- Acompanha a entrega do objeto licitado, checando se a nota fiscal condiz com o processo licitatório em conjunto com o requerente;</p><p>- Conduz os certames e sessões públicas, em todas as modalidades previstas na Legislação em vigor;</p><p>- Participa de todo o processo licitatório, nas suas fases internas e externas, até o seu arquivamento final, inserindo dados e alimentando sistemas/planilhas de controle, visando e subsidiando a geração do relatório gerencial, detalhando todos os processos realizados, em andamento e futuros;</p><p>- Encaminha a autoridade responsável os dados necessários a alimentação do Portal da Transparência;</p><p>- Acompanha e controla os contratos, bem como as atividades dos fiscais e gestores de contratos do CREF11/MS;</p><p>- Responde a questionamentos, impugnações, recursos no âmbito de suas funções em atendimento à Legislação em vigor;</p><p>- Coordena a elaboração dos editais de licitação nas modalidades legalmente previstas e aprova suas minutas com o aval da Assessoria Jurídica;</p><p>- Analisa a documentação de empresas especializadas, fornecedores e profissionais interessados na participação de procedimentos licitatórios do Conselho, submetendo, à Comissão de Licitação do CREF11/MS, para a efetivação da inscrição daqueles interessados no cadastro do Conselho;</p><p>- Orienta e esclarece dúvidas das empresas licitantes e da coletividade em geral;</p><p>- Acompanha os certames e sessões públicas, em todas as modalidades previstas na Legislação em vigor;</p><p>- Aprova a documentação para habilitação dos licitantes;</p><p>- Analisa os orçamentos de materiais requisitados para compras, negociando preços e prazos junto a fornecedores, visando a extrair o melhor uso da verba disponibilizada;</p><p>- Aprova atas dos processos realizados, assim como acompanha a execução dos contratos;</p><p>- Gerencia o recebimento, processamento e deliberação de impugnações, recursos e defesas no âmbito administrativo dos processos de licitação e/ou dispensas/inexigibilidades, nos termos da Legislação em vigor;</p><p>- Executa outras atividades correlatas à função.</p><p>Diretor(a) do Departamento de Orientação e Fiscalização</p><p>Requisitos: Nível Superior em Educação Física; Registro no CREF11/MS; Conhecimento das Leis. Resoluções e Portarias do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>Atribuições:</p><p>- Reporta-se ao Presidente do CREF11/MS e a Diretoria Executiva;</p><p>- Organiza de forma racional o setor;</p><p>- Atribui e coordena o trabalho desenvolvido no setor;</p><p>- Faz o planejamento, direção, supervisão e organização das atividades que estão sob sua responsabilidade;</p><p>- Faz aplicar as decisões adotadas pela Diretoria e Presidência;</p><p>- Elabora relatórios mensais para apreciação da Diretoria ou Presidência;</p><p>- Elabora e controla os roteiros de fiscalização;</p><p>- Sugere a política de fiscalização;</p><p>- Coordena a realização da fiscalização de pessoas físicas e jurídicas no CREF11/MS;</p><p>- Elabora as metas de ações do Departamento;</p><p>- Promove treinamentos periódicos aos Agentes de Orientação e Fiscalização;</p><p>- Representa o CREF11/MS em reuniões, grupos de trabalho, palestras e/ou eventos, cujo tema seja a Legislação profissional, o Código de Ética Profissional e a atuação do Profissional de Educação;</p><p>Física, incluindo reuniões, grupos de trabalho, palestras e/ou eventos;</p><p>- Define os objetivos, orienta os executores na solução de dúvidas e problemas inerentes às atividades sob sua responsabilidade ou subordinação;</p><p>- Elabora o Plano Anual de Fiscalização e apresenta ao Plenário, para deliberação, visando o cumprimento de metas;</p><p>- Acompanha a programação do setor de fiscalização monitorando relatórios e resultados das ações, analisando, acompanhando as execuções, e providenciando ações internas e externas;</p><p>- Analisa as solicitações e requer Suprimento de Fundos, visando a cumprimento, pelos fiscais, das ações de fiscalizações no interior do Estado;</p><p>- Garante o suprimento de materiais e recursos destinados à fiscalização, conforme as metas estabelecidas;</p><p>- Elabora e encaminha denúncias éticas e sanitárias;</p><p>- Acompanha os procedimentos relacionados ao Processo Administrativo Fiscal, visando assegurar seu trâmite correto, em todas as etapas no âmbito do Departamento de Fiscalização;</p><p>- Executa outras atividades correlatas à função.</p><p>Supervisor do Departamento de Orientação e Fiscalização</p><p>Requisitos: Nível Superior em Educação Física; Registro no CREF11/MS; Conhecimento das Leis. Resoluções e Portarias do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>Atribuições:</p><p>- Reporta-se ao Diretor do Departamento de Orientação e Fiscalização, Presidente do CREF11/MS e a Diretoria Executiva;</p><p>- Organiza de forma racional o setor, conforme solicitação do diretor do departamento de orientação e fiscalização;</p><p>- Auxilia o diretor do departamento de orientação e fiscalização no planejamento, direção, supervisão e organização das atividades que estão sob sua responsabilidade;</p><p>- Elabora relatórios mensais para apreciação do diretor do departamento de orientação e fiscalização, da Diretoria e da Presidência;</p><p>- Auxilia na Elaboração e controle os roteiros de fiscalização;</p><p>- Sugere a política de fiscalização;</p><p>- Organiza a realização da fiscalização de pessoas físicas e jurídicas no CREF11/MS;</p><p>- Verifica e auxilia no cumprimento das metas de ações do Departamento;</p><p>- Promove treinamentos periódicos aos Agentes de Orientação e Fiscalização;</p><p>- Define os objetivos, orienta os executores na solução de dúvidas e problemas inerentes às atividades sob sua responsabilidade ou subordinação;</p><p>- Organiza a execução do Plano Anual de Fiscalização, visando o cumprimento</p><p>das metas;</p><p>- Assessora o Diretor de orientação e Fiscalização na elaboração e encaminhamento das denúncias éticas e sanitárias;</p><p>- Executa outras atividades correlatas à função.</p><p>- Auxiliar a Coordenação do Departamento de Fiscalização em todas as suas atividades;</p><p>- Desempenhar as atividades determinadas pela Coordenação, desde que não sejam exclusivas à mesma;</p><p>- Substituir o Coordenador do Departamento de Fiscalização na sua ausência;</p><p>- Exercer as atividades delegadas pelo Coordenador do Departamento desde que não sejam exclusivas deste.</p><p>Assessor(a) do Departamento Jurídico</p><p>Requisito: Formação em Direito com registro na Ordem dos Advogados do Brasil.</p><p>Atribuições:</p><p>- Reporta-se a Diretora Jurídica</p><p>- Assessorar o Plenário, Diretoria, Comissões, Diretoria Executiva e Departamentos do CREF11/MS nos assuntos jurídicos do Conselho;</p><p>- defender administrativamente, judicial ou extrajudicial os interesses e direitos do Conselho;</p><p>- emitir parecer sobre consultas formuladas pelo Presidente, demais Conselheiros ou pelos Departamentos do CREF11/MS, sob o aspecto jurídico e legal;</p><p>- redigir e examinar resoluções, portarias, regulamentos, contratos e outros atos de natureza jurídica;</p><p>- emitir pareceres sobre editais de licitações, dispensa e inexigibilidade, bem como os contratos a serem firmados pelo CREF11/MS;</p><p>- acompanhar junto aos órgãos públicos e privados as questões de ordem jurídica de interesse do CREF11/MS;</p><p>- exercer outras atividades correlatas que forem determinadas pelo Presidente do CREF11/MS, tais como auxiliar quanto ao aspecto jurídico a Diretoria nas Reuniões Plenárias do CREF11/MS;</p><p>- orientar quanto ao aspecto jurídico, os processos administrativos e sindicâncias instauradas pela Presidência;</p><p>- atender aos pedidos de informações da Diretoria;</p><p>- auxiliar as comissões nos trabalhos, quanto aos aspectos jurídicos e legais;</p><p>- Ajuizar execuções fiscais;</p><p>- Assessorar o Departamento Financeiro nos Processos Administrativos de Cobrança para inscrição de débitos em Dívida Ativa;</p><p>- Esclarece dúvidas do Pregoeiro, Presidente da Comissão de Licitações e Leiloeiro, bem como de Departamentos ou Setores internos do órgão, quanto à legislação relacionada às compras públicas, especialmente sobre as Leis 8.666/93 e 10.520/02, assim como outros atos legislativos relacionados ao certame ou consulta;</p><p>- Elabora as minutas de editais e termos de referência;</p><p>- Elabora a motivação de compras quando houver inexigibilidade ou dispensa de processo licitatório;</p><p>- Orienta e esclarece dúvidas jurídicas das empresas licitantes e da coletividade em geral;</p><p>- Auxilia a analise da documentação para habilitação dos licitantes, quando o caso;</p><p>- Executa outras atividades correlatas à função</p><p>- Na ausência do Diretor Jurídico por motivo de férias ou licença desempenhar as mesmas funções deste.</p><p>ANEXO III - QUADRO DE CARGOS DE PROVIMENTO EM COMISSÃO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p><strong>QUADRO DE CARGOS DE PROVIMENTO EM COMISSÃO</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Denominação dos Cargos</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Código de</strong></p><p>Cargos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>No de Vagas</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>Símbolo de</strong></p><p>Vencimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Modalidade de</strong></p><p>Recrutamento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p><strong>01- Grupo de Direção Superior - DS</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor Executivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DS 01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CC 01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amplo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p><strong>02- Grupo de Direção Superior - DS</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor Administrativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DS 02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CC 02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amplo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor de Orientação e Fiscalização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DS 03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CC 02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amplo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor de Licitação e Contratos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DS 04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CC 02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amplo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor de Eventos, Relacionamento e Marketing</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DS 05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CC 02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amplo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor Financeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DS 06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CC 02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amplo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor Jurídico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DS 07</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CC 02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amplo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor de Registro e Atendimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DS08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CC 02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amplo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p><strong>03- Grupo de Assessor Superior - AS</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Jurídico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AS 09</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CC3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amplo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Supervisor de Orientação e Fiscalização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AS 10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amplo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>07</strong></p></td></tr></table><p>Obs: ES = Ensino Superior - EM = Ensino Médio - EF = Ensino Fundamental</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>(TABELA DE VENCIMENTOS)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>CARGOS DE PROVIMENTO EM COMISSÃO</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Símbolo de Vencimento</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Vencimento Mensal R$</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CC - 01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 6.307,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CC - 02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 4.995,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CC - 03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.684,35</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p><strong>GRATIFICAÇÕES FUNÇÃO DE CONFIANÇA</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FUNÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PERCENTUAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encarregado(a) de Liquidação e Pagamentos</p><p>Encarregado(a) da Dívida Ativa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FC-01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 327,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encarregado(a) do Departamento Jurídico</p><p>Encarregado(a) do Departamento de Aquisições e Contratos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FC-02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 546,41</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>