<xml><article id="30318322" name="ATA NA 1_PL_18_01_2023-BD-IMPREN" idOficio="9374175" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/01/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="139" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=139" editionNumber="20" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20288983">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 1, DE 18 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 1, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>Às 14 horas e 35 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia; dos Ministros-Substitutos Marcos Bemquerer Costa, convocado para substituir o Ministro Vital do Rêgo, e Weder de Oliveira, convocado para substituir o Ministro Benjamin Zymler; e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Ausentes o Ministro Benjamin Zymler, o Ministro Vital do Rêgo e o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, em férias.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>COMUNICAÇÕES</p><p>Da Presidência:</p><p>- Submete à homologação os seguintes normativos assinados<em>ad referendum</em>do Plenário: Instrução Normativa-TCU nº 91, de 22 dezembro de 2022; Resolução-TCU nº 350, de 23 de dezembro de 2022; Decisão Normativa-TCU nº 201, de 28 de dezembro de 2022; Resolução-TCU nº 351, de 29 de dezembro de 2022; e Resolução-TCU nº 352, de 9 de janeiro de 2023. Por sugestão do Ministro Benjamin Zymler, acolhida pela Presidência e aprovada pelo Plenário, houve alteração no<em>caput</em>do art. 1º e inclusão do inciso I no art. 5 da Instrução Normativa-TCU nº 91, de 22 dezembro de 2022. Aprovada. (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>- Notícia de que, nos termos da Portaria-TCU nº 189, de 19 de dezembro de 2022, ficou estabelecido, para o exercício de 2023, em R$ 5.700.000,00 (cinco milhões e setecentos mil reais), o valor máximo do dano para fins de distribuição de processos de que trata o art. 2º, § 1º e § 3º, da Resolução-TCU nº 346/2022. (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>- Divulgação da composição das Câmaras e das Comissões Permanentes deste Tribunal para o exercício de 2023, bem como a designação do Ministro Walton Alencar Rodrigues para a representação temporária do TCU na Organização das Instituições Superiores de Controle da Comunidade dos Países de Língua Portuguesa e a recondução do Ministro Bruno Dantas para supervisionar a edição da Revista do Tribunal de Contas da União no exercício de 2023. (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>- Informação de que, na sessão do próximo dia 25, será submetida à aprovação do Plenário a revisão do Plano Estratégico do TCU (PET) referente ao período de janeiro/2023 a dezembro/2028. (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>- Apresentação das relações de processos de alto risco e relevância no âmbito do Tribunal, que devem ser submetidos ao colegiado nos prazos previstos no caput e no § 4º do art. 5º c/c o art. 9º, todos da Resolução-TCU nº 349/2022. Informação de que a Secretaria-Geral da Presidência e a Secretaria-Geral de Controle Externo estão promovendo estudos a fim de regulamentar as demais medidas necessárias para implementar integralmente a mencionada Resolução. (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>- Convite à participação nos eventos em celebração aos 130 anos de funcionamento ininterrupto do Tribunal de Contas da União, que ocorrerão no período de 13 a 15 de fevereiro de 2023. (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Do Ministro Antonio Anastasia:</p><p>- Registro acerca das medidas judiciais apresentadas pelo Supremo Tribunal Federal que levam à uniformização do tema relativo aos coeficientes a serem utilizados no cálculo das quotas do Fundo de Participação dos Municípios para o exercício de 2023, conforme aprovado na Decisão Normativa-TCU nº 201/2022. Os Ministros Augusto Nardes e Bruno Dantas usaram da palavra para discutir a matéria.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-005.859/2011-5, TC-029.221/2022-6 e TC-031.286/2022-4, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-000.407/2021-6, TC-012.755/2021-4, TC-020.753/2022-5, TC-031.447/2022-8, TC-031.763/2022-7 e TC-047.037/2020-2, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>- TC-019.363/2020-6, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo;</p><p>- TC-030.751/2022-5, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira; e</p><p>- TC-002.173/2022-0, TC-019.580/2022-3 e TC-023.349/2018-2, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 23 a 56.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 1 a 22, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-010.604/2016-2, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, o Dr. Cláudio Coelho de Souza Timm não compareceu para realizar a sustentação oral que havia requerido em nome da empresa Estrela Instantânea Loteria. Acórdão nº 4.</p><p>Na apreciação do processo TC-041.477/2021-9, cujo relator é o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, o Dr. Thiago Zucchetti Carrion não compareceu para realizar a sustentação oral que havia requerido em nome do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis. Acórdão nº 1.</p><p>Na apreciação do processo TC-013.918/2021-4, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, a Dra. Joyce de Carvalho Morachik não compareceu para realizar a sustentação oral que havia requerido em nome da empresa Centro Oeste Comércio e Serviços Eireli. Acórdão nº 3.</p><p>REABERTURA DE DISCUSSÃO</p><p>Nos termos do § 9º do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo TC-014.254/2022-0 (Ata nº 42/2022-P) e o Tribunal aprovou o Acórdão nº 10, sendo vencedora a proposta apresentada pelo relator, Ministro Antonio Anastasia, após acolher as sugestões apresentadas pelo revisor, Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 1/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC-041.477/2021-9.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Representante: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira, Ministério Público/TCU.</p><p>4. Entidade: Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica (AudElétrica/SecexEnergia).</p><p>8. Representação legal: Daniel Gustavo Santos Roque (31195/OAB-SP) e Thiago Zucchetti Carrion (57538/OAB-DF), representando Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Representação do Ministério Público junto ao TCU, com pedido de medida cautelar, versando sobre possíveis irregularidades relacionadas à emissão da Licença de Instalação 1400/2021, por parte do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis, no âmbito do empreendimento da Linha de Transmissão Manaus-Boa Vista ("Linhão de Tucuruí"), cujas obras foram contratadas com o consórcio Transporte Energia (TNE).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 235 e 237, inciso VII, do Regimento Interno/TCU, conhecer da presente Representação, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>9.2. enviar cópia desta decisão ao Ministério Público Federal, para as providências que entender cabíveis com vistas à tutela dos interesses indígenas nos trabalhos que serão desenvolvidos por grupo a ser constituído para a definição do valor relativo à compensação dos impactos irreversíveis identificados no Plano Básico Ambiental - Componente Indígena (PBA-CI) das obras da Linha de Transmissão Manaus-Boa Vista;</p><p>9.3. apensar o presente processo ao TC 012.176/2019-2, nos termos do art. 36 da Resolução-TCU 259/2014; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à Funai e ao Ibama.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0001-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 031.458/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe VII - Assunto: Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: BRA Serviços Administrativos Ltda. (08.328.682/0001-78); Secretaria de Estado de Saúde do Distrito Federal (00.394.700/0001-08).</p><p>4. Entidade: Distrito Federal.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (OAB/DF 29.760), representando BRA Serviços Administrativos Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pelo MP/TCU sobre supostas irregularidades praticadas pela Secretaria de Estado de Saúde do Distrito Federal no âmbito da contratação emergencial de empresa especializada para prestação de serviços de limpeza, higienização, conservação, asseia e desinfecção hospitalar nas suas unidades de saúde.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fulcro no art. 276, caput e § 1º, do RI/TCU, referendar, até o pronunciamento deste Tribunal a respeito do mérito da representação, a medida cautelar adotada pelo relator por meio do despacho contido na peça 52 destes autos, transcrito no relatório que precede este acórdão, bem como as medidas acessórias constantes no mencionado despacho;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à Secretaria de Estado de Saúde do Distrito Federal, à empresa BRA Serviços Administrativos Ltda. e ao representante.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0002-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 013.918/2021-4.</p><p>2. Grupo I - Classe VII - Assunto: Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsável: Luiz Edgar Leão Tolini (302.795.341-91).</p><p>3.2. Interessados: Centro Oeste Comércio e Serviços Eireli (02.683.235/0001-50); Nutrifica Comércio de Nutrição Enteral e Parenteral Ltda (21.866.592/0001-07); Secretaria da Saúde do Estado do Tocantins (25.053.117/0001-64).</p><p>4. Órgão/Entidade: Governo do Estado do Tocantins.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal: Karina Amorim Sampaio Costa (OAB/DF 23.803), representando Centro Oeste Comércio e Serviços Eireli; Luiz Antônio Ferreira Bezerril Beltrão (OAB/DF 19.773), representando Nutromni - Serviços de Nutrição Parenteral e Enteral Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pela empresa Nutromni Serviços de Nutrição Parenteral e Enteral Ltda., com pedido de medida cautelar, por meio da qual noticiou possíveis falhas na condução do pregão eletrônico para registro de preços 156/2020, pela Secretaria de Saúde do Estado de Tocantins, com vistas à aquisição de nutrições parenterais manipuladas, conforme especificações técnicas contidas em termo de referência.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 1º, IX, e 58, IV, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 268, IV, do RI/TCU, em:</p><p>9.1. aplicar ao Sr. Luiz Edgar Leão Tolini (302.795.341-91) a multa prevista no art. 58, IV, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais), pelo não atendimento, no prazo fixado, sem causa justificada, à reiterada diligência determinada pelo relator, e fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante este Tribunal, nos termos do art. 214, III, "a", do RI/TCU, o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.2. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217, §§ 1º e 2º, do RI/TCU, o parcelamento da dívida em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante este Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar o recolhimento das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do pagamento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 217, § 2º, do RI/TCU;</p><p>9.4. reiterar a diligência à Secretaria de Saúde do Estado de Tocantins, com base nos arts. 157 e 187 do RI/TCU, para que, no prazo de 15 (quinze) dias, encaminhe cópia dos seguintes documentos e/ou esclarecimentos, alertando-a sobre a possibilidade de aplicação de nova multa ao responsável, caso não atendida a diligência, com base no art. 58, IV, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268, IV, do RI/TCU:</p><p>9.4.1. a quantidade total demandada no contrato 47/2021, já assinado, e nos contratos 50/2021 e 62/2021, que aguardavam assinatura, caso já tenham sido assinados e com demandas dos seus produtos; e</p><p>9.4.2. cópia dos instrumentos contratuais acima mencionados, bem como de todos os documentos relativos a pagamentos já realizados, incluindo notas fiscais, atestes, notas de empenho e liquidação e ordens bancárias.</p><p>9.5. enviar cópia deste acórdão ao responsável;</p><p>9.6. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0003-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 4/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 010.604/2016-2.</p><p>1.1. Apenso: TC 042.843/2018-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Desestatização.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos (PPI), vinculada à Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>4. Órgão/Entidade: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES); Secretaria de Acompanhamento Fiscal, Energia e Loteria (Sefel); Ministério da Fazenda.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo do Sistema Financeiro Nacional (SecexFinanças).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Cláudio Coelho de Souza Timm (16.885/OAB-DF) e outros, representando Estrela Instantânea Loteria SPE S.A.</p><p>8.2. Isamara Seabra (27.685/OAB-DF) e outros, representando Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social.</p><p>8.3. Leonardo Faustino Lima (53.806/OAB-DF) e outros, representando Caixa Econômica Federal.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de fiscalização do quarto estágio do processo de desestatização do serviço público de Loteria Instantânea Exclusiva (Lotex), instituído pela Lei 13.155/2016 e incluído no Programa Nacional de Desestatização (PND) por meio do Decreto 9.155/2017;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, com fundamento no arts. 1º, inciso XV; 258, inciso II do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar que não foram observadas irregularidades capazes de demandar ação adicional do TCU acerca do encerramento da concessão da Lotex decorrente do inadimplemento de condições prévias à assinatura do contrato por parte do Consórcio Estrela Instantânea;</p><p>9.2. notificar o Ministério da Fazenda para que informe ao Tribunal de Contas da União sobre o interesse em realizar nova concessão do serviço público de Loteria Instantânea Exclusiva (Lotex), remetendo a documentação relacionada, conforme dispõe a Instrução Normativa - TCU 81, de 20 de junho de 2018;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação:</p><p>9.3.1. ao Ministério da Fazenda;</p><p>9.3.2. ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES);</p><p>9.3.3. à Secretaria de Acompanhamento Fiscal, Energia e Loteria (Sefel);</p><p>9.3.4. ao Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República (PPI); e</p><p>9.3.5. à sociedade empresária Estrela Instantânea Loteria SPE S.A.</p><p>9.4. arquivar os autos, com base no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0004-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 005.225/2020-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Ana Carine Garcia Montero (553.277.610-53); Carlos Danilo Moreira Pires (107.359.412-20); Esperidião Amin Helou Filho (112.687.869-34); Joao Paulo Machado (010.382.739-00); Juan Jacob Eduardo Humeres Allende (252.306.389-15); Marli Auras (048.347.719-20); Nelci Schwambach Schutz (565.988.079-72); Vania Lucia Coutinho Rabelo (511.083.139-49); Vera Lucia Bosco (245.949.039-91); Vera Lucia Bosco (245.949.039-91); Zélia Maria Vieira Melo (499.118.569-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Santa Catarina.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: Estevão Machado Passos (58.202/OAB-SC), representando Vera Lucia Bosco.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Vera Lucia Bosco, vinculada à Universidade Federal de Santa Catarina, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º e 2º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. rever de ofício o Acórdão 5.139/2020-TCU-1ª Câmara para considerar ilegal e recusar registro ao ato de concessão de aposentadoria a Vera Lucia Bosco;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal de Santa Catarina que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.3. dê ciência do inteiro teor da deliberação à interessada, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência quanto ao julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0005-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 010.122/2022-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria Izabel Baeta Gomes da Silva (148.214.434-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: Luiz Virginio da Silva Filho (9.385/OAB-AL), representando Maria Izabel Baeta Gomes da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Maria Izabel Baeta Gomes da Silva (148.214.434-49), vinculada ao Ministério da Saúde, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. rever de ofício o registro tácito do presente ato de concessão de aposentadoria para considerar o citado ato ilegal e recusar-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Ministério da Saúde que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. exclua as rubricas judiciais relativas ao percentual de 28,86% dos proventos da inativa;</p><p>9.3.3. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.4. dê ciência do inteiro teor da deliberação à interessada, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.5. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência quanto ao julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0006-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 010.137/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Onilda Medeiros de Oliveira (153.665.881-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Superior Eleitoral.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: Deyr Jose Gomes Junior (6.066/OAB-DF), Willian Guimarães Santos de Carvalho (59920/OAB-DF) e outros, representando Onilda Medeiros de Oliveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Onilda Medeiros de Oliveira, vinculada ao Tribunal Superior Eleitoral, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. rever de ofício o registro tácito do presente ato de concessão de aposentadoria para considerar o citado ato ilegal e recusar-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Superior Eleitoral que:</p><p>9.3.1. na hipótese de desconstituição da decisão judicial do processo n. 1035883-44.2019.4.01.3400, que tem amparado o pagamento da vantagem "opção", faça cessar o seu pagamento, ora impugnado por esta Corte, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor da deliberação à interessada, no prazo de 15 (quinze) dias;</p><p>9.3.3. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência quanto ao julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0007-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 028.391/2020-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Acompanhamento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Aviação Civil; Secretaria Nacional de Aviação Civil.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (SeinfraRod).</p><p>8. Representação legal: Marly de Araújo Lins Bahia (1.135/OAB-RN), representando Valerio Augusto Varela de Melo; Madson Vidal Matias Melo (5355/OAB-RN), representando Marilene Leal Meireles; Marly de Araujo Lins Bahia (1.135/OAB-RN), representando Georgia Varela de Melo; Madson Vidal Matias Melo (5355/OAB-RN), representando Bernardino Ferreira Meireles; Esequias Pegado Cortez Neto (426-A/OAB-RN), representando Fazenda Arvoredo S/A; Marly de Araújo Lins Bahia (1.135/OAB-RN), representando Christiana Varela de Melo; Marly de Araújo Lins Bahia (1.135/OAB-RN), representando Milvia Maria Varela de Melo; Diógenes da Cunha Lima (256/OAB-RN), representando Mario Queiros de Lima; Daniel Gustavo Santos Roque (31195/OAB-SP) e Gustavo Carneiro de Albuquerque, representando Agência Nacional de Aviação Civil.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento do processo de relicitação, previsto na Lei 13.448/2017 e no Decreto 9.957/2019, da concessão do Aeroporto de São Gonçalo do Amarante/RN (ASGA);</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. informar à Agência Nacional de Aviação Civil (Anac) que, dentro do escopo delimitado para a análise dos estudos de viabilidade técnica, econômico-financeira e ambiental, assim como do valor da indenização pelos bens não amortizados, destinados a subsidiar a relicitação do Aeroporto de São Gonçalo do Amarante/RN, que inexistem óbices à continuidade do certame licitatório ora em análise;</p><p>9.2. determinar à Agência Nacional de Aviação Civil (Anac), com fundamento no art. 18, inciso VIII, da Lei 9.491/1997 e art. 19 da Lei 13.448/2017 c/c os arts. 3º, parágrafo único, e 9º, § 2º, da IN-TCU 81/2018, que se abstenha de dar efetividade ao futuro contrato de concessão do Aeroporto de São Gonçalo do Amarante/RN sem encaminhar ao TCU o cálculo da indenização certificado por empresa de auditoria independente (art. 11, § 3º, do Decreto 9.957/2019);</p><p>9.3. determinar à Agência Nacional de Aviação Civil (Anac) que, antes da publicação do edital de relicitação do Aeroporto de São Gonçalo do Amarante/RN, torne clara a intenção da administração pública relativa às cláusulas editalícias 4.3.1 e 4.21 e, caso necessário, promova ajuste na redação do item 4.21 para que não seja exigido do licitante vencedor, simultaneamente, a garantia da proposta comercial e a garantia de execução contratual no período entre a data da celebração do contrato e a data de eficácia da avença;</p><p>9.4. recomendar à Agência Nacional de Aviação Civil (Anac) que:</p><p>9.4.1. nas próximas relicitações, com fulcro no art. 3º da Lei 8.666/1993, abstenha-se de publicar edital de licitação sem tornar público aos interessados o valor aprovado pela Diretoria da Anac da indenização referente aos bens reversíveis não amortizados ou depreciados devida à concessionária anterior na forma do artigo 15, parágrafo 3º, da Lei nº 13.448, de 05 de junho de 2017;</p><p>9.4.2. promova o acompanhamento frequente dos bens considerados reversíveis e de seus valores para que a indenização devida aos concessionários nos futuros pleitos de relicitação ocorra de forma célere;</p><p>9.5. dar ciência ao Ministério de Portos e Aeroportos e à Agência Nacional de Aviação Civil (Anac) que a alternativa de pagamento pela União de parcela da indenização à atual concessionária pelos bens considerados reversíveis que não foram amortizados a ser realizado em momento posterior à celebração do futuro contrato de concessão sem que os recursos federais estejam disponíveis afronta a Lei 4.320/1964 e o art. 13 da Lei 13.448/2017;</p><p>9.6. dar ciência desta deliberação ao Ministério de Portos e Aeroportos e à Agência Nacional de Aviação Civil;</p><p>9.7. indeferir o pedido de ingresso como interessado formulado pela empresa Raízen S.A.;</p><p>9.8. ordenar que Secretaria Geral de Controle Externo (Segecex) promova estudos e proponha, caso necessário, a este Tribunal a atualização da IN TCU 81/2018 para a atuação nos casos específicos do procedimento de relicitação previsto na Lei 13.448/2017.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0008-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 9/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 024.649/2020-1.</p><p>1.1. Apensos: 008.260/2022-2; 014.193/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Pedido de Reexame em Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Haiplan Construcoes Comercio e Servicos Ltda. (03.094.036/0001-70); Quantum Empreendimentos Em Saude Ltda (10.631.897/0002-96); Secretaria de Estado da Saúde de Roraima (84.013.408/0001-98).</p><p>3.2. Responsáveis: Francisco Monteiro Neto (287.181.273-04); e Francisvaldo de Melo Paixão (382.543.522-91).</p><p>3.3. Recorrente: Francisvaldo de Melo Paixão (382.543.522-91).</p><p>4. Entidade: Estado de Roraima.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto por Francisvaldo de Melo Paixão contra o Acórdão 2.097/2021-TCU-Plenário, relator o E. Ministro Jorge Oliveira, que lhe aplicou a multa e o inabilitou para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto por Francisvaldo de Melo Paixão para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0009-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>