<xml><article id="30088539" name="MdE - CAMBOJA - IRBr__BLDTBT" idOficio="9350092" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/01/2023" artClass="00025:00270:00015:00004:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Assuntos Consulares, Cooperação e Cultura/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="10" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20254346">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEMORANDO DE ENTENDIMENTO ENTRE ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"><em></em><strong>MEMORANDO DE ENTENDIMENTO ENTRE</strong></p><p class="identifica"><em></em><strong>O INSTITUTO RIO BRANCO DO MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL</strong></p><p class="identifica"><em></em><strong>E O INSTITUTO NACIONAL DE DIPLOMACIA E RELAÇÕES INTERNACIONAIS DO MINISTÉRIO DOS NEGÓCIOS ESTRANGEIROS E COOPERAÇÃO INTERNACIONAL DO REINO DO CAMBOJA</strong></p><p>O Instituto Rio Branco do Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p></p><p>e</p><p>o Instituto Nacional de Diplomacia e Relações Internacionais (NIDIR) do Ministério dos Negócios Estrangeiros e Cooperação Internacional do Reino do Camboja,</p><p>doravante referidos como "Os Participantes",</p><p>Reconhecendo a importância da cooperação entre as duas instituições de treinamento diplomático;</p><p>Desejando estabelecer e desenvolver cooperação entre as duas instituições de treinamento diplomático;</p><p>Chegaram ao seguinte entendimento:</p><p>Parágrafo Primeiro</p><p>Objetivos do MdE:</p><p>A) Estabelecer e fortalecer cooperação no intercâmbio de informação e experiências acerca de suas respectivas atividades de estudo e pesquisa, cursos, seminários e outros programas acadêmicos, educacionais e de treinamento.</p><p>B) A cooperação entre os dois participantes do MdE será realizada voluntariamente, baseada nos princípios de reciprocidade e benefício mútuo, e não será regida por considerações comerciais.</p><p>Parágrafo Segundo</p><p>Os Participantes reconhecem a necessidade de desenvolver e introduzir métodos modernos no campo do treinamento em política externa, relações internacionais, diplomacia, direito internacional, economia internacional, ciência política e outros temas pertinentes, e, por conseguinte, acordam o que segue:</p><p>A) Compartilhar informações e visões relacionadas a tendências e avanços em métodos de treinamento, estudo e pesquisa em diplomacia, e consultar um ao outro em questões relativas ao ensino de idiomas estrangeiros e ferramentas de ensino à distância;</p><p>B) Realizar conjuntamente séries de palestras, seminários, simpósios e conferência, bem como programas de treinamento especializados de diplomatas para aperfeiçoar suas habilidades diplomáticas;</p><p>C) Convidar especialistas de um Participante para participar de seminários, simpósios e conferências organizadas pelo outro Participante;</p><p>D) Compartilhar informações sobre pesquisa em estudos diplomáticos e sobre publicações nacionais e internacionais em áreas de mútuo interesse;</p><p>E) Promover o intercâmbio de palestrantes e estudantes a fim de promover suas habilidades profissionais;</p><p>F) Realizar reuniões e discussões em questões de mútuo interesse com representantes de suas respectivas instituições, Ministérios de Relações Exteriores, missões diplomáticas, bem como outros membros do corpo docente e estudantes;</p><p>G) Promover o intercâmbio de visitas acadêmicas; e</p><p>H) Explorar possibilidades de outras formas de cooperação no âmbito dos objetivos do Memorando de Entendimento.</p><p>Parágrafo Terceiro</p><p>Esse MdE não implica qualquer compromisso de transferência de recursos financeiros entre os Participantes. Cada Participante será responsável por financiar de forma independente, de acordo com seu orçamento e sua legislação nacional, sua participação nos acordos de cooperação especificados neste MdE.</p><p>Parágrafo Quarto</p><p>A execução do MdE:</p><p>A) Este MdE não cria quaisquer obrigações para nenhum dos Participantes e suas atividades devem ser implementadas de acordo com suas respectivas leis e regulamentos;</p><p>B) Os Participantes decidirão, por meio dos canais diplomáticos pertinentes, as especificidades e a logística de cada projeto que empreenderem em conjunto. Para esse fim, serão elaborados, se necessário, protocolos que estabeleçam os termos e condições das atividades propostas;</p><p>C) O MdE produzirá efeitos na data de sua assinatura por um período de três (3) anos e será automaticamente renovado por iguais períodos subsequentes de três (3) anos, a menos que um dos Participantes do MdE informe o outro, de forma escrita e até três (3) meses antes da data de rescisão do contrato, da intenção de rescindir o MdE;</p><p>D) A rescisão antecipada deste MdE não afetará a conclusão das atividades de cooperação implementadas durante seu período de vigência, salvo acordo em contrário dos Participantes;</p><p>E) Este Memorando de Entendimento poderá ser modificado a qualquer tempo, por mútuo consentimento dos Participantes, por via diplomática.</p><p>Parágrafo Quinto</p><p>Qualquer controvérsia e disputa que possa surgir da interpretação ou aplicação do presente MdE será resolvida de forma amigável por meio de consultas diretas entre os Participantes.</p><p>Assinado em Brasília, em 1º de dezembro de 2022, em dois originais, português e inglês, todos os textos sendo igualmente válidos. Em caso de qualquer divergência de interpretação, o texto em inglês prevalecerá.</p><p>PELO INSTITUTO RIO BRANCO DO MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL</p><p class="assina">CARLOS ALBERTO FRANCO FRANÇA</p><p class="cargo">Ministro de Estado das Relações Exteriores</p><p>PELO INSTITUTO NACIONAL DE DIPLOMACIA E RELAÇÕES INTERNACIONAIS DO MINISTÉRIO DOS NEGÓCIOS ESTRANGEIROS E COOPERAÇÃO INTERNACIONAL DO REINO DO CAMBOJA</p><p class="assina">OUCH BORITH</p><p class="cargo">Ministro Adjunto ao Gabinete do Primeiro Ministro e Secretário Permanente de Estado das Relações Exteriores</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>