<xml><article id="30031296" name="Desp SG NA 47 48 49 50 51 53 54 " idOficio="9343064" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="10/01/2023" artClass="00020:00036:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="7" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20244877">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 9 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS DE 9 de janeiro de 2023</p><p>Nº 47/2023 - Ato de Concentração nº 08700.009765/2022-43. Requerentes: Bunge Brasil Holdings B.V.; Advanta Seeds Holdings UK Ltd.; e SeedCorp HO Produção e Comercialização de Sementes S.A. Advogados: Leonardo Duarte, Ademir Pereira Junior e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 48/2023 - Ato de Concentração nº 08700.010053/2022-77; Requerentes: Banco Safra S.A., Alfa Holdings S.A., Banco Alfa de Investimento S.A., Consórcio Alfa de Administração S.A., Financeira Alfa S.A. - Crédito, Financiamento e Investimentos, Corumbal Participações e Administração Ltda., Alfa Seguradora S.A., Alfa Previdência e Vida S.A., Banco Alfa S.A., Alfa Arrendamento Mercantil S.A., Alfa Corretora de Câmbio e Valores Mobiliários S.A. e BRI Participações S.A. Advogados: Cristianne Saccab Zarzur, Jackson Ferreira, Lauro Celidonio Neto, Esther Biselli e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 49/2023 - Ato de Concentração nº 08700.010034/2022-41. Requerentes: Ocean Network Express Pte. Ltd., Fairfax Financial Holdings Limited, Deep Water Holdings LLC e Atlas Corp. Advogados: Renata Fonseca Zuccolo Giannella, Ana Carolina Folgosi Bittar e Beatriz Helena Cotarelli Balzan. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 50/2023 - Ato de Concentração nº 08700.010197/2022-23. Requerentes: Alumina do Norte do Brasil S.A. e Mendubim Geração de Energia S.A. Advogados: Leonardo Maniglia Duarte e Fernanda Nemer. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 51/2023 - Ato de Concentração nº 08700.009861/2022-91. Requerentes: Clariens Educação S.A. e Faculdade de Medicina de Itumbiara Ltda. Advogados: Ana Paula Paschoalini, Vitor Jardim Barbosa e Luisa Marcelino Bono. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 53/2023 - Ato de Concentração nº 08700.009796/2022-02. Requerentes: PJSC Uralkali e Adubos Vera Cruz Ltda. Advogados: Rodrigo Zingales Oller do Nascimento, Ricardo Melaré, Ricardo Gaillard, Rafaella Schwartz Jaroslavsky e Isabela Oliveira. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 54/2023 - Ato de Concentração nº 08700.010107/2022-02. Requerentes: Top Service Serviços e Sistemas S.A. e Compart Marketing e Tecnologia Ltda. Advogados: Priscila Brolio Gonçalves, Renata Gonsalez de Souza, Camila Pires da Rocha e Guilherme Antonio Gonçalves. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 56/2023 - Ato de Concentração nº 08700.010084/2022-28. Requerentes: Vitesco Tecnologia Brasil Automotiva Ltda. e ABG Participações Ltda. Advogados: Clarissa Yokomizo, Isadora Postal Telli e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p class="assina">ALEXANDRE BARRETO DE SOUZA</p><p class="cargo">Superintendente-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>