<xml><article id="30128092" name="Portaria_de_Pessoal_2699776" idOficio="9354645" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/01/2023" artClass="00018:00111:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Rio de Janeiro/Campus UFRJ-Duque de Caxias Professor Geraldo Cidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="12" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20260924">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 409,  DE 16 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 409, DE 16 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Vice-Diretora Geral do Campus UFRJ Duque de Caxias Professor Geraldo Cidade, nomeada conforme portaria n.º 3.912, de 12 de maio de 2022 - publicada no BUFRJ nº 20, de 19 de Maio de 2022, no uso das suas atribuições, resolve tornar público o resultado do Processo Seletivo Simplificado para contratação de Professor Substituto, regido pelo Edital 855/2022, de 14 de dezembro de 2022, publicado no Diário Oficial da União n° 235, Seção 3, Página 103, de 15 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 1º Código de vaga PSS-113, área Genética básica, evolução e Biologia Molecular. Candidatos aprovados ao final do processo seletivo, seguindo a ordem de classificação: Claudia Fernanda Dick, Roberto Rodrigues Ferreira, Igor Nunes Taveira, Alessandra Stefânia Dias e Alan Clavelland Ochioni.</p><p>Art. 2º Código de vaga PSS-118, área Matemática. Não houve candidatos aprovados.</p><p>Art. 3º Código de vaga PSS-112, área Ética, biossegurança e boas práticas em ciências biológicas. Candidatos aprovados ao final do processo seletivo, seguindo a ordem de classificação: Rômulo Leão Silva Neri, Brunno Renato Farias Verçoza e Tatiana Paula Teixeira Ferreira.</p><p>Art. 4º Resultados homologados à Sessão Extraordinária de 16/01/2023 do Conselho Deliberativo.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação. (Processo 23079.200067/2023-39)</p><p class="assina">Bianca Pizzorno Backx</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>