<xml><article id="29997342" name="12. Ata RECA 07 2022 Preparada p" idOficio="9338530" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="09/01/2023" artClass="00013:00011:00036:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando do Exército/Indústria de Material Bélico do Brasil/Unidade Sede" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="6" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20238476">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA Nº 7/2022REALIZADA EM 15 DE NOVEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATA DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA Nº 7/2022REALIZADA EM 15 DE NOVEMBRO DE 2022</p><p>Aos quinze dias do mês de dezembro do ano de dois mil e vinte e dois, às 14:00 horas, reuniu-se, extraordinariamente, presencialmente e por videoconferência on-line, o Conselho de Administração da IMBEL, sob a presidência do Senhor Guido AMIN Naves, doravante denominado "Presidente", com as presenças dos Conselheiros Ricardo Rodrigues CANHACI, Francisco de Assis LEME Franco; Eduardo César PASA; Leandro GOSTISA; THIAGO Longo Menezes; FRANSCINE Rodrigues Faria; e do Secretário Executivo, CARLOS Barbosa. 1. Abertura. O Presidente declarou aberta a sessão plenária da 7ª Reunião Extraordinária do Conselho de Administração, cumprimentando os Conselheiros. 2. EXONERAÇÃO DE MEMBRO DA DIRETORIA EXECUTIVA. O Presidente do CA contextualizou o assunto, e com amparo no Art. 58, Inciso XXXVII do Estatuto Social, propôs a exoneração do Coronel R/1 Ayrton Pereira RIPPEL, do cargo de Diretor da IMBEL, a contar de 30 de dezembro de 2022. O Presidente do CA colocou o assunto "EXONERAÇÃO" para deliberação, tendo o Colegiado aprovado por unanimidade a proposta apresentada. Em consequência, determinou ao Secretário-Executivo, a elaboração da Resolução oficializando o ato ora aprovado. 3. ELEIÇÃO DE MEMBRO PARA A DIRETORIA EXECUTIVA. O Presidente do CA apresentou à apreciação do Colegiado o nome do indicado para compor a Diretoria da IMBEL pelo prazo de 2 (dois) anos, a contar de 31 de dezembro de 2022, o Coronel R/1 Eduardo Rangel de CARVALHO, identidade ***.458.***-* MD/EB e CPF ***.047.***-**, ******, ************************, com endereço *******************, Brasília-DF, para o cargo de Diretor. Ato contínuo solicitou ao Secretário-Executivo que realizasse a leitura do currículo do indicado. Na sequencia, o Presidente colocou o tema "ELEIÇÃO" à consideração do Colegiado, tendo o nome proposto sido aprovado, por unanimidade. Em consequência, determinou ao Secretário Executivo, a elaboração da Resolução oficializando o ato ora aprovado. 4. PALAVRA DOS CONSELHEIROS. Os Conselheiros consideraram suas manifestações durante o decorrer da sessão como suficientes. 5. ENCERRAMENTO. E como nada mais houve, o Presidente declarou, às 17:15 horas desta data, encerrada a presente reunião, agradecendo a participação de todos. Assim sendo, eu CARLOS Barbosa, Secretário-Executivo, lavrei a presente ata que depois de lida e achada conforme, será assinada, pelos Conselheiros.</p><p>A ata da reunião encontra-se registrada na Junta Comercial do Distrito Federal sob o protocolo nº 1982960 em 04/01/2023.</p><p class="assina">GUIDO AMIN NAVES</p><p class="cargo">Presidente do CA/IMBEL</p><p class="assina">RICARDO RODRIGUES CANHACI</p><p class="cargo">Representante da IMBEL</p><p class="assina">FRANCISCO DE ASSIS LEME FRANCO</p><p class="cargo">Rep. Independente do MD</p><p class="assina">LEANDRO GOSTISA</p><p class="cargo">Representante do ME</p><p class="assina">EDUARDO CÉSAR PASA</p><p class="cargo">Rep. Independente do MD</p><p class="assina">FRANSCINE RODRIGUES FARIA</p><p class="cargo">Representante dos Empregados</p><p class="assina">THIAGO LONGO MENEZES</p><p class="cargo">Representante do ME</p><p class="assina">CARLOS BARBOSA</p><p class="cargo">Secretário-Executivo do CA/IMBEL</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>