<xml><article id="29976071" name="DecisAo 018-2022__64F50R" idOficio="9336155" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="06/01/2023" artClass="00048:00253:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20235260">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN/SC Nº 18,  DE 6 DE MAIO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN/SC Nº 18, DE 6 DE MAIO DE 2022</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina (Coren-SC), juntamente com a Secretária, no uso de suas atribuições legais e regimentais conferidas pela Lei nº 5.905 de 12 de julho de 1973, bem como pelo Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Decisão Coren-SC nº 073/2021 e homologado pela Decisão Cofen nº 008/2022 e;</p><p>Considerando a necessidade de adequação da estrutura administrava com vistas ao aprimoramento da governança do Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina e ao atendimento de forma plena às boas práticas de gestão pública, de modo a maximizar esforço organizacional no cumprimento das regras constantes nos dispositivos legais e regimentais que norteiam as ações do Coren-SC;</p><p>Considerando que o Regimento Interno autoriza o Coren-SC, respeitando o limite de gastos com pessoal, dotação orçamentária e disponibilidade financeira, definir sua estrutura administrativa por meio da criação de assessorias, departamentos, divisões e setores, disciplinando seus objetivos, atribuições e respectivos vínculos internos;</p><p>Considerando que cabe ao Coren-SC, face à dinâmica da Gestão Pública, promover a qualquer tempo a reorganização ou reestruturação administrativa, devendo, em todo o caso, manter atualizado seu organograma institucional;</p><p>Considerando a deliberação do Plenário do Coren-SC em sua 611ª Reunião Ordinária, realizada nos dias 04 a 06 de maio de 2022;, decide:</p><p>Art. 1º Aprovar o novo organograma institucional que dispõe sobre a Estrutura Organizacional do Coren-SC, conforme disponibilizado no endereço eletrônico do Regional.</p><p>Art. 2º Instituir nova estrutura organizacional no Coren-SC, nos seguintes moldes:</p><p>I - Ficam criadas as unidades funcionais da Estrutura Organizacional do Coren-SC com os respectivos cargos:</p><p>1- Unidade Funcional: Gabinete, subordinado a Diretoria do Coren-SC. Cargo: Cargo ocupado por Assessor Analista 02 e possui denominação de Chefe de Gabinete. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum). Nível de Assessoramento: Assessor Analista 02.</p><p>2-Unidade Funcional: Secretaria Executiva subordinada ao Gabinete. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Supervisor de Setor. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 02.</p><p>3-Unidade Funcional: Setor de Processo Ético subordinado ao Gabinete. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Supervisor de Setor. Nível de Assessoramento: Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum)- Função Gratificada 02.</p><p>4-Unidade Funcional: Assessoria de Comunicação, subordinada a Diretoria do Coren-SC. Cargo: Cargo ocupado por Assessor Analista 02 e possui denominação de Assessor de Comunicação. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum). Assessor Analista 02.</p><p>5-Unidade Funcional: Assessoria Técnica I, subordinada a Assessoria de Comunicação do Coren-SC. Cargo: Cargo ocupado por Assessor Analista 03 e possui denominação de Assessor Técnico I. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum).Nível de Assessoramento: Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum)- Assessor Analista 03.</p><p>6-Unidade Funcional: Controladoria-Geral, subordinada ao Plenário do Coren-SC. Cargo: Cargo ocupado por Assessor Analista 2 e possui denominação de Controlador-Geral. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum) ou empregado público do quadro da autarquia.Nível de Assessoramento: Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum)- Assessor Analista 02.</p><p>7-Unidade Funcional: Ouvidoria Geral subordinada a Diretoria do Coren-SC.Cargo: Cargo ocupado por empregado público do quadro da autarquia ou comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum) e possui a denominação de Ouvidor Geral. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 03.</p><p>8-Unidade Funcional: Escritório de Integridade subordinado a Diretoria do Coren-SC. Cargo: Cargo: Cargo ocupado por empregado público do quadro da autarquia ou comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum) e possui a denominação de Encarregado. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 03.</p><p>9-Unidade Funcional: Superintendência subordinada a Diretoria do Coren-SC. Cargo: Cargo ocupado por Assessor Analista 01 e possui denominação de Superintendente. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum). Nível de Assessoramento: Assessor Analista 01.</p><p>10-Unidade Funcional: Secretaria Geral subordinada a Superintendência. Cargo: Cargo ocupado por empregado público do quadro da autarquia ou comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum) e possui a denominação de Chefe da Secretaria Geral. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 01.</p><p>11-Unidade Funcional: Centro de Documentação e Memória Subordinada à Superintendência. Cargo: Cargo ocupado por Assessor Analista 03 e possui denominação de Assessor Técnico I. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum). Nível de Assessoramento: Assessor Analista 03.</p><p>12-Unidade Funcional: Departamento de Fiscalização do Exercício Profissional subordinado à Superintendência. Cargo: Cargo ocupado por assessor Analista 02 e possui denominação de Coordenador de Fiscalização. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum) ou empregado público efetivo da autarquia. Nível de Assessoramento: Assessor Analista 02.</p><p>13-Unidade Funcional: Departamento de Registro, Inscrição e Cadastro subordinado à Superintendência. Cargo: Cargo ocupado por Assessor Analista 02 e possui denominação de Coordenador de Departamento. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum) ou empregado público efetivo da autarquia. Nível de Assessoramento: Assessor Analista 02.</p><p>14-Unidade Funcional: Departamento de Tecnologia da Informação e Comunicação subordinado a Superintendência. Cargo: Cargo ocupado por Assessor Analista 02 denominado Assessor de TI. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum). Nível de Assessoramento: Assessor Analista 02.</p><p>15-Unidade Funcional: Divisão de Tecnologia da Informação subordinada ao Departamento de Tecnologia da Informação e Comunicação. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Chefe de Divisão. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 01.</p><p>16-Unidade Funcional: Departamento Administrativo, Contábil, Financeiro e Gestão de Pessoas subordinado a Superintendência. Cargo: Cargo ocupado por Assessor Analista 02 denominado Coordenador de Departamento. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum) ou empregado público efetivo da autarquia. Nível de Assessoramento: Assessor Analista 02.</p><p>17-Unidade Funcional: Divisão Administrativa subordinada ao Departamento Administrativo, Contábil, Financeiro e Gestão de Pessoas. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Chefe de Divisão. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 01.</p><p>18-Unidade Funcional: Subseções subordinada à Divisão Administrativa. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Supervisor de Setor. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 02.</p><p>19-Unidade Funcional: Setor de Contábil subordinado à Divisão Administrativa. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Supervisor de Setor. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 02.</p><p>20-Unidade Funcional: Setor Financeiro subordinado à Divisão Administrativa. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Supervisor de Setor. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 02.</p><p>21-Unidade Funcional: Setor de Arrecadação subordinado à Divisão Administrativa. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Supervisor de Setor. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 02.</p><p>22-Unidade Funcional: Setor de Compras e Licitações subordinado à Divisão Administrativa. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Agente de Contratação. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 02.</p><p>23-Unidade Funcional: Setor de Gestão de Pessoas subordinado à Divisão Administrativa. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Supervisor de Setor. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 02.</p><p>24-Unidade Funcional: Departamento Jurídico subordinado à Diretoria do Coren-SC. Cargo: Cargo ocupado por Assessor Analista 02 denominado Assessor Jurídico. Comissionado de livre nomeação e exoneração (ad nutum). Nível de Assessoramento: Assessor Analista 02.</p><p>25- Unidade Funcional: Divisão Jurídica subordinada ao Departamento Jurídico. Cargo: Cargo ocupado por empregado público efetivo da autarquia e possui a denominação de Chefe de Divisão. Nível de Assessoramento: Função Gratificada 01.</p><p>II - Ficam instituídos os níveis de função gratificada e suas respectivas remunerações:</p><p>1- Descritivo: Função Gratificada 01. Nível de complexidade das atribuições: Chefe de Divisão. Remuneração: R$ 1.531,11.</p><p>2- Descritivo: Função Gratificada 02. Nível de complexidade das atribuições: Supervisor de Setor. Remuneração: R$ 1.021,41.</p><p>3- Descritivo: Função Gratificada 03. Nível de complexidade das atribuições: Função restrita ao apoio/suporte na implementação de soluções e com autonomia em atividades de rotina. Segue diretrizes gerais, atuando sob supervisão geral. Remuneração: R$ 1.021,41.</p><p>III - Ficam instituídos os níveis de assessoramento:</p><p>Descritivo: Assessor Analista 01. Nível de complexidade das atribuições: Atua de forma independente, alinhado aos princípios e estratégias do Cofen e diretrizes de seu superior. Remuneração: Conforme estabelecido inciso I do Artigo 1º na Portaria Coren-SC nº 083/2011 e Decisão Coren-SC 015/2021.</p><p>2- Descritivo: Assessor Analista 02. Nível de complexidade das atribuições: Atua com autonomia em vários processos técnicos da área, inclusive em situações não previsíveis, seguindo diretrizes de seu superior. Remuneração: Conforme estabelecido inciso II do Artigo 1º na Portaria Coren-SC nº 083/2011 e Decisão Coren-SC 015/2021.</p><p>3- Descritivo: Assessor Analista 03.</p><p>Nível de complexidade das atribuições: Atua sob supervisão geral em vários processos técnicos da área, tendo autonomia em situações previstas ou estruturadas.</p><p>Remuneração: Conforme inciso I do Artigo 3º da Decisão Coren-SC nº 011/2021 e Decisão Coren-SC 015/2021.</p><p>4- Descritivo: Assessor Assistente. Nível de complexidade das atribuições: Atua sob supervisão geral em vários processos técnicos da área.</p><p>Remuneração: Conforme inciso II do Artigo 3º da Decisão Coren-SC nº 011/2021 e Decisão Coren-SC 015/2021.</p><p>Art. 3º Os empregados do quadro efetivo que venham a ocupar cargo em comissão farão jus à remuneração integral do cargo efetivo acrescido de 50% do valor estabelecido para o Cargo de Assessoria do mesmo nível da função.</p><p>Art. 4º Enquanto estiver vago o cargo da unidade funcional, o superior imediato gerenciará as atribuições daquela unidade para que não haja prejuízo no andamento dos trabalhos.</p><p>Art. 5º São extintas as seguintes unidades da estrutura organizacional do Coren-SC: Área de Atendimento ao Profissional, Área de Comunicação e Eventos, Departamento Contábil, Departamento Financeiro, Departamento de Comunicação.</p><p>Parágrafo único. As Áreas passam a ser denominadas de Departamentos e os Departamentos passam a ser denominados Divisões.</p><p>Art. 6º São criadas as seguintes unidades da estrutura organizacional do Coren-SC: Escritório de Integridade; Ouvidoria; Assessoria de Comunicação; Superintendência; Secretaria Geral; Centro de Documentação e Memória; Subseções; Setor de Processos Éticos, Setor Contábil, Setor Financeiro; Setor de Arrecadação; Setor de Compras e Licitações; Setor de Gestão de Pessoas.</p><p>Art. 7º Esta Decisão entra em vigor na data de 01 de junho de 2022.</p><p></p><p></p><p class="assina">Gelson Luiz de Albuquerque</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Maristela A. de Azevedo</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>