<xml><article id="30381214" name="RA2023-0703" idOficio="9382899" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/01/2023" artClass="00040:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="Subtit  DIRETORIA COLEGIADA  &#xA;&#xA; " numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="22" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20300878">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 703, DE 27 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova emenda número 02 ao RBAC nº 141.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[DIRETORIA COLEGIADA]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">DIRETORIA COLEGIADA</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 703, DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova emenda número 02 ao RBAC nº 141.</p><p>A DIRETORIA COLEGIADA DA AGÊNCIA NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL - ANAC, no exercício da competência que lhe foi outorgada pelo art. 11, inciso V, da Lei nº 11.182, de 27 de setembro de 2005, tendo em vista o disposto no art. 8º, incisos X, XIV, XVII e XXXIII, da mencionada Lei, e considerando o que consta do processo nº 00058.042906/2021-79, deliberado e aprovado na 1ª Reunião Deliberativa, realizada em 24 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a Emenda nº 02 ao Regulamento Brasileiro da Aviação Civil - RBAC nº 141, intitulado "Certificação e requisitos operacionais: Centros de Instrução de Aviação Civil", consistente nas seguintes alterações:</p><p>"141.3.......................................</p><p>(a)..............................................</p><p>(14) [Reservado].</p><p>...................................................." (NR)</p><p>"141.41.......................................</p><p>(f) ...............................................</p><p>(1) Uma sala que seja equipada e apropriada para a realização de briefing e debriefing.</p><p>...................................................." (NR)</p><p>"141.77..........................................</p><p>(a) Para fins de transferência de alunos entre programas de instrução aprovados, o CIAC onde o aluno irá matricular-se deve avaliar o enquadramento do aluno no programa de instrução de destino, através da verificação do histórico curricular, experiência prévia e, a seu critério, de avaliações teóricas e/ou práticas, para concessão de crédito total ou parcial referente aos estudos já realizados, conforme procedimento previsto no MIP. O aluno deve cumprir integralmente a carga horária e as atividades previstas no programa de instrução onde será matriculado.</p><p>(b).........................................</p><p>(c) Os créditos concedidos pelo CIAC possuem somente a finalidade de dispensar o aluno da realização de instruções teóricas e/ou práticas previamente realizadas em outra instituição, e em nenhuma hipótese implicam em liberação ou flexibilização dos requisitos previstos nos regulamentos aplicáveis à licença, habilitação ou certificado pretendido." (NR)</p><p>"141.79.......................................</p><p>(a) ...............................................</p><p>(11) caso o aluno tenha sido transferido, uma cópia do histórico e registros da instrução anterior e da avaliação realizada para concessão de créditos e enquadramento no novo programa de instrução.</p><p>...................................................." (NR)</p><p>"141.91.......................................</p><p>(b) ..............................................</p><p>(2) ..............................................</p><p>(i) para examinador de avião, 500 horas de instrução de voo para aviões; ou</p><p>(ii) para examinador de helicóptero, 250 horas de instrução de voo para helicópteros; ou</p><p>...................................................." (NR)</p><p>§ 1º Ficam revogados os parágrafos 141.13(b), 141.41(f)(1)(i) e (ii) e 141.77(a)(1) a (6).</p><p>§ 2º A Emenda de que trata esta Resolução encontra-se disponível no Boletim de Pessoal e Serviço - BPS desta Agência (endereço eletrônico https://www.anac.gov.br/assuntos/legislacao/legislacao-1/boletim-de-pessoal) e na página "Legislação" (endereço eletrônico https://www.anac.gov.br/assuntos/legislacao), na rede mundial de computadores.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor em 1º de março de 2023.</p><p class="assina">JULIANO ALCANTARA NOMAN</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>