<xml><article id="30178515" name="resolucao_156_2022 COAFE" idOficio="9360717" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/01/2023" artClass="00026:00034:00016:00006:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30156" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária/Coordenação de Autorização de Funcionamento de Empresas" artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20269558">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 156, DE 18 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 156, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Coordenadora substituta de Autorização de Funcionamento de Empresas, no uso das atribuições que lhe confere o art. 144, II, aliado ao art. 203, I, §1° do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC n° 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º. Indeferir o Pedido de Autorização Especial para Empresas de Medicamentos e Insumos Farmacêuticos, constantes no anexo desta Resolução, de acordo com a Portaria n°. 344, de 12 de maio de 1998 e suas atualizações, observando-se as proibições e restrições estabelecidas.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TACIANE PIMENTEL DA SILVA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>S.P DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA / 40.624.031/0001-38</p><p>25351.605393/2022-15 /</p><p>704 - AE - CONCESSÃO - MEDICAMENTOS E INSUMOS FARMACÊUTICOS - DISTRIBUIDORA DO PRODUTO SUJEITO A CONTROLE ESPECIAL / 4998503227</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO:</p><p>Não apresentação de Relatório de Inspeção que ateste o cumprimento dos requisitos técnicos para as atividades e classes pleiteadas, emitido pela autoridade sanitária local competente, conforme disposto no artigo 15 e artigo 18 da RDC nº 16/2014.</p><p>--------------------------------------</p><p>andrade e mendonca farmacia de manipulação ltda / 28.939.911/0001-06</p><p>25351.633609/2022-24 /</p><p>705 - AE - CONCESSÃO - FARMÁCIA DE MANIPULAÇÃO / 5045150227</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO:</p><p>Não apresentação da declaração assinada do Anexo II da RDC nº 275/2019, contrariando o Art. 11 da RDC nº 275/2019.</p><p>--------------------------------------</p><p>LIBBER PHARMA IMPORTACAO E DISTRIBUICAO DE MEDICAMENTOS LTDA. / 37.086.334/0001-30</p><p>25351.584555/2022-66 /</p><p>704 - AE - CONCESSÃO - MEDICAMENTOS E INSUMOS FARMACÊUTICOS - DISTRIBUIDORA DO PRODUTO SUJEITO A CONTROLE ESPECIAL / 4961025224</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO:</p><p>Não apresentação do Relatório de Inspeção descrevendo a capacidade da empresa para executar a atividade de relacionada a substâncias sujeitas ao controle especial, emitidos pela autoridade sanitária local competente, conforme disposto no artigo 15, § 4º e artigo 18 da RDC nº 16/2014.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>