<xml><article id="30113153" name="DOU1-PGR-PGR-1-PT-29-UNI-PGR-000" idOficio="9353103" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/01/2023" artClass="00043:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério Público da União/Atos do Procurador-Geral da República" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="11" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20258795">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PGR/MPF Nº 29, DE 13 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PGR/MPF Nº 29, DE 13 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA, no uso da atribuição que lhe confere o artigo 49, inciso XX, da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio 1993, tendo em vista os Termos de Deliberação do Conselho Superior do Ministério Público Federal - CSMPF, proferidos na 7ª Sessão Ordinária, de 10 de novembro de 2022 e na 9ª Sessão Extraordinária, de 12 de dezembro de 2022, e o contido no Procedimento de Gestão Administrativa nº 1.00.000.010604/2019-27, resolve:</p><p>Art. 1º A área de atuação da Procuradoria da República no Estado do Amapá passa a compreender também a da Procuradoria da República no Município de Laranjal do Jari e da Procuradoria da República no Município de Oiapoque, no Estado do Amapá.</p><p>Art. 2º A área de atuação da Procuradoria da República no Município de Uberlândia passa a compreender também a da Procuradoria da República no Município de Ituiutaba, no Estado de Minas Gerais.</p><p>Art. 3º A área de atuação da Procuradoria da República no Município de Montes Claros passa a compreender também a da Procuradoria da República no Município de Janaúba, no Estado de Minas Gerais.</p><p>Art. 4º A área de atuação da Procuradoria da República no Município de Pouso Alegre passa a compreender também a da Procuradoria da República no Município de Poços de Caldas, no Estado de Minas Gerais.</p><p>Art. 5º A área de atuação da Procuradoria da República no Estado de Mato Grosso passa a compreender também a da Procuradoria da República no Município de Juína, no Estado de Mato Grosso.</p><p>Art. 6º A área de atuação da Procuradoria da República no Município de Santarém passa a compreender também a da Procuradoria da República no Município de Itaituba, no Estado do Pará.</p><p>Art. 7º A área de atuação da Procuradoria da República no Estado de Pernambuco passa a compreender também a da Procuradoria da República no Município de Goiana, no Estado de Pernambuco.</p><p>Art. 8º A área de atuação da Procuradoria da República no Estado de Rondônia passa a compreender também a da Procuradoria da República no Município de Guajará-Mirim, no Estado de Rondônia.</p><p>Art. 9º A área de atuação da Procuradoria da República no Estado de Sergipe passa a compreender também a da Procuradoria da República no Município de Lagarto e da Procuradoria da República no Município de Propriá, no Estado de Sergipe.</p><p>Art. 10 A área de atuação da Procuradoria da República no Município de Ribeirão Preto passa a compreender também a da Procuradoria da República no Município de Barretos, no Estado de São Paulo.</p><p>Art. 11 As Procuradorias da República nos Municípios de Laranjal do Jari, Oiapoque, Ituiutaba, Janaúba, Poços de Caldas, Juína, Itaituba, Goiana, Guajará-Mirim, Lagarto, Propriá e Barretos terão revistas as estruturas administrativas, caso as tenham, segundo critérios definidos pela Secretaria-Geral do Ministério Público Federal, em decorrência das fusões com outras Unidades.</p><p>Art. 12 Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÔNIO AUGUSTO BRANDÃO DE ARAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>