<xml><article id="30104926" name="Regimento Interno Crea Versao Im" idOficio="9349172" pubName="DO1" artType="Ato Normativo" pubDate="16/01/2023" artClass="00048:00260:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00009:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="89" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=89" editionNumber="11" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20253175">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Seção II</p><p>Do Mandato e da Posse do Vice-Presidente</p><p>Art. 88. A indicação de conselheiro regional para a função de vice-presidente é apresentada pelo presidente ao Plenário para homologação, sendo permitida uma única recondução.</p><p>Art. 89. O vice-presidente toma posse perante o presidente do Crea na primeira sessão plenária ordinária do período de mandato para o qual foi indicado.</p><p>Parágrafo único. O termo de posse deve ser assinado pelo presidente e pelo vice-presidente.</p><p>Art. 90. O período de mandato de vice-presidente inicia-se na primeira sessão plenária ordinária do ano e encerra-se na primeira sessão plenária ordinária do ano seguinte, ressalvado o caso de conclusão de mandato de conselheiro regional neste período.</p><p>Parágrafo único. Ocorrendo vacância de função de vice-presidente, o presidente indicará para homologação do Plenário outro conselheiro regional para a complementação do mandato.</p><p>Art. 91. O exercício do vice em substituição ao presidente somente será caracterizado como efetivo exercício do mandato de presidente quando ocorrer em caráter permanente.</p><p>Art. 92. O vice-presidente, independentemente das atribuições específicas da função, mantém suas competências de conselheiro regional.</p><p>Seção III</p><p>Da Competência do Presidente</p><p>Art. 93. Compete ao presidente do Crea:</p><p>I - cumprir e fazer cumprir a legislação federal, as resoluções, as decisões normativas, as decisões plenárias baixadas pelo Confea, os atos normativos, os atos administrativos baixados pelo Crea e este Regimento;</p><p>II - executar o orçamento do Crea;</p><p>III - administrar as atividades do Crea;</p><p>IV - dar posse a conselheiro regional e a seu suplente;</p><p>V - convocar e conduzir os trabalhos da sessão plenária e da Diretoria;</p><p>VI - interromper sessão plenária quando necessário;</p><p>VII - suspender sessão plenária em caso de perturbação dos trabalhos;</p><p>VIII - presidir reuniões e solenidades do Crea;</p><p>IX - proferir voto de minerva em caso de empate na votação em Plenário e na Diretoria;</p><p>X - informar o licenciamento de conselheiro regional ao Plenário e à entidade de classe ou à instituição de ensino que representa;</p><p>XI - informar o licenciamento de inspetor ao Plenário;</p><p>XII - distribuir processo a conselheiro para relato no âmbito do Plenário;</p><p>XIII - submeter proposta de sua iniciativa ao Plenário ou à Diretoria;</p><p>XIV - resolver casos de urgência, ad referendum do Plenário e da Diretoria</p><p>XV - resolver incidentes processuais, submetendo-os aos órgãos competentes;</p><p>XVI - assinar decisão do Plenário e da Diretoria;</p><p>XVII - suspender decisão plenária;</p><p>XVIII - assinar atestados, diplomas e certificados conferidos pelo Crea, atos normativos, atos administrativos e correspondência expedida;</p><p>XIX - assinar convênios ou parcerias com entidade de classe e instituições de ensino, após homologação pelo Plenário;</p><p>XX - assinar convênios, parcerias e contratos celebrados pelo Crea para repasse de recursos;</p><p>XXI - expedir correspondência em nome do Crea;</p><p>XXII - disciplinar a organização do registro de profissionais e de pessoas jurídicas;</p><p>XXIII - determinar o cancelamento do registro de profissional ou de pessoa jurídica nos termos da legislação, ou no caso de falecimento;</p><p>XXIV - assinar termo de posse ou designação de inspetores;</p><p>XXV - representar o Crea, em juízo ou fora dele, diretamente ou por meio de mandatário com poderes específicos;</p><p>XXVI - propor ao Plenário a abertura de créditos e transferência de recursos orçamentários, ouvida a Diretoria;</p><p>XXVII - determinar a cobrança administrativa ou judicial dos créditos devidos ao Crea;</p><p>XXVIII - autorizar pagamento e movimentar contas bancárias, assinando com o responsável pela administração dos recursos financeiros, cheques, balanços e outros documentos pertinentes;</p><p>XXIX - dar posse aos Diretores da Caixa de Assistência dos profissionais do Crea, após homologação pelo Plenário;</p><p>XXX - gerir o quadro funcional do Crea-AM, segundo regulamento estabelecido em ato administrativo da espécie Portaria, observando o Princípio da Moralidade Administrativa;</p><p>XXXI - manter o Plenário informado sobre ações e atividades dos demais órgãos que compõem o Sistema Confea/Crea;</p><p>XXXII - manter contínua troca de informações e promover ações conjuntas com o Confea e com outros Creas, visando à realização de objetivos comuns;</p><p>XXXIII - cumprir o Plano de Ações Estratégicas e o Plano Anual de Trabalho do Crea-AM;</p><p>XXXIV - propor ao Plenário do Crea a criação de inspetorias;</p><p>XXXV - indicar conselheiro Regional para função de Vice-Presidente a ser homologado pelo Plenário do Crea; e</p><p>XXXVI - exercer outras atribuições conferidas pelo Plenário.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA DIRETORIA</p><p>Seção I</p><p>Da Finalidade e da Composição da Diretoria</p><p>Art. 94. A Diretoria é o órgão executivo da estrutura básica do Crea que tem por finalidade auxiliar a Presidência no desempenho de suas funções e decidir sobre questões administrativas.</p><p>Parágrafo único. A Diretoria manifesta-se sobre assuntos de sua competência mediante ato administrativo da espécie Decisão DD-NO/AAAA, conforme modelo aprovado.</p><p>Art. 95. A Diretoria é constituída pelo presidente, pelo vice-presidente e por conselheiros regionais eleitos pelo Plenário para as seguintes funções.</p><p>I - diretor-administrativo;</p><p>II - diretor-financeiro;</p><p>III - tesoureiro;</p><p>IV - secretário; e</p><p>V - secretário adjunto.</p><p>Art. 96. É vedado a membro da Diretoria pertencer à Comissão de Orçamento e Tomada de Contas, inclusive durante o ano subsequente ao término do exercício de sua função.</p><p>Art. 97. É vedado a membro da Diretoria exercer a função de coordenador ou de coordenador-adjunto de câmara especializada.</p><p>Art. 98. A Diretoria é constituída na primeira sessão plenária ordinária do ano.</p><p>Art. 99. Os Diretores são eleitos pelo plenário, sendo permitida uma única recondução.</p><p>Seção II</p><p>Do Mandato e da Posse dos Diretores</p><p>Art. 100. O diretor toma posse perante o presidente do Crea na primeira sessão plenária ordinária do período para o qual foi eleito ou designado.</p><p>Parágrafo único. O termo de posse, lavrado em livro próprio, deve ser assinado pelo presidente e pelo membro da Diretoria.</p><p>Art. 101. O período de mandato do diretor tem duração de um ano, iniciando-se na primeira sessão plenária ordinária do ano e encerrando-se na primeira sessão plenária ordinária do ano seguinte, ressalvado o caso de conclusão de mandato de conselheiro regional neste período.</p><p>Parágrafo único. Ocorrendo vacância de função na Diretoria, o Plenário do Crea fará nova eleição para a complementação do mandato.</p><p>Art. 102. O exercício de membro da Diretoria em substituição ao presidente do Crea-AM caracteriza-se como efetivo exercício do mandato de presidente, quando ocorrer em caráter permanente, em período inferior a doze meses correspondentes ao último ano de mandato.</p><p>Parágrafo único. A substituição do presidente do Crea-AM por membro da Diretoria em caráter temporário não caracteriza efetivo exercício do mandato de presidente.</p><p>Seção III</p><p>Da Competência da Diretoria</p><p>Art. 103. Compete à Diretoria:</p><p>I - propor alteração do Regimento do Crea;</p><p>II - aprovar o calendário de reuniões e os planos de trabalho das estruturas básica e auxiliar;</p><p>III - analisar o orçamento do Crea-AM a ser encaminhado ao Plenário para apreciação;</p><p>IV - propor diretrizes administrativas e supervisionar a gestão dos recursos materiais, humanos e financeiros do Crea-AM;</p><p>V - responsabilizar-se perante o Plenário e as câmaras especializadas pelos serviços de apoio técnico e administrativo necessários ao funcionamento do Crea-AM, desempenhados pela estrutura auxiliar;</p><p>VI - propor a estrutura organizacional e as rotinas administrativas do Crea-AM;</p><p>VII - aprovar a organização da estrutura auxiliar, o plano de cargos e salários e o regulamento de pessoal do Crea-AM;</p><p>VIII - supervisionar a execução do Plano de Ações Estratégicas do Crea-AM; e</p><p>IX - consolidar os planos de trabalho das estruturas básica e auxiliar, transformando-os em Plano Anual de Trabalho do Crea-AM a ser encaminhado ao Plenário para homologação;</p><p>Art. 104. O membro da Diretoria pode supervisionar áreas específicas da estrutura auxiliar.</p><p>Parágrafo único. A escolha de membro da Diretoria para supervisionar áreas específicas da estrutura auxiliar é definida por indicação do presidente do Crea-AM e submetida aos demais membros para aprovação.</p><p>Art. 105. Compete ao vice-presidente:</p><p>I - substituir o presidente na sua falta, impedimento, licença ou em caso de vacância, respeitado o disposto no art. 87 deste Regimento; e</p><p>II - exercer outras competências que lhe venham a ser determinadas pelo presidente.</p><p>Art. 106. Compete ao diretor-administrativo:</p><p>I - substituir o vice-presidente na sua falta, impedimento ou licença;</p><p>II - supervisionar, orientar e fiscalizar o funcionamento da área administrativa do Crea; e</p><p>III - exercer outras competências que lhe venham a ser determinadas pelo presidente.</p><p>Art. 107. Compete ao diretor-financeiro:</p><p>I - substituir o diretor administrativo na sua falta, impedimento ou licença;</p><p>II - supervisionar, orientar e fiscalizar o funcionamento da área financeira do Crea-AM;</p><p>III - assinar com o presidente cheques, balanços e outros documentos pertinentes à área financeira;</p><p>IV - prover os recursos necessários para o desenvolvimento das atividades da Comissão de Orçamento e Tomada de Contas; e</p><p>V - exercer outras competências que lhe venham a ser determinadas pelo presidente.</p><p>Art. 108. Compete ao tesoureiro:</p><p>I - substituir o diretor-financeiro, na sua falta, impedimento ou licença; e</p><p>II - auxiliar o diretor-financeiro no exercício de sua função.</p><p>Art. 109. Compete ao secretário:</p><p>I - substituir o diretor administrativo na sua falta, impedimento ou licença;</p><p>II - assistir aos trabalhos de apoio ao plenário;</p><p>III - secretariar as sessões da plenária e diretoria, supervisionando a redação das súmulas;</p><p>IV - colaborar com o presidente na preparação da pauta das sessões do plenário e da diretoria, e</p><p>V - exercer outras competências que lhe venham a ser determinadas pelo presidente.</p><p>Art. 110. Compete ao secretário adjunto:</p><p>I - substituir o secretário na sua fata, impedimento ou licença;</p><p>II - auxiliar o secretário no exercício de sua função; e</p><p>III - exercer outras competências que lhe venham a ser determinadas pelo presidente.</p><p>Art. 111. O membro da Diretoria, independentemente das atribuições específicas da função, mantém suas competências de conselheiro regional, inclusive a de relatar processo.</p><p>Art. 112. A Diretoria manifesta-se sobre assuntos de sua competência mediante ato administrativo da espécie Decisão D/AM conforme modelo aprovado.</p><p>Seção IV</p><p>Da Organização e da Ordem dos Trabalhos da Reunião da Diretoria</p><p>Art. 113. A organização e a ordem dos trabalhos da reunião da Diretoria obedecem à regulamentação estabelecida para o funcionamento de câmara especializada, com as devidas adaptações.</p><p>Art. 114. Os trabalhos da Diretoria são conduzidos pelo presidente do Crea.</p><p>Art. 115. O membro da Diretoria deve analisar o assunto a ele distribuído de forma clara, concisa, objetiva fundamentada, emitindo informação consubstanciada ou relatório fundamentado.</p><p>Art. 116. A Diretoria, para a execução de suas atividades, dispõe de apoio técnico e administrativo da estrutura auxiliar do Crea.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DA INSPETORIA</p><p>Art. 117. A inspetoria é o órgão executivo que representa o Crea no município ou na região onde for instituída e tem por finalidade fiscalizar o exercício das profissões abrangidas pelo Sistema Confea/Crea.</p><p>Art. 118. A inspetoria é instituída pelo Crea mediante decisão plenária.</p><p>Art. 119. Cada inspetoria é composta por inspetores em número definido pelo Presidente do Crea, sendo um deles designado inspetor-chefe.</p><p>Art. 120. Os membros da inspetoria são indicados pelo presidente.</p><p>Art. 121. Nos municípios que não houver inspetoria instituída, o Presidente poderá indicar inspetor especial para representar o Crea-AM naquela localidade.</p><p>Art. 122. O exercício da função de inspetor é honorífico e deve ser ocupado por profissional legalmente habilitado e em dia com as obrigações perante o Sistema Confea/Crea.</p><p>Art. 123. Os Inspetores exercerão mandato coincidente com o do Presidente que os empossou.</p><p>Art. 124. Compete à inspetoria:</p><p>I - representar o Crea-AM no município ou na região;</p><p>II - exercer a fiscalização profissional dentro dos limites das respectivas jurisdições;</p><p>III - divulgar a legislação referente às profissões abrangidas pelo Sistema Confea/Crea;</p><p>IV - instruir documentos protocolados a serem encaminhados ao Crea-AM para análise;</p><p>V - receber anuidades, taxas de serviços e multas;</p><p>VI - cumprir e fazer cumprir a legislação federal, as resoluções, as decisões normativas, as decisões plenárias baixadas pelo Confea, os atos normativos e os atos administrativos baixados pelo Crea-AM;</p><p>VII - coordenar as atividades do Crea, na jurisdição de sua inspetoria, de acordo com as diretrizes e metas de trabalho do Conselho;</p><p>VIII - informar ao presidente por relatórios mensais ou a qualquer época em casos excepcionais sobre o desenvolvimento dos trabalhos nas inspetorias, bem como problemas e dúvidas referentes ao exercício profissional na área territorial da Inspetoria; e</p><p>IX - tratar com a gerência de fiscalização ou setor correspondente sobre questões referentes a melhoria da fiscalização em sua área territorial.</p><p>Art. 125. A inspetoria tem suas atividades controladas e orientadas pelo Crea-AM.</p><p>Art. 126. A inspetoria pode ser extinta ou ter suas atividades suspensas temporariamente pelo Crea, por intermédio de Decisão Plenária, devidamente fundamentada.</p><p>Art. 127. A inspetoria, para a execução de suas atividades, dispõe de apoio técnico e administrativo da estrutura auxiliar do Crea.</p><p>TÍTULO III</p><p>DA ESTRUTURA DE SUPORTE</p><p>Art. 128. A estrutura de suporte é responsável pelo apoio aos órgãos da estrutura básica nos limites de sua competência específica, sendo composta por órgãos de caráter permanente, especial ou temporário compreendendo:</p><p>I - comissão permanente;</p><p>II - comissão especial; e</p><p>III - grupo de trabalho.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA COMISSÃO PERMANENTE</p><p>Seção I</p><p>Da Finalidade e da Composição da Comissão Permanente</p><p>Art. 129. A comissão permanente é o órgão deliberativo da estrutura de suporte que tem por finalidade auxiliar o Plenário do Crea-AM no desenvolvimento de atividades contínuas relacionadas a um tema específico de caráter legal, técnico ou administrativo.</p><p>Art. 130. São instituídas, no âmbito do Crea-AM, as seguintes comissões permanentes:</p><p>I - Comissão de Ética Profissional;</p><p>II - Comissão de Orçamento e Tomada de Contas;</p><p>III - Comissão de Renovação do Terço; e</p><p>IV - Comissão de Educação e Atribuição Profissional.</p><p>Parágrafo único. O Plenário pode instituir outras comissões permanentes, de modo a atender às suas necessidades.</p><p>Art. 131. A comissão permanente é subordinada ao Plenário.</p><p>Art. 132. A comissão permanente é constituída na primeira sessão plenária ordinária do ano.</p><p>Art. 133. A comissão permanente é composta por, no mínimo, três conselheiros regionais, eleitos pelo Plenário do Crea-AM e igual número de suplentes escolhidos entre os conselheiros regionais titulares, sendo permitida uma única reeleição.</p><p>Seção II</p><p>Da Coordenação da Comissão Permanente</p><p>Art. 134. Os trabalhos da comissão permanente são conduzidos por um coordenador e por um coordenador-adjunto.</p><p>Art. 135. O coordenador da comissão permanente é eleito pelo Plenário do Crea e o coordenador adjunto é eleito pelos seus integrantes, sendo permitida uma única recondução.</p><p>Art. 136. O mandato de coordenador e de coordenador-adjunto de comissão permanente tem duração de um ano, iniciando-se na primeira sessão plenária ordinária do ano e encerrando-se na primeira sessão plenária ordinária do ano seguinte, ressalvado o caso de conclusão de mandato de conselheiro regional neste período.</p><p>Art. 137. Compete ao coordenador de comissão permanente:</p><p>I - responsabilizar-se pelas atividades da comissão junto ao Plenário do Crea-AM;</p><p>II - manter o Plenário informado dos trabalhos desenvolvidos;</p><p>III - propor o plano de trabalho a ser submetido à apreciação da Diretoria, incluindo metas, ações, calendário, cronograma de execução e previsão de recursos financeiros e administrativos necessários;</p><p>IV - cumprir e fazer cumprir o plano de trabalho da comissão;</p><p>V - diligenciar junto à Diretoria para o atendimento das necessidades da comissão, visando à execução de seus trabalhos;</p><p>VI - representar o Crea em eventos relacionados às atividades específicas da comissão, sempre que for delegado pelo presidente;</p><p>VII - convocar e coordenar as reuniões; e</p><p>VIII - proferir voto de minerva, em caso de empate.</p><p>Seção III</p><p>Da Competência da Comissão Permanente</p><p>Art. 138. Compete à comissão permanente:</p><p>I - analisar e instruir processo de sua competência, requerendo providência de órgão da estrutura básica ou auxiliar;</p><p>II - analisar processo instruído com relatório fundamentado apresentado pelo membro da comissão a ser encaminhado às câmaras especializadas ou ao Plenário para apreciação;</p><p>III - aprofundar a análise, o estudo e a discussão sobre assunto relacionado à sua atividade específica, encaminhando os resultados às câmaras especializadas ou ao Plenário para apreciação conforme o caso;</p><p>IV - elaborar sua proposta de plano de trabalho a ser apresentada à Diretoria, incluindo objetivos, metas, ações, cronograma de execução e previsão de recursos financeiros e administrativos necessários;</p><p>V - prestar contas ao Plenário dos recursos do Crea alocados para o desenvolvimento de suas atividades, por intermédio da Diretoria; e</p><p>VI - desenvolver e executar projetos do Plano de Ações Estratégicas do Crea, de sua iniciativa ou de iniciativa do Plenário, sobre questões relacionadas às suas atividades específicas.</p><p>Seção IV</p><p>Da Organização e da Ordem dos Trabalhos da Reunião da Comissão Permanente</p><p>Art. 139. A organização e a ordem dos trabalhos da reunião da comissão permanente obedecem à regulamentação estabelecida para o funcionamento de câmara especializada, com as devidas adaptações.</p><p>Art. 140. A comissão permanente manifesta-se sobre assuntos de sua competência mediante relatório fundamentado aprovado pelos membros da Comissão.</p><p>Art. 141. A comissão permanente, para a execução de suas atividades, dispõe de apoio técnico e administrativo da estrutura auxiliar do Crea.</p><p>Seção V</p><p>Da Comissão de Ética Profissional</p><p>Art. 142. A Comissão de Ética Profissional tem por finalidade a apreciação das infrações ao Código de Ética das profissões abrangidas pelo Sistema Confea/Crea.</p><p>§ 1º A Comissão de Ética Profissional é assessorada juridicamente por empregado da estrutura auxiliar.</p><p>§ 2º A Comissão de Ética Profissional será composta por, no mínimo, um membro de cada câmara especializada, visando à representação das modalidades profissionais abrangidas pelo Sistema Confea/Crea.</p><p>Art. 143. Compete à Comissão de Ética Profissional:</p><p>I - instruir processo de infração ao Código de Ética Profissional, ouvindo testemunhas e partes, e realizando diligências necessárias para apurar os fatos;</p><p>II - emitir relatório fundamentado a ser encaminhado à câmara especializada competente para apreciação, o qual deve fazer parte do respectivo processo; e</p><p>III - sugerir ao Plenário alteração nos dispositivos do Código de Ética Profissional a ser encaminhada ao Confea.</p><p>Seção VI</p><p>Da Comissão de Orçamento e Tomada de Contas</p><p>Art. 144. A Comissão de Orçamento e Tomada de Contas tem por finalidade apreciar os assuntos de caráter econômico e financeiro do Crea.</p><p>Art. 145. Compete à Comissão de Orçamento e Tomada de Contas:</p><p>I - apreciar e emitir relatório sobre o orçamento mensal do Crea-AM;</p><p>II - apreciar e deliberar sobre a proposta orçamentária anual a ser encaminhada ao Confea para homologação;</p><p>III - apreciar e deliberar sobre a prestação de contas anual do Crea-AM, a ser encaminhada ao Confea para aprovação;</p><p>IV - acompanhar, mensalmente, a execução orçamentária, tanto de receita como de despesa, indicando eventuais correções;</p><p>V - emitir relatório de acompanhamento mensal referente à execução orçamentária a ser encaminhado ao Plenário para apreciação;</p><p>VI - apreciar e deliberar sobre necessidades de transposição ou suplementação de verbas;</p><p>VII - apreciar e deliberar sobre a situação econômica e financeira do Crea-AM, consubstanciada nos balancetes mensais;</p><p>VIII - apreciar e emitir relatório sobre outros assuntos de cunho financeiro e econômico; e</p><p>IX - encaminhar ao Plenário para aprovação a proposta orçamentária anual, a prestação de contas anual e outros documentos pertinentes.</p><p>Seção VII</p><p>Da Comissão de Renovação do Terço</p><p>Art. 146. A Comissão de Renovação do Terço tem por finalidade elaborar a proposta de renovação do terço da composição do Plenário do Crea.</p><p>Parágrafo único. A Comissão de Renovação do Terço será composta por no mínimo, um membro de cada câmara especializada, assegurando a representação das instituições de ensino e entidades de classe.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>