<xml><article id="29946965" name="Portaria 110 SISA" idOficio="9332274" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/01/2023" artClass="00007:00003:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência Federal de Agricultura, Pecuária e Abastecimento do Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20229973">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 110, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Habilitação de Veterinário]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 110, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Habilitação de Veterinário</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA, PECUÁRIA E ABASTECIMENTO NO ESTADO DO AMAZONAS, Substituto, nomeado pela Portaria nº 1.860 SE/MAPA de 21/08/2020, publicada no D.O.U de 24/08/2020, no uso das competências que lhe confere o artigo 292, do Regimento Interno da Secretaria Executiva - SE/MAPA, aprovado pela Portaria Ministerial nº 561, de 11/04/2018, publicada no Diário Oficial da União de 13/04/2018, e considerando as informações constantes processo SEI nº 21000.112613/2022-82, resolve:</p><p>Art. 1º HABILITAR Médico Veterinário NDRÉ DO PRADO OLIVEIRA inscrita no CRMV/AM n°00614-VP para emitir Certificado de Inspeção Sanitária - Modelo E - CIS-E, para o trânsito interestadual de subprodutos de origem animal não comestíveis como responsável técnica do estabelecimento FRIGORÍFICO 3 RIOS EIRELI - 3 RIOS PESCADOS, situado no município de Manacapuru - AM, observando as normas e dispositivos legais em vigor.</p><p>Art. 2º - Esta habilitação poderá ser cancelada pela Superintendente Federal de Agricultura no Amazonas (SFA-AM) quando o habilitado:</p><p>a - praticar atos que, a juízo desta SFA, seja incompatível com o objeto desta habilitação; e</p><p>b - Deixar de prestar as informações obrigatórias e/ou convocações solicitadas pela ADAF ou pela SFA, nos prazos estipulados.</p><p>Art. 3º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">DORIVALDO CÉSAR VIEIRA DA SILVA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>