<xml><article id="30346704" name="RA2023-0701" idOficio="9378725" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="30/01/2023" artClass="00040:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="Subtit  DIRETORIA COLEGIADA" numberPage="82" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=82" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20295016">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 701, DE 26 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Emenda nº 08 ao RBAC nº 107.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[DIRETORIA COLEGIADA]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">DIRETORIA COLEGIADA</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 701, DE 26 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Emenda nº 08 ao RBAC nº 107.</p><p>A DIRETORIA COLEGIADA DA AGÊNCIA NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL - ANAC, no exercício da competência que lhe foi outorgada pelo art. 11, inciso V, da Lei nº 11.182, de 27 de setembro de 2005, tendo em vista o disposto no art. 8º, incisos X e XLVI, da mencionada Lei, no art. 52 do Decreto nº 11.195, de 8 de setembro de 2022, e considerando o que consta do processo nº 00058.073098/2022-72, deliberado e aprovado na 1ª Reunião Deliberativa, realizada em 24 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a Emenda nº 08 ao Regulamento Brasileiro da Aviação Civil - RBAC nº 107, intitulado "Segurança da Aviação Civil Contra Atos de Interferência Ilícita - Operador de Aeródromo", consistente nas seguintes alterações:</p><p>"107.105 .......................</p><p>.......................</p><p>(c) ........................</p><p>(1) ........................</p><p>(v) aos veículos que portem autorização de trânsito interno de veículos (ATIV) permanentes, expedida pelo operador do aeródromo;</p><p>(vi) aos passageiros da aviação comercial de posse de cartão de embarque válido, no caso de acesso às salas de embarque; e</p><p>(vii) à pessoa portadora de autorização de acesso às salas de embarque e desembarque, concedida pelo operador aéreo, para acompanhar passageiro menor em voos domésticos.</p><p>(A) O operador de aeródromo, em conjunto com o operador aéreo, define os meios de caracterização da autorização do acompanhante com o objetivo de garantir a sua devida leitura e evitar sua utilização indevida." (NR)</p><p>Art. 2º A Emenda de que trata o art 1º desta Resolução encontra-se disponível no Boletim de Pessoal e Serviço - BPS desta Agência (endereço eletrônico https://www.anac.gov.br/assuntos/legislacao/legislacao-1/boletim-de-pessoal) e na página "Legislação" (endereço eletrônico www.anac.gov.br/legislacao), na rede mundial de computadores.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor em 31 de março de 2023.</p><p class="assina">JULIANO ALCANTARA NOMAN</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>