<xml><article id="30239959" name="Despachos de 23.01" idOficio="9367658" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="24/01/2023" artClass="00018:00136:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal da Grande Dourados/Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="17" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20279127">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O REITOR DA FUNDAÇÃO UNIVERSIDADE FEDERAL DA GRANDE DOURADOS, no uso das atribuições legais conferidas pelo Decreto de 22 de junho de 2022, do Presidente da República, publicado no DOU nº 117, de 23 de junho de 2022, seção 2, página 1 e pelo § 3º do art. 25 do Estatuto da UFGD, pelo art. 7º da Lei nº 11.153, de 29 de julho de 2005 e pelo art. 25 do Estatuto da UFGD, considerando o constante do Processo nº 23005.031163/2021-22;</p><p>Nº 2 CONSIDERANDO a Lei nº 10.520, de 17 de julho de 2002, que institui, no âmbito da União, Estados, Distrito Federal e Municípios, nos termos do art. 37, inciso XXI, da Constituição Federal, modalidade de licitação denominada pregão, para aquisição de bens e serviços comuns, e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO a Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no âmbito da Administração Pública Federal; e</p><p>CONSIDERANDO que os materiais objeto da Nota de Empenho 2020NE801060 não foram entregues, ficando comprovada a inexecução do objeto contratado na forma da respectiva Nota de Empenho, caracterizando a infração administrativa, conforme disposto nos itens 4.1, 4.1.1, 4.1.2, 6.1 e 6.1.1 do Edital do Pregão Eletrônico nº 12/2020, Processo Licitatório nº 23005.015004/2019-66, decide:</p><p>1. Conhecer do recurso apresentado pela empresa MARCONDES SERVIÇOS DE INSTALAÇÕES ELÉTRICAS, inscrita no CNPJ sob nº 36.804.979/0001-06 (seq. 29), conforme dispõe o § 1º do art. 56 da Lei nº 9.784, de 1999, e no mérito negar-lhe provimento;</p><p>2. Manter, considerando o preceituado no § 1º do art. 50 da Lei nº 9.784, de 1999, as seguintes penalidades ratificadas pelo DESPACHO PRAD Nº 7 / 2023 - DICONT (seq. 34), da Pró-Reitora de Administração (em exercício) da Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD: a) multa de 30% (trinta por cento) sobre o valor da Nota de Empenho 2020NE800401 na forma do subitem 13.2.3 do Anexo - Termo de Referência doEdital do PE nº 12/2020; e b) suspensão de licitar e impedimento de contratar com a UFGD, pelo prazo de 8 (oito) meses e 10 (dez) dias, na forma prevista no subitem 13.2.5 do Anexo I - Termo de Referência do Edital do PE nº 12/2020;</p><p>3. Publicar na forma da lei; e</p><p>4. Devolver os autos à Pró-Reitoria de Administração - PRAD para intimação e ciência da Contratada a respeito desta decisão e continuidade do processo.</p><p>O REITOR DA FUNDAÇÃO UNIVERSIDADE FEDERAL DA GRANDE DOURADOS, no uso das atribuições legais conferidas pelo Decreto de 22 de junho de 2022, do Presidente da República, publicado no DOU nº 117, de 23 de junho de 2022, seção 2, página 1 e pelo § 3º do art. 25 do Estatuto da UFGD, pelo art. 7º da Lei nº 11.153, de 29 de julho de 2005 e pelo art. 25 do Estatuto da UFGD, considerando o constante do Processo nº 23005.031789/2021-39;</p><p>Nº 3 CONSIDERANDO a Lei nº 10.520, de 17 de julho de 2002, que institui, no âmbito da União, Estados, Distrito Federal e Municípios, nos termos do art. 37, inciso XXI, da Constituição Federal, modalidade de licitação denominada pregão, para aquisição de bens e serviços comuns, e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO a Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no âmbito da Administração Pública Federal; e</p><p>CONSIDERANDO que a contratada deixou de cumprir obrigações assumidas no Pregão Eletrônico nº 39/2019, incorrendo em infração administrativa tipificada como falha na execução do contrato, notadamente pelo não fornecimento dos itens da Nota de Empenho 2020NE800968, caracterizando infração administrativa, conforme disposto nos itens 11.1 e 11.1.1 do Edital do Pregão Eletrônico nº 39/2019, Processo Licitatório nº 23005.003064/2019-36, decide:</p><p>1. Conhecer do recurso apresentado pela empresa COMERCIAL VANGUARDEIRA EIRELI ME, inscrita no CNPJ sob o nº 10.942.831/0001-36 (seq. 26), conforme dispõe o § 1º do art. 56 da Lei nº 9.784, de 1999, e no mérito negar-lhe provimento;</p><p>2. Manter, considerando o preceituado no § 1º do art. 50 da Lei nº 9.784, de 1999, as seguintes penalidades ratificadas pelo DESPACHO PRAD Nº 273 / 2022 - DICONT (seq. 18), da Pró-Reitora de Administração da Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD: a) multa de 30% (trinta por cento) sobre o valor da Nota de Empenho 2020NE800968 na forma do item "c", da Subcláusula Segunda, do Anexo III, do Pregão Eletrônico nº 39/2019; e b) impedimento de licitar e contratar com a UFGD, pelo prazo de 11 (onze) meses e 16 (dezesseis) dias, na forma prevista no item "d", da Subcláusula Segunda, do Anexo III, do Pregão Eletrônico nº 39/2019;</p><p>3. Publicar na forma da lei; e</p><p>4. Devolver os autos à Pró-Reitoria de Administração - PRAD para intimação e ciência da Contratada a respeito desta decisão e continuidade do processo.</p><p class="assina">Jones Dari Goettert</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>