<xml><article id="30282458" name="PT SAES NA 30" idOficio="9372489" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00009" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20286490">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 30, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancela o CEBAS da Associação Brasileira Comunitária para Prevenção do Abuso de Drogas de Varginha e Região - Abraço Sul de Minas, com sede em Varginha (MG).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 30, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela o CEBAS da Associação Brasileira Comunitária para Prevenção do Abuso de Drogas de Varginha e Região - Abraço Sul de Minas, com sede em Varginha (MG).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei Complementar nº 187, de 16 de dezembro de 2021, que dispõe sobre a certificação das entidades beneficentes de assistência social e em seu § 2º do artigo 40, determina aos requerimentos de concessão ou de renovação de certificação, pendentes de decisão na data de publicação desta Lei Complementar, aplicar as regras e as condições vigentes à época de seu protocolo;</p><p>Considerando a competência prevista no art. 142 da Portaria de Consolidação GM/MS nº 1, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os direitos e deveres dos usuários da saúde, a organização e o funcionamento do Sistema Único de Saúde;</p><p>  Considerando a Portaria SAS/MS nº 1.669 de 26 de outubro de 2017, NUP-SEI 25000.066713/2017-13, que defere a Concessão do CEBAS, para o período 3 de novembro de 2017 a 2 de novembro de 2020;</p><p>Considerando o Parecer nº 00310/2017/CONJUR-MS/CGU/AGU, que firmou entendimento de que o cancelamento da certificação deve ser aplicado a contar do fato gerador do descumprimento dos requisitos obrigatórios à certificação, e não sobre toda a vigência do certificado;</p><p>Considerando que os processos de supervisão são analisados com base nos critérios que ensejaram a certificação; e</p><p>Considerando o Parecer nº 15/2023-CGSUP/DCEBAS/SAES/MS - FTS nº 3480, relativo ao Processo de Supervisão nº 25000.067901/2021-45, que conclui pelo não atendimento dos requisitos obrigatórios para a manutenção do Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social, na área de Saúde; resolve:</p><p>Art. 1º Fica cancelado o Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social (CEBAS), na área da Saúde, concedido à Associação Brasileira Comunitária para Prevenção do Abuso de Drogas de Varginha e Região - Abraço Sul de Minas, CNPJ nº 11.796.785/0001-77, com sede em Varginha (MG).</p><p>Parágrafo único. Registra-se que os efeitos do cancelamento da certificação devem ser aplicados a contar do fato gerador do descumprimento de requisito obrigatório à certificação, a data de 3 de novembro de 2017, na forma do Parecer nº 00310/2017/CONJUR-MS/CGU/AGU.</p><p>Art. 2º A instituição requerente fica notificada para, caso queira, apresentar recurso administrativo no prazo de 30 (trinta) dias a contar da data da presente publicação, conforme legislações pertinentes.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>