<xml><article id="30310554" name="PORTARIA.INTERMINISTERIAL.AGU.MF" idOficio="9373829" pubName="DO1" artType="Portaria Interministerial" pubDate="26/01/2023" artClass="00027:00001:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20288497">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA INTERMINISTERIAL MF/AGU Nº 15, DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o arranjo colaborativo para execução das atividades de Consultoria Jurídica por parte da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, em decorrência da nova organização básica da Administração Pública Federal, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA INTERMINISTERIAL MF/AGU Nº 15, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o arranjo colaborativo para execução das atividades de Consultoria Jurídica por parte da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, em decorrência da nova organização básica da Administração Pública Federal, e dá outras providências.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA FAZENDA, substituto, e o ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição, tendo em vista o disposto no art. 50, § 6º, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e o que consta do Processo Administrativo nº 00688.000127/2023-41:, resolveM:</p><p>Art. 1º Esta Portaria Interministerial dispõe sobre o arranjo colaborativo para execução das atividades de Consultoria Jurídica por parte da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, em decorrência da nova organização básica da Administração Pública Federal.</p><p>Art. 2º Fica autorizado, a contar de 24 de janeiro de 2023, o exercício dos Procuradores da Fazenda Nacional, listados no Anexo I desta Portaria Interministerial, na Consultoria Jurídica junto ao Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>Art. 3º Fica autorizado, a contar de 24 de janeiro de 2023, o exercício dos Procuradores da Fazenda Nacional, listados no Anexo II desta Portaria Interministerial, na Consultoria Jurídica junto ao Ministério do Planejamento e Orçamento.</p><p>Art. 4º Fica autorizado, a contar de 24 de janeiro de 2023, o exercício dos Procuradores da Fazenda Nacional, listados no Anexo III desta Portaria Interministerial, na Consultoria Jurídica junto ao Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.</p><p>Art. 5º Aos Procuradores da Fazenda Nacional em exercício nas Consultorias Jurídicas nos termos desta Portaria Interministerial, ficam assegurados:</p><p>I - as regras previstas na legislação da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional relativas ao teletrabalho;</p><p>II - o cômputo dos requisitos para o desempenho de atribuições em teletrabalho como se estivessem no exercício ininterrupto do cargo, na mesma unidade, estivessem;</p><p>III - a continuidade do ciclo, eventualmente em curso, de participação no teletrabalho; e</p><p>IV - a participação em concursos de alocação, remoção ou promoção no âmbito da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional que porventura ocorram no prazo de vigência desta Portaria Interministerial, como se em exercício estivessem no órgão central do referido órgão.</p><p>§ 1º Os Procuradores da Fazenda Nacional de que trata o art. 2º desta Portaria Interministerial manterão sua situação de alocação no órgão central da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional até o final do período da referida colaboração, ressalvada eventual alteração de alocação decorrente de concurso de remoção ou de alocação.</p><p>§ 2º A alteração de alocação ou lotação decorrente dos concursos de que trata o inciso IV do caput deste artigo dentro do prazo de vigência desta Portaria Interministerial liberará o Procurador da Fazenda Nacional envolvido para a nova alocação ou lotação, mediante sua substituição na Consultoria Jurídica em que estiver em exercício por indicação da Procuradora-Geral da Fazenda Nacional.</p><p>Art. 6º As autorizações referidas nos arts. 2º, 3º e 4º desta Portaria Interministerial permanecerão válidas até o exercício dos novos Advogados da União nas respectivas Consultorias Jurídicas, em face do concurso público em andamento, ou até 31 de dezembro de 2023, o que ocorrer antes, sem possibilidade de prorrogação.</p><p>Parágrafo único. O disposto no caput deste artigo não se aplica aos Procuradores da Fazenda Nacional que estejam nas respectivas Consultorias Jurídicas ocupando cargos em comissão ou funções de confiança.</p><p>Art. 7º Fica delegada, até 31 de dezembro de 2023, à Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional a atribuição de consultoria e assessoramento jurídico na área de legislação de pessoal, contratação pública e disciplinar, relacionada a órgãos integrantes da estrutura do Ministério de Gestão e da Inovação em Serviços Públicos localizados nos Estados.</p><p>Art. 8º O Consultor-Geral da União e o Procurador-Geral da Fazenda Nacional poderão disciplinar, em atos conjuntos, o regramento complementar a esta Portaria Interministerial.</p><p>Art. 9º Esta Portaria Interministerial entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">GABRIEL MURICCA GALÍPOLO</p><p class="cargo">Ministro de Estado da Fazenda, substituto</p><p class="assina">JORGE RODRIGO ARAÚJO MESSIAS</p><p class="cargo">Advogado-Geral da União</p><p>ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FLAVIA PEREIRA DORNELLES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ILDANKASTER MUNIZ PEREIRA DA SILVA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>JANINE MARION BORGES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ROBERTA LUCIA XIMENES DE MELO ALVES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SUELLEN REGO ALVES VILANOVA</p></td></tr></table><p>ANEXO II</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FABIANO DE FIGUEIRÊDO ARAUJO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>JURANDI FERREIRA DE SOUZA NETO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RICHARDES MARINHO CAVALCANTI</p></td></tr></table><p>ANEXO III</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>JOSÉ AUGUSTO CORDEIRO DA CRUZ NETO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MÁRCIA HENRIQUES RIBEIRO DE OLIVEIRA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MARIO AUGUSTO CARBONI</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RONALDO AFFONSO NUNES LOPES BATISTA</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>