<xml><article id="29997264" name="Portaria FP - 02.01.2023 - Descr" idOficio="9338732" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="09/01/2023" artClass="00026:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Insumos Estratégicos em Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="6" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20238656">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS de 2 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS de 2 de janeiro de 2023</p><p>Ref.: Processo n.º 25000.141097/2013-63</p><p>Interessado: V. CASTILHO LTDA - ME</p><p>Assunto: Descredenciamento do Programa Farmácia Popular do Brasil.</p><p>1. A Secretária de Ciência, Tecnologia, Inovação e Insumos Estratégicos em Saúde - Substituta, do Ministério da Saúde, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 24 do Anexo I ao Decreto n.º 11.098, de 20 de junho de 2022, e diante o disposto no artigo 61 da Portaria de Consolidação nº. 05, de 28 de setembro de 2017, Seção III, artigo 572, Anexo LXXVII, DEFERE o descredenciamento da empresa V. CASTILHO LTDA - ME, inscrita no CNPJ sob o nº 10.991.406/0001-37, localizada no Município de CONFRESA - MT, do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular.</p><p>Ref.: Processo n.º 25000.064549/2013-86</p><p>Interessado: DROGARIA EMPORIO DA SAUDE</p><p>Assunto: Descredenciamento do Programa Farmácia Popular do Brasil.</p><p>1. A Secretária de Ciência, Tecnologia, Inovação e Insumos Estratégicos em Saúde - Substituta, do Ministério da Saúde, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 24 do Anexo I ao Decreto n.º 11.098, de 20 de junho de 2022, e diante o disposto no artigo 39, Inciso I da Portaria de Consolidação nº. 05, de 28 de setembro de 2017, Seção III, artigo 572, Anexo LXXVII, à vista da conclusão de análise técnica sobre irregularidades apresentadas no estabelecimento, DEFERE o descredenciamento da empresa DROGARIA EMPORIO DA SAUDE, inscrita no CNPJ sob o nº 17.192.821/0001-70, localizada no Município de LUZIANIA - GO, do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular.</p><p>Ref.: Processo n.º 25000.133413/2014-12</p><p>Interessado: E.J.O COMÉRCIO DE MEDICAMENTO LTDA-ME - DROGARIA POPULAR</p><p>Assunto: Descredenciamento do Programa Farmácia Popular do Brasil.</p><p>1. A Secretária de Ciência, Tecnologia, Inovação e Insumos Estratégicos em Saúde - Substituta, do Ministério da Saúde, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 24 do Anexo I ao Decreto n.º 11.098, de 20 de junho de 2022, e diante o disposto no artigo 39, Inciso I da Portaria de Consolidação nº. 05, de 28 de setembro de 2017, Seção III, artigo 572, Anexo LXXVII, à vista da conclusão de análise técnica sobre irregularidades apresentadas no estabelecimento, DEFERE o descredenciamento da empresa E.J.O COMÉRCIO DE MEDICAMENTO LTDA-ME - DROGARIA POPULAR, inscrita no CNPJ sob o nº 19.989.491/0001-73, localizada no Município de LUZIANIA - GO, do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular.</p><p class="assina">EDIANE DE ASSIS BASTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>