<xml><article id="30175617" name="002 - Portaria de Aprovacao - Se" idOficio="9360016" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00028:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00009" artCategory="Ministério do Turismo/Secretaria Especial de Cultura/Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20268378">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>230426 - 48º Festival Nacional de MPB de Ilha Solteira</p><p>Fundação Cultural de Ilha Solteira</p><p>CNPJ/CPF: 55.757.892/0001-61</p><p>Processo: 01400000432202375</p><p>Cidade: Ilha Solteira - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 367.867,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto visa a realização da 48ª edição do Festival Nacional de MPB de Ilha Solteira, evento de celebração da música autoral brasileira, cuja motivação é a importância da exposição e promoção do intercâmbio entre a diversidade de ritmos, composições e timbres da música brasileira. O resultado imediato é o tecimento de um panorama da atual produção da musical brasileira e o incentivo à profissionalização da música popular brasileira propiciada pela vitrine que o Festival proporciona.</p><p>230496 - Alma Livre</p><p>GIANNI AMBROSINO</p><p>CNPJ/CPF: 018.177.819-01</p><p>Processo: 01400000510202331</p><p>Cidade: Toledo - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 354.193,75</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 17/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Alma Livre" configura a apresentação de canções autorais produzidas pelo músico e instrumentista Gianni Ambrosino em parceria com outros músicos locais. O álbum destaca aspectos da cultura paranaense em suas características históricas e regionais, de modo a reconhecer e a valorizar a identidade de seu povo. Ao todo, serão 15 apresentações em áreas distritais do município de Toledo. Todos distritos com locais públicos e acesso gratuito para toda a população interessada. Durante todas as apresentações serão realizados registros audivisuais que resultarão na produção de um vídeo promocional com duração de 01h40min que, por sua vez, será de acesso público, gratuito e sem restrições.</p><p>230137 - Atemporal para Todos</p><p>ALINE MASSARIA MONTANHANA ALVES</p><p>CNPJ/CPF: 35.797.264/0001-00</p><p>Processo: 01400000139202316</p><p>Cidade: Cosmópolis - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.884,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa a socialização das pessoas através de um evento cultural que tem como objetivo a apresentação de concertos gratuitos em praça pública com objetivo de resgatar a boa música antiga nas cidades do interior de São Paulo. Como contrapartida, a realização de 09 Oficinas de inicialização em música para alunos da Rede Pública de ensino.</p><p>230465 - Baile Alma Crioula II</p><p>JANDIR LONGO</p><p>CNPJ/CPF: 386.945.069-04</p><p>Processo: 01400000471202372</p><p>Cidade: Joaçaba - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 97.219,37</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto em questão tem o anseio de realizar um baile gaúcho, em homenagem alusiva ao aniversário do Município. O evento visa proporcionar entretenimento, e a vivência cultural da tradição Gaúcha. Será disponibilizado fotos do baile na internet, e também será oferecido amplo acesso de mobilidade para o público. A contrapartida social tem ligação com a linguagem do projeto principal, sendo que as aulas gaúchas ofertadas gratuitamente visam conscientizar e trazer a importância da cultura tradicional gaúcha. As vestes utilizadas também remetem as tradições gaúchas, elucidando assim a importância cultural e artística para as pessoas.</p><p>230156 - BANDA RES3RVA</p><p>FRANCINE FREITAS STRINGUINI 04072164054</p><p>CNPJ/CPF: 44.604.672/0001-81</p><p>Processo: 01400000158202334</p><p>Cidade: Santa Cruz do Sul - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 215.600,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Banda RES3RVA, busca incentivar e promover o rock gaúcho e a valorização de trabalhos autorais no Estado do RS.O projeto consiste na gravação do primeiro CD da Banda Res3rva, que apresenta doze faixas de músicas autorais, com gravação de videoclipes para divulgação, com distribuição digital. Além disso, prevê a realização de uma apresentação musical de lançamento. Todos os produtos do projeto, tem distribuição totalmente gratuita e classificação livre.</p><p>223752 - Bloco do Gato Preto</p><p>JOEL SOARES JUNIOR PRODUCOES ARTISTICAS - ME</p><p>CNPJ/CPF: 07.842.353/0001-88</p><p>Processo: 01400003752202204</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 48.000,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 04/04/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Bloco do Gato Preto desfilará no Desfile de Blocos de Carnaval na Cidade de São Paulo de 2023.</p><p>230493 - BRASÍLIA TRIP FESTIVAL</p><p>Ângelo Cristiano Vasconcelos dos Santos D'avila Culau</p><p>CNPJ/CPF: 714.921.941-15</p><p>Processo: 01400000507202318</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 375.408,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Brasília Trip Festival" tem como objetivo a gravação de um DVD para divulgar artistas independentes do Distrito Federal, além de promover a interação deles com artistas de renome nacional. A gravação do DVD acontecerá em uma apresentação aberta ao público.</p><p>230022 - Cantor Alisson Lima</p><p>CNPJ/CPF: 35.063.480/0001-14</p><p>Processo: 01400000022202324</p><p>Cidade: Aracaju - SE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 493.817,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a montagem e a produção do novo espetáculo do Cantor Alisson Lima.</p><p>230020 - CARNAVALITOU</p><p>ANTONIO CARLOS CARNEIRO DE SOUZA</p><p>CNPJ/CPF: 801.159.345-53</p><p>Processo: 01400000020202335</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 728.666,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/07/2023</p><p>Resumo do Projeto: Viabilizar o desfile ( Domingo e terça), durante os festejos do Carnaval de Salvador do ano de 2023 no circuito Oficial do Carnaval para aproximadamente um milhão de pessoas, com apresentações do Cantor e Compositor Carlito Broto e convidados durante dois dias de festa em um trio elétrico sem cordas de forma gratuita para baianos e turistas. Divulgando composições ineditas com um tempeiro de musicas baianas, e nacionais em um repertório contemporaneo.</p><p>230015 - Danger Produções</p><p>ALIOMAR ROGERIO SANTOS</p><p>CNPJ/CPF: 456.782.785-68</p><p>Processo: 01400000015202322</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 497.751,10</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Danger Produções" realizará apresentações musicais no segmento sertanejo com intuito de beneficiar a população brasileira e criar oportunidades para artistas e profissionais locais da região nordeste do país.</p><p>230010 - Fartura JF</p><p>CNPJ/CPF: 46.000.847/0001-77</p><p>Processo: 01400000010202308</p><p>Cidade: Juiz de Fora - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.865,63</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Fartura JF é um festival que reconhece e busca valorizar a riqueza cultural da cidade mineira de Juiz de Fora. O evento aposta no diálogo entre gastronomia e arte para criar momentos memoráveis em torno da pluralidade cultural da cidade. A proposta é realizar uma feira gastronômica, com duração de 3 dias, com a exposição de barracas de comidas tradicionais inspiradas nos povos que formam a cultura de Juiz de Fora, como italianos, sírios e libaneses, afrodescendentes, alemães, portugueses, assim como brasileiros de outros estados, como nordestinos, cariocas e outros. Junto à feira, haverá apresentação de shows musicais e danças típicas.</p><p>230066 - FESTIVAL AZUL- MUSICA AUTORAL</p><p>Robson Luis Bitencourt Garcia</p><p>CNPJ/CPF: 38.163.586/0001-88</p><p>Processo: 01400000066202354</p><p>Cidade: Rio Pardo - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 289.028,76</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Festival Azul, trata-se de um grande festival de músicas autorais no interior do Estado do Rio grande do Sul, contemplando compositores, interpretes, músicos instrumentistas e toda cadeia produtiva da música. Serão selecionadas 20 bandas, cinco de cada categoria; o projeto prevê uma grande apresentação musical para o show da final, com premiações para 1º,2º e 3º lugar de quatro categorias musicais, com premiações, gravação das músicas vencedoras e videoclipes para divulgação. O Festival será totalmente gratuito e aberto ao público.</p><p>230390 - FESTIVAL DE CULTURAS POPULARES DA COMUNIDADE DE JACAREÍ.</p><p>ASSOCIACAO FOLCLORICA DE BUMBA MEU BOI LINDA JOIA DO POVOADO JACAREI</p><p>CNPJ/CPF: 14.772.585/0001-72</p><p>Processo: 01400000392202361</p><p>Cidade: Monção - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 304.263,30</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 20/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival de Culturas Populares da Comunidade de Jacareí, no Município de Monção-MA, enseja manter viva a memória e preservação do Sotaque da Baixada, através do Grupo Bumba Meu Boi Linda Joia da Comunidade de Jacareí, ampliando as relações culturais com as comunidades vizinhas, tornando-se um espaço para diversas manifestações tradicionais da região e intercâmbio com Mestres da Capital São Luís/ Ma. As ações gratuitas promoverão também a troca de experiência entre os mestres griôs de municípios do entorno e da capital, somado ao repasse de conhecimentos aos jovens por meio das oficinas artísticas.</p><p>230358 - Festival Fim de Tarde</p><p>5521 PRODUCAO E EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 35.373.556/0001-08</p><p>Processo: 01400000360202366</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.708.280,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival Fim de Tarde consiste na realização de shows musicais de artistas consagrados pela crítica especializada e pela opinião pública, com venda de ingressos a preços populares. Além dos shows, o projeto promoverá, como ação formativa cultural (contrapartida social), um curso gratuito sobre "Música e Entretenimento em Pauta" com carga horária de 40h/aula e emissão de certificado.</p><p>230034 - Festival Flower Power 2023</p><p>Loa Produção Cultural LTDA-ME</p><p>CNPJ/CPF: 09.245.686/0001-55</p><p>Processo: 01400000034202359</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 250.672,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/06/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Festival Flower Power consiste na realização de um grande encontro musical, com diversos artistas de vários estados brasileiros, numa imersão de diversas linguagens, ritmos, memórias, vivências e experiências de cura, através da música e práticas de rezo da cultura afro e indígena brasileira. Além das atrações musicais, o evento irá disponibilizar uma feira de economia criativa consciente, com diversos empreendedores, oficinas, meditações, vivências, práticas, gastronomia, dança, autoconhecimento e ações de conscientização alimentar e ambiental. E como contrapartida social, oficinas de Yoga Integral para crianças e jovens, alunos do ensino médio de escolas públicas municipais.</p><p>230309 - Fire Bus Festival</p><p>FIRE BUS EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 24.567.295/0001-40</p><p>Processo: 01400000311202323</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 493.079,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Fire Bus Festival" prevê um formato inovador de apresentações musicais, apresentado sobre rodas, com intuito de dar oportunidades a artistas em ascensão no Brasil.</p><p>230236 - Floripa Moto Week - Primeira Edição</p><p>FB11 ENTRETENIMENTO LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 36.040.505/0001-27</p><p>Processo: 01400000238202390</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 211.216,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto pretende realizar a primeira edição de apresentações musicais locais denominados como "Floripa Moto Week", promovendo cultura e socialização entre as pessoas beneficiadas pelo projeto. As apresentações ocorrerão 04 dias seguidos, sendo que permitirá a participação de vários artistas locais que serão definidos na execução do projeto. A presente proposta também contempla a realização de ações formativas de 40 horas/aula com emissão de certificado, a título de contrapartidas sociais, com alunos da rede pública de ensino.</p><p>223776 - Gravação de DVD Rayan Barreto</p><p>EDIMILSON APARECIDO FERREIRA DA SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 947.143.041-00</p><p>Processo: 01400003776202255</p><p>Cidade: Goiânia - GO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.999,80</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/07/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção de um DVD do artista Rayan Barreto, de alta qualidade sobre esse DVD tem como objetivo mostrar, por meio de um show, com entrevistas e filmagens. Com duração de 45 minutos, finalizando em FullHD e distribuído pelo canal do proponente.</p><p>223764 - Natal nos Trilhos</p><p>ASSOCIAÇÃO CULTURAL ELA SPOR ELAS</p><p>CNPJ/CPF: 05.520.302/0001-04</p><p>Processo: 01400003764202221</p><p>Cidade: Barbacena - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 166.293,88</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Natal nos Trilhos constitui num dia de evento com uma série de apresentações culturais na cidade de Barbacena, oferecendo à população (crianças, adultos e famílias) e à cidade uma celebração e um resgate cultural natalino, com apresentações de diversos grupos e artistas da região, promovendo a arte, a cultura e o espaço histórico do nosso município, celebrando a nossa regionalidade por meio da união das festividades natalinas, criando memórias e narrativas.</p><p>230408 - Nino Piantamar Rock no Teatro</p><p>MARIA LUIZA FERREIRA SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 110.322.826-90</p><p>Processo: 01400000414202393</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.744,97</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Nino Piantamar é um projeto de espetáculo musical de rock a ser realizado em apresentações em cidades 8 cidades do Brasil. Como contrapartida será gerado oficinas sobre Gestão de Carreira Musical para estudantes de escola pública.</p><p>230409 - Poetas da Mangueira</p><p>DIEGO MUNIZ ROSARIO</p><p>CNPJ/CPF: 303.077.228-48</p><p>Processo: 01400000415202338</p><p>Cidade: São Bernardo do Campo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 229.402,80</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Poetas da Mangueira" realizará espetáculos musicais com intuito de difundir aspectos culturais brasileiros com composições que marcaram a história do samba. O projeto também realizará ações formativas de contrapartida social.</p><p>230485 - Projeto Guilherme Constantino</p><p>GUILHERME HENRIQUE CONSTANTINO 47901652802</p><p>CNPJ/CPF: 48.098.692/0001-89</p><p>Processo: 01400000499202318</p><p>Cidade: Rio Claro - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 459.101,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a montagem e a produção do novo espetáculo do Guilherme Constantino. O evento musical terá entrada gratuita.</p><p>230360 - Quilombo Groove</p><p>Associação Artística Cultural Ói Nóiz Aqui Traveiz</p><p>CNPJ/CPF: 07.839.572/0001-08</p><p>Processo: 01400000362202355</p><p>Cidade: Macapá - AP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 270.779,76</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto cultural de mostra de conteúdos artísticos e culturais poulares com foco em música negra quilombola, atividades formativas e exposições na cidade de Macapá - AP.</p><p>230033 - Sarau de Música &amp; Poesia nos Caminhos da Estrada Real | IV Temporada</p><p>PETRONIO ALVES DE SOUZA 97162990606</p><p>CNPJ/CPF: 41.031.622/0001-64</p><p>Processo: 01400000033202312</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 279.708,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar apresentações de música e poesia, em formato de sarau, com participações do compositor e músico Toninho Horta e do poeta mineiro Petrônio Souza. Durante as apresentações artistas abordam detalhes e características de suas obras, além da poesia na música popular brasileira, histórias do Clube da Esquina, bastidores do mundo literário. Em cada apresentação, há espaço para perguntas, bate papo e apresentações artísticas, promovendo grande interação com o público presente.</p><p>230201 - Turnê Relíquia</p><p>RODNEI FLAVIANO DE SOUZA</p><p>CNPJ/CPF: 128.983.878-00</p><p>Processo: 01400000203202351</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 495.103,13</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a montagem e a produção da nova turnê do grupo Relíquia . O evento musical terá entrada gratuita.</p><p>230339 - Turnê Geh Fonth</p><p>GEILSON OLIVEIRA FONTAO</p><p>CNPJ/CPF: 452.296.118-98</p><p>Processo: 01400000341202330</p><p>Cidade: Jandira - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 492.360,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto é uma turnê composta por shows do consagrado jovem sertanejo Geh Fonth, interpretando sucessos de sua carreira além da apresentação ao público de canções inéditas. O projeto é uma oportunidade para os fãs do cantor aproveitarem um evento musical diferenciado, em uma atmosfera temática, romântica e repleta de efeitos especiais e referências artísticas.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 26)</p><p>230539 - Revista Devarim 2023/2024</p><p>ASSOCIACAO CULTURAL ATID</p><p>CNPJ/CPF: 38.388.059/0001-71</p><p>Processo: 01400000556202351</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.863,10</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto vai garantir a continuidade por dois anos da produção da Revista Devarim, com distribuição totalmente gratuita. A revista Devarim é composta por informações sobre história, cultura, fatos e opiniões, valores socioculturais e contribuições da comunidade judaica nos vários campos do conhecimento da cultura e das artes, ao longo de quase 3.500 anos de sua história na sociedade contemporânea através da produção de textos originais e da tradução de textos. É importante ressaltar que a revista já foi publicada com o apoio da Lei Federal de Incentivo à Cultura (PRONACs 1411557, 160432 e 204999).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>