<xml><article id="30045266" name="ADE5FEIRADESANTANA4" idOficio="9344547" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="11/01/2023" artClass="00015:00045:00432:00097:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 5ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Feira de Santana" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="8" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20246773">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF-FSA Nº 4, DE 10 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI), art. 1° da Lei n° 11.488, de 15 de junho de 2007, da pessoa jurídica e projeto que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF-FSA Nº 4, DE 10 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI), art. 1° da Lei n° 11.488, de 15 de junho de 2007, da pessoa jurídica e projeto que menciona.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, da EQRAT2 (EBEN), da DRF FEIRA DE SANTANA-BA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 6°, inciso I, alínea b da Lei n° 10.593, de 6 de dezembro de 2002, com base na Portaria RFB n° 114, de 27 de janeiro de 2022, publicada no Diário Oficial em 31 de janeiro de 2022 e na Portaria SRRF05 n° 152, de 31 de julho de 2020, publicada no Diário Oficial em 03 de agosto de 2020, tendo em vista o do Decreto n° 6.144, de 03 de julho de 2007, e alterações, e a Instrução Normativa (IN) RFB n° 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e alterações, e considerando o contido no processo administrativo n° 10271.164125/2022-44, declara:</p><p>Art. 1° Habilitada para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) a empresa Solar Luzeiro IV S.A., CNPJ 45.478.055/0001-40, com relação ao projeto UFV Luzeiro 4, com matrícula CEI/CNO n°90.012.37899/74, na área de Geração de Energia Elétrica, nos termos da Portaria n° 444, de 17 de dezembro de 2020, do Ministério de Minas e Energia, publicada no D.O.U. de 21 de dezembro de 2020, e observada a Resolução Autorizativa da ANEEL n°12.793, de 27 de setembro de 2022, publicada no D.O.U. de 30 de setembro de 2022.</p><p>Art. 2°. A suspensão do PIS/PASEP e da COFINS pode ser usufruída no período de 5 (cinco) anos, contados da data da publicação deste Ato, ressalvado o disposto no art. 3°.</p><p>Art. 3°. Concluída a execução do projeto, deverá ser solicitado, no prazo de trinta dias, o cancelamento da respectiva habilitação.</p><p>Art. 4°. A ausência da solicitação de que trata o art. 3° sujeita a pessoa jurídica à multa, nos termos da legislação aplicável.</p><p>Art. 5° Este Ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">VITOR SILVANY RAMOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>