<xml><article id="30193646" name="007 - Portaria de Aprovacao - Se" idOficio="9362693" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/01/2023" artClass="00029:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Turismo/Secretaria Especial de Cultura/Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura" artSize="12" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20272173">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 7, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 7, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE FOMENTO E INCENTIVO À CULTURA - SUBSTITUTA, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 12, de 12 de janeiro de 2023 e a Portaria SECULT/MTUR n. 41, de 4 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 10.755/2021 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TERESA CRISTINA ROCHA AZEVEDO DE OLIVEIRA</p><p>ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230088 - Gira Mundo 2023</p><p>COBALTO PRODUCOES, PROJETOS, EDITORA E COMUNICACAO LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 05.972.043/0001-52</p><p>Processo: 01400000088202314</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 496.172,32</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto busca circular 35 apresentações uma peça de teatro infantil de rua para crianças com temática de brincadeiras folclóricas. Este projeto é extensão do projeto realizado em 2019 e 2022 e obteve enorme sucesso entre o público. A peça será apresentada gratuitamente em pátios de escolas públicase praças de cidades pequenas e médias.</p><p>230128 - II CIRCULA HIP HOP</p><p>TAINARA TAIS FREITAS DOS SANTOS</p><p>CNPJ/CPF: 047.804.431-30</p><p>Processo: 01400000130202305</p><p>Cidade: Campo Grande - MS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 241.205,40</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O II Circula Hip Hop objetifica fazer uma ação circulatória em escolas públicas e projetos sociais de regiões de vulnerabilidade social, com pouco ou nenhum acesso às produções culturais locais da cidade de Campo Grande/MS. A ação será composta por: roda de conversa, apresentaçãodo espetáculo "Block Parties", cypher, aula de Dança de Rua e corredor da dança para crianças e adolescentes presentes.</p><p>230024 - Na Gira do Mundo - AFIXIRÊ 2023</p><p>YONA LUMA CAMPOS FERREIRA</p><p>CNPJ/CPF: 027.921.903-29</p><p>Processo: 01400000024202313</p><p>Cidade: Açailândia - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 331.848,00</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Grupo de Dança de Matriz Africana - AFIXIRÊ trará para 2023 0 Espetáculo de dança 'Na Gira do Mundo', é uma releitura sobre o "Centro Espiritualista Filhos\as do Oriente Maior" um dos mais importantes terreiros de Umbanda e Terecó da cidade de Açailândia - Maranhão. O espetáculo de ARTES CÊNICAS traz à cena a religiosidade afro brasileira em suas mais diversas formas de expressão, com a musicalidade e a dança, nos arremessando ao universo de uma comunidade de terreiro sincrética, revelando a presença de entidades caboclas, pretos velhos, a iniciação de um Iaô, a dança dos Orixás, as giras e exus e o poder místico da fé afro brasileira.</p><p>223790 - Primeiro Teatro</p><p>MARIA JOSE ALVES MEJIA</p><p>CNPJ/CPF: 121.943.498-12</p><p>Processo: 01400003790202259</p><p>Cidade: Tremembé - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 372.821,72</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Primeiro Teatro" promove gratuitamente a peça teatral "A Lua é do Céu", espetáculo cênico que aplica várias técnicas teatrais com fantoches, narrativas (histórias) e o palco com cenário com tecidos estampados e canos deplástico (chamado de empanada). Pretende promover a democratização do acesso à cultura, à arte e ao teatro; dar visibilidade à atividade / profissão teatral; incentivar e promover a indústria cultural, especificamente na área de artes cênicas.</p><p>223840 - Um Jardim para Tchekhov - Rio de Janeiro</p><p>CENA DOIS PRODUCOES ARTISTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 29.940.244/0001-36</p><p>Processo: 01400003840202206</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 486.472,00</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto propõe a montagem e apresentação da peça inédita Um Jardim para Tchekhov. Livremente inspirada no universo de Anton Tchekhov. Além do espetáculo serão realizados Workshops e Palestras.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18 , § 1º)</p><p>230109 - BANDA SINFONICA DO CENTRO CULTURAL IRMÃOS QUAGLIATO - PLANO ANUAL</p><p>APACCIQ - ASSOC. DE PAIS E AMIGOS DO CENTRO CULTURAL IRMÃOS QUAGLIATO</p><p>CNPJ/CPF: 12.061.083/0001-08</p><p>Processo: 01400000109202300</p><p>Cidade: Ourinhos - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 997.145,86</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Banda Sinfônica Itinerante do Centro Cultural Irmãos Quagliato, é formada por jovens, já iniciados em música e que através de aulas teóricas e práticas, aprimoram seus estudos técnicos. O projeto pretende além de apoiar a banda já existente, abrir novas vagas para crianças, adolescentes e jovens da rede pública municipal e estadual para iniciação musical. A banda fará apresentações gratuitas no decorrer do projeto.</p><p>230457 - Campesina e Icones da MB</p><p>Sociedade Musical Beneficente Campesina Friburguense</p><p>CNPJ/CPF: 31.838.238/0001-14</p><p>Processo: 01400000463202326</p><p>Cidade: Nova Friburgo - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 676.382,40</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Apresentações da Banda Sinfônica Campesina Friburguense homenageando ícones da Música Brasileira, muito expressivos à sua época e que encantaram multidões com sua arte.</p><p>230467 - Festival Muiraquitã Cultural - 1° Edição</p><p>FERNANDA DA SILVEIRA RODRIGUES</p><p>CNPJ/CPF: 951.936.690-34</p><p>Processo: 01400000473202361</p><p>Cidade: Manaus - AM;</p><p>Valor Aprovado: R$ 425.155,50</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto visa a realização da primeira edição do Festival Muiraquitã Cultural, voltado para a difusão das diferentes formas de manifestações culturais amazônicas tradicionais.</p><p>230291 - Mostra de Corais de Florianopolis</p><p>KUKULI BRASIL LTDA.ME</p><p>CNPJ/CPF: 09.343.271/0001-14</p><p>Processo: 01400000293202380</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 420.041,16</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Mostra de Corais de Florianopolis pretende realizar a sétima edição da Mostra de Corais de Florianópolis, serão quatro dias com apresentações de corais, sendo 2 dias em um teatro e outros 2 dias em local público de grande circulação de pessoas. A mostra não é competitiva e buscará contemplar grupos de corais de todas as regiões do Brasil, sem restrição de idade, gênero musical, formação e proposta de apresentação. O projeto será integralmente gratuito.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>223773 - SANTOS DUMONT - O poeta inventor</p><p>AYO CULTURAL LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 29.369.059/0001-33</p><p>Processo: 01400003773202211</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.541.993,59</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A mostra Santos Dumont - O poeta inventor, com curadoria de Ceres Storchi, é uma mostra em homenagem aos 150 anos de nascimento de Alberto Santos Dumont, apresentando sua icônica trajetória na conquista do voo controlado. A proposta é de trazermos ao público o mundo de Alberto Santos Dumont, sua vida em família no Brasil e suas pesquisas em Paris, a cidade que o recebe e estimula, seu palco de experiências e demonstrações. Além da exposição teremos um catálogo digital e a contrapartida social com atividades de ação formativa.</p><p>ÁREA: 5 PATRIMÔNIO CULTURAL (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230176 - REFORMA E RESTAURAÇÃO DAS EDIFICAÇÕES DO CENTRO CULTURAL EM CENA ESCOLA DE ARTES</p><p>EM CENA ESCOLA DE ARTES DE CUIABÁ</p><p>CNPJ/CPF: 15.680.359/0001-24</p><p>Processo: 01400000178202313</p><p>Cidade: Cuiabá - MT;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.759.731,82</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto prevê a reforma e ampliação de um prédio público através da concessão de uso da Escola Estadual General José de Machado Neves da Costa no período de 20 anos de concessão transformando no Centro Cultural Em Cena Escola de Artes para o uso da comunidade e fomento de atividades sociais, esportivas e culturais livres gratuitas. Ao final do processo de reforma, será realizada a inauguração com uma programação de mostra de espetáculos de teatro infantis, teatro adulto, balé clássico, danças populares, palhaçaria, shows músicas para a comunidade, com entrada gratuita.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18 , § 1º)</p><p>230448 - Festival Internacional de Literatura Infantil de Garanhuns - Filig 7º edição</p><p>PROA CULTURAL LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 12.705.052/0001-42</p><p>Processo: 01400000454202335</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 734.533,75</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival Internacional de Literatura Infantil de Garanhuns - Filig tem como produto principal um festival com ateliês de criação, bate-papos com autores nacionais e internacionais, rodas de leitura e doação de acervo de livros, além de outros produtos secundários, como a feira de livros, a exposição de artes (ilustrações) e os espetáculos de artes cênicas (as apresentações artísticas). O Filig representa a culminância de uma série de ações formativas ao longo do ano letivo, que também se constituem em produtos secundários: o conjunto de seminários e a cartilha (Itinerário de leitura), ambos voltados para os mediadores de leitura.</p><p>ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>230095 - FEFA - Festival da Familia</p><p>ADDING Prestação de Serviços de Produção de Eventos Culturais Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 07.555.988/0001-02</p><p>Processo: 01400000095202316</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.561.551,08</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Gostamos de pensar que o FEFA Festival da Família é uma grande colmeia, que vai receber as famílias. A ideia é ser mais que um momento de diversão no Planetário da Gávea. É ser um projeto sustentável, preocupado com o ambiente urbano, agregador, e que deixe a marca de um impacto positivo na sociedade e nos participantes. O público é de pais de crianças de 0 a 10 anos prioritariamente, mas para todos que buscam cultura e entretenimento para a família.</p><p>230460 - FESTIVAL HALLELUYA 2023</p><p>ASSOCIACAO EVENTOS SHALOM</p><p>CNPJ/CPF: 03.038.431/0001-35</p><p>Processo: 01400000466202360</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 779.542,50</p><p>Prazo de Captação: 20/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: SINTESE O Festival Halleluya é um Festival de Música que acontece anualmente desde 1995 durante o mês de julho, com 5 (cinco) dias de duração. Conta com a participação de artistas nacionais, promove intercâmbio da cultura musical como instrumento de inclusão social e promoção da paz. O Evento promoverá, como contrapartida social, workshops gratuitos de música, que serão exibidos gratuitamente no Canal de YouTube do Festival Halleluya.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>