<xml><article id="30261027" name="Despachos DPJUS 57.58 - 20233" idOficio="9368631" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="25/01/2023" artClass="00032:00032:00006:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Promoção de Políticas de Justiça/Coordenação de Política de Classificação Indicativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20280505">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR SUBSTITUTO DO DEPARTAMENTO DE PROMOÇÃO DE POLÍTICAS DE JUSTIÇA, no uso das atribuições conferidas pelo art. 16, inciso VIII, do Anexo I do Decreto nº 11.103, de 24 de junho de 2022, e considerando o disposto na Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999, no Decreto nº 3.100, de 30 de junho de 1999, na Portaria MJ nº 362, de 1° de março de 2016 e na Portaria nº 537, de 4 de julho de 2017, resolve:</p><p>Nº 57 Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social INSTITUTO GUARANI PARA O DESENVOLVIMENTO HUMANO, com sede em Cantanhede - MA e inscrita no CNPJ sob o nº 24.979.150/0001-57, em razão do não-cumprimento dos requisitos exigidos pela Lei nº 9.790, de 23 de março de 1999 consoante exame promovido no âmbito do Despacho nº64/2023/NGOSCIPOE/CPJUS/CPGJUS/DPJUS/SENAJUS/MJ. Por oportuno, atenta-se no sentido de que a entidade terá o prazo de 60 (sessenta) dias, contados a partir da publicação deste ato, para apresentar a documentação faltante, nos termos do art. 4º, § 1º, inciso III, da Portaria MJ nº 362, de 2016. Processo SEI/MJ nº 08026.001045/2022-39.</p><p>Nº 58 Tornar público o INDEFERIMENTO do pedido de Qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP) da entidade social ASSOCIAÇÃO PROJETO STEPHAN JUNIO GONÇALVES DOS SANTOS, com sede em JORDANÓPOLIS - CIDADE DUTRA e inscrita no CNPJ sob o nº 42.899.515/0001-15, em razão do não enquadramento a exigência do art.1º da Lei 9.790/99, consoante exame promovido no âmbito do Despacho nº 67/2023/NG-OSCIP-OE/CPJUS/CPGJUS/DPJUS/SENAJUS/MJ (22229909). Conforme o art. 59º da Lei nº 9.784, de 1999, a entidade terá 10 (dez) dias, a partir da publicação deste ato, para apresentar Recurso Administrativo à autoridade que proferiu a decisão. Processo SEI/MJ nº 08026.000054/2023-93</p><p class="assina">RAFAEL RAEFF ROCHA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>