<xml><article id="30127959" name="912por_23p" idOficio="9354640" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/01/2023" artClass="00043:00009:00002:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/Procuradoria-Geral de Justiça/Coordenadorias das Promotorias de Justiça" artSize="12" artNotes="Subtit 4ª Promotoria de Justiça de Defesa dos Direitos do Consumidor" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="12" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20260891">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 912, de 12 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[4ª Promotoria de Justiça de Defesa dos Direitos do Consumidor]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">4ª Promotoria de Justiça de Defesa dos Direitos do Consumidor</p><p class="identifica">Portaria nº 912, de 12 de janeiro de 2023</p><p>ICP nº 08190.003717/23-77</p><p>O MINISTÉRIO PÚBLICO DO DISTRITO FEDERAL E TERRITÓRIOS, por sua Quarta Promotoria de Justiça de Defesa dos Direitos do Consumidor, no uso de suas atribuições legais e</p><p>CONSIDERANDO que compete ao Ministério Público a defesa dos interesses difusos, coletivos e individuais homogêneos dos consumidores (art. 129, inciso III, da Constituição Federal e arts. 81 e 82 da Lei Federal n.º 8.078/90);</p><p>CONSIDERANDO que a efetiva prevenção e reparação de danos são direitos básicos dos consumidores (art. 6º, inciso VI, do CDC);</p><p>CONSIDERANDO que chegou ao conhecimento do Ministério Público reclamações de que o BRB - Banco de Brasília retém, de forma ilegal, vencimentos de consumidores;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de diligências e demais procedimentos investigatórios para melhor apuração dos fatos, resolve:</p><p>Com suporte nas Leis Federais nº 7.347/85 e 8.078/90 e na Lei Complementar nº 75/93, converter o presente Procedimento Preparatório 08190.053471/17-72 em</p><p>INQUÉRITO CIVIL</p><p>a ser conduzido pela 4ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, objetivando melhor apuração dos fatos, indicação de responsabilidades e adoção das medidas judiciais e extrajudiciais em defesa dos consumidores, e, para tanto determina-se:</p><p>1. autue-se e registre-se esta Portaria;</p><p>2. encaminhe-se cópia desta Portaria para publicação na imprensa oficial;</p><p>3. comunique-se à Câmara de Coordenação e Revisão da Ordem Jurídica Cível deste MPDFT a instauração deste Inquérito Civil Público;</p><p>4. oficie-se o Procon-DF para que informe o número de denúncias que tenham por objeto reclamações similares às do presente feito.</p><p class="assina">CÁTIA GISELE MARTINS VERGARA</p><p class="cargo">Promotora de Justiça</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>