<xml><article id="30263732" name="Acordao 8" idOficio="9368670" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="25/01/2023" artClass="00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00009" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20280550">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 8/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 8/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.021302/2022-29</p><p>2. Interessado: Mancas Indústria e Comércio de Premoldados Eireli.</p><p>3. Relator: Lima Filho.</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC.</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam de Denúncia com pedido de medida cautelar para suspensão de cobrança de valores a título de demurrage,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 536, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. referendar a decisão consubstanciada na Deliberação-DG nº 168, de 30 de dezembro de 2022 (SEI nº 1808542);</p><p>5.2. conhecer do Recurso de Reconsideração interposto pela empresa Mancas Indústria e Comércio de Premoldados Eireli, dada a sua regularidade e tempestividade; para no mérito, negar-lhe provimento, mantendo-se na íntegra o teor da Deliberação-DG nº 168,</p><p>5.3. determinar à Superintendência de Regulação - SRG que analise as alegações da denunciante acerca da alegada abusividade do valor cobrado a título de sobre-estadia e da necessidade de estabelecimento de um preço-teto;</p><p>5.4. encaminhar os autos a Ouvidoria para registro da demanda no sistema Fala BR!, canal exclusivo para recebimento de denúncias (Portaria-DG ANTAQ nº 235/2019); e</p><p>5.5. cientificar a empresa Mancas Indústria e Comércio de Premoldados Eireli acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 16 a 18/01/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho (Relator), Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>