<xml><article id="29900059" name="1 CONCEA - Extrato de Deliberaca" idOficio="9326970" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="02/01/2023" artClass="00011:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações/Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20222556">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO DO PLENÁRIO Nº 9, DE 27 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO DO PLENÁRIO Nº 9, DE 27 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Assunto: Processo de Apuração de Infração Administrativa referente ao Processo nº 01245.006174/2021-17 (PI-059/21) em desfavor do Instituto Federal do Rio Grande do Norte (IFRN) referente à utilização de animais em atividades de ensino sem estar credenciada, conforme as normas do Concea.</p><p>Ref.: 01245.006174/2021-17 (PI-059/21)</p><p>A Coordenadora do Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal - Concea, no uso de suas atribuições e de acordo com o art. 5º, inc. II, da Lei nº 11.794, de 8 de outubro de 2008; arts. 34 e 35 do Decreto nº 6.899, de 15 de julho de 2009; e Resolução Normativa nº 24, de 06 de agosto de 2015, torna público a Deliberação do Plenário do Concea, em desfavor do INSTITUTO FEDERAL DO RIO (IFRN) referente à utilização de animais em atividades de ensino sem estar credenciada, conforme as normas do Concea.</p><p>Em 16 de novembro de 2022, durante a 58ª Reunião Ordinária do Concea, foi apresentado o Parecer Técnico nº 3459/2022/SEI-MCTI, pela Relatora Dra. Debora Rejane Fior Chadi, referente às alegações finais apresentadas.</p><p>Após leitura e discussão, considerando que o uso de animais pela Instituição, desde dezembro de 2015, ou seja, mais de 6 anos no qual a Instituição deveria ter se credenciada, o Plenário inicialmente considerou a infração de gravidade gravíssima. No entanto, ao ponderar o pronto atendimento em cumprir com a legislação, uma vez verificada a infração e o baixo grau de sofrimento causado aos animais das atividades, a infração foi atenuada para grave. A deliberação teve 7 (sete) votos favoráveis (Dra. Maria Goreti de Almeida Oliveira, Dra. Alessandra Gimenez Mascarenhas, Dra. Sandra Iara Furtado Costa Rodrigues, Dra. Mariana Emerenciano Cavalcanti de Sá, Dra. Mirela Janice Eidt, Dra. Débora Rejane FIor Chadi, Dr. Marco Antonio Stephano) e 6 (seis) votos contrários (Dra. Luisa Maria Gomes de Macedo Braga, Dr. Ivan Cunha Bustamante, Dra. Sônia Nair Báo, Dr. José Luiz Jivago de Paula Rôlo, Dr. Murilo Vieira da Silva, Dra. Cleide Falcone e Dra. Raírys Cravo Herrera).</p><p>Na determinação da sanção, foi considerado que a Instituição é pessoa jurídica e, após discussão, determinado o valor de R$ 15.000,00 (quinze mil reais) de multa, com aprovação unânime.</p><p class="assina">KÁTIA DE ANGELIS LOBO D'AVILA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>