<xml><article id="29906401" name="DecisAo 47 00190 102238 2020 31" idOficio="9328367" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="02/01/2023" artClass="00030:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Controladoria-Geral da União/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="146" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=146" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224595">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 47, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 47, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Processo nº 00190.102238/2020-31</p><p>No exercício das atribuições a mim conferidas pelos artigos 51 e 52 da Lei nº 13.844, de 18 de junho de 2019, pela Lei 8.666, de 21 de junho de 1993 e pelo Decreto nº 8.420, de 18 de março de 2015, adoto, como fundamento deste ato, em parte, o Relatório Final da Comissão de Processo Administrativo de Responsabilização, e integralmente o Parecer nº 0006/2022/CONJUR-CGU/CGU/AGU, de 12 de janeiro de 2022, aprovado pelo Despacho nº 00015/2022/CONJUR-CGU/CGU/AGU e pelo Despacho nº 00071/2022/CONJUR-CGU/CGU/AGU da Consultoria Jurídica junto a esta Controladoria-Geral da União, para, nos termos dos artigos 87, inciso IV, e 88, incisos II e III, da Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993, aplicar à empresa DELTA CONSTRUÇÃO, CNPJ nº 10.788.628/0001-57 (atualmente denominada SALGUEIRO CONSTRUÇÃO S/A), a penalidade de declaração de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administração Pública enquanto perdurarem os motivos determinantes da punição ou até que seja promovida a sua reabilitação.</p><p>Os efeitos desta decisão ficam suspensos até o decurso do prazo previsto no artigo 11 do Decreto nº 8.420, de 18 de março de 2015, e, caso haja apresentação de pedido de reconsideração, até o seu julgamento.</p><p class="assina">WAGNER DE CAMPOS ROSÁRIO</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>