<xml><article id="29896610" name="Portaria GP 425 - alteraAAo de e" idOficio="9314066" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00047:00002:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Conselho Nacional de Justiça/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="147" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=147" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20204419">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 425, DE 20 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a Estrutura Orgânica do Conselho Nacional de Justiça.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 425, DE 20 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Dispõe sobre a Estrutura Orgânica do Conselho Nacional de Justiça.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO NACIONAL DE JUSTIÇA (CNJ), no uso das atribuições que lhe confere o Regimento Interno, em conformidade com o disposto no art. 24 da Lei n <sup>o</sup> 11.416/2006 e no § 1 <sup>o</sup> do art. 1 <sup>o</sup> da Lei n <sup>o</sup> 12.463/2011, resolve:</p><p>Art. 1 <sup>o</sup> O quantitativo e a denominação dos cargos em comissão e das funções comissionadas, bem como sua distribuição na Estrutura Orgânica do Conselho Nacional de Justiça passam a vigorar na forma dos Anexos I, II e III.</p><p>Art. 2 <sup>o</sup> A ocupação dos cargos em comissão no CNJ obedecerá aos seguintes limites:</p><p>I - 50%, no mínimo, da totalidade dos cargos em comissão serão destinados a servidores do quadro do CNJ; e</p><p>II - até dezessete cargos em comissão poderão ser ocupados por servidores sem vínculo com a administração pública, sendo, no máximo, treze nos níveis CJ-3 e CJ-4.</p><p>Art. 3 <sup>o</sup> O Departamento de Gestão Estratégica fica autorizado a promover ajustes no Manual de Organização.</p><p>Art. 4 <sup>o</sup> Fica revogada a Portaria n <sup>o</sup> 252, de 27 de julho de 2022.</p><p>Art. 5 <sup>o</sup> Esta Portaria entra em vigor em 2 de janeiro de 2023.</p><p class="assina">Min. ROSA WEBER</p><p>ANEXO I</p><p>I - PLENÁRIO</p><p>1. Conselheiros</p><p>1.1. Gabinetes</p><p>2. Comissões</p><p>3. Ouvidoria</p><p>3.1. Gabinete da Ouvidoria</p><p>II - PRESIDÊNCIA</p><p>1.Juízes Auxiliares</p><p>2. Gabinete da Presidência</p><p>2.1. Setor de Acompanhamento das Resoluções e Recomendações</p><p>2.2. Setor de Acompanhamento das Decisões</p><p>SECRETARIA-GERAL</p><p>1. Gabinete da Secretaria-Geral</p><p>1.1. Seção de Assessoramento e de Apoio aos Instrumentos Celebrados pelo Conselho Nacional de Justiça</p><p>1.2. Núcleo de Assistência e Acompanhamento de Expedientes da Secretaria-Geral</p><p>2 Departamento de Monitoramento e Fiscalização do Sistema Carcerário e do Sistema de Execução de Medidas Socioeducativas</p><p>2.1. Gabinete do Departamento de Monitoramento e Fiscalização do Sistema Carcerário e do Sistema de Execução de Medidas Socioeducativas</p><p>3. Departamento de Segurança Institucional do Poder Judiciário</p><p>3.1. Divisão de Segurança</p><p>3.1.1. Seção de Segurança Interna</p><p>4. Secretaria de Cerimonial e Eventos</p><p>4.1. Coordenadoria de Planejamento e Gestão de Eventos</p><p>4.1.1. Seção de Cerimonial</p><p>4.1.2. Seção de Eventos</p><p>5. Secretaria de Comunicação Social</p><p>5.1. Coordenadoria de Imprensa</p><p>5.2. Seção de Comunicação Institucional</p><p>5.3. Setor de Áudio e Vídeo</p><p>6. Secretaria Processual</p><p>6.1. Coordenadoria de Protocolo, Autuação e Distribuição</p><p>6.1.1. Seção de Protocolo e Digitalização</p><p>6.1.2. Seção de Autuação e Distribuição</p><p>6.2. Coordenadoria de Processamento de Feitos</p><p>6.2.1. Seção de Apoio ao Plenário</p><p>6.2.2. Seção de Processamento</p><p>6.2.3. Seção de Jurisprudência</p><p>7. Departamento de Tecnologia da Informação e Comunicação</p><p>7.1. Diretoria Executiva</p><p>7.1.1. Seção de Gestão de Segurança da Informação</p><p>7.1.2. Núcleo de Contratos e Execução Orçamentária</p><p>7.2. Diretoria Técnica</p><p>7.2.1. Divisão de Gestão do Processo Judicial Eletrônico</p><p>7.2.1.1. Seção de Arquitetura e de Padrões do PJe</p><p>7.2.1.2. Seção de Controle de Demandas e de Qualidade do PJe</p><p>7.2.1.3. Seção de Módulos Judiciais do PJe</p><p>7.2.2. Divisão de Gestão de Sistemas Corporativos</p><p>7.2.2.1 Seção de Qualidade e Padronização</p><p>7.2.2.2. Seção de Gestão de Sistemas da Presidência, da Corregedoria e dos Gabinetes</p><p>7.2.2.3 Seção de Gestão de Sistemas da Diretoria-Geral</p><p>7.2.3. Coordenadoria de Infraestrutura</p><p>7.2.3.1. Seção de Gestão de Telecomunicações</p><p>7.2.3.2. Seção de Gestão de Serviços e Aplicações</p><p>7.2.3.3. Núcleo de Gestão de Banco de Dados</p><p>7.2.4. Seção de Inovação Tecnológica</p><p>7.3. Diretoria de Gestão, Projetos e Processos</p><p>7.3.1. Coordenadoria de Apoio à Governança de TIC</p><p>7.3.1.1. Seção de Gestão Estratégica de Tecnologia da Informação e Comunicação</p><p>7.3.1.2. Seção de Gestão de Projetos e de Processos de Tecnologia da Informação e Comunicação</p><p>7.3.2. Seção de Gestão de Atendimento ao Usuário</p><p>SECRETARIA ESPECIAL DE PROGRAMAS, PESQUISAS E GESTÃO ESTRATÉGICA</p><p>1. Gabinete da Secretaria Especial de Programas, Pesquisas e Gestão Estratégica</p><p>2. Coordenadoria Administrativa da Secretaria Especial de Programas, Pesquisas e Gestão Estratégica</p><p>3. Escritório Corporativo de Projetos Institucionais</p><p>4. Departamento de Pesquisas Judiciárias</p><p>4.1. Coordenadoria de Gestão da Informação e Memória do Poder Judiciário</p><p>4.1.1. Seção de Arquivo e de Gestão Documental</p><p>5. Centro de Formação e Aperfeiçoamento de Servidores do Poder Judiciário</p><p>6. Departamento de Gestão Estratégica</p><p>6.1. Seção de Apoio à Governança de Sustentabilidade</p><p>6.2. Divisão de Gestão Estratégica do Poder Judiciário</p><p>6.2.1. Seção de Planejamento Estratégico do Poder Judiciário</p><p>6.2.2. Seção de Monitoramento e Avaliação da Estratégia</p><p>6.3. Divisão de Gestão Estratégica do CNJ</p><p>6.3.1. Seção de Planejamento Institucional</p><p>6.3.2. Seção de Gestão de Processos</p><p>6.3.3. Seção de Estudos Organizacionais e de Normas</p><p>7. Departamento de Acompanhamento Orçamentário</p><p>7.1. Seção de Informações e Avaliação Orçamentária do Poder Judiciário</p><p>SECRETARIA DE AUDITORIA</p><p>1. Coordenadoria de Gestão do Sistema de Auditoria Interna do Poder Judiciário</p><p>1.1. Seção de Orientação Técnica e Suporte ao Sistema de Auditoria Interna</p><p>2. Coordenadoria de Auditoria Interna</p><p>2.1. Seção de Auditoria da Gestão e da Governança</p><p>3. Núcleo de Assessoramento e de Elaboração de Normas de Auditoria</p><p>DIRETORIA-GERAL</p><p>1. Divisão de Apoio à Governança e Inovação da Diretoria-Geral</p><p>2. Coordenadoria Administrativa da Diretoria-Geral</p><p>2.1. Seção de Passagens e Diárias</p><p>3. Comissão Permanente de Contratação</p><p>3.1. Setor de Apoio às Licitações</p><p>4. Assessoria Jurídica</p><p>5. Secretaria de Administração</p><p>5.1. Seção de Material e Patrimônio</p><p>5.2. Seção de Compras</p><p>5.3. Seção de Gestão de Contratos</p><p>5.4. Seção de Arquitetura</p><p>5.5. Seção de Engenharia e Manutenção Predial</p><p>5.6. Seção de Serviços Gerais</p><p>5.7. Seção de Elaboração de Editais</p><p>5.8. Seção de Transportes</p><p>6. Secretaria de Orçamento e Finanças</p><p>6.1. Seção de Contabilidade</p><p>6.2. Seção de Análise e Liquidação</p><p>6.3. Seção de Planejamento Orçamentário</p><p>6.4. Seção de Execução Orçamentária e Financeira</p><p>7. Secretaria de Gestão de Pessoas</p><p>7.1. Seção de Registro e Acompanhamento Funcional</p><p>7.2. Seção de Benefícios</p><p>7.3. Seção de Legislação</p><p>7.4. Seção de Seleção e Gestão de Desempenho</p><p>7.5. Seção de Educação Corporativa</p><p>7.5.1. Serviço de Gestão de Processos para Desenvolvimento Profissional</p><p>7.6. Seção de Pagamento</p><p>7.7. Setor de Acompanhamento das Políticas de Gestão de Pessoas</p><p>7.8. Serviço de Qualidade de Vida no Trabalho e Atenção Psicossocial</p><p>III - CORREGEDORIA NACIONAL DE JUSTIÇA</p><p>1. Juízes Auxiliares</p><p>2. Coordenadoria de Gestão de Serviços Notariais e de Registro</p><p>3. Gabinete da Corregedoria</p><p>3.1. Coordenadoria de Gestão de Projetos da Corregedoria</p><p>4. Assessoria de Correição e Inspeção</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>