<xml><article id="30348413" name="PORTARIA ICMBIO NA 308 DE 26 DE " idOficio="9378973" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/01/2023" artClass="00033:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20295379">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 308, DE 26 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Revogar a Portaria ICMBio nº 298, de 26 de junho de 2019, que estabelece procedimentos administrativos para a autorização, celebração, rescisão e  alteração dos atos administrativos de competência do ICMBio que relaciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 308, DE 26 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Revogar a Portaria ICMBio nº 298, de 26 de junho de 2019, que estabelece procedimentos administrativos para a autorização, celebração, rescisão e alteração dos atos administrativos de competência do ICMBio que relaciona.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, designado pela Portaria de Pessoal nº 10/MMA, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de janeiro de 2023;</p><p>Considerando as competências do Comitê Gestor dispostas no artigo 14 do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022; e</p><p>Considerando as competências e funcionamento do Comitê Gestor do ICMBio, dispostos na Portaria nº 1.270, de 29 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar a Portaria ICMBio nº 298, de 26 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União, Edição 122, Seção I, do dia 27 de junho de 2019 e a Ordem de Serviço n.16/2019/GABIN/ICMBIO, de 15 de julho de 2019.</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>