<xml><article id="29906626" name="4803 - MAC do Estado de Minas Ge" idOficio="9328396" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00050" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="" numberPage="88" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=88" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224653">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 4.803,  DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Habilita o AISI Hospital de Clínicas de Itajubá como Unidade de Atenção Especializada em Oftalmologia e estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado de Minas Gerais e Município de Itajubá.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 4.803, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Habilita o AISI Hospital de Clínicas de Itajubá como Unidade de Atenção Especializada em Oftalmologia e estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado de Minas Gerais e Município de Itajubá.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 288 de 19 de maio de 2008, que dispõem sobre os critérios para credenciamento e habilitação das unidades de atenção especializada e centros de referência em oftalmologia no âmbito do Sistema Único de Saúde - SUS;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação nº 6/2017/GM/MS, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 639, de 25 de março de 2022, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando a Resolução CIB/MG nº 4.065, de 7 de dezembro de 2022, da Comissão Intergestores Bipartite do Estado de Minas Gerais; e</p><p>Considerando a documentação apresentada pelo Município de Itajubá/MG na Proposta SAIPS nº 159357 e a correspondente avaliação pela Coordenação Geral de Atenção Especializada - Departamento de Atenção Especializada e Temática - CGAE/DAET/SAES/MS, constante no NUP-SEI nº 25000.175651/2022-05 resolve:</p><p>Art. 1º Fica habilitado, como Unidade de Atenção Especializada em Oftalmologia, o estabelecimento descrito no Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Fica estabelecido recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 2.322.847,80 (dois milhões, trezentos e vinte e dois mil, oitocentos e quarenta e sete reais e oitenta centavos), a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado de Minas Gerais e Município de Itajubá.</p><p>Art. 3º O Fundo Nacional de Saúde adotará as medidas necessárias para a transferência, regular e automática, do montante estabelecido no art. 2º, ao Fundo Municipal de Saúde de Itajubá, IBGE 313240, em parcelas mensais, mediante processo autorizativo encaminhado pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde.</p><p>Parágrafo único. O recurso relativo ao estabelecimento consignado ao programa de trabalho, tem como finalidade o custeio de quaisquer ações e serviços de média e alta complexidade para atenção à saúde da população, desde que garantida a manutenção da unidade.</p><p>Art. 4º O recurso orçamentário, objeto dessa Portaria, correrá por conta do orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos de Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos financeiros a partir da 12ª (décima segunda) parcela de 2022.</p><p class="assina">MARCELO ANTÔNIO CARTAXO QUEIROGA LOPES</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº PROPOSTA SAIPS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DO HABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ANUAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>313240</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITAJUBA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AISI HOSPITAL DE CLINICAS DE ITAJUBA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2208857</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>159357</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>05.03 - UNIDADE DE ATENÇÃO ESPECIALIZADA EM OFTALMOLOGIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.322.847,80</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>