<xml><article id="30175611" name="002 - Portaria de Aprovacao - Se" idOficio="9360016" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00028:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério do Turismo/Secretaria Especial de Cultura/Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura" artSize="12" artNotes="" numberPage="76" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=76" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20268378">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 01400003699202233</p><p>Cidade: Paracatu - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.042.515,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto tem o intuito de contribuir com o desenvolvimento de uma cultura de valorização do patrimônio histórico e cultural de Paracatu-MG, por meio de ações formativas de educação patrimonial voltadas para os alunos e professores de 5º ano do ensino fundamental das escolas públicas da zona urbana e rural e instituições filantrópicas que receberão o projeto. Cada Oficina será composta de 04 atividades formativas, quais sejam: 01 roda de conversa, 01 vivência, 01 workshop e 01 mostra de trabalhos produzidos pelos alunos.</p><p>230073 - Festival Gastronômico Circuito Rango de Feira</p><p>ALANYSE CONCEICAO TAVARES</p><p>CNPJ/CPF: 39.754.661/0001-48</p><p>Processo: 01400000073202356</p><p>Cidade: Belém - PA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.181.048,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esta proposta objetiva realizar um festival gastronômico itinerante, atrevés de um circuito de ações culturais formativas e de entretenimento em feiras púbicas. O Festival Gastronômico Circuio Rango de Feira contará com concurso do melhor prato popular regional paraense comercializado nas feiras, aliando a isto apresentações musicais de grupos de cultura popular amazõnica e um ciclo de atividades de capacitação para feirantes e boieiras, buscando o aprimoramento técnico e profissional destes agentes culturais e a potencialização do turismo gastronômico das feiras e mercados da capital paraense. Todas as atividades são gratuitas.O projeto traz em seu plano de distribuição os seguintes produtos: 1) Festival e 2) Apresentação Musical.</p><p>230173 - Fundação Cultural Maria das Dores Campos - Modernização e Equipagem de Espaço Cultural</p><p>BRICOLAGEM PRODUCOES COMUNICACAO E CULTURA EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 23.117.665/0001-85</p><p>Processo: 01400000175202371</p><p>Cidade: Caldas Novas - GO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 500.000,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 01/06/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto propõe a modernização e equipagem da Fundação Cultural Maria das Dores Campos, um espaço cultural da cidade de Catalão/GO. Prevemos a aquisição e instalação de equipamentos, instrumentos, mobiliários e materiais, visando garantir o bom funcionamento da instituição e a qualidade das atividades oferecidas. Tais melhorias tornam o ambiente adequado e útil para o cumprimento de sua função sociocultural, de modo que o potencial da instituição enquanto espaço cultural possa se efetivar na vida da comunidade com ainda mais qualidade.</p><p>230314 - Guia Cultural - Encontro com a memória</p><p>Leila Aparecida da Cunha</p><p>CNPJ/CPF: 042.753.706-19</p><p>Processo: 01400000316202356</p><p>Cidade: Ipatinga - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 421.135,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Guia Cultural encontro com a memória é um projeto de pesquisa, documentação dos patrimônios (material e imaterial) congados, batuques, boi e manifestações populares que será realizado em seis cidades do interior de MG - Ipatinga, Timoteo, Coronel Fabriciano, Antônio Dias e Jaguaraçu e Belo Oriente.Com a participação da comunidade por meio de encontros, oficinas (inventário participativo) e pesquisa documental. O projeto registrará todo processo em vídeos, textos e fotos, gerando um guia cultural com uma tiragem de 2000 exemplares a ser distribuída gratuitamente alem de oficinas de tambor Mineiro, Agbê e um cortejo ao final do projeto na cidade de Ipatinga.</p><p>230290 - Mercado Iaô</p><p>CENTRO DE ECONOMIA CRIATIVA E SUSTENTABILIDADE MERCADO IAO</p><p>CNPJ/CPF: 25.446.884/0001-33</p><p>Processo: 01400000292202335</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.424,38</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/03/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Mercado Iaô é um projeto de Economia Criativa realizado em edições dominicais, tendo como principal produto uma Feira de Artesanato, que acolhe artesãos baianos, com vista à geração de renda para esse público. Como produtos secundários, o projeto ainda realiza uma pequena feira de gastronomia, em atendimento a pequenos produtores de alimento locais ao tempo em que resgata a cultura alimentar da Bahia; e uma programação musical. Com essas ações, o projeto contribui com o desenvolvimento da economia criativa em seu território de atuação, enquanto oferece ao público acesso à cultura de forma gratuita e a preços populares.</p><p>230505 - Museu da Cultura Hip Hop do RS - Plano Anual de atividades</p><p>ASSOCIACAO DA CULTURA HIP HOP DE ESTEIO</p><p>CNPJ/CPF: 26.278.665/0001-55</p><p>Processo: 01400000519202342</p><p>Cidade: Esteio - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 741.708,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto busca fomentar as ações de implantação e manutenção do Museu da Cultura Hip Hop do Estado do RS, criando seu plano museológico, produzindo sua primeira exposição permanente que resgata a cultura Hip Hop no estado, aplicando ações de organização e conservação de seu acervo, fomentando também ações educativas ligadas aos cinco eixos do Hip Hop (grafite, MC, DJ, Breaking e conhecimento), além de visitas guiadas para o público e escolas públicas.</p><p>223700 - PLANO ANUAL CASA FIAT DE CULTURA 2023</p><p>CASA FIAT DE CULTURA</p><p>CNPJ/CPF: 02.094.828/0002-62</p><p>Processo: 01400003700202220</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 6.462.853,42</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O PLANO ANUAL DA CASA FIAT DE CULTURA 2023 tem por finalidade a preservação, manutenção e conservação do edifício sede da Casa Fiat, bem cultural tombado no âmbito estadual. A instituição possui TERMO DE CONVÊNIO COM O GOVERNO ESTADUAL DE MINAS GERAIS para desenvolver e abrigar atividades culturais durante o uso do PRÉDIO público. Para a ocupação cultural do patrimônio estão previstas ações formativas gratuitas - CURSOS/OFICINAS, que contemplam alunos e professores de escolas públicas, além de acessibilidade plena a todos os públicos em sua programação.</p><p>230388 - Projeto Quintal Solidário</p><p>GABRIELA VALERIO GABRIEL</p><p>CNPJ/CPF: 138.707.337-05</p><p>Processo: 01400000390202372</p><p>Cidade: Duque de Caxias - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 256.617,59</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa realzar e disponibilizar OFICINAS culturais a crianças, adolescentes, jovens adultos e adultos residentes da localidade "sem terra", do bairro Jardim Anhangá como meio de democratizar o acesso a bens culturais e artísticos, oportunizando a participação em oficinas voltadas ao ensino de artes, como meio de oportunizar conhecimento cultural e artístico, promovendo ainda, integração e socialização entre o público-alvo e a sociedade. O acesso as oficinas se darão de forma inteiramente gratuita, ao final do projeto sera realizada uma MOSTRA cultural pertinente ao resultado das oficinas.</p><p>223844 - REDE DE ARTESÃO E ARTE-EDUCADORES DA ILHA- RENART 2ª ETAPA</p><p>SOCIEDADE CULTURAL RECREATIVA E FOLCLORICA DO MARACUJA - MARACANA</p><p>CNPJ/CPF: 07.112.434/0001-22</p><p>Processo: 01400003844202286</p><p>Cidade: São Luís - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.122.255,20</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto "REDE DE ARTESÃOS E ARTE-EDUCADORES DA ILHA- RENART - 2ª ETAPA" é uma celebração à cultura popular através do desenvolvimento da cultura do Artesanato da Metropolitana de São Luis. Ele consiste na implantação, ampliação e consolidação da Rede de Artesãos da Ilha - RENAR investimentos em vários aspectos e permitindo a geração de renda através do acesso ao mercado consumidor como resultado da execução do projeto. Apresentará os seguintes produtos: Feiras e exposição nos Shopping da Região Metropolitana; Feira do Artesanato do Região Metropolitana, capacitação do público alvo, manutenção da Loja Virtual da Renart, cursos e palestras, sendo que essas ultimas são a título de contrapartida social</p><p>230348 - Regaste A Cultura Milenar da Arte de Cestaria</p><p>MARIA EDUARDA SACRAMENTO SECHEL</p><p>CNPJ/CPF: 075.231.356-84</p><p>Processo: 01400000350202321</p><p>Cidade: Itabirito - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 290.800,13</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Resgate a Cultura Milenar da Arte de Cestaria Desenvolvimento de uma exposição de artes e de produção de peças de artesanato, composta uma linha de cestarias, Cachepôs, redes de balanço, cortinas, divisórias, chalés, Sendo proposto também à capacitação de um grupo de pessoas que participarão do Curso/Oficina/estagio e que estarão aptos a desenvolverem os produtos artesanais de origem tradicional, buscando incentivar os participantes para a pratica do empreendedorismo sustentável. Durante a exposição de artes, acontecera atividades paralelas com a participação de alunos de escolas públicas.</p><p>230552 - Registro e virtualização: bens culturais da Arquidiocese da Paraíba</p><p>CENTRO CULTURAL SAO FRANCISCO - CCSF</p><p>CNPJ/CPF: 48.591.208/0001-59</p><p>Processo: 01400000569202320</p><p>Cidade: João Pessoa - PB;</p><p>Valor Aprovado: R$ 5.197.435,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Catalogar e preservar o acervo de arte sacra de sete igrejas tombadas de João Pessoa.</p><p>223705 - Requalificação e Restauração do Museu Arquidiocesano de Arte Sacra de Mariana</p><p>ASSOCIACAO PRO-CULTURA E PROMOCAO DAS ARTES</p><p>CNPJ/CPF: 70.945.209/0001-03</p><p>Processo: 01400003705202252</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 6.441.175,10</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta tem como objetivo o elaborar e executar o projeto de intervenção para restauração e requalificação da Casa Capitular, um dos mais belos sobrados de Minas Gerais, onde funciona o Museu Arquidiocesano de Arte Sacra de Mariana - MG, compreendendo: Projeto Luminotécnico, Projeto de Segurança, Projeto de Som, Plano Museológico, Projeto Expográfico e intervenções de acessibilidade. Sua execução respeitará a estrutura existente, acrescentando estruturas de acessibilidade e visando melhorias da área expositiva no edifício atual. O projeto compreende ainda a realização de encontros formativos sobre Educação Patrimonial.</p><p>230009 - Restauração da ala antiga do Hospital de Caridade Senhor Bom Jesus dos Passos Laguna/SC</p><p>HOSPITAL DE CARIDADE SENHOR BOM JESUS DOS PASSOS</p><p>CNPJ/CPF: 84.903.988/0001-99</p><p>Processo: 01400000009202375</p><p>Cidade: Laguna - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.178.015,76</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Execução do projeto de restauro da ala antiga do Hospital de Caridade Senhor Bom Jesus dos Passos, inserido na poligonal de tombamento no Centro de Laguna/SC. O prédio será utilizado como área administrativa da instituição e terá um espaço de caráter museológico aberto ao público que abrigará o acervo do Hospital.</p><p>230218 - Restauracao e modernizacao do casarao da FESPSP</p><p>Fundação Escola de Sociologia política de São Paulo - FESPSP</p><p>CNPJ/CPF: 63.056.469/0001-62</p><p>Processo: 01400000220202398</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.998.429,77</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Restauração e modernização de casarão tombado da FESPSP, localizado na Rua General Jardim 522, Vila Buarque, na cidade de São Paulo, para abrigar o Espaço Cultural FESPSP e sua atividade de lançamento com uma sessão de video mapping na fachada do imóvel.</p><p>230007 - Restauração do Hotel Sete de Setembro (2) - Legado do Bicentenário da Independência, promovido pelo Colégio Brasileiro de Altos Estudos UFRJ</p><p>Fundação Universitária José Bonifácio</p><p>CNPJ/CPF: 42.429.480/0001-50</p><p>Processo: 01400000007202386</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 15.349.889,01</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto tem como objetivo realizar nova etapa de restauração do antigo Hotel Sete de Setembro (Av. Rui Barbosa nº 762 - Rio de Janeiro-RJ), construído para o Centenário da Independência do Brasil. Em 1973, passou a ser a Casa do Estudante Universitário até 1995, quando sua posse retornou à UFRJ em estado de grande deterioração. O projeto prevê a utilização dos espaços para as atividades científicas e culturais de ensino, pesquisa e extensão de iniciativa do Colégio Brasileiro de Altos Estudos e do Fórum de Ciência e Cultura da UFRJ, perfeitamente compatíveis com o conjunto arquitetônico - um legado do Bicentenário da Independência à população.</p><p>230072 - Revitalização do Palco do Theatro Municipal do Rio de Janeiro</p><p>Engecop</p><p>CNPJ/CPF: 05.320.141/0001-05</p><p>Processo: 01400000072202310</p><p>Cidade: Vila Velha - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 37.136.919,66</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Obras para Revitalização do Palco do Theatro Municipal do Rio de Janeiro.</p><p>230090 - V FESTIVAL DE LUZ</p><p>FUNDAÇÃO CULTURAL CHICO XAVIER</p><p>CNPJ/CPF: 07.676.835/0001-05</p><p>Processo: 01400000090202393</p><p>Cidade: Pedro Leopoldo - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 452.585,76</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: O FESTIVAL DE LUZ consiste na realização de um encontro de Cultura, Teatro, Musica e Gastronomia na cidade de Pedro Leopoldo em Minas Gerais. Em sua quinta edição, em 2023, o Festival terá como tema central "Felicidade" e trará apresentações de musicas eruditas, teatros, workshop (roda de conversa) com intervenção artistica como performance em geral. Trará também, mostra de comidas típicas da região com releitura dos restaurantes regionais e Piquenique Literário.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230006 - AIC Lab: Memoria das Comunidades</p><p>AGENCIA DE INICIATIVAS CIDADAS</p><p>CNPJ/CPF: 02.291.981/0002-80</p><p>Processo: 01400000006202331</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.505,88</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O "AIC Lab - Memória das Comunidades" pretende fomentar, fortalecer e difundir a memória e as identidades de grupos e entidades culturais de territórios vulneráveis brasileiros por meio do desenvolvimento de processos formativos práticos e colaborativos em comunicação, sustentabilidade e patrimônio focados no fortalecimento desses grupos e do patrimônio cultural comunitário. Além disso, a proposta também contempla a produção de Guia sobre Coletivos Culturais das Quebradas/Periféricos (Cartilha) e encontros de culminância para fomentar troca e articulação entre grupos culturais e comunidade em geral.</p><p>230064 - BORDANDO HISTORIAS</p><p>MARIA SÓTER VARGAS</p><p>CNPJ/CPF: 368.606.036-15</p><p>Processo: 01400000064202365</p><p>Cidade: Cataguases - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 300.135,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar Seminário e Encontros Criativos com Mostra de Histórias de acesso gratuito. Na programação dos Seminários e Encontros estão incluídas apresentações de Contadores de Histórias, Cantadores Populares, performances culturais teatrais e encontros Criativos com Arte Educadores e Mediadores de Leitura. Também serão realizadas Oficinas educativas abordando a arte de contar histórias e das narrativas orais e de capacitação para a arte do bordado. A programação das ações culturais e educativas abordarão a reflexão sobre o entrelaçamento das práticas de leitura e da rede de narrativas orais que se inter relacionam com o fazer artístico do bordado manual.</p><p>223848 - Cidades brasileiras</p><p>Obra Editora e Comunicação Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 11.017.850/0001-19</p><p>Processo: 01400003848202264</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 345.850,98</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 12/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: A maior parte das cidades brasileiras, tanto as capitais quanto as cidades médias do interior, tiveram seu crescimento entre as décadas de 1950 e 1980 do século passado.Vivemos uma urbanização feita por vários caminhos: com planejamento urbano e favelização. O Brasil dos últimos cem anos criou cidades planejadas como Goiânia e Palmas, para não falar do marco mais importante, Brasília. Viu São Paulo dobrar sua população ao longo de seis décadas seguidas. Viu suas pacatas vilas se transformarem em gigantescas selvas de concreto. O Brasil urbano conseguiu a proeza de ser vanguarda em arquitetura e urbanismo e de seguir subdesenvolvido com a falta de saneamento básico na maioria de suas cidades.</p><p>230084 - ESPAÇO CULTURAL ITINERANTE</p><p>EDUCARE EDITORA E DISTRIBUIDORA DE LIVROS EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 20.299.643/0001-95</p><p>Processo: 01400000084202336</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 317.375,98</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto "ESPAÇO CULTURAL ITINERANTE" pretende realizar exposições de livros mostrando a diversidade de títulos e temas que existem no mundo inteiro, propiciando aos alunos e visitantes acesso a diferentes culturas por meio da leitura de uma forma interativa e inovadora, oportunizando a integração social e desenvolvimento coletivo.</p><p>230471 - 19º Feira do Livro de Joinville</p><p>INSTITUTO DA CULTURA E EDUCACAO</p><p>CNPJ/CPF: 07.229.473/0001-04</p><p>Processo: 01400000477202340</p><p>Cidade: Joinville - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 604.375,20</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a 19ª Edição da Feira do Livro de Joinville, evento anual, com atividades culturais gratuitas, democráticas e acessíveis para toda comunidade Joinvilense.</p><p>230420 - 1º FEIRA DO LIVRO DE FLORIANÓPOLIS</p><p>Instituto Arco Íris</p><p>CNPJ/CPF: 01.832.996/0001-64</p><p>Processo: 01400000426202318</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.251.939,70</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 21/04/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a 1ª Edição da FEIRA DO LIVRO DE FLORIANÓPOLIS, de 07 a 21 de abril de 2023, em Florianópolis, um evento com mérito e relevância para Florianópolis, para um público de 100 mil pessoas. A idéia central é agregar maior demanda no setor livreiro da capital Catarinense, trazendo 100 expositores entre livreiros e editoras de outros Estados da federação, com o intento de transformar Florianópolis em uma referência neste setor e no intuito de que Florianópolis se torne um eixo cultural no país, fomentando as atividades culturais e turísticas. Oferecer ampla e qualificada programação cultural gratuita e lançar a primeira edição do livro A ILHA DE TODOS, como um produto resultante da Feira.</p><p>230544 - A Leitura que Abriga</p><p>ASSOCIACAO DE INTERESSE PUBLICO E ASSISTENCIA A SAUDE ORAVROHOM</p><p>CNPJ/CPF: 06.143.765/0001-67</p><p>Processo: 01400000561202363</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 616.461,29</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto A Leitura que Abriga é a concretização de uma iniciativa em prol do incentivo à cultura para crianças e adolescentes. O projeto irá realizar oficinas de leitura, contação de histórias e com a montagem de uma biblioteca infantojuvenil e uma exposição baseada em suas experiências com o projeto.</p><p>230168 - A Moda na Comunidade</p><p>CNPJ/CPF: 48.421.122/0001-88</p><p>Processo: 01400000170202349</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.386,04</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar seleção de jovens, entre 18 a 25 anos, na comunidade de Paraisópolis, e fotografados para um livro de moda, com o intuito de integrar a comunidade com o fazer artístico, tornando os selecionados o elemento principal e possibilitando sua participação ativa na execução da idéia; - Abrir espaço para que pessoas de baixa renda também possam se interessar pela produção artística e de moda; - Desenvolver habilidades inatas dos participantes para as criações e aptidões dos mesmos.</p><p>230278 - Adriano Amaral (título provisório)</p><p>M. PORTO LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 01.976.838/0001-88</p><p>Processo: 01400000280202319</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 495.414,48</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esta proposta tem por objetivo a realização de uma publicação editorial sobre a obra do artista contemporâneo brasileira Adriano Amaral. A publicação será ilustrada com imagens de suas obras de arte e trará textos redigidos por profissionais especializados e com conhecimento sobre arte contemporânea. A proposta objetiva a doação de livros para bibliotecas públicas e em atendimento ao disposto no art. 22 IN 02/2019, como contrapartida social, será realizado um curso livro com 40h de duração e emissão de certificado para estudantes e educadores de escolas públicas.</p><p>230393 - ALBUM DE FIGURINHAS DE AMPARO N 1</p><p>REGINALDO APARECIDO LEME PEDROSO 27055325870</p><p>CNPJ/CPF: 14.568.002/0001-96</p><p>Processo: 01400000396202340</p><p>Cidade: Amparo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 302.534,38</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 01/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto pretende editar, produzir e publicar um Álbum de Figurinhas (livro) sobre a cidade de Amparo, SP. Com a impressão de 8.000 exemplares, seu propósito é reunir em 90 diferentes cromos adesivos, fragmentos importantes acerca de seu povo, sua história, seu cotidiano e, principalmente, sobre sua rica arquitetura preservada. Serão oferecidas oficinas e palestras, ambas sobre os temas fotografia e história de Amparo respectivamente.</p><p>230098 - Amazônia sustentável</p><p>MESTER FOTOGRAFIA E COMUNICACAO LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 02.483.996/0001-69</p><p>Processo: 01400000098202350</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 332.219,37</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 09/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: Cristiano Burmester, ao longo dos anos, viajou diversas vezes para a Amazônia onde pôde acompanhar as transformações ocorridas nos locais em que projetos de sustentabilidade estavam sendo implantados. Projetos de agricultura familiar, piscicultura, pesca artesanal, turismo sustentável e... cultura regional. Portanto, o que veremos neste livro, são situações de trabalho capturadas em Manaus, Belém, Alta Floresta, no arquipélago de Anavilhanas, em Soure e em diversas cidades ribeirinhas. E junto com estas situações de trabalho, e das imagens que localizam os rios e as florestas, a fauna e a flora, veremos as pessoas em festas, dançando ou tocando, produzindo artesanato ou cozinhando. Este livro mostra que a Amazônia não é só um território distante e inóspito. Mostra que os povos que lutam por sua preservação, o fazem porque sabem que não há outro caminho. E este trabalho é feito com a preservação dos conhecimentos e da cultura do passado e com a criação de novas propostas artísticas.</p><p>230430 - Arquitetura brasileira</p><p>Obra Editora e Comunicação Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 11.017.850/0001-19</p><p>Processo: 01400000436202353</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 345.850,98</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 25/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: Um livro que explora a arquitetura brasileira, moderna e contemporânea com novas perspectivas através do olhar experiente do fotógrafo de arquitetura - e especialista em arquitetura moderna - Leonardo Finotti. Finotti sabe, como poucos, reconhecer as ideias propostas pelos arquitetos em suas obras, e jamais faz de suas fotos um mero exercício formal de exploração da arquitetura. São fotos que revelam detalhes pouco ou jamais percebidos pela maioria do público e que, ao mesmo tempo reforçam os conceitos sugeridos pelos arquitetos nestas obras. Como contrapartida social, será realizadoum curso de "Produção de Livro" com carga horária total de 40 horas com emissão de certificado.</p><p>230258 - Baderna na Flip 2023</p><p>BADERNA CULTURA E EDITORA LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 66.512.765/0001-19</p><p>Processo: 01400000260202330</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 485.052,04</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Baderna leva à FLIP 2023 a literatura periférica, com slams, workshops, rodas de conversa e livros dos mais expressivos escritores da cena literária periférica de vários estados brasileiros. A proponente representa os coletivos de poesia Slam das Minas SP, Poetas Ambulantes e Slam do 13. Também participa da Câmara Periférica de Livros da Ação Educativa que conta com mais de 30 editoras periféricas participantes. Com esse projeto, a editora e produtora de eventos pela segunda vez protagoniza em espaço próprio, uma programação especial envolvendo diversos autores e pensadores contemporâneos da literatura e da periferia. As atividades serão muitas e diversas,com os produtos: 1 - Festival/Mostra 2 - Feira de livros.</p><p>230223 - BIBLIOTECA TEOLOGICA DO AMAZONAS DR. TACITO GAMA</p><p>INSTITUTO DE EDUCACAO CIDADANIA E SAUDE DO AMAZONAS</p><p>CNPJ/CPF: 08.621.655/0001-99</p><p>Processo: 01400000225202311</p><p>Cidade: Manaus - AM;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.999,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto tem como objetivo viabilizar a manutenção da Biblioteca de Teologia do Brasil que reúne um rico acervo com mais de 30 mil títulos, localizada no centro de Manaus. Ea realização de atividades de contação de histórias e oficinas culturais como contrapartida social.</p><p>223704 - Cartilha Cultural Laranjeiras - Revisão e Reedição</p><p>Aglaé D´Ávila Fontes</p><p>CNPJ/CPF: 022.130.105-44</p><p>Processo: 01400003704202216</p><p>Cidade: Aracaju - SE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 316.787,63</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Revisão, ampliação e reedição da publicação CARTILHA CULTURAL LARANJEIRAS + Realização de curso de FORMAÇÃO EM EDUCAÇÃO PATRIMONIAL.</p><p>230080 - CIFRAS E PARTITURAS</p><p>J. B. PRODUCOES ARTISTICAS - ME</p><p>CNPJ/CPF: 04.075.103/0001-71</p><p>Processo: 01400000080202358</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 456.637,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/06/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa a publicação de livros/títulos dos principais autores de movimento musical. Os artistas do movimento terão as suas principais obras registradas em cifras e partituras, juntamente com as letras das músicas. Produto - livro</p><p>230551 - Comunica: potencializando culturas locais</p><p>ASSOCIACAO CULTURAL NONADA JORNALISMO</p><p>CNPJ/CPF: 47.014.267/0001-00</p><p>Processo: 01400000568202385</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.299.002,18</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto em questão pretende realizar oficinas formativas presenciais na área da comunicação cultural voltada para líderes comunitários de regiões em situação de vulnerabilidade social. A partir das oficinas, o projeto pretende realizar um curta-metragem e uma revista cultural criada em conjunto com os participantes. O projeto também pretende disponibilizar uma oficina em formato online, a fim de introduzir conceitos da produção e divulgação de cultura. Todas as atividades do projeto se dão de forma gratuita.</p><p>223766 - CONHECER PARA CUIDAR - PATRIMÔNIOS CULTURAIS DA HUMANIDADE 02</p><p>ASAS PRODUÇÕES LTDA ME</p><p>CNPJ/CPF: 21.949.458/0001-61</p><p>Processo: 01400003766202210</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 437.173,11</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Conhecer Para Cuidar representará por meio de sua metodologia, os seguintes Patrimônios Culturais da Humanidade: Centro Histórico de Salvador (BA) e o Centro Histórico de São Luís (MA). Aos FESTIVAIS/MOSTRAS destinados a alunos e educadores de escolas públicas, será somada a distribuição gratuita de LIVROS adquiridos de cada um dos dois bens representados. Os LIVROS possuem 03 dimensões: rico conteúdo; cartas que interagem com um aplicativo digital; e material para a montagem de maquetes, em papel, dos patrimônios. Além disso, também será distribuída gratuitamente, CARTILHAS digitais de cada um dos bens representados, que são guias com sugestões de atividades para os educadores de escolas públicas das localidades a serem atendidas.</p><p>223701 - Contar e recontar historias para encantar e transformar ideias</p><p>BERENICE MARIA MENDES NASCIMENTO</p><p>CNPJ/CPF: 271.113.776-72</p><p>Processo: 01400003701202274</p><p>Cidade: Paracatu - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 686.796,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa a realização de atividades artísticas e culturais de cunho educativo voltadas para alunos rede pública de ensino com o intuito de promover a cidadania cultural e uma cultura cidadã. Para isso a capacitação contará com oficinas ecoliterárias, apresentações teatrais e a promoção de um concurso cultural entre as escolas participantes do projeto, premiando as propostas que, na avaliação dos jurados, mais se destacarem.</p><p>230059 - Curto Circuito</p><p>Leonardo Cassio de Almeida Silva</p><p>CNPJ/CPF: 318.387.578-05</p><p>Processo: 01400000059202352</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.522,25</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Curto Circuito tem foco na formação de jovens para a economia criativa. O projeto apresentará painéis de debate com profissionais de diferentes segmentos da área, dentro da cadeia proposta.</p><p>223762 - Dedos Falantes - Literatura surda para todos</p><p>JESSICA PEREIRA GRAVINO 10874377684</p><p>CNPJ/CPF: 37.460.857/0001-02</p><p>Processo: 01400003762202231</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 198.990,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa disseminar a Libras (Língua Brasileira de Sinais) e sua cultura por meio de livros da Turma dos Dedos Falantes. Desta forma, os produtos que serão gerados através desta proposta serão: produção dois volumes do livro; evento de lançamento dos livros; contação de história e o site. Distribuiremos livros gratuitamente, para o público-alvo. Tais produtos culturais estão cadastrados na proposta como: espetáculo de artes cênicas, sítio de internet, festival/mostra e livro.</p><p>230197 - Dudu Santos, percurso de um artista</p><p>M. PORTO LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 01.976.838/0001-88</p><p>Processo: 01400000199202321</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.499,32</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esta proposta tem por objetivo a realização de uma publicação editorial sobre a obra do artista contemporâneo brasileiro Dudu Santos. A publicação será ilustrada com imagens de suas obras de arte e trará textos redigidos por profissionais especializados e com conhecimento sobre arte contemporânea. A proposta objetiva a doação de livros para bibliotecas públicas e em atendimento ao disposto no art. 22 IN 02/2019, como contrapartida social, serão realizadas palestras para estudantes e educadores de escolas públicas.</p><p>230434 - Edição de Livro Infantil</p><p>ZAIR ANIBAL DE SOUZA</p><p>CNPJ/CPF: 081.929.289-34</p><p>Processo: 01400000440202311</p><p>Cidade: Blumenau - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 176.715,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa editar livro infantil denominado O menino que queria ver Deus, ilustrado e colorido.</p><p>230194 - EMPREENDER COM O CORAÇÃO</p><p>LUCIANA PEDRA JABER</p><p>CNPJ/CPF: 782.363.631-04</p><p>Processo: 01400000196202397</p><p>Cidade: Araxá - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.881,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa a formação e capacitação gratuita para mulheres artesãs em gestão cultural de caráter permanente e continuado, bem como, com vistas a promoção, defesa e conservação das expressões culturais, artísticas e dos saberes tradicionais do Araxá/MG e região, oferecendo oficinas de empreendedorismo cultural e das mais diversas artes, eventos e formação. O Projeto será concluindo com exposição de feira de artesanato.</p><p>230439 - Espírito Santo - Roteiros Culturais &amp; Turísticos</p><p>ANDERSON MARTA VALFRE</p><p>CNPJ/CPF: 154.411.047-24</p><p>Processo: 01400000445202344</p><p>Cidade: Linhares - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 386.255,10</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se de uma publicação que apresentará o universo Cultural no território espírito-santense. Olivro e as palestras interativas (ações educativo-culturais) permitirão aos leitores, habitantes, viajantes e visitantes descobrir os aspectos culturais imateriais emblemáticos do Espírito Santo, através de informações precisas sobre a ocupação do solo (migração e imigração), espaços culturais como Museus, Teatros, Salas de Espetáculo, Bibliotecas, Galerias de Arte, Antiquários e o conhecimento de Obras de Arte em Logradouros Públicos, além do registro de Praças e Bosques Urbanos onde há cuidado e esmero na manutenção dos aspectos naturais e paisagísticos regionais.</p><p>230486 - Expedição Brasil Cultural: (Re)descobrindo nossas cidades</p><p>BADEJO EDITORA LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 10.197.993/0001-97</p><p>Processo: 01400000500202304</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.748,15</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê a realização de livros-guia que apresentam caminhos e trânsitos pelas cidades onde o trabalho será desenvolvido, com uma abordagem sociocultural que se dá a partir da memória, da importância da preservação da cultura e do patrimônio e da sustentabilidade ambiental.</p><p>230438 - Festival Literário Boi Tricotado</p><p>UBIRAJARA CORDEIRO LEITE DE SOUZA FILHO</p><p>CNPJ/CPF: 005.439.085-00</p><p>Processo: 01400000444202308</p><p>Cidade: Camaçari - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 113.368,75</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto prevê a realização do Festival Literário Boi Tricotado, que contará com apresentações musicais, além da produção do livro "O auto do Boi Tricotado, bulido e negoçado". O projeto também promoverá curso de literatura de cordel como contrapartida social.</p><p>230391 - Figurinhas de Presidente Epitácio</p><p>REGINALDO APARECIDO LEME PEDROSO 27055325870</p><p>CNPJ/CPF: 14.568.002/0001-96</p><p>Processo: 01400000394202351</p><p>Cidade: Amparo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 296.078,75</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto pretende editar, produzir e publicar 6.000 exemplares de livro de figurinhassobre a cidade de Presidente Epitácio, estância turística localizada ao leste paulista. Seu propósito é reunir 90 diferentes figurinhas adesivas sobre aspectos históricos da cidade, sobre seu povo e seu cotidiano. Serão oferecidas dez palestras sobre a temática dos "Aspectos Históricos de Presidente Epitácio" oferecidas aos alunos da rede pública de ensino e população em geral.</p><p>230117 - FLIM - Festa Literária Vale do Mucuri</p><p>Instituto Cultural In-Cena</p><p>CNPJ/CPF: 18.304.255/0001-03</p><p>Processo: 01400000117202348</p><p>Cidade: Teófilo Otoni - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 644.726,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: A FLIM - FESTA LITERÁRIA VALE DO MUCURI visa à realização dos seguintes produtos FEIRA DE LIVROS; SEMINÁRIO/SIMPÓSIO/ENCONTRO/ CONGRESSO/PALESTRA; ESPETÁCULOS DE ARTES CÊNICAS; CURSO/OFICINA/ESTÁGIO, todos com acesso inteiramente gratuitos, direcionados ao público escolar, universitário e público em geral interessados em ações culturais na cidade de Teófilo Otoni, Minas Gerais.</p><p>230318 - Fotolivro do Carnaval SP</p><p>LUCIANO GARCIA RESENDE 17928369885</p><p>CNPJ/CPF: 41.940.166/0001-75</p><p>Processo: 01400000320202314</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 446.999,85</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na produção e publicação de livro fotográfico do carnaval das Escolas de Samba de São Paulo, incluindo tambéma exposição das fotografias.</p><p>230089 - HISTÓRIAS DE MINAS CONTADA PELOS MURAIS DE YARA TUPINAMBA</p><p>YARA TUPYNAMBA</p><p>CNPJ/CPF: 001.934.966-15</p><p>Processo: 01400000089202369</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 285.832,80</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto consiste na produção de livro voltado para público infantil, dos murais pintados pela artista Yara Tupinambá, que representam importantes histórias do Estado de Minas Gerais. A distribuição será gratuita. O projeto prevê ainda um hot site do livro.</p><p>230038 - Imigração Alemã: 200 anos</p><p>KROMO PRODUCOES VISUAIS E FOTOGRAFICAS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 01.191.023/0001-93</p><p>Processo: 01400000038202337</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 334.597,57</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 12/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: Livro que registrará os aspectos históricos relevantes nas relações de amizade entre o Brasil e a Alemanha, destacando os 200 anos que marcam a chegada de imigrantes alemães ao Brasil, a serem completados em 2024. Serão abordados os contextos históricos delimitados entre a chegada dos primeiros imigrantes alemães ao Brasil, no século XIX, e o século XXI, com produção de textos e iconografia que descreverá a trajetória dos imigrantes alemães nas diferentes regiões do Brasil durante esse período. A abordagem do tema será feita por historiadores e especialistas em relações internacionais, que levarão até o leitor textos de fácil compreensão. Será produzido um ensaio fotográfico contemporâneo para acrescentar novos panoramas aos conhecimentos existentes.</p><p>223784 - Impressão e distribuição de livros sobre Comunicação Não Violenta para escolas da Grande Porto Alegre</p><p>BRUNO GOULART DE OLIVEIRA 01482586037 - CNV EM REDE</p><p>CNPJ/CPF: 33.886.759/0001-72</p><p>Processo: 01400003784202200</p><p>Cidade: Canoas - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 182.061,09</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: Impressão e distribuição gratuita de 10.000 (dez mil) exemplaresdo livro "Guia Prático de CNV -Comunicação Não Violenta para crianças e adultos", de coautoria e edição do proponente, para escolas da Grande Porto Alegre. Como medida de acessibilidade também será produzido e disponibilizado gratuitamente o audiolivro da mesma obra.</p><p>230466 - Irmãos Campana</p><p>INSTITUTO DE PESQUISA EM DESIGN</p><p>CNPJ/CPF: 11.022.564/0001-41</p><p>Processo: 01400000472202317</p><p>Cidade: Brotas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 247.835,36</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a edição bilingue do livro "Irmãos Campana" sistematizando o processo criativo da renomada dupla de designers contemporâneos e mostrando como o trabalho deles inaugurou o design disruptivo internacionalmente, uma nova linguagem enraizada na cultura brasileira e em suas tradicÌ§oÌ?es.</p><p>230395 - Jogo da Memória</p><p>ESCAFANDRA TRANSMEDIA PRODUCOES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 32.994.367/0001-64</p><p>Processo: 01400000398202339</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 495.975,15</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Jogo da memória é um almanaque de brincadeiras que convida seu público a resgatar brincadeiras antigas, entre avós e netos, para conectar gerações. O livro ilustrado, terá características que remetem a uma revista, 36 páginas. Haverá um evento presencial de lançamento do almanaque e a realização de um curso de 40 horas de formação de profissionais da educação como contrapartida social.</p><p>230165 - Lançamento do livro O fio da meada: uma fronteira entre o bem e o mal.</p><p>Orlando Barbosa Rodrigues</p><p>CNPJ/CPF: 233.201.331-87</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>