<xml><article id="30367791" name="Extrato autorizacao unificado 24" idOficio="9380820" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/01/2023" artClass="00014:00018:00006:00002:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Radiofrequência e Fiscalização/Gerência-Geral de Fiscalização/Escritório Regional no Estado da Bahia" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="22" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20298058">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 705 - Extinguir, por renúncia, a outorga do Serviço de Interesse Restrito de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Limitado Privado, titulada pela entidade BGS COMERCIO DE DERIVADOS DE PETROLEO LTDA, CNPJ nº 09.422.654/0001-88, tendo em vista a manifestação de desinteresse pela continuidade na prestação do serviço.</p><p>Nº 721 - Extinguir, por renúncia, a outorga do Serviço de Interesse Restrito de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Limitado Privado, titulada pela entidade W R A COMERCIO DE DERIVADOS DE PETROLEO LTDA, CNPJ nº 01.701.949/0001-81, tendo em vista a manifestação de desinteresse pela continuidade na prestação do serviço.</p><p>Nº 722 - Extinguir, por renúncia, a outorga do Serviço de Interesse Restrito de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Limitado Privado, titulada pela entidade BIOCONSULTORIA AMBIENTAL LTDA., CNPJ nº 06.301.580/0001-33, tendo em vista a manifestação de desinteresse pela continuidade na prestação do serviço.</p><p class="assina">FÁBIO ALEXANDRE OLIVEIRA LAGO</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="identifica">ATO Nº 746, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Extinguir, por cassação, a outorga do serviço de Interesse Restrito, de forma a extinguir a autorização para exploração do serviço Limitado Móvel Aeronáutico, titulada pela entidade Y&amp;R TRANSPORTES DE DERIVADOS DE PETRÓLEO LTDA, CNPJ nº 30.756.890/0001-27, tendo em vista a perda de condição indispensável à manutenção da autorização, com fulcro nos arts. 133, I e 139 da Lei n.º 9.472, de 16 de julho de 1997.</p><p class="assina">FÁBIO ALEXANDRE OLIVEIRA LAGO</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>