<xml><article id="30213085" name="014 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9364870" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/01/2023" artClass="00029:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Secretaria Especial de Cultura/Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura" artSize="12" artNotes="" numberPage="135" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=135" editionNumber="16" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20275117">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 14, DE 20 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 14, DE 20 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE FOMENTO E INCENTIVO À CULTURA - SUBSTITUTA, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 12, de 12 de janeiro de 2023 e a Portaria SECULT/MTUR n. 41, de 4 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 203700 - Orquestra Filarmônica de Rio Claro - Plano Anual 2022, publicado na portaria nº 0567/20 de 22/09/2020, no D.O.U. de 23/09/2020, para Orquestra Filarmônica de Rio Claro - Plano Plurianual 2022/2023.</p><p>Art. 2º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 193268 - Futebol Gaúcho - A história dos Gigantes do Sul, publicado na portaria nº 0667/19 de 19/11/2019, no D.O.U. de 20/11/2019.</p><p>Onde se lê: O Futebol Gaúcho tem importância histórica e cultural para diversas cidades do Rio Grande do Sul. Para contar a importância cultural de diversos clubes gaúchos, pretende-se redigir livros de valor humanístico de 9 clubes de futebol e um da Federação Gaúcha de Futebol. Em cada livro, ao lado dos aspectos esportivos, serão relatados cronologicamente os mais relevantes acontecimentos da sociedade, representativos da cultura, fatos político econômicos, religiosos e urbanísticos do período. Além disso, serão realizadas 10 (dez) palestras como contrapartida social.</p><p>Leia-se: O Futebol Gaúcho tem importância histórica e cultural para diversas cidades do Rio Grande do Sul. Para contar a importância cultural de diversos clubes gaúchos, pretende-se redigir livros de valor humanístico de 10 clubes de futebol do interior do Rio Grande do Sul. Em cada livro, ao lado dos aspectos esportivos, será relatado cronologicamente os mais relevantes acontecimentos da sociedade, representativos da cultura, fatos político econômicos, religiosos e urbanísticos do período. Além disso, serão realizadas 10 (dez) palestras como contrapartida social.</p><p>PRONAC: 204892 - DOUTORES DA ALEGRIA - PLANO ANUAL 2022, publicado na portaria nº 0733/20 de 15/12/2020, no D.O.U. de 16/12/2020.</p><p>Onde se lê: Em 2022, manteremos as principais atividades da organização: além do festival "Miolo Mole" com atividades artísticas e culturais para toda a família, planejamos a continuidade das intervenções artísticas em hospitais públicos parceiros, rodas temáticas, além de uma nova temporada do espetáculo O Médico é o Monstro?!?. No Rio de Janeiro, manteremos nossa programação artística anual através do Programa Plateias Hospitalares e um encontro artístico comemorativo. Em Recife, além das intervenções artísticas no ambiente hospitalar, planejamos a realização do Bobociclismo comemorativo e do Conta Causos. Temos ainda, o propósito de ampliar o alcance e o impacto da nossa ação e compartilhar com a sociedade a transposição deste trabalho, através das ações da Escola dos Doutores da Alegria: promover diálogos reflexivos com a sociedade através de encontros temáticos, Formação de Palhaços para Jovens e participação no programa Palhaços em Rede.</p><p>Leia-se: Em 2022, manteremos as principais atividades da organização: além do festival "Miolo Mole" com atividades artísticas e culturais para toda a família, planejamos a continuidade das intervenções artísticas em hospitais públicos parceiros, rodas temáticas, além de uma nova temporada do espetáculo O Médico é o Monstro?!?. No Rio de Janeiro, manteremos nossa programação artística anual através do Programa Plateias Hospitalares e um encontro artístico comemorativo. Em Recife, além das intervenções artísticas no ambiente hospitalar, planejamos a realização do Bobociclismo comemorativo em 2023 e do Conta Causos. Temos ainda, o propósito de ampliar o alcance e o impacto da nossa ação e compartilhar com a sociedade a transposição deste trabalho, através das ações da Escola dos Doutores da Alegria: promover diálogos reflexivos com a sociedade através de encontros temáticos, Formação de Palhaços para Jovens e participação no programa Palhaços em Rede. Para 2023, pretendemos executar o Bobociclismo comemorativo, além de mais 6 meses de intervenções artísticas nos hospitais parceiros de Recife. Nas ações formativas, pretendemos viabilizar a publicação do Boca Larga, além de promover a Mostra de Criações Artísticas (MOCREA), bem como continuar os diálogos reflexivos com a sociedade.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TERESA CRISTINA ROCHA AZEVEDO DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>