<xml><article id="30352148" name="Documento sem titulo" idOficio="9379688" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/01/2023" artClass="00008:00002:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Mato Grosso do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20296440">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 11, de 26 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 11, de 26 de janeiro de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA, PECUÁRIA E ABASTECIMENTO NO ESTADO DO MATO GROSSO DO SUL, usando da competência delegada através da Portaria Ministerial nº 1766 de 02/08/2016, publicada no DOU de 03/08/16, e no uso das atribuições contidas no Art. 292 da Portaria Ministerial nº 511, de 05/04/2018, publicada no DOU de 06/04/2018, e tendo em vista o disposto no Art. 3º, § 3º da Lei nº 7.802, de 11/07/1989, Art. 23, §2º do Decreto nº 4.074, de 04/01/2002, e Art. 8º da Instrução Normativa SDA nº 36, de 24/11/2009 resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar a Estação Experimental Desafios Agro Consultoria, Planejamento e Pesquisa em Agropecuária Ltda., CNPJ n° 02.338.383/0002-19, situada na Rodovia BR 163, Km 546,5, Sítio Solar dos Borges - Caixa Postal 43, Zona Rural, no município de Bandeirantes/MS, para, na qualidade de entidade de pesquisa, realizar pesquisas e ensaios experimentais com agrotóxicos e afins, objetivando a emissão de laudos de eficiência e praticabilidade agronômica, de fitotoxicidade e de resíduos para fins de registro de agrotóxicos e afins.</p><p>Art. 2º O credenciamento de que trata esta portaria terá validade indeterminada.</p><p>Art. 3º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Art. 4º Fica revogada a Portaria Nº 124, de 29 de outubro de 2020, publicada no Boletim Geral de Pessoal - BGP - em 04 de novembro de 2020, Ano 4, Edição 11.2.</p><p class="assina">Celso de Souza Martins</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>