<xml><article id="30203773" name="Decisao_03_a_05_2023_extingue" idOficio="9363762" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="23/01/2023" artClass="00007:00047:00027:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação do Serviço Nacional de Proteção de Cultivares" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="16" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20273578">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES DE 20 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÕES DE 20 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O Serviço Nacional de Proteção de Cultivares, em cumprimento ao art. 46, da Lei nº 9456, de 25 de abril de 1997, resolve tornar público(a):</p><p>Nº 3 a EXTINÇÃO dos direitos de proteção pela renúncia da empresa The New Zealand Institute for Plant and Food Research Limited, da Nova Zelândia, das cultivares de mirtilo (Vaccinium L.), denominadas Blue Moon, Certificado de Proteção nº 20130099, Blue Bayou, Certificado de Proteção nº 20130100, Sky Blue, Certificado de Proteção nº 20130102 e Sunset Blue, Certificado de Proteção nº 20130103, com base no inciso II, do art. 40, da Lei nº 9.456, de 1997.</p><p>Nº 4 a EXTINÇÃO dos direitos de proteção pela renúncia da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária - EMBRAPA, do Brasil, das cultivares de cevada (Hordeum vulgare L.), denominada BRS Elis, Certificado de Proteção nº 20100053, de arroz (Oryza sativa L.) denominada BRS Sinuelo CL, Certificado de Proteção nº 20100172 e de algodão (Gossypium hirsutum L.), denominada BRS Topázio, Certificado de Proteção nº 20120039, com base no inciso II, do art. 40, da Lei nº 9.456, de 1997.</p><p>Nº 5 a EXTINÇÃO dos direitos de proteção pela renúncia da empresa Sakata Seed Sudamerica Ltda., do Brasil, da cultivar de alface (Lactuca sativa L.), denominada Regiane, Certificado de Proteção nº 20090010, com base no inciso II, do art. 40, da Lei nº 9.456, de 1997.</p><p>Fica aberto o prazo de 60 (sessenta) dias para recurso, contados da publicação destas decisões.</p><p>STEFÂNIA PALMA ARAUJO</p><p class="cargo">Coordenadora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>