<xml><article id="30215263" name="19 - SE (1)" idOficio="9365216" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/01/2023" artClass="00007:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="16" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20275729">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SE/MAP Nº 19, DE 20 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Subdelega competência ao Secretário-Executivo Adjunto do Ministério da Agricultura e Pecuária.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SE/MAP Nº 19, DE 20 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Subdelega competência ao Secretário-Executivo Adjunto do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso da competência subdelegada pela Portaria MAP n° 548, de 16 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União, de 20 de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no art. 11 do Decreto-Lei n° 200, de 25 de fevereiro de 1967, regulamentado pelo art. 1° do Decreto n° 83.937, de 6 de setembro de 1979, nos arts. 11, 12 e 13 da Lei n° 9.784, de 29 de janeiro de 1999, na Lei n° 11.356, de 19 de outubro de 2006, no Decreto n° 9.794, de 14 de maio de 2019, alterado pelo Decreto n° 10.486, de 11 de setembro de 2020, na Lei n° 14.204, de 16 de setembro de 2021, regulamentada pelo Decreto n° 10.829, de 5 de outubro de 2021, no Decreto nº 11.332, de 1° de janeiro de 2023, e o que consta do Processo SEI n° 21000.100335/2022-11, resolve:</p><p>Art. 1º Fica subdelegada competência ao Secretário-Executivo Adjunto do Ministério da Agricultura e Pecuária, para a prática dos seguintes atos:</p><p>I - designação e dispensa dos titulares de Cargos Comissionados Executivos - CCE e das Funções Comissionadas Executivas - FCE, níveis 1 a 4;</p><p>II - designação e dispensa dos substitutos dos titulares dos Cargos Comissionados Executivos - CCE e das Funções Comissionadas Executivas - FCE, níveis 1 a 14; e</p><p>III - concessão e dispensa das Gratificações Temporárias das Unidades dos Sistemas Estruturadores da Administração Pública Federal - GSISTE, de níveis auxiliar, intermediário e superior, e das Gratificações Temporárias do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - GSISP, níveis intermediário e superior.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria SE nº 10, de 26 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 27 de outubro de 2022.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 24 de janeiro de 2023.</p><p class="assina">IRAJÁ LACERDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>