<xml><article id="30168111" name="PORTARIA MAPA NA 549 DE 18 DE JA" idOficio="9359104" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00007:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20267227">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MAPA Nº 549, DE 18 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência a dirigentes da Secretaria de Aquicultura e Pesca - SAP, do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - MAPA, para a prática de atos relacionados à ordenação da execução de despesas orçamentárias e gestão financeira, envolvendo a emissão de empenho, autorização de pagamento, suprimento ou dispêndio de recursos públicos]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MAPA Nº 549, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência a dirigentes da Secretaria de Aquicultura e Pesca - SAP, do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - MAPA, para a prática de atos relacionados à ordenação da execução de despesas orçamentárias e gestão financeira, envolvendo a emissão de empenho, autorização de pagamento, suprimento ou dispêndio de recursos públicos</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECUÁRIA E ABASTECIMENTO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 fevereiro de 1967, regulamentado pelo Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, nos arts. 11 a 15 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, o Decreto nº 11.352, de 1º de janeiro de 2023 e o que consta do processo nº 21000.030964/2021-95, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada competência ao Coordenador-Geral de Administração e Finanças - CGAF/SAP/MAPA, para praticar atos relativos à execução orçamentária e financeira, atuando como Ordenador de Despesas nas Unidades Gestoras 130145 e 130233.</p><p>Art. 2º Fica delegada competência, em seu âmbito de atuação, ao Coordenador de Planejamento, Orçamento e Finanças - CPOF/CGAF/SAP/MAPA da Secretaria de Aquicultura e Pesca - SAP, para atuar como Gestor Financeiro titular das Unidades Gestoras 130145 e 130233.</p><p>Art. 3º Ficam convalidados todos os atos relativos à execução orçamentária e financeira, referentes à ordenação de despesa e gestão financeira.</p><p>Art. 4º Fica revogada a Portaria nº 286, de 13 de setembro de 2021.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entre em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS FÁVARO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>