<xml><article id="30111141" name="PUBL. 4" idOficio="9352811" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="16/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="11" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20258163">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 13 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 13 de janeiro de 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 19/2023 de 10/01/2023, 20/2023 de 10/01/2023, 22/2023 de 11/01/2023, 23/2023 de 11/01/2023, 24/2023 de 12/01/2023 e 26/2023 de 12/01/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019823/2022-71 Requerente: SAO BRAZ ESCRITORIO DE SERVICOS LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: NOUMEM FOTSING FLORINE SAMANTHA Data Nascimento: 27/02/2001 Passaporte: 1258894 País: CAMARÕES Mãe: NYONZO CHENDJOU JUDITH NADEGE Pai: FOTSING MICHEL.</p><p>Processo: 08228.019784/2022-19 Requerente: INFRATI INFORMATICA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: João Carlos Moreira Rodrigues Data Nascimento: 06/03/1965 Passaporte: CB958051 País: PORTUGAL Mãe: Maria Luísa Costa Moreira Rodrigues Pai: Adelino Rodrigues.</p><p>Processo: 08228.021184/2022-11 Requerente: ELECNOR DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CARLOS LUJAN TORRES Data Nascimento: 06/11/1998 Passaporte: PAJ878584 País: BRASIL Mãe: Maria Isabel Torres Costa Pai: Juan Carlos Lujan Leal.</p><p>Processo: 08228.021230/2022-73 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Erik Amdal Data Nascimento: 08/03/1969 Passaporte: CCF406559 País: NORUEGA Mãe: Bjørg Amdal Pai: Jo Gunnar Amdal.</p><p>Processo: 08228.021326/2022-31 Requerente: EMPORIO E CONVENIENCIA YURI LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZONGWEN LIN Data Nascimento: 14/04/1997 Passaporte: ED3042648 País: CHINA Mãe: YUNZHU HUANG Pai: JIANMEI LIN.</p><p>Processo: 08228.021332/2022-99 Requerente: WU LIN Prazo: 2 Anos Imigrante: YU CHEN Data Nascimento: 28/01/1993 Passaporte: ED6283259 País: CHINA Mãe: JIANWEN CHEN Pai: HUANG MEIHONG.</p><p>Processo: 08228.021397/2022-34 Requerente: DELOITTE TOUCHE TOHMATSU CONSULTORES LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Yuta Morikawa Data Nascimento: 25/11/1987 Passaporte: TT2560610 País: JAPÃO Mãe: Shigeko Morikawa Pai: Yohichi Morikawa.</p><p>Processo: 08228.021428/2022-57 Requerente: UNIGAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: TADAAKI MORI Data Nascimento: 12/05/1992 Passaporte: TT2564009 País: JAPÃO Mãe: AKIKO MORI Pai: TADATOSHI MORI.</p><p>Processo: 08228.021450/2022-13 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: GERARDO JONATAN ROMERO DOMINGUEZ Data Nascimento: 23/12/1988 Passaporte: G31402471 País: MÉXICO Mãe: Laura Gloria Dominguez Guerrero Pai: Abel Romero Barradas.</p><p>Processo: 08228.021463/2022-76 Requerente: TOTALENERGIES EP BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Julian Alvaro Joseph Antonio Claret Data Nascimento: 28/09/1994 Passaporte: 16AD90182 País: FRANÇA Mãe: Carmen Padilla-Lopez Pai: Philippe Marc Claret.</p><p>Processo: 08228.021477/2022-91 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: JIAMING WEN Data Nascimento: 02/07/1992 Passaporte: E17014751 País: CHINA Mãe: Minjuan Yu Pai: Chongyi Wen.</p><p>Processo: 08228.021607/2022-94 Requerente: WIPRO DO BRASIL TECNOLOGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Nithish Enugu Data Nascimento: 29/03/1997 Passaporte: S0940748 País: ÍNDIA Mãe: Santhi Enugu Pai: Chandrasekhar Naidu Enugu.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021293/2022-21 Requerente: KINROSS BRASIL MINERACAO S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Corrado Fusco Data Nascimento: 29/08/1958 Passaporte: YB7524686 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021303/2022-27 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jani Juhani Harju Data Nascimento: 03/07/1986 Passaporte: FP4790766 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.021306/2022-61 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DAVID MADRIGAL MESAS Data Nascimento: 10/12/1995 Passaporte: PA0823309 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.021310/2022-29 Requerente: ACCENTURE DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Yazguel Fidan Data Nascimento: 08/07/1990 Passaporte: C3K6R878P País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.021309/2022-11 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Alessandro Rossi Data Nascimento: 02/08/1977 Passaporte: YB4118012 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021313/2022-62 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Veera Katariina Korpiniity Data Nascimento: 28/05/1995 Passaporte: FP4523958 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.021314/2022-15 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Alessandro Sterrantino Data Nascimento: 28/07/1985 Passaporte: YA5412026 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021317/2022-41 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Helge Reigstad Data Nascimento: 28/10/1979 Passaporte: CCC081679 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.021319/2022-31 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Kimmo Juhani Nyberg Data Nascimento: 09/07/1978 Passaporte: FP4938478 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.021360/2022-14 Requerente: LM WIND POWER DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Kasper Mikko Benjami Keskinen Data Nascimento: 25/04/1996 Passaporte: FP5997297 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.021334/2022-88 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jerome Anthony Faltot Data Nascimento: 29/06/1985 Passaporte: 19KP16342 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.021345/2022-68 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jukka Mikael Leino Data Nascimento: 26/06/1971 Passaporte: FP4627708 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.021381/2022-21 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ryan Leslie Johnston Data Nascimento: 21/02/1986 Passaporte: 511924832 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.021376/2022-19 Requerente: SURFLAND BRASIL GAROPABA PARK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: AITOR ZUFIRIA LARRAL Data Nascimento: 31/01/1979 Passaporte: PAL320641 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.021484/2022-91 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HENRI MARIE ANTOINE MAXIMILIEN CHEVRE Data Nascimento: 22/03/1986 Passaporte: 18AL34845 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.021431/2022-71 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Kenneth Christensen Data Nascimento: 02/10/1988 Passaporte: 214296461 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021459/2022-16 Requerente: PASCHOALIN CONSULTORIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DANIEL SANTIBANEZ Data Nascimento: 26/03/1984 Passaporte: 596322407 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021483/2022-47 Requerente: EPOS - EMPRESA PORTUGUESA DE OBRAS SUBTERRANEAS S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSÉ PEDRO LOPES GONÇALVES MORGADO Data Nascimento: 01/04/1971 Passaporte: CD050672 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.021452/2022-96 Requerente: INGETEAM LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MARIO QUIÑOA MOIRON Data Nascimento: 08/04/1976 Passaporte: PAD127008 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.022021/2022-47 Requerente: GERDAU ACOMINAS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: CRAIG MICHAEL BENNET Data Nascimento: 10/10/1973 Passaporte: 535241000 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.021476/2022-45 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Anders Loennaa Lunde Data Nascimento: 29/04/1978 Passaporte: 34095103 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.021487/2022-25 Requerente: HARBIN ELECTRIC MACHINERY (BRAZIL) COMERCIO ATACADISTA DE MAQUINAS E EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA ELETRICA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHIDE GOU Data Nascimento: 03/03/1970 Passaporte: PE1858250 País: CHINA Imigrante: WENJUN PAN Data Nascimento: 03/12/1973 Passaporte: PE1856222 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021485/2022-36 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JARI LASSI OLAVI ROSTEDT Data Nascimento: 28/10/1981 Passaporte: FP4814005 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.021489/2022-14 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS ANDREW TAYLOR Data Nascimento: 01/03/1989 Passaporte: 554270882 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021509/2022-57 Requerente: PLACAS DO BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: DANIEL BERTELLI Data Nascimento: 15/10/1980 Passaporte: YB0800740 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021511/2022-26 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JOSE MIGUEL MORENO MANZANO Data Nascimento: 02/02/1964 Passaporte: PAJ733833 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.021533/2022-96 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Florian Schuler Data Nascimento: 30/06/1976 Passaporte: C8HJMTMC5 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.021545/2022-11 Requerente: AMDOCS (BRASIL) LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ankita Tiwari Data Nascimento: 31/08/1994 Passaporte: N7407289 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021649/2022-25 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MIKKO JUHO KULLERVO UUTTU Data Nascimento: 12/12/1981 Passaporte: FP5585235 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.021614/2022-96 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JESUS CRUZ CRUZ Data Nascimento: 31/12/1984 Passaporte: N02363070 País: MÉXICO Imigrante: MAURICIO MACHUCA AVENDAÑO Data Nascimento: 22/12/1979 Passaporte: N05750691 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021613/2022-41 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SARITA LOWANSI Data Nascimento: 01/04/1985 Passaporte: Z6560993 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021621/2022-98 Requerente: KREBSBACH IMPORTACAO E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SEBASTIAN IOAN POPOVICI Data Nascimento: 21/09/1998 Passaporte: YB6449958 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021617/2022-21 Requerente: ACCENTURE DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ajay Prabhu Data Nascimento: 26/11/1982 Passaporte: L6020856 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021622/2022-32 Requerente: AMDOCS (BRASIL) LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: Shipra Singh Data Nascimento: 07/08/1993 Passaporte: M8084194 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021624/2022-21 Requerente: ACCENTURE DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Shanudevi Prahladray Gupta Data Nascimento: 02/12/1994 Passaporte: S8282019 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021736/2022-82 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nicolas Philippe Jean Singling Data Nascimento: 20/11/1980 Passaporte: 16CF62721 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.021714/2022-12 Requerente: TETRA PAK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Marshall Allen Justice Data Nascimento: 24/10/1973 Passaporte: 680929330 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021902/2022-41 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: AXEL LIESKE Data Nascimento: 29/11/1963 Passaporte: C7XW3FMYZ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.021942/2022-92 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: JURIJ BONACKER Data Nascimento: 03/02/1993 Passaporte: C72HWFX84 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000366/2023-21 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jere Jorma Antero Kantoniemi Data Nascimento: 05/08/2001 Passaporte: FP4499978 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.000534/2023-88 Requerente: HYDAC TECNOLOGIA LTDA. Prazo: 60 Dias Imigrante: NIKLAS WILHELM Data Nascimento: 28/09/1993 Passaporte: C36V3V8NN País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020320/2022-47 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Alexander Habersatter Data Nascimento: 05/02/1996 Passaporte: U5398131 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.000021/2023-77 Requerente: FORI AUTOMATION DO BRASIL AUTOMACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CHOONGHYUN KIM Data Nascimento: 05/01/1986 Passaporte: M64600853 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.000023/2023-66 Requerente: FORI AUTOMATION DO BRASIL AUTOMACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SU GYUN YU Data Nascimento: 15/01/1974 Passaporte: M21944870 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.000221/2023-21 Requerente: PCP ENGENHARIA E COMERCIO LTDA Prazo: 15 Dias Imigrante: Rene Bruun Frederiksen Data Nascimento: 02/06/1980 Passaporte: 210017542 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.000222/2023-74 Requerente: PCP ENGENHARIA E COMERCIO LTDA Prazo: 15 Dias Imigrante: Carsten Merrild Elkjaer Data Nascimento: 14/11/1972 Passaporte: 212681952 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.000353/2023-51 Requerente: VESTAS DO BRASIL ENERGIA EOLICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Lorey Michelle Aragon Medina Data Nascimento: 16/02/1991 Passaporte: PA0604152 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.000365/2023-86 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: PEDRO JORGE FERNANDES COSTA Data Nascimento: 27/07/1966 Passaporte: CD201071 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.000367/2023-75 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ALDINO MANUEL HENRIQUES DA SILVA Data Nascimento: 18/07/1975 Passaporte: CB340293 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.000370/2023-99 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JULIO CESAR FERREIRA DOMINGUES Data Nascimento: 05/09/1977 Passaporte: CB347088 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020677/2022-25 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KIRAN KUMAR KRISHNA Data Nascimento: 25/01/1994 Passaporte: R4659921 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020681/2022-93 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SURESH CHANDRASHEKAR AYYA Data Nascimento: 05/11/1995 Passaporte: P9014970 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020683/2022-82 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SUJAN MAHITHA KAMMA Data Nascimento: 05/07/1994 Passaporte: P2122733 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020690/2022-84 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: AJAY PRATHAP SAGAR CHILAKALA Data Nascimento: 10/07/1989 Passaporte: N7593246 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020704/2022-61 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LADEEP KUMAR KARMTHOT Data Nascimento: 10/06/1994 Passaporte: V5182907 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020709/2022-92 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SAI PALLAVI PENDKUR Data Nascimento: 19/09/1995 Passaporte: R4689162 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020716/2022-94 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHANUKYA VALLAM NAGARAJA Data Nascimento: 14/03/1994 Passaporte: P5896393 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020745/2022-56 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JAVEED AHMED FATHI MULLA Data Nascimento: 24/12/1988 Passaporte: U4892282 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021523/2022-51 Requerente: MILVENTOS DO BRASIL ENERGIA RENOVAVEL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: GILBERTO CRUZ JIMENEZ Data Nascimento: 27/09/1990 Passaporte: G37963572 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021581/2022-84 Requerente: MILVENTOS DO BRASIL ENERGIA RENOVAVEL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: OMAR PEREZ MONTOYA Data Nascimento: 23/10/1980 Passaporte: G38846370 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021695/2022-24 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: CORNELIO HANNIBAL FERNANDES Data Nascimento: 08/04/1965 Passaporte: S6860166 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021702/2022-98 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: KANHAIYA VISHVKARMA Data Nascimento: 11/05/1996 Passaporte: P0751314 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021708/2022-65 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: SHUBHAM LALIT PAWAR Data Nascimento: 07/03/1996 Passaporte: W7030868 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021710/2022-34 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Evgeniy Nikolaev Nikolov Data Nascimento: 31/01/1979 Passaporte: AA1449870 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.021717/2022-56 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Richard Johan Gustaf Johnsson Data Nascimento: 30/09/1975 Passaporte: AA2424602 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.021722/2022-69 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: JEETENDRA VERMA Data Nascimento: 10/05/1995 Passaporte: S8608716 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000263/2023-61 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MIGUEL ANGEL PACHECO Data Nascimento: 29/09/1987 Passaporte: AAH062716 País: ARGENTINA Imigrante: MARIA DEL CARMEN LOPEZ PENALOZA Data Nascimento: 13/12/1984 Passaporte: 120288042 País: PERU Imigrante: ALIANA RHENDOMY MIRANDA Data Nascimento: 01/06/1996 Passaporte: 122025787 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.000266/2023-11 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SALVATORE ARENA Data Nascimento: 01/12/1963 Passaporte: YB3802901 País: ITÁLIA Imigrante: DAVID MATEO MEJIA RAMIREZ Data Nascimento: 01/10/1993 Passaporte: AV098968 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.000390/2023-61 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JOSE ARCESIO TORO MORA Data Nascimento: 09/03/1978 Passaporte: AT513633 País: COLÔMBIA Imigrante: CORNELICA DUMITRASCU Data Nascimento: 02/05/1974 Passaporte: 058298593 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.000494/2023-74 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DANILO COSIMO DAMIANO DELL'AERE Data Nascimento: 16/09/1987 Passaporte: YB4690771 País: ITÁLIA Imigrante: FREDY ROLAND DE LA CRUZ ASENCIOS Data Nascimento: 02/08/1992 Passaporte: 122515888 País: PERU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019815/2022-23 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 03/09/2023 Imigrante: Dave Deconinck Data Nascimento: 02/01/1976 Passaporte: EP341650 País: BÉLGICA Imigrante: Romke Rick Elferink Data Nascimento: 07/02/1976 Passaporte: BL0L6PFC1 País: HOLANDA Imigrante: Jens Jean-Pierre G. Helsmoortel Data Nascimento: 04/12/1988 Passaporte: ES231672 País: BÉLGICA Imigrante: Enno Jacob Honnef Data Nascimento: 09/05/1963 Passaporte: BW9D22276 País: HOLANDA Imigrante: Bas Cornelisse Data Nascimento: 26/01/1987 Passaporte: BMH8J3695 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.019854/2022-21 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 03/09/2023 Imigrante: Antonio Pontecorvo Data Nascimento: 17/01/1992 Passaporte: AAH090683 País: ARGENTINA Imigrante: Ante Marijanica Data Nascimento: 27/01/1979 Passaporte: 012308910 País: CROÁCIA Imigrante: Jan-Willen Achiel J. Mertens Data Nascimento: 27/05/1977 Passaporte: EP103574 País: BÉLGICA Imigrante: Dries Picard Data Nascimento: 05/01/1988 Passaporte: EP076343 País: BÉLGICA Imigrante: Christiaan Johannes Gijsbertus Van Der Stap Data Nascimento: 14/01/1985 Passaporte: BG27BHLD2 País: HOLANDA Imigrante: Kevin Calixte J. Manshoven Data Nascimento: 01/07/1984 Passaporte: GA3424689 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.020373/2022-68 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: DRAGOS-STEFAN BARDI Data Nascimento: 15/03/1970 Passaporte: 059020272 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.020560/2022-41 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Kai Guo Data Nascimento: 30/10/1985 Passaporte: EB3185518 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020626/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: YURY GARNAGIN Data Nascimento: 11/07/1989 Passaporte: 76 5908412 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.020631/2022-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: GEORGE BARBOSA COLLANTES Data Nascimento: 18/01/1991 Passaporte: P5717139B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020926/2022-82 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: WENDELL OCA TALABA Data Nascimento: 04/02/1989 Passaporte: P2407217B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021137/2022-69 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/02/2023 Imigrante: REO CONCEPCION SERVITA Data Nascimento: 26/07/1983 Passaporte: P6254086B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021373/2022-85 Requerente: SEA BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 30/09/2024 Imigrante: MYKHAILO PELINOVSKI Data Nascimento: 27/11/1956 Passaporte: FE542921 País: UCRÂNIA Imigrante: CRISTIAN BLANARU Data Nascimento: 05/11/1984 Passaporte: 059119271 País: ROMÊNIA Imigrante: YEVHEN BEREZAN Data Nascimento: 02/10/1980 Passaporte: FF128929 País: UCRÂNIA Imigrante: DRAGOS-CATALIN VULCAN Data Nascimento: 27/05/1971 Passaporte: 058957768 País: ROMÊNIA Imigrante: ANDRII DRYVAY Data Nascimento: 04/06/1989 Passaporte: FJ855131 País: UCRÂNIA Imigrante: ANDRII KYSIL Data Nascimento: 23/10/1981 Passaporte: FH967564 País: UCRÂNIA Imigrante: MAKSYM SEMENOV Data Nascimento: 04/11/1979 Passaporte: FG559707 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.021324/2022-42 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MICHAL WINICJUSZ DROZYNSKI Data Nascimento: 20/07/1967 Passaporte: EM2402899 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021328/2022-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: MIKOLAJ OWCZARZAK Data Nascimento: 03/08/1976 Passaporte: ER3102308 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021349/2022-46 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: LAMPROS STATHAKIS Data Nascimento: 26/07/1990 Passaporte: AT2721371 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.021351/2022-15 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: PAULI JOHANNESEN Data Nascimento: 02/11/1974 Passaporte: 208783967 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021354/2022-59 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: RONALD WILFREDO CONTRERAS FLOREZ Data Nascimento: 18/12/1985 Passaporte: 171723214 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.021355/2022-11 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: PAWEL SZTORMOWSKI Data Nascimento: 24/09/1969 Passaporte: EL4572414 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021369/2022-17 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 27/06/2023 Imigrante: Earl Vincent Buiza Guevarra Data Nascimento: 03/03/1990 Passaporte: P7974660B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021368/2022-72 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Jonard Castillo Pastoral Data Nascimento: 06/11/1988 Passaporte: P7916597B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021377/2022-63 Requerente: BW LNG SERVICOS DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Aleksandr Arangulov Data Nascimento: 01/09/1994 Passaporte: 726973635 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.021382/2022-76 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GEORGE DINCA Data Nascimento: 21/09/1984 Passaporte: 057673879 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.021387/2022-15 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 31/07/2024 Imigrante: Roland Besoyo Data Nascimento: 16/11/1968 Passaporte: P6455689A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021394/2022-17 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 31/07/2024 Imigrante: Lolito Gopo Napal Data Nascimento: 18/09/1967 Passaporte: P6738664B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021395/2022-45 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 31/07/2024 Imigrante: Jimmy Langi Anak Jabu Data Nascimento: 09/01/1978 Passaporte: K55643143 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.021421/2022-35 Requerente: OCEANPACT GEOCIENCIAS LTDA. Prazo: 30/07/2023 Imigrante: JOSE CARLOS TIZNADO MALDONADO Data Nascimento: 24/01/1987 Passaporte: G14567376 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021553/2022-67 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MUSTAFA DUYMUS Data Nascimento: 29/11/1987 Passaporte: U25035685 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.021478/2022-34 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: Piotr Sojka Data Nascimento: 10/06/1980 Passaporte: EN3374037 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021480/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: ORLY OLATAN CALUB Data Nascimento: 03/11/1987 Passaporte: P7955244B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021482/2022-19 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Erwin Medina Gonzalez Data Nascimento: 09/05/1976 Passaporte: G20666879 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021486/2022-81 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Omar Loreto Baca Valle Data Nascimento: 16/01/1986 Passaporte: G14104999 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021491/2022-93 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RAFAL PIOTR KUMPIN Data Nascimento: 14/04/1977 Passaporte: EH3763323 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021494/2022-27 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RENE KROGH ISAKSEN Data Nascimento: 14/08/1970 Passaporte: 211931591 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021495/2022-71 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RICHARD GEORGE CHEYNE Data Nascimento: 03/07/1969 Passaporte: 564169076 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021498/2022-13 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RUDI PALM Data Nascimento: 01/12/1972 Passaporte: 213465664 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021500/2022-46 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SEBASTIAN THEIS ANDERSEN Data Nascimento: 12/09/1995 Passaporte: 209749177 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.021531/2022-13 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Ryan Janolino Madero Data Nascimento: 25/08/1984 Passaporte: P0729724B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021549/2022-15 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Roberto Zamora Fragoso Data Nascimento: 11/01/1973 Passaporte: G29427294 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021548/2022-54 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Omar Salvador Plascencia Aguilar Data Nascimento: 11/02/1977 Passaporte: G19973875 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021383/2022-11 Requerente: NSK BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: RYUTA WATANABE Data Nascimento: 07/02/1988 Passaporte: TT2373141 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.021304/2022-71 Requerente: MAKITA DO BRASIL FERRAMENTAS ELETRICAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MASAKI TSURUGA Data Nascimento: 29/09/1971 Passaporte: TZ1150889 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.021379/2022-52 Requerente: REBECCA IMPORTACAO E COMERCIO DE PRODUTOS DE CABELO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: HAOJIE LI Data Nascimento: 19/02/1994 Passaporte: E75404939 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021384/2022-65 Requerente: REBECCA IMPORTACAO E COMERCIO DE PRODUTOS DE CABELO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: WEIQIANG HU Data Nascimento: 18/03/1979 Passaporte: E54133033 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021406/2022-97 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: HAEYOUNG KIM Data Nascimento: 02/06/1964 Passaporte: M440C1919 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.021426/2022-68 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Junghoon Park Data Nascimento: 16/11/1981 Passaporte: M25509959 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.021427/2022-11 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Sung Hyun Nam Data Nascimento: 13/11/1980 Passaporte: M40260657 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018714/2022-35 Requerente: QUEIMADURA LOCACAO DE MAQUINAS E EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: OLAF MEYER Data Nascimento: 13/08/1956 Passaporte: X4896931 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.021644/2022-19 Requerente: KITE PIRINHA COMPRA, VENDA E ALUGUEL DE IMOVEIS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: GUILLAUME PASCAL JEAN MARIE DARCHE Data Nascimento: 18/12/1965 Passaporte: 17CI87208 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.021851/2022-57 Requerente: VETTER GESTAO DE PROPRIEDADE IMOBILIARIA LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: ULRIKE VETTER Data Nascimento: 06/02/1962 Passaporte: U 5552886 País: ÁUSTRIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020685/2022-71 Requerente: WQS DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BINESH NARAYANAN KAKKATIL Data Nascimento: 27/10/1982 Passaporte: U1055373 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000218/2023-14 Requerente: MINEIROS ESPORTE CLUBE Prazo: 05 Anos Imigrante: MIREILLE AZAMBOU Data Nascimento: 01/01/1988 Passaporte: AA215135 País: CAMARÕES.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017929/2022-39 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: SONGLIN LIU Data Nascimento: 09/11/1986 Passaporte: EJ3847063 País: CHINA Mãe: Qiuxiang Wu Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.018270/2022-38 Requerente: TANNURI - RIBEIRO SOCIEDADE DE ADVOGADOS Prazo: 1 Ano Imigrante: Mandepanda Somaiah Jaya Data Nascimento: 26/04/1992 Passaporte: M6376447 País: ÍNDIA Mãe: Mandepanda Aya Asha Pai: Mandepanda Chinnappa Jaya.</p><p>Processo: 08228.019813/2022-34 Requerente: ARAGUAIA NIQUEL METAIS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DAVID JEROME CHIRON Data Nascimento: 19/12/1972 Passaporte: 21ED87429 País: FRANÇA Mãe: FRANÇOISE MARIE MADELEINE BEZIER Pai: JEAN PIERRE JACQUES CHARLES CHIRON.</p><p>Processo: 08228.020536/2022-11 Requerente: SHPS TECNOLOGIA E SERVICOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: YADA RAWEESUPPAISAN Data Nascimento: 21/10/1994 Passaporte: AB3879179 País: TAILÂNDIA Mãe: MORAKOT MAENANATE Pai: PAIROJ RAWEESUPPAISAN.</p><p>Processo: 08228.020781/2022-11 Requerente: WU LINJUN - PRESENTES Prazo: 2 Anos Imigrante: Jiareng Li Data Nascimento: 14/09/1994 Passaporte: E99027997 País: CHINA Mãe: Fang Yi Pai: Jianling Li.</p><p>Processo: 08228.020793/2022-44 Requerente: HARBIN ELECTRIC MACHINERY (BRAZIL) COMERCIO ATACADISTA DE MAQUINAS E EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA ELETRICA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: TAO XUN Data Nascimento: 28/11/1978 Passaporte: PE1856220 País: CHINA Mãe: SHUQIN ZHANG Pai: HONGLIAN XUN.</p><p>Processo: 08228.020918/2022-36 Requerente: C.F.M. PET SHOP E CLINICA VETERINARIA EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: Eduardo Fleitas Gonzalez Data Nascimento: 26/08/1969 Passaporte: K836688 País: CUBA Mãe: Zeida Maria Gonzalez Perez Pai: Gregorio Fleitas Borrego.</p><p>Processo: 08228.021038/2022-87 Requerente: FASTTEL ENGENHARIA S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: SADHAN KUMAR HALDER Data Nascimento: 30/12/1987 Passaporte: M3171522 País: ÍNDIA Mãe: SANKARI HALDER Pai: SUBODH KUMAR HALDER.</p><p>Processo: 08228.021070/2022-62 Requerente: AIST BRAZIL SOFTWARE LIMITADA Prazo: 2 Anos Imigrante: Anna Tolmacheva Data Nascimento: 06/01/1987 Passaporte: 76 8488339 País: RÚSSIA Mãe: Tatiana Dmitrievna Fedorova Pai: Iuri Anatolievich Fedorov.</p><p>Processo: 08228.021412/2022-44 Requerente: WECO BULK BRASIL AFRETAMENTOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Sebastian Schmidt Nannerup Data Nascimento: 02/04/1998 Passaporte: 209513399 País: DINAMARCA Mãe: Tina Schmidt Nannerup Pai: Lars Nannerup.</p><p>Processo: 08228.021445/2022-94 Requerente: FASTTEL ENGENHARIA S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: SUDHARSAN SETHURAMAN Data Nascimento: 08/12/1985 Passaporte: Z3634064 País: ÍNDIA Mãe: KAMALAM Pai: SETHURAMAN .</p><p>Processo: 08228.021462/2022-21 Requerente: ATACADAO CARIOOCA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HAIJIE ZHENG Data Nascimento: 05/09/1994 Passaporte: EJ5913451 País: CHINA Mãe: LIFEN WU Pai: YINGHONG ZHENG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021559/2022-34 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: KEVIN RIVERAL EJURANGO Data Nascimento: 15/06/1994 Passaporte: P7184449B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021568/2022-25 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: BRANDON CAMPANA BAGUIO Data Nascimento: 17/02/1988 Passaporte: P4766561B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.016029/2022-74 Instituição: CONGREGACAO DAS SERVAS DO AMOR MISERICORDIOSO Prazo: 2 Anos Imigrante: HUMBA CHRISTELLE MINDANDA Data Nascimento: 16/04/1987 Passaporte: OP 0299508 País: REPÚBLICA DO CONGO.</p><p>Processo: 08228.021081/2022-42 Instituição: CONGREGACAO DAS MISSIONARIAS IMACULADA NORTE DO BRASIL Prazo: 2 Anos Imigrante: BEATRICE TCHI IGNABE Data Nascimento: 10/02/1985 Passaporte: 0997419 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.021409/2022-21 Instituição: MOVIMENTO DUNAMIS Prazo: 01 Ano Imigrante: SARA ELIZABETH KAMER Data Nascimento: 08/02/2001 Passaporte: 653153475 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020887/2022-13 Requerente: COMUNIDADE CATOLICA SHALOM Prazo: 01 Ano Imigrante: ROMARIO YAHIR HERNANDEZ CONTRERAS Data Nascimento: 12/11/2000 Passaporte: PA0731308 País: PANAMÁ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000056/2023-14 Requerente: UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: MARIANA FERRER CASAL Data Nascimento: 10/12/1986 Passaporte: XDC928753 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018810/2022-83 Requerente: CIBRAFERTIL COMPANHIA BRASILEIRA DE FERTILIZANTES Prazo: Indeterminado Imigrante: Elder Ferreira da Silva Data Nascimento: 29/04/1988 Passaporte: CB118183 País: PORTUGAL Mãe: Alda Maria Ferreira Dias Pereira Pai: Rui Silva Pereira.</p><p>Processo: 08228.020635/2022-94 Requerente: CHINA THREE GORGES BRASIL ENERGIA S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: LIYING SU Data Nascimento: 16/07/1990 Passaporte: PE2222218 País: CHINA Mãe: YUHONG LIANG Pai: ?JINGDONG SU?.</p><p>Processo: 08228.020783/2022-17 Requerente: SM LUNGA SERVICOS DE APOIO ADMINISTRATIVO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: XUETING LIN Data Nascimento: 13/05/2000 Passaporte: E69050693 País: CHINA Mãe: JIANYING LIN Pai: HUALONG LIN.</p><p>Processo: 08228.021291/2022-31 Requerente: INSTITUTO EDUCACIONAL RAMO DA VIDEIRA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: GENEVIEVE ALEXANDRA RACHEL LEVEILLE NIZEROLLE TRWST Data Nascimento: 01/07/1988 Passaporte: 568875684 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: HUGUES JACQUES PIERRE LEVEILLE NIZEROLLE Pai: NICOLA TRWST.</p><p>Processo: 08228.021393/2022-56 Requerente: UBS BRASIL CORRETORA DE CAMBIO, TITULOS E VALORES MOBILIARIOS S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: RODRIGO EDUARDO ALCANTARA CRUZ Data Nascimento: 16/02/1993 Passaporte: G17825702 País: MÉXICO Mãe: Polita del Rocio Cruz Cruz Pai: Eduardo Alcantara Jimenez.</p><p>Processo: 08228.021438/2022-92 Requerente: ELECNOR DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: DAVID ALGAR PALACIOS Data Nascimento: 23/12/1994 Passaporte: PAL184144 País: ESPANHA Mãe: MARIA TERESA PALACIOS CUENCA Pai: SEBASTIAN ALGAR LIEBANAS.</p><p>Processo: 08228.021475/2022-17 Requerente: GREE ELECTRIC APPLIANCES DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: RONG LIU Data Nascimento: 03/06/1981 Passaporte: EJ0792407 País: CHINA Mãe: Shuanglian Zhang Pai: Fanxiong Liu.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021274/2022-11 Requerente: EISA - EMPRESA INTERAGRICOLA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Gregoire Guillaume Ambroise François Negre Data Nascimento: 12/10/1987 Passaporte: 16FV06206 País: FRANÇA Mãe: Marie Helen Negre Pai: François Negre.</p><p>Processo: 08228.021277/2022-37 Requerente: EISA - EMPRESA INTERAGRICOLA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Rita Bouhout Data Nascimento: 18/12/1988 Passaporte: 18HF36795 País: FRANÇA Mãe: Nadia El Alami Araki Pai: Omar Bouhout.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020909/2022-45 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ALBERTO ENRIQUE CAPUTO MIRANDA Data Nascimento: 07/02/1977 Passaporte: AQ990235 País: COLÔMBIA Mãe: MARIA LOS ANGELES MIRANDA HIDALGO Pai: ALBERTO ROMANO CAPUTO LA ROSA.</p><p>Processo: 08228.020913/2022-11 Requerente: AMPELMANN DO BRASIL PRODUTOS E SERVICOS OFFSHORE EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: EDUARDS FINOGENOVS Data Nascimento: 30/01/1998 Passaporte: LV5879581 País: LETÔNIA Mãe: IRINA FINOGENOVA Pai: VIKTORS FINOGENOVS.</p><p>Processo: 08228.020917/2022-91 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: NEIL JOHN ASQUITH Data Nascimento: 08/06/1978 Passaporte: 523900148 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: CAROL ASQUITH Pai: JOHN MICHAEL ASQUITH.</p><p>Processo: 08228.020993/2022-13 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ANDRII VERETSKYI Data Nascimento: 20/08/1981 Passaporte: FP014860 País: UCRÂNIA Mãe: LYUBOV VERETSKYA Pai: VOLODYMYR VERETSKYI.</p><p>Processo: 08228.021307/2022-13 Requerente: TRIDENT ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SEBASTIEN LESPIAU Data Nascimento: 02/07/1975 Passaporte: 22AI85040 País: FRANÇA Mãe: MONIQUE LAFARGUE Pai: JEAN-CLAUDE LESPIAU.</p><p>Processo: 08228.021315/2022-51 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Chansi Yongsakun Data Nascimento: 21/12/1984 Passaporte: AC2240136 País: TAILÂNDIA Mãe: Mni Yongsakum Pai: Hwan Yongsakun .</p><p>Processo: 08228.021322/2022-53 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Thewin Wiprasoet Data Nascimento: 30/05/1987 Passaporte: AC3608714 País: TAILÂNDIA Mãe: Penpich Hanpala Pai: Boonjun Wiprasoet .</p><p>Processo: 08228.021323/2022-14 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Somphong Saengkhet Data Nascimento: 17/03/1982 Passaporte: AC2240090 País: TAILÂNDIA Mãe: Thin Ritthisen Pai: Somboon Saengkhet .</p><p>Processo: 08228.021325/2022-97 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Surachai Satjamanee Data Nascimento: 07/10/1980 Passaporte: AC2135663 País: TAILÂNDIA Mãe: Khamphai Srisutha Pai: Samai Satjamanee .</p><p>Processo: 08228.021327/2022-86 Requerente: CJ DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JAE HYUN LEE Data Nascimento: 14/01/1983 Passaporte: M72929732 País: CORÉIA DO SUL Mãe: KYUNG SOON KIM Pai: KI HEON LEE.</p><p>Processo: 08228.021329/2022-75 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sanyason Sakunwong Data Nascimento: 26/01/1984 Passaporte: AC2252582 País: TAILÂNDIA Mãe: Khanueng Sirisuk Pai: Sanuk Sakunuaong.</p><p>Processo: 08228.021331/2022-44 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sakorn Wongprathed Data Nascimento: 30/01/1986 Passaporte: AC2240137 País: TAILÂNDIA Mãe: Som Oamporn Pai: Son Wongprathet .</p><p>Processo: 08228.021333/2022-33 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Naruenat Prasomsri Data Nascimento: 12/02/1984 Passaporte: AC3711550 País: TAILÂNDIA Mãe: Khemthong Rattanaphet Pai: Chakaj Prasomsri .</p><p>Processo: 08228.021343/2022-79 Requerente: HERRENKNECHT DO BRASIL MAQUINAS E EQUIPAMENTOS - EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: THOMAS FRANÇOIS JOSEF FEHR Data Nascimento: 21/05/1977 Passaporte: 13AA49624 País: FRANÇA Mãe: ANDRÉE HENRIETTE STÉPHANE DELMONT Pai: JOSEPH FEHR.</p><p>Processo: 08228.021372/2022-31 Requerente: CONSORCIO KOBRA Prazo: 1 Ano Imigrante: Dongryeol Cho Data Nascimento: 15/09/1986 Passaporte: M44164701 País: CORÉIA DO SUL Mãe: Youngsoon Kim Pai: Young Sik Cho .</p><p>Processo: 08228.021414/2022-33 Requerente: TMEIC SISTEMAS INDUSTRIAIS DA AMERICA DO SUL LTDA. Prazo: 08/02/2024 Imigrante: KAZUTOSHI KITAGOH Data Nascimento: 28/01/1979 Passaporte: MJ1169216 País: JAPÃO Mãe: EMIKO KITAGOH Pai: NAOBUMI KITAGOH.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021245/2022-31 Requerente: TISI DO BRASIL - SERVICOS INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: TIMOTHY GREGG NOWOCIN Data Nascimento: 14/07/1961 Passaporte: 557496638 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: GERLDINE MARTIN Pai: JOSEPH C NOWOCIN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020219/2022-96 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 24/07/2023 Imigrante: STEFAN HRISTOV TODOROV Data Nascimento: 30/07/1975 Passaporte: 385970533 País: BULGÁRIA Mãe: LIIANA TODOROVA Pai: HRISTO TODOROV.</p><p>Processo: 08228.020225/2022-43 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 24/07/2023 Imigrante: LINAS NIUNEVA Data Nascimento: 04/04/1968 Passaporte: 24892425 País: LITUÂNIA Mãe: VERONILA RITA POCEVICIENE Pai: EDVARDAS POCEVICIUS.</p><p>Processo: 08228.020232/2022-45 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 24/07/2023 Imigrante: PHILIP FERJAY PLAZOS CENITA Data Nascimento: 02/07/1992 Passaporte: P2796532B País: FILIPINAS Mãe: FILIPINAS BARONG PLAZOS Pai: FERNANDO QUINAL CENITA.</p><p>Processo: 08228.020238/2022-12 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 24/07/2023 Imigrante: YURIY SILAKOV Data Nascimento: 24/04/1981 Passaporte: FE519263 País: UCRÂNIA Mãe: YEVDOKIIA IVANIVNA SILAKOVA Pai: VIKTOR VIKULOVYCH SILAKOV.</p><p>Processo: 08228.020242/2022-81 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 24/07/2023 Imigrante: AVELARDO NARZABAL ASERON Data Nascimento: 03/07/1976 Passaporte: P6318067B País: FILIPINAS Mãe: LORNA MOLMESA NARZABAL Pai: AVELINO RECOSOSA ASERON.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021454/2022-85 Requerente: HILDA ALMEIDA DOS SANTOS Prazo: 1 Ano Imigrante: AIMÉE MARIE ALBANE THÉRÉSE BORDES Data Nascimento: 27/10/2011 Passaporte: 15CP18912 País: FRANÇA Mãe: HÉLÈNE MARIE BÉATRICE DE CHORIVIT DE SAGARDIBURU BORDES Pai: RAPHAEL PATRICK MARIE BORDES Imigrante: THÉOPHANE MARIE BENOIT BORDES Data Nascimento: 01/08/2013 Passaporte: 20CA65817 País: FRANÇA Mãe: HÉLÈNE MARIE BÉATRICE DE CHORIVIT DE SAGARDIBURU BORDES Pai: RAPHAEL PATRICK MARIE BORDES Imigrante: HELENE MARIE BEATRICE DE CHORIVIT DE SAGARDIBURU BORDES Data Nascimento: 06/02/1986 Passaporte: 15CP18912 País: FRANÇA Mãe: MARIE DELSART Pai: HUGUES MARIE ALAIN DE CHORIVIT DE SAGARDIBURU Imigrante: MARIE ÉLISABETH THÉRÈSE BORDES Data Nascimento: 06/07/2015 Passaporte: 20CA65816 País: FRANÇA Mãe: HÉLÈNE MARIE BÉATRICE DE CHORIVIT DE SAGARDIBURU BORDES Pai: RAPHAEL PATRICK MARIE BORDES Imigrante: RAPHAEL PATRICK MARIE BORDES Data Nascimento: 17/08/1985 Passaporte: 16CY82108 País: FRANÇA Mãe: HELENE MARIE MADELEINE RAYMOND Pai: PATRICK CHRISTIAN HUBERT BORDES Imigrante: JOSÉPHINE MARIE CAMILLE THÉRÈSE BORDES Data Nascimento: 05/02/2018 Passaporte: 20CA65826 País: FRANÇA Mãe: HÉLÈNE MARIE BÉATRICE DE CHORIVIT DE SAGARDIBURU BORDES Pai: RAPHAËL PATRICK MARIE BORDES.</p><p>Processo: 08228.020406/2022-71 Requerente: REDEH - REDE DE DESENVOLVIMENTO HUMANO Prazo: 01 Ano Imigrante: Kathleen Hodgson Weintraub Data Nascimento: 15/10/1992 Passaporte: 561599003 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Debra Hodgson Pai: Philippe Weintraub.</p><p>Processo: 08228.020412/2022-27 Requerente: REDEH - REDE DE DESENVOLVIMENTO HUMANO Prazo: 01 Ano Imigrante: Myriam Johanna Barba Vázquez Data Nascimento: 18/05/1989 Passaporte: G31351941 País: MÉXICO Mãe: Myriam Johanna Vázquez Bernal Pai: Jorge Barba de la Torre.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018397/2022-57 Requerente: ENEIDA EUNICE GUIMARES PEREIRA DOS SANTOS Prazo: 1 Ano Imigrante: ENEIDA EUNICE GUIMARÃES PEREIRA DOS SANTOS Data Nascimento: 06/09/1973 Passaporte: CC096530 País: PORTUGAL Mãe: ROSA SILVA GUIMARÃES PEREIRA DOS SANTOS Pai: ANTONIO ÓSCAR PEREIRA DOS SANTOS.</p><p>Processo: 08228.021689/2022-77 Requerente: JOHN WESLEY HUFFMAN Prazo: 2 Anos Imigrante: JOHN WESLEY HUFFMAN Data Nascimento: 14/01/1974 Passaporte: 565740371 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: ESTER VONCIEL QUINN Pai: JAMES DENNIS HUFFMAN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018670/2022-43 Requerente: Janine Johanna Margaretha Verhaar Prazo: Indeterminado Imigrante: Janine Johanna Margaretha Verhaar Data Nascimento: 27/05/2000 Passaporte: NXD8C4LD5 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.018960/2022-97 Requerente: DANIEL ELIA SCHAWINSKY Prazo: 1 Ano Imigrante: DANIEL ELIA SCHAWINSKY Data Nascimento: 25/07/1973 Passaporte: X3923870 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.021279/2022-26 Requerente: Dilyara Alipova Prazo: 1 Ano Imigrante: Dilyara Alipova Data Nascimento: 12/05/1993 Passaporte: N11641241 País: CAZAQUISTÃO.</p><p>Processo: 08228.021305/2022-16 Requerente: GIUSEPPE DE ROSA Prazo: 1 Ano Imigrante: Giuseppe de Rosa Data Nascimento: 18/02/1970 Passaporte: YB7144596 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000282/2023-97 Requerente: CORITIBA FOOT BALL CLUB EM RECUPERACAO JUDICIAL Prazo: 1 Ano Imigrante: Antônio José Cardoso de Oliveira Data Nascimento: 09/10/1982 Passaporte: CB297085 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.000783/2023-73 Requerente: CLUBE DE REGATAS DO FLAMENGO Prazo: 1 Ano Imigrante: MÁRIO MONTEIRO PINTO Data Nascimento: 23/04/1964 Passaporte: CB199761 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.000781/2023-84 Requerente: CLUBE DE REGATAS DO FLAMENGO Prazo: 1 Ano Imigrante: VITOR MANUEL DE OLIVEIRA LOPES PEREIRA Data Nascimento: 26/07/1968 Passaporte: CA801732 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000787/2023-51 Requerente: CLUBE DE REGATAS DO FLAMENGO Prazo: 1 Ano Imigrante: FÁBIO MIGUEL DA SILVA OLIVEIRA Data Nascimento: 03/02/1989 Passaporte: CD128816 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.000800/2023-72 Requerente: CLUBE DE REGATAS DO FLAMENGO Prazo: 1 Ano Imigrante: LUÍS MIGUEL MOREIRA DA SILVA Data Nascimento: 18/10/1970 Passaporte: CB469504 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000795/2023-14 Requerente: CLUBE DE REGATAS DO FLAMENGO Prazo: 1 Ano Imigrante: PAULO SÉRGIO PEREIRA GOMES Data Nascimento: 22/09/1976 Passaporte: CB996811 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.000782/2023-29 Requerente: CLUBE DE REGATAS DO FLAMENGO Prazo: 1 Ano Imigrante: RUI MANUEL PINTO DOS REIS DA QUINTA Data Nascimento: 06/06/1960 Passaporte: C971542 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na CENTRAL FOTOVOLTAICA BOA SORTE 11 SPE LTDA. Processo: 08228.021525/2022-41, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na CENTRAL FOTOVOLTAICA BOA SORTE 15 SPE LTDA. Processo: 08228.021259/2022-55, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na CENTRAL FOTOVOLTAICA BOA SORTE 16 SPE LTDA. Processo: 08228.021263/2022-13, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na CENTRAL FOTOVOLTAICA BOA SORTE 17 SPE LTDA. Processo: 08228.021264/2022-68, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na CENTRAL FOTOVOLTAICA BOA SORTE 18 SPE LTDA. Processo: 08228.021265/2022-11, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na CENTRAL FOTOVOLTAICA BOA SORTE 19 SPE LTDA. Processo: 08228.020957/2022-33, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante SATOSHI WANOUCHI a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na FERTILIZANTES MITSUI INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Processo: 08228.020919/2022-81, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.019047/2022-16.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na CENTRAL FOTOVOLTAICA SOL DO FUTURO I S.A. Processo: 08228.021267/2022-18, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.009312/2017-61.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.021417/2022-77 Requerente: OLIVIER CHRISTOPHE GASNIER Prazo: 1 Ano Imigrante: OLIVIER CHRISTOPHE GASNIER Data Nascimento: 04/01/1981 Passaporte: 21EA19908 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.019577/2022-56 Requerente: NICOLA MANCINI Prazo: 1 Ano Imigrante: NICOLA MANCINI Data Nascimento: 29/09/1966 Passaporte: YB2535478 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.017558/2022-95 Requerente: MAURICIO MONTANEZ TORRES Prazo: 01 Ano Imigrante: mauricio montanez torres Data Nascimento: 10/04/1979 Passaporte: g42112815 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.018203/2022-13 Requerente: PAVEL NOVIKOV Prazo: 1 Ano Imigrante: Pavel Novikov Data Nascimento: 22/12/1995 Passaporte: 550786995 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.020886/2022-79 Requerente: JOACHIM PETER GROTE Prazo: Indeterminado Imigrante: JOACHIM PETER GROTE Data Nascimento: 20/07/1944 Passaporte: x6701906 País: SUÍÇA Mãe: ANNA FRIEDA GROTE Pai: ERICH WERNER GROTE.</p><p>Processo: 08228.018911/2022-54 Requerente: LAURENT MARCEL PAUL CANAVAGGIO Prazo: 2 Anos Imigrante: LAURENT MARCEL PAUL CANAVAGGIO Data Nascimento: 05/03/1962 Passaporte: 20EC03531 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.018983/2022-18 Requerente: LILIANA MOREIRA BARROS DE ALBUQUERQUE FERNANDES Prazo: Indeterminado Imigrante: LILIANA MOREIRA BARROS DE ALBUQUERQUE FERNANDES Data Nascimento: 28/10/1985 Passaporte: 12768220 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.018969/2022-14 Requerente: HENRIQUE GABRIEL MONTEIRO DE ALBUQUERQUE FERNANDES Prazo: Indeterminado Imigrante: HENRIQUE GABRIEL MONTEIRO DE ALBUQUERQUE FERNANDES Data Nascimento: 11/05/1981 Passaporte: 11925009 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.018466/2022-22 Requerente: THOMAS FRANZ ANDREAS SOMBERG Prazo: Indeterminado Imigrante: THOMAS FRANZ ANDREAS SOMBERG Data Nascimento: 20/07/1963 Passaporte: CH1H4MGG3 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020616/2022-68 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: RODNAR OCAMPO SAYRITAN Data Nascimento: 25/09/1983 Passaporte: P6516762B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020600/2022-55 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: MONCAR RUSTE COCHARO Data Nascimento: 07/03/1983 Passaporte: P6758528B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019808/2022-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/03/2023 Imigrante: JOEL IGNACIO QUINTELA Data Nascimento: 11/08/1968 Passaporte: P5524256A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.016939/2022-57 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/02/2023 Imigrante: Adam Robert Konert Data Nascimento: 24/12/1980 Passaporte: ER5395418 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.016917/2022-97 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/02/2023 Imigrante: Vitaliy Mikhin Data Nascimento: 08/03/1984 Passaporte: FG068071 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.018894/2022-55 Requerente: Socio: ahmed mohamed soliman ibrahim Prazo: Indeterminado Imigrante: ahmed mohamed soliman ibrahim Data Nascimento: 11/06/1988 Passaporte: A08520794 País: EGITO.</p><p>Processo: 08228.017291/2022-36 Requerente: PORTO5 INVESTIMENTOS IMOBILIARIOS S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: MARIO JORGE DA SILVA EUGENIO Data Nascimento: 27/02/1988 Passaporte: CC893002 País: PORTUGAL Mãe: MARIA ERCÍLIA DA SILVA PINTO Pai: DOMINGOS ANTONIO EUGENIO.</p><p>Processo: 08228.017290/2022-91 Requerente: PORTO5 INVESTIMENTOS IMOBILIARIOS S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: RICARDO JOSÉ DE MELO PEREIRA Data Nascimento: 19/05/1991 Passaporte: CC893001 País: PORTUGAL Mãe: MARIA DA CONCEIÇÃO CORREIA DE MELO HENRIQUES Pai: ANTÔNIO JOSÉ PEREIRA.</p><p>Processo: 08228.000437/2023-95 Requerente: RAUL TEOBALDO VITCH LOPES DA VEIGA Prazo: Indeterminado Imigrante: RAUL TEOBALDO VITCH LOPES DA VEIGA Data Nascimento: 13/08/1989 Passaporte: C00169589 País: GUINÉ-BISSAU.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 8, de 11/01/2023, Seção 1, página 21, Processo: 08228.021027/2022-13, onde se lê: Pai: ?HAITAO SUN, leia-se: Pai: HAITAO SUN.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 8, de 11/01/2023, Seção 1, página 18, Processo: 08228.021302/2022-82, onde se lê: Pai: ??HIGINIO NIEVA GARCIA, leia-se: Pai: HIGINIO NIEVA GARCIA.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 245, de 29/12/2022, Seção 1, página 905, Processo: 08228.020806/2022-85, onde se lê: Imigrante: CHATCHAI PRAKOBEE, leia-se: Imigrante: CHATCHAI PRAKOBDEE.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 8, de 11/01/2023, Seção 1, página 21, Processo: 08228.021240/2022-17, onde se lê: Mãe: KRIDHNEVENI, leia-se: Mãe: KRISHNAVENI.</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>