<xml><article id="30353634" name="Nota-Port20-2023-EMA-Alpha-Cruci" idOficio="9379893" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/01/2023" artClass="00016:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Estado-Maior da Armada" artSize="12" artNotes="ok." numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20296831">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA EMA/MB Nº 20, DE 26 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Concede autorização ao Navio de Pesquisa Oceanográfica "ALPHA CRUCIS", para realizar as atividades de pesquisa científica especificadas no Projeto Científico "Talude 3 - Feições anômalas de fundo no talude superior do Sul do Brasil", do Instituto Oceanográfico da Universidade de São Paulo, em Águas Jurisdicionais Brasileiras (AJB).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA EMA/MB Nº 20, DE 26 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Concede autorização ao Navio de Pesquisa Oceanográfica "ALPHA CRUCIS", para realizar as atividades de pesquisa científica especificadas no Projeto Científico "Talude 3 - Feições anômalas de fundo no talude superior do Sul do Brasil", do Instituto Oceanográfico da Universidade de São Paulo, em Águas Jurisdicionais Brasileiras (AJB).</p><p>O CHEFE DO ESTADO-MAIOR DA ARMADA, no uso da delegação de competência que lhe confere o inciso III do § 1º do art. 12 do anexo A da Portaria nº 37/MB/2022 e de acordo com o disposto no art. 2º do Decreto nº 96.000/1988, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder autorização ao Navio de Pesquisa Oceanográfica "ALPHA CRUCIS", para realizar atividades de pesquisa científica em Águas Jurisdicionais Brasileiras (AJB), conforme previstas no Projeto Científico específico "Talude 3 - Feições anômalas de fundo no talude superior do Sul do Brasil", obedecendo à derrota previamente apresentada à Marinha do Brasil (MB).</p><p>§ 1º O navio fica obrigado a aderir ao Sistema de Informações sobre o Tráfego Marítimo, conforme descrito nas Normas da Autoridade Marítima para o Tráfego e Permanência de Embarcações em AJB - NORMAM-08/DPC. Qualquer alteração na derrota a ser cumprida em AJB deverá ser submetida à apreciação da MB.</p><p>§ 2º Caberá ao Instituto Oceanográfico da Universidade de São Paulo, instituição responsável pela campanha oceanográfica, buscar junto aos órgãos competentes as autorizações legais e exigíveis para boa execução do projeto, que deverão ser emitidas pelos órgãos de fiscalização e controle competentes, de acordo com a natureza da pesquisa, quando assim for exigido.</p><p>Art. 2º O propósito científico da campanha oceanográfica é analisar as características morfosedimentares no talude superior do sul do Brasil, de forma a reconhecer os processos físicos e geológicos responsáveis pelas modificações das formas de fundo anteriormente observadas na área.</p><p>Art. 3º A autorização a que se refere esta Portaria terá validade para o período de 27 de janeiro a 16 de fevereiro de 2023.</p><p>Art. 4º A instituição responsável pela pesquisa deverá fornecer à Diretoria de Hidrografia e Navegação todos os dados, informações e resultados obtidos pela pesquisa realizada, dentro dos prazos previstos no Decreto nº 96.000/1988, encaminhando-os para a rua Barão de Jaceguai, s/nº, Ponta da Armação, Ponta D'Areia, Niterói, RJ, CEP 24048-900.</p><p>Art. 5º Deverão ser observados os aspectos técnicos e de documentação, detalhados nas "ORIENTAÇÕES PARA A REMESSA DOS DADOS COLETADOS", anexo a esta portaria.</p><p>Art. 6º O não cumprimento do estabelecido nesta portaria provocará o cancelamento automático da presente autorização, respondendo a entidade e os responsáveis pelos prejuízos causados e ficando sujeitos, a critério do Governo Brasileiro, a terem recusadas futuras solicitações de pesquisas em AJB.</p><p>Art. 7º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">Almirante de Esquadra JOSÉ AUGUSTO VIEIRA DA CUNHA DE MENEZES</p><p></p><p class="anexo">ANEXO</p><p>MARINHA DO BRASIL</p><p>ESTADO-MAIOR DA ARMADA</p><p>ASPECTOS TÉCNICOS E DE DOCUMENTAÇÃO A SEREM CUMPRIDOS PARA A REMESSA DOS DADOS COLETADOS</p><p>1. Relatório de campo</p><p>Os dados ambientais enviados devem ser acompanhados de um relatório de campo contendo as seguintes informações:</p><p>a) Nome, endereço e telefone da Instituição responsável pelos dados enviados;</p><p>b) Nome, endereço, telefone e e-mail do pesquisador responsável pelos dados enviados;</p><p>c) Programa, projeto e nome da pesquisa ou investigação científica;</p><p>d) Agência financiadora, número do contrato e data;</p><p>e) Nome e número do cruzeiro e/ou da pernada;</p><p>f) Nome da plataforma de coleta e indicativo visual;</p><p>g) Data de início e fim do cruzeiro e das pernadas;</p><p>h) Resumo com o objetivo da coleta de dados;</p><p>i) Completa descrição dos parâmetros coletados durante a Comissão;</p><p>j) Descrição dos equipamentos utilizados (tipo, modelo, software de leitura do dado bruto);</p><p>k) Metodologia de coleta dos dados;</p><p>l) Latitude, longitude e profundidade local das estações de coleta;</p><p>m) Parâmetros do dado: Unidade, precisão, metodologia de observação, fase e metodologia de processamento, metodologia de análise (para os casos onde foi aplicada análise ao dado bruto), explicação dos flags de qualidade dos dados;</p><p>n) Citar quando ocorrer alguma avaria no equipamento durante a Comissão, indicando a partir de qual estação ocorreu e quais as medidas tomadas para sanar o problema; e</p><p>o) Enviar referência de literatura pertinente ao dado coletado (no caso de já existir o mesmo tipo de pesquisa para a área e período da comissão).</p><p>2. Formatação e padronização dos dados e metadados:</p><p>a) CTDO: deverão ser encaminhados os dados de profundidade, temperatura, condutividade, salinidade, sigma-t, densidade e oxigênio, para todas as profundidades coletadas (não selecionar profundidades), bem como todos os arquivos brutos e informações acessórias necessárias ao processamento dos dados;</p><p>b) ADCP: deverão ser encaminhados dados de posição, hora, profundidade, velocidade horizontal e vertical, intensidade (do eco), correlação, erro, arquivo de configuração, valores processados e arquivos brutos;</p><p>c) Amostras de fundo e testemunhos: deverão ser encaminhadas em planilha (.ods, .txt, .csv ou .xls) com as respectivas datas e posições (Lat/Long ou N/E), datum, equipamento de amostragem, profundidade e descrição petrográfica com referência da classificação utilizada. No caso de amostras de fundo com análise laboratorial, devem ser enviados a planilha com os parâmetros analisados e os resultados da análise;</p><p>d) Amostras biológicas e químicas: deverão ser encaminhadas em planilha (.ods, .txt, .csv ou .xls) com as respectivas datas e posições (Lat/Long ou N/E), datum, equipamento de amostragem, profundidade e descrição do material coletado ou medido. No caso de amostras biológicas e químicas com análise laboratorial, devem ser enviados a planilha com os parâmetros analisados e os resultados da análise;</p><p>e) Sonar de varredura lateral (side scan): os arquivos processados e/ou brutos devem ser preferencialmente compatíveis com o programa de processamento sonarwiz, na extensão XTF e/ou JSF. No caso de dados brutos, citar no relatório os valores de cable out e layback caso não tenham sido inseridos durante a aquisição; plantas de varredura interpretadas e mosaicos, quando houver, devem ser enviados preferencialmente em meio digital na extensão DXF;</p><p>f) Sísmica multicanal, sísmica rasa ou perfilador de subfundo: os arquivos processados devem ser encaminhados em extensão SGY; e os perfis e plantas interpretadas do embasamento acústico e/ou perfis sísmicos, quando houver, devem ser enviados preferencialmente em meio digital na extensão DXF; e</p><p>g) Sondagem batimétrica: deverão ser apresentados, por meio de relatório: as especificações técnicas seguidas e ordem do levantamento, de acordo com a publicação S44 da OHI; as especificações dos equipamentos do sistema multifeixe (transdutores, sensores de movimento, sensores de velocidade do som, marégrafos, receptores de satélite); a metodologia adotada nas pesquisas de perigos ou canais; os métodos de determinação de posições utilizadas; aferições ou calibragens; a medição dos offsets da embarcação, com apresentação de croqui; a medição diária da linha d´água nos dias de sondagem; os arquivos de patch test e os valores de calibragem (latência de posição, pitch, roll e yaw); o modo de inserção dos offsets (próprio sensor, sistema de aquisição ou processamento) e valores utilizados; a taxa de aquisição dos equipamentos (sensores de altitude, ecobatímetro, etc); o espaçamento entre linhas de sondagem (monofeixe) ou superposição (multifeixe) e taxa de aquisição de dados do sistema de sondagem; os arquivos, organizados por pastas, das linhas de verificação e das linhas regulares; a abertura angular e modo de operação no caso de sondagem multifeixe; as verificações de segurança para confirmar que todos os offsets estão inseridos corretamente; os arquivos brutos de Heave, velocidade do som, arquivo de correção de posicionamento (quando aplicado); os perfis de velocidade do som utilizados e como foram planejados, com resumo das características oceanográficas da área (ex. presença de termoclinas ou haloclinas causando aumento de refração dos feixes externos); períodos de ondas observados durante a sondagem e valor de filtro de heave configurado no sensor de altitude; envio dos arquivos de variação de maré (em águas mais rasas do que 200 m); além de outras considerações e/ou informações pertinentes.</p><p>3. Formatação para a remessa dos dados:</p><p>a) Mídias permitidas e compatíveis com os leitores do CHM/BNDO:</p><p>I. DVD: -R/+R, -RW/+RW do tipo camada única e face única ou face dupla (Single Layer and Single or Double Face);</p><p>II. CD: -R/-RW;</p><p>III. DVD Blu Ray; e</p><p>IV. Fitas LTO4.</p><p>b) Sistemas Operacionais recomendados para realização das gravações:</p><p>I. MICROSOFT WINDOWS na versão WIN10 ou inferior; ou</p><p>II. LINUX.</p><p>c) Compactação de arquivos: os arquivos poderão ser compactados, desde que nos formatos: ZIP, RAR, 7ZIP, TAR, Z, CAB, ARJ ou LZH;</p><p>d) Organização de pastas: as pastas que se encontram nas mídias devem estar organizadas de forma intuitiva, por exemplo dados separados por pastas nomeadas pelo tipo de equipamento e, preferencialmente, com um sumário do que está sendo enviado e a localização dentro das mídias; e</p><p>e) Formatos: os dados produzidos na pesquisa devem ser encaminhados ao CHM em formatos abertos e que prescindam de software proprietário para sua utilização e processamento. Caso os dados estejam em formato proprietário, deverá obrigatoriamente ser fornecido o software que o converta para um formato de utilização geral (formato mencionado nesse documento).</p><p>4. Envio dos dados</p><p>Os dados e relatórios gravados nas mídias e demais documentações em meio físico deverão ser encaminhadas por correspondência postal para o endereço abaixo:</p><p>BNDO - Centro de Hidrografia da Marinha</p><p>Rua Barão de Jaceguai S/Nº, Ponta da Armação</p><p>CEP 24048-900, Niterói-RJ, Brasil</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>