<xml><article id="30007883" name="Portarias Ana 09.01.2023__VDOJMF" idOficio="9340139" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="6" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20240643">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA Nº 1.520, DE 6 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.520, DE 6 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.039429/2019-17, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, MICHAEL JONATHAN NAVARRETE HOLGUIN, de nacionalidade colombiana, filho de Maria Cristina Holguin, nascido na República da Colômbia, em 17 de julho de 1992, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 12 (doze) anos, 2 (dois) meses e 28 (vinte e oito) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.521, DE 6 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.064923/2017-77, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, OMAIR KASSEM, de nacionalidade libanesa, filho de Mohamad Mustapha Kassem e de Maria Sayed Kassem, nascido na República do Líbano, em 19 de dezembro de 1972, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 1 (um) ano e 6 (seis) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.522, DE 6 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08500.025295/2017-54, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, WILSON ALEXANDRE FORERO, de nacionalidade paraguaia, filho de Joana Forero, nascido na República do Paraguai, em 5 de outubro de 1994, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 12 (doze) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.524, DE 6 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.016616/2019-41, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, MIGUEL ANGEL CALLE DELGADO, de nacionalidade boliviana, filho de Mario Calle Ticona e de Salome Delgado Choquetarqui, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 17 de janeiro de 1990, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 28 (vinte e oito) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.525, DE 6 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.001519/2016-01, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, LORENZO VARGAS CANAVIRI, de nacionalidade boliviana, filho de Carlos Vargas Vargas e de Alejandra Canaviriapaza, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 4 de outubro de 1990, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 5 (cinco) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.527, DE 6 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>DECLARAR a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>FABIANA DA SILVA ALVES, nascida em 22 de novembro de 1977, filha de Adolfo Nunes Alves e de Flordinice da Silva Alves, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08084.007523/2022-20);</p><p>GEORGE LUCAS DO NASCIMENTO ARRUDA, nascido em 12 de julho de 1998, filho de George da Silva Arruda e de Ana Paula Miguel do Nascimento, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.000534/2023-53);</p><p>MURILO LOPEZ DA COSTA, nascido em 01 de março de 1989, filho de Maria Luiza da Costa e de Ignacio Lopez Garrido, adquirindo a nacionalidade Espanhola. (Processo nº 08000.000198/2023-38);</p><p>RAFAEL MAGALHÃES DE ANDRADE, nascido em 11 de dezembro de 1980, filho de José Roberto Sanches de Andrade e de Désirée Magalhães de Andrade, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.000290/2023-17) e;</p><p>RAPHAELA SOUZA MELO, nascida em 24 de maio de 1999, filha de Marcelo dos Santos Melo e de Ana Lucia Pinto de Souza, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.069762/2022-67).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.528, DE 6 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 do Decreto nº 9.199/2017:</p><p>TAMMY MAE CARELLI DRUMMOND, nascida em 22 de abril de 1992, filha de Jooje Suzuki e de Sylvana Marcia Carelli, adquirindo a nacionalidade norte-americana (Processo nº 08001.001096/2022-49).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>