<xml><article id="29950985" name="Texto publicaAAo-D.O.U. 03.01.20" idOficio="9332765" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="04/01/2023" artClass="00027:00020:00010:01452:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério do Trabalho e Emprego/Secretaria de Trabalho/Subsecretaria de Relações do Trabalho/Coordenação-Geral de Registro Sindical" artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20230873">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 3 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das sua atribuições legais, considerando a regularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 3049 (SEI 30653715), resolve: DEFERIR o registro de alteração estatutária do SINDICATO DAS INDUSTRIAS DE CALCADOS E BOLSAS, LUVAS E SIMILARES DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO - RIO BOLSAS, CNPJ 33.139.916/0001-86, Processo nº 19964.118903/2022-08, para representar a Categoria Econômica das Indústrias de bolsas, couro, calçados, luvas, maletas, malas, artefatos para viagem, artigos de couro, fibra, lona e madeira para viagem, mochilas, bolsas térmicas, valises, nécessaire, estojos e pastas de couro, com abrangência estadual e base territorial no Estado do Rio de Janeiro, nos termos do inciso I do art. 252 da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais; com fundamento na Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021 e na Analise Técnica SEI nº 479 (30175515), resolve: 1) INDEFERIR a impugnação nº 19964.121734/2022-85 (30069145), de interesse do Sindicato Nacional dos Transportadores Rodoviários Autônomos, Pequenas e Micros Empresas de Transporte Rodoviário de Veículos, CNPJ: CNPJ: 01.351.971/0001-49, nos termos do art. 249, inciso III, da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, e 2) DEFERIR o Pedido de Alteração Estatutária nº 19964.118246/2022-91 (SA06583), CNPJ: 00.686.087/0001-00 ao Sindicato do Sindicato das Empresas de Transporte de Cargas e Encomendas do Sudoeste Goiano e Logística - SETCESG &amp; LOGISTICA, para representar a categoria econômica das Empresas de Transporte de Cargas e Encomendas ou bens e Logística. Exceto a categoria econômica das Empresas de Transportes de Cargas a Granel de Produtos Líquidos Perigosos, nos municípios de Acreúna, Aparecida do Rio Doce, Aporé, Cachoeira Alta, Caçu, Castelândia, Chapadão do Céu, Gouvelândia, Itajá, Itarumã, Jataí, Lagoa Santa, Maurilândia, Mineiros, Montividiu, Paranaiguara, Perolândia, Portelândia, Quirinópolis, Rio Verde, Santa Helena de Goiás, Santa Rita do Araguaia, Santo Antônio da Barra, São Simão, Serranópolis e Turvelândia, no Estado de Goiás, nos termos do art. 252, inciso II, da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021. Para fins de anotação no Cadastro Nacional de Entidades Sindicais - CNES, resolve: EXCLUIR a Categoria econômica das Empresas de Transporte de Cargas e Encomendas ou bens e Logística, nos Municípios de Acreúna, Aparecida do Rio Doce, Aporé, Cachoeira Alta, Caçu, Castelândia, Chapadão do Céu, Gouvelândia, Itajá, Itarumã, Jataí, Lagoa Santa, Maurilândia, Mineiros, Montividiu, Paranaiguara, Perolândia, Portelândia, Quirinópolis, Rio Verde, Santa Helena de Goiás, Santa Rita do Araguaia, Santo Antônio da Barra, São Simão, Serranópolis e Turvelândia, no Estado de Goiás, nos termos do art. 255 do mesmo normativo.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a regularidade processual e com fundamento na ) Análise Técnica nº 2860 (30085475), resolve: PUBLICAR o pedido de alteração estatutária n.º processo 19964-121636/2022-48 (SA 06681), de interesse do Sindicato dos Trabalhadores nas Indústrias Metalúrgicas, Mecânicas e de Material Elétrico de Timbó e região, CNPJ 86.379.211/0001-00, para representação da categoria Profissional dos trabalhadores nas indústrias metalúrgicas, mecânicas e de material elétrico, com abrangência intermunicipal e base territorial nos municípios Apiúna, Ascurra, Benedito Novo, Doutor Pedrinho, Rio dos Cedros, Rodeio e Timbó, no Estado de Santa Catarina, nos termos dos arts. 245 e 246 da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, para fins de abertura do prazo de 30 (trinta) dias para impugnações.</p><p>A Coordenadora-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a regularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 2889 (SEI30211827), resolve: PUBLICAR o pedido de registro sindical nº 19964.122016/2022-26, de interesse do SINDHOSPEDAGEMPE - SINDICATO INTERMUNICIPAL DE HOTÉIS E MEIOS DE HOSPEDAGEM DO RECIFE, OLINDA, JABOATÃO DOS GUARARAPES, CABO DE SANTO AGOSTINHO, IPOJUCA E GRAVATÁ, CNPJ 48.723.893/0001-20, para representação da categoria Econômica das empresas que participam da atividades Econômica de Meio de Hospedagem em Geral, de Hotéis, de Condomínios Hoteleiros, de Pousadas, de Albergues, de Hotéis, de Hotéis Residência, de Empreendimentos ou Estabelecimentos Empresariais que explorem ou administrem unidades em tempo compartilhado, serviços de hospedagem em unidades mobiliadas e equipadas, quaisquer que sejam suas denominações, inclusive as conhecidas como Flats, Apart-hotéis ou Condoteis, com abrangência Intermunicipal e base territorial nos municípios de Cabo de Santo Agostinho, Gravatá, Ipojuca, Jaboatão dos Guararapes, Olinda e Recife, Estado de Pernambuco/PE, nos termos dos arts. 245 e 246 da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, para fins de abertura do prazo de 30 (trinta) dias para impugnações.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a regularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 2894 (SEI 30228183), resolve: PUBLICAR o pedido de alteração estatutária n.º 19964.121998/2022-39, de interesse do SINDICATO DOS TRABALHADORES RURAIS AGRICULTORES E AGRICULTORAS FAMILIARES DE XINGUARA - PARÁ, CNPJ 01.339.408/0001-55, para representação da categoria profissional dos Trabalhadores rurais agricultores e agricultoras familiares ativos ou aposentados, proprietários ou não, que exerçam suas atividades no meio rural individualmente ou em regime de economia familiar, nos termos do Decreto Lei 1.166/1971 em área igual ou inferior a 2 módulos rurais, com abrangência Municipal e base territorial no município de Xinguara, no Estado do Pará, nos termos dos arts. 245 e 246 da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, para fins de abertura do prazo de 30 (trinta) dias para impugnações.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a irregularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 2893 (30226667), resolve: INDEFERIR o pedido de alteração estatutária n.º 19964.121941/2022-30, de interesse do SEAC/PI - Sindicato das Empresas de Asseio e Conservação do Estado do Piauí, CNPJ 07.399.419/0001-07, tendo em vista a não caracterização de categoria pleiteada, nos termos do artigo 253, inciso II da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a irregularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 3059 (SEI 30675764), resolve: INDEFERIR o pedido de Registro Sindical nº 19964.120090/2022-16, de interesse do SINDICATO DOS SERVIDORES PÚBLICOS MUNICIPAIS DE QUIXERAMOBIM - SINDSEQ, CNPJ 10.516.763/0001-43, tendo em vista a insuficiência ou irregularidade de documentação apresentada após notificação de saneamento, nos termos do art. 253, inciso I da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021 e suas alterações.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a irregularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 2869 (Nº SEI 30114645), resolve: INDEFERIR o pedido de registro sindical nº 19964.121672/2022-10, de interesse do Sindicato Regional dos Agentes Comunitários de Saúde e Agentes de Combate as Endemias - Regional IV (SINDRACSE - Regional IV), e CNPJ (n.º 22.524.519/0001-01), tendo em vista a irregularidade de documentação não passível de saneamento, bem como a não caracterização de categoria pleiteada, nos termos do art. 253, incisos I e II da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, com fundamento na Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021 e na Análise Técnica 513 (30654473) resolve, INDEFERIR o Processo de Pedido de Registro Sindical 19964.111301/2022-11 - SC22134, CNPJ: 25.066.704/0001-98, de interesse do Sindicato dos Trabalhadores e Trabalhadoras na Agricultura Familiar de Iguatu/Ceara (SINTRAF IGUATU) (impugnado), em virtude do exaurimento do prazo de 90 (noventa) dias sem a solução de conflito, nos termos do art. 253, X, Portaria nº 671/2021.</p><p>O Coordenador Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, com fundamento na Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, e na ANÁLISE TÉCNICA Nº 512/2022 (30641957), resolve: INDEFERIR o Processo de Pedido de Registro Sindical nº 19964.108865/2022-77 (SC22044) de interesse do SINDICAM-CATANDUVA - SINDICATO DOS CAMINHONEIROS E TRANSPORTADORES AUTÔNOMOS DE VEÍCULOS RODOVIÁRIOS DE CATANDUVA E REGIÃO (impugnado), CNPJ: 17.592.002/0001-10, em razão do esgotamento do prazo de 90 (noventa dias) sem a resolução do conflito, com fundamento no art. 253, inciso X, da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro 2021.</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, considerando a irregularidade processual e com fundamento na Análise Técnica nº 2912 (SEI 30292817), resolve: INDEFERIR o pedido de alteração estatutária n.º19964.122245/2022-41, de interesse do SINTECT - TO - Sindicato dos Trabalhadores de Correios e Telégrafos do Estado do Tocantins, CNPJ 10.431.410/0001-40, tendo em vista a irregularidade de documentação não passível de saneamento, nos termos do artigo 253, inciso I da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021.</p><p class="assina">ELZILENE MENDES BASTOS</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>