<xml><article id="30177486" name="resolucao_161_2023 COALI GGFIS" idOficio="9360547" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/01/2023" artClass="00026:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30161" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20269284">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 161, DE 18 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 161, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: Oito Ervas Indústria e Comércio de Produtos Naturais Ltda-ME - CNPJ: 02680102000120</p><p>Produto - (Lote): SUPLEMENTO ALIMENTAR DE LACTASE EM CÁPSULAS DA MARCA OITO ERVAS(TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Alimento</p><p>Expediente nº: 0052133/23-7</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Recolhimento</p><p>Motivação: Considerando a fabricação, distribuição, comercialização e propaganda do Suplemento Alimentar de LACTASE em cápsulas sem o devido registro obrigatório, infringindo: item 5.2 da Resolução nº 23, de 15 de março de 2000; anexo II da RDC nº 27, de 6 de agosto de 2010 (alterada pela RDC nº 240, de 26 de julho de 2018); art. 3 e incisos I e IV do art. 48 do Decreto-Lei 986 de 21 de outubro de 1969, tendo em vista o inciso XV, art. 7º da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999 e o art. 9º da Resolução da Diretoria Colegiada-RDC nº 655, de 24 de março de 2022.</p><p>.........................................</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>