<xml><article id="30263362" name="PORTARIA MAP NA 550 DE 24 DE JAN" idOficio="9369276" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/01/2023" artClass="00008:00001:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20281403">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MAP Nº 550, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência para concessão de diárias e passagens conforme o disposto nos arts. 7º e 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MAP Nº 550, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência para concessão de diárias e passagens conforme o disposto nos arts. 7º e 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição, tendo em vista o disposto nos arts. 7º e 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, e o que consta do Processo nº 21000.000764/2020-27, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada a competência, adstrita ao âmbito das respectivas áreas de atuação e vedada a subdelegação, para o ato de autorização de concessão de diárias e passagens, conforme o disposto no art. 7º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, às autoridades a seguir:</p><p>I - Chefe de Gabinete do(a) Ministro(a);</p><p>II - Secretário-Executivo;</p><p>III - Secretário-Executivo Adjunto;</p><p>IV - Secretário de Comércio e Relações Internacionais;</p><p>V - Secretário de Defesa Agropecuária;</p><p>VI - Secretário de Defesa Agropecuária Adjunto;</p><p>VII - Diretor do Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal - DIPOA, no âmbito da Secretaria de Defesa Agropecuária;</p><p>VIII - Secretário de Inovação, Desenvolvimento Sustentável, Irrigação e Cooperativismo;</p><p>IX - Secretário de Política Agrícola;</p><p>X - Diretor da Comissão Executiva do Plano da Lavoura Cacaueira;</p><p>XI - Diretor do Instituto Nacional de Meteorologia;</p><p>XII - Superintendentes Federais de Agricultura e Pecuária;</p><p>XIII - Coordenadores dos Laboratórios Federais de Defesa Agropecuária;</p><p>XIV - Presidente da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>XV - Chefe de Gabinete da Presidência da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>XVI - Diretores Executivos da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>XVII - Chefes das Secretarias da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>XVIII - Chefes Gerais das Unidades Descentralizadas da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>Art. 2º Fica delegada a competência de que tratam os incisos I, II, III e IV, do art. 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, vedada a subdelegação, para autorizar despesas com diárias e passagens nas hipóteses de deslocamentos nas situações excepcionais: por período superior a cinco dias contínuos; em quantidade superior a trinta diárias intercaladas por pessoa no ano; de mais de cinco pessoas para o mesmo evento; e que envolvam o pagamento de diárias nos finais de semana; às autoridades a seguir:</p><p>I - Secretário-Executivo;</p><p>II - Secretário-Executivo Adjunto;</p><p>III - Presidente da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>IV - Chefe de Gabinete da Presidência da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>V - Diretores Executivos da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>VI - Chefes das Secretarias da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>Art. 3º Fica delegada a competência, adstrita ao âmbito das respectivas áreas de atuação e vedada a subdelegação, para autorizar despesas com diárias e passagens referentes a deslocamentos com prazo de antecedência inferior a quinze dias da data de partida, de que trata o inciso V do art. 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, às autoridades a seguir:</p><p>I - Chefe de Gabinete do(a) Ministro(a);</p><p>II - Secretário-Executivo;</p><p>III - Secretário-Executivo Adjunto;</p><p>IV - Secretário de Comércio e Relações Internacionais;</p><p>V - Secretário de Defesa Agropecuária;</p><p>VI - Secretário de Defesa Agropecuária Adjunto;</p><p>VII - Diretor do Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal - DIPOA, no âmbito da Secretaria de Defesa Agropecuária;</p><p>VIII - Secretário de Inovação, Desenvolvimento Sustentável, Irrigação e Cooperativismo;</p><p>IX - Secretário de Política Agrícola;</p><p>X - Diretor da Comissão Executiva do Plano da Lavoura Cacaueira;</p><p>XI - Diretor do Instituto Nacional de Meteorologia;</p><p>XII - Presidente da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>XIII - Chefe de Gabinete da Presidência da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>XIV - Diretores Executivos da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>XV - Chefes das Secretarias da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária;</p><p>§ 1º Compete às autoridades credenciadas da Secretaria de Defesa Agropecuária, autorizar despesas com diárias e passagens referentes a deslocamentos com prazo de antecedência inferior a quinze dias da data de partida, de que trata o inciso V do art. 8º do Decreto nº 10.193, no âmbito da área de atuação dos Laboratórios Federais de Defesa Agropecuária.</p><p>§ 2º Compete ao Secretário Executivo e ao Secretário Executivo Adjunto autorizar despesas com diárias e passagens referentes a deslocamentos com prazo de antecedência inferior a quinze dias da data de partida, de que trata o inciso V do art. 8º do Decreto nº 10.193, no âmbito da área de atuação das Superintendências de Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 4º Fica delegada ao Secretário-Executivo e ao Secretário-Executivo Adjunto, no âmbito do Ministério da Agricultura e Pecuária e sua Entidade Vinculada, vedada a subdelegação, a autorização para despesas com diárias e passagens referentes a deslocamentos para o exterior, com ônus, de que trata o inciso VI do art. 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019.</p><p>Art. 5º Fica revogada a Portaria MAPA nº 371, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 23 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 6º Ficam convalidados os atos praticados a partir do dia 24 de janeiro de 2023.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor nada de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS FÁVARO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>