<xml><article id="29976014" name="PORTARIA UFRJ NA 435" idOficio="9336127" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/01/2023" artClass="00018:00111:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Rio de Janeiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20235196">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA UFRJ Nº 435,  DE 5 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competências ao Diretor do Instituto de Puericultura e Pediatria Martagão Gesteira]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA UFRJ Nº 435, DE 5 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competências ao Diretor do Instituto de Puericultura e Pediatria Martagão Gesteira</p><p>A REITORA DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO, nomeada pelo Decreto de 31 de maio de 2019, publicado no Diário Oficial da União de 3 de junho de 2019, no uso de suas atribuições legais, estatutária e regimental, com base nos arts. 11 e 12 do Decreto -Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, visando à descentralização prevista na Reforma Administrativa, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competências ao Diretor do Instituto de Puericultura e Pediatria Martagão Gesteira, e, na sua ausência, ao seu substituto, para ordenação de despesas, desempenhando as tarefas abaixo listadas, no âmbito do respectivo processo administrativo, em conjunto com as já determinadas pelo Estatuto e Regimento - Geral da UFRJ, de acordo com o parágrafo único do art. 12 do Decreto-Lei n° 200, de 1967:</p><p>I - autorizar:</p><p>a) emissão de empenhos e pagamentos conforme limite orçamentário; e</p><p>b) aquisição de bens e serviços, observadas as intenções de registro de preços (IRPs) vigentes, divulgadas pela Câmara Técnica de Compras e Contratações (CT-CC), instituída pela Portaria nº 4.039, de 8 de junho de 2020 no âmbito do processo nº 23079.209155/2020-53, com vistas à melhoria da gestão orçamentária e otimização dos processos de compras e contratações na UFRJ.</p><p>II - assinar:</p><p>a) adjudicação e homologação de licitações nas modalidades previstas na Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993, na Lei nº 10.520, de 17 de julho de 2002, e na Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021;</p><p>b) justificativa e autorização da dispensa e inexigibilidade de licitação; e</p><p>c) contratos de prestação de serviços ou de aquisição relacionados com a atividade-fim da Unidade.</p><p>III - executar a Conformidade de Gestão da Unidade.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria nº 7.025, de 7 de outubro de 2020, publicada no Boletim UFRJ nº 42, de 15 de outubro de 2020.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, considerando a urgência para a produção de seus efeitos.</p><p class="assina">DENISE PIRES DE CARVALHO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>