<xml><article id="30297316" name="PortGR6114-23 ExcluiAtoNormat" idOficio="9373001" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00025:00147:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal de São Carlos/Gabinete da Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20287193">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria Nº 6.114, de 24 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria Nº 6.114, de 24 de janeiro de 2023</p><p>A Reitora da Universidade Federal de São Carlos, no uso das atribuições legais e estatutárias que lhe foram conferidas pelo art. 4º do Estatuto da FUFSCar, aprovado pela Portaria MEC nº 1161, de 04/07/1991, publicada no DOU de 05/07/1991 e pelo art. 27 do Estatuto da UFSCar, aprovado pela Portaria SESu/MEC nº 984, de 29/11/2007, publicada no DOU de 30/11/2007, CONSIDERANDO o Decreto Federal nº 10.139, de 28/11/2019 e alterações posteriores, que dispõe sobre a revisão e a consolidação dos atos normativos inferiores a decreto editados por órgãos e entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, CONSIDERANDO o apurado pela Comissão e Grupo de Trabalho, instituídos pelas Portarias GR nº 4981/2021, de 19/04/2021 e nº 5137/2021, de 07/07/2021, objetivando a revisão e a consolidação dos atos normativos da UFSCar, CONSIDERANDO os documentos constantes do Processo SEI/UFSCar nº 23112.011376/2020-30, CONSIDERANDO a Resolução ConsUni nº 89, de 12/12/2022, que revogou as Resoluções ConsUni nºs 455/2004 e 720/2012, respectivamente, face a normativa superior que regulamenta o plano de carreira e cargos do Magistério do Ensino Básico, Técnico e Tecnológico, e a edição de novo Regimento da Comissão Permanente de Ética, de acordo com as orientações da Comissão de Ética Pública de Brasília, resolve:</p><p>Art. 1º. Excluir da relação dos atos normativos vigentes da Universidade Federal de São Carlos em 31 de dezembro de 2021, publicada através da Portaria GR nº 5475/2022, de 28 de janeiro de 2022, as seguintes Resoluções:</p><p>- Resolução ConsUni nº 455, de 12/03/2004, que homologa a Portaria GR 705/04, que dispõe sobre a realização de concurso público de provas e títulos para a carreira do Magistério de 1º e 2º Graus na UFSCar;</p><p>- Resolução ConsUni nº 720, de 31/08/2012, que dispõe sobre a Comissão Permanente de Ética da UFSCar.</p><p>Art. 2º. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial de União.</p><p class="assina">Ana Beatriz de Oliveira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>