<xml><article id="30058554" name="ResoluAAo 260__6IUKDB" idOficio="9345770" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/01/2023" artClass="00048:00211:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="59" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=59" editionNumber="9" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20248725">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução CREF11/MS nº 260, de 5 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a publicidade da proposta orçamentária do exercício de 2023 do Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região - CREF11/MS]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução CREF11/MS nº 260, de 5 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a publicidade da proposta orçamentária do exercício de 2023 do Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região - CREF11/MS</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA - CREF11/MS, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõe o inciso IX, do art.40 e:</p><p>CONSIDERANDO o inciso II do artigo 57 do Estatuto do CREF11/MS que determina que compete ao Plenário a aprovação do orçamento anual do CREF11/MS;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação da 103ª Reunião Plenária realizada em 22 de outubro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º - Dar publicidade ao orçamento do Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região - CREF11/MS, devidamente aprovado, para o exercício financeiro de 2023, que estima a receita em R$ 3.976.508,42(três milhões novecentos e setenta e seis mil, quinhentos e oito reais e quarenta e dois centavos) e fixa sua despesa em igual importância, conforme a Lei nº 4.320/1964.</p><p>Art. 2º - As receitas foram previstas observando o seguinte desdobramento:</p><p>6.2.1.1.1.01 RECEITA CORRENTE R$ 3.976.508,42</p><p>6.2.1.1.1.01.01 CONTRIBUIÇÕES R$ 3.566.792,77</p><p>6.2.1.1.1.01.04 EXPLORAÇÃO DE SERVIÇOS R$ 1.630,92</p><p>6.2.1.1.1.01.05 FINANCEIRAS R$ 269.530,66</p><p>6.2.1.1.1.01.06 SUBVENÇOES R$ 71.000,00</p><p>6.2.1.1.1.01.07 OUTRAS RECEITAS CORRENTES R$ 67.554,07</p><p>6.2.1.4.01.00 SUPERAVIT FINANCEIRO R$ -</p><p>TOTAL DA RECEITA R$ 3.976.508,42</p><p>Art. 3º - As despesas foram fixadas em observância ao seguinte desdobramento:</p><p>6.2.2.1.1.01.01 DESPESA CORRENTE R$ 500,00</p><p>6.2.2.1.1.01.02 DESPESA DE CAPITAL R$ 3.976.008,42</p><p>TOTAL DA DESPESA R$ 3.976.508,42</p><p>Art.4º - Para a abertura de créditos adicionais, conforme estabelecido no Título V da Lei Federal nº 4.230/64, será exigida, obrigatoriamente, a indicação das fontes de recursos.</p><p>§1º - Fica autorizada a abertura de créditos suplementares, até o limite de 50% (cinquenta por cento) do total deste orçamento.</p><p>§ 2º - Fica autorizada a abertura de créditos adicionais suplementar superiores ao limite citado no parágrafo primeiro deste artigo no grupo 6.2.2.1.01.02 DESPESAS DE CAPITAL, utilizando o Superávit Financeiro de exercícios anteriores.</p><p>Art. 5º - Esta Resolução entra em vigor nesta data, com efeito a partir de 01.01.2023.</p><p class="assina">ELIANA DE MATTOS CARVALHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>