<xml><article id="29969704" name="D.O.U 05-01-23" idOficio="9335227" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="05/01/2023" artClass="00012:00014:00014:00160:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Fiscalização/Gerência Regional nos Estados de Goiás, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul e Tocantins" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="4" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20234228">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO Nº 38, DE 3 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 38, DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Processo nº 53542.011971/2022-38. Extingue, por cassação, a autorização outorgada a WALDIR BAPTISTA MIRANDA JUNIOR, CPF nº ***.208.179-**, para explorar o Serviço de Telecomunicações de Interesse Restrito, tendo em vista a perda de condição indispensável à manutenção da autorização, com fulcro nos arts. 138 e 139, da Lei nº 9.472, de 16 de julho de 1997, e declara extinta a eventual outorga do direito de uso de radiofrequências associadas aos respectivos serviços de interesse restrito objetos da cassação.</p><p class="assina">Ana Paula Mendonça Abrão</p><p class="cargo">Gerente Substituta</p><p class="identifica">ATOS DE 4 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 74. Processo nº 53545.001140/2022-28. Declarar extinta, por renúncia, a autorização outorgada a MESSIAS SILVA MESQUITA, CPF nº ***.897.051-**, para explorar o Serviço de Telecomunicações de Interesse Restrito. Declarar também notificado o desinteresse para exploração do Serviço Rádio do Cidadão, de interesse restrito, bem como o direito de uso de radiofrequências associadas.</p><p>Nº 79. Processo nº 53542.011975/2022-16. Declarar extinta, por renúncia, a autorização outorgada a CULTURA FM STEREO SOM LTDA, CNPJ nº 33.582.453/0001-22, para explorar o Serviço de Telecomunicações de Interesse Restrito. Declarar também notificado o desinteresse para exploração dos Serviços Auxiliares de Radiodifusão e Correlatos de interesse restrito, bem como a extinção da outorga do direito de uso de radiofrequências associadas.</p><p class="assina">Ana Paula Mendonça Abrão</p><p class="cargo">Gerente Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>