<xml><article id="29948469" name="Portarias Ana 04.01.2023" idOficio="9332552" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20230350">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA Nº 1.495, DE 3 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.495, DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.008298/2016-94, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, CESAR PALACIOS VERGARA, de nacionalidade paraguaia, filho de Antonio Palacios e de Elisa Vergara, nascido na República do Paraguai, em 26 de março de 1984, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 6 (seis) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.496, DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.007226/2017-19, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, BAN NICUSOR IULIAN, de nacionalidade romena, filho de Ban Ion e de Grigore Gheorghita, nascido na Romenia, em 17 de dezembro de 1991, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 7 (sete) anos, 6 (seis) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.497, DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08335.004760/2021-59, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, MARIO VILLAGRA, de nacionalidade paraguaia, filho de Vitoriano Sanchez e de Wecesla Villagra, nascido na República do Paraguai, em 2 de fevereiro de 1989, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 13 (treze) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.503, DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>DECLARAR a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>ACARILIA EDUARDO DA SILVA, nascida em 1 de novembro de 1981, filha de Geraldo Eduardo da Silva e de Maria das Dôres da Silva Eduardo, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.071182/2022-30);</p><p>EDSANDRA LEIVA CARNEIRO, nascida em 26 de novembro de 1981, filha de Edson Carneiro e de Ismerinda Leiva Carneiro, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.070977/2022-21) e;</p><p>NATÁLIA DA SILVA ALBINO, nascida em 7 de dezembro de 1990, filha de Raimundo Albino Neto e de Francisca Fátima da Silva Albino, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.057184/2022-16).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.504, DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>RECONHECER E CERTIFICAR ao português abaixo relacionado a igualdade de direitos e obrigações civis, nos termos dos Arts. 12, 13 e 15 do Tratado de Amizade, Cooperação e Consulta entre a República Federativa do Brasil e a República Portuguesa, promulgado pelo Decreto nº 3.927, de 19 de setembro de 2001, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil, salvo o gozo dos direitos políticos:</p><p>TÂNIA MARISA DE SOUSA CRISTINO - G383320-T, natural de Portugal, nascida em 30 de setembro de 1978, filha de Manuel Antonio Cristino e de Ana Maria Luisa de Sousa Cristino, residente no Estado de São Paulo/SP (Processo nº 08000.035282/2022-91).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.505, DE 3 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>DARIO ZHANG, nascido em 03 de julho de 2007, filho de BIGAO ZHANG e de JING CHEN, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.069086/2022-21);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, o requerente deverá apresentar a página de identificação do passaporte chinês no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>