<xml><article id="30352874" name="16261627__BW6VBD" idOficio="9379745" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/01/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="21" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20296652">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA  nº 1.626, DE 27 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA nº 1.626, DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020: resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por Naturalização Provisória, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, inciso II, alínea "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 70 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil, até 2 (dois) anos após atingir a maioridade, nos termos do Parágrafo único do referido artigo:</p><p>FLOVENSKY NORE - G440589-H, natural do Haiti, nascido em 9 de julho de 2007, filho de Marie Flo Nore Polynice e de Evens Nore, residente no Estado do Paraná (Processo nº 08096.004495/2020-98).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="cargo">Substituta</p><p class="identifica">PORTARIA nº 1.627, DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>YDEVERT VIL - G281760-I, natural do Haiti, nascido em 19 de novembro de 1993, filho de Marie Isselia Jerome e de Jean Yldevy Vil, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 08494.000461/2020-31).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>