<xml><article id="30189064" name="portaria 001 23" idOficio="9361908" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/01/2023" artClass="00049:00572:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Serviço Social da 9ª Região" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="46" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=46" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20270949">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CRESS 9ª REGIÃO/SP Nº 1, de 6 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alteração na composição da Direção Estadual ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CRESS 9ª REGIÃO/SP Nº 1, de 6 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Alteração na composição da Direção Estadual</p><p>O Conselho Pleno do CONSELHO REGIONAL DE SERVIÇO SOCIAL - CRESS 9ª REGIÃO/SP, no uso de suas atribuições legais e regimentais; Considerando o disposto no Art. 24 do Código Eleitoral do Conjunto CFESS/CRESS, instituído através da Resolução CFESS nº 919, de 23 de outubro de 2019; Considerando o recebimento dos pedidos de desincompatibilização dos respectivos cargos dos/as Assistentes Sociais a seguir relacionados, para participação, na qualidade de candidatos/as, no Processo Eleitoral CFESS/CRESS/Seccionais Gestão 2023/2026: a) Thiago Agenor dos Santos Lima - CRESS nº 41.968, do cargo de Suplente da Direção Estadual; a partir de 09/01/2023; b) Aparecida Mineiro do Nascimento Santos - CRESS Nº 15204, do cargo de Suplente da Direção Estadual; a partir de 09/01/2023; c) Francilene Gomes Fernandes - CRESS Nº 38876, do cargo de Vice-Presidenta da Direção Estadual; a partir de 09/01/2023; d) Patrícia Maria da Silva - CRESS Nº 40136, do cargo de 2ª Secretária da Direção Estadual; e) Ubiratan de Souza Dias Junior - CRESS Nº 56238, do cargo de 1º Secretário da Direção Estadual; Considerando a apreciação dos supramencionados pedidos, em reunião da Direção Executiva realizada na presente data, "ad-referendum" do Conselho Pleno, resolve:</p><p>Art. 1º Declarar que a Direção Estadual do CRESS/SP, a partir de 09/01/2023, será composta por: Presidenta: Nicole Barbosa de Araujo - CRESS Nº 48478; Vice-Presidenta: Ana Lea Martins Lobo - CRESS Nº 51291; 1ª Secretária: Nayara Albino Gonçalves - CRESS Nº 50037; 2º Secretário: Thiago Estevão Ramos - CRESS Nº 39127; 1ª Tesoureira: Laressa de Lima Rocha - CRESS Nº 48137; 2ª Tesoureira: Barbara Canela Marques - CRESS Nº 39904; CONSELHO FISCAL: Anne Oliveira da Silva - CRESS Nº 57945; Maria Conceição Borges Dantas - CRESS Nº 33.767; Regiane Cristina Ferreira - CRESS Nº 31262;</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na presente data e altera a Portaria CRESS/SP nº 048/2022.</p><p class="assina">NICOLE BARBOSA DE ARAUJO</p><p class="cargo">Presidenta do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>