<xml><article id="30183502" name="Portaria 04 de 16 de janeiro de " idOficio="9361599" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/01/2023" artClass="00007:00003:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento/Secretaria Executiva/Superintendência Federal de Agricultura, Pecuária e Abastecimento do Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20270589">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 4, DE 16 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Cancelamento de habilitação de médico veterinário.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 4, DE 16 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Cancelamento de habilitação de médico veterinário.</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA, PECUÁRIA E ABASTECIMENTO NO ESTADO DO AMAZONAS, nomeado pela Portaria nº 1.860 SE/MAPA de 21/08/2020, publicada no D.O.U de 24/08/2020, no uso das competências que lhe confere o artigo 292, do Regimento Interno da Secretaria Executiva- SE/MAPA, aprovado pela Portaria Ministerial nº 561, de 11/04/2018, publicada no Diário Oficial da União de 13/04/2018, e embasado no inciso V, do Art 9ºda Instrução Normativa n° 22, de 20 de Junho de 2013, resolve:</p><p>Art. 1º - CANCELAR, a habilitação concedida à Médica Veterinária, VERA LÚCIA SHIKAMA, inscrita no CRMV-AM nº 0027/VP, por meio da Portaria nº 88, de 18 de julho de 2008, para emissão de Guia de Trânsito Animal (GTA) no município de Manaus - Amazonas.</p><p>Art. 2º- CANCELAR, a habilitação concedida ao Médico Veterinário, FRANCISCO LOUREIRO NETTO, inscrito no CRMV-AM nº 0411/VP, por meio da Portaria nº 53, de 28 de novembro de 2013, para emissão de Guia de Trânsito Animal (GTA) no município de Manaus - Amazonas.</p><p>Art. 3º- CANCELAR, a habilitação concedida à Médica Veterinária, TAMY DE CARVALHO MAMED, inscrita no CRMV-AM nº 0836/VP, por meio da Portaria nº 104, de 20 de novembro de 2019, para emissão de Guia de Trânsito Animal (GTA) no município de Manaus - Amazonas.</p><p>Art. 4º- Esta Portaria entra em vigor em 1º de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">Guilherme de Melo Pessoa</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>