<xml><article id="29944001" name="ADE3FORTALEZA1" idOficio="9332002" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="04/01/2023" artClass="00015:00045:00432:00095:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 3ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Fortaleza" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20229625">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/FOR Nº 1, DE 2 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara ANULADAS Certidões Positivas de Débitos Relativos aos Tributos Federais e à Dívida Ativa da União.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/FOR Nº 1, DE 2 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Declara ANULADAS Certidões Positivas de Débitos Relativos aos Tributos Federais e à Dívida Ativa da União.</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM FORTALEZA-CE, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos artigos 290, 360 e 364 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 27.07.2020, e tendo em vista o disposto no art. 15 da Portaria Conjunta RFB/PGFN nº 1.751, de 2 de outubro de 2014, resolve:</p><p>Art.1º Declarar ANULADAS as Certidões Positivas de Débitos Relativos aos Tributos Federais e à Dívida Ativa da União, códigos de controle BF20.7ED3.157A.9689 e 545D.9DE6.0BA6.38F5, emitidas irregularmente em 19 de dezembro 2022 e 21 de dezembro de 2022, respectivamente, em nome de G C H REIS LTDA, CNPJ 28.520.441/0001-33, com erro no campo de observações, que não se presta a modificar o tipo ou efeitos da certidão, não fazendo prova de regularidade fiscal perante a Fazenda Nacional.</p><p>Art. 2º O presente Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União (DOU), com efeitos retroativos às datas de emissão das certidões.</p><p class="assina">DARIO DA SILVA BRAYNER FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>