<xml><article id="30004979" name="Int_Port_6.801_2022_DIR_Rep" idOficio="9339535" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/01/2023" artClass="00023:00029:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="6" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20239805">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 6.801, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022 (*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 6.801, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022 (*)</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA-ANEEL, no uso das atribuições que lhe confere o inciso VI do art. 16º do Regimento Interno da ANEEL, e o que consta no Processo n° 48500.009517/2022-73 resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer o funcionamento interno da Superintendência de Mediação Administrativa, Ouvidoria Setorial e Participação Pública - SMA, por meio de coordenações técnicas e núcleos de trabalho, definidos a seguir:</p><p>I. Coordenação de Canais de Relacionamento, Engajamento da Sociedade e Educação para o Consumo, responsável por:</p><p>Gerir a infraestrutura necessária para a utilização e evolução dos canais de relacionamento com os consumidores;</p><p>b) Coordenar a atualização das informações sobre a Agência e seus regulamentos, bem como os scripts de atendimento, disponíveis na Central de Atendimento e demais canais institucionais;</p><p>c) Tratar e acompanhar as demandas recebidas de consumidores e recebidas pelos canais institucionais colocados à disposição da sociedade;</p><p>d) Acompanhar e avaliar o acolhimento das demandas de consumidores, por meio de todos os canais de atendimento, verificando se o atendimento condiz com as métricas de qualidade estabelecidas, gerir a infraestrutura de suporte a esses procedimentos, definir e implementar mecanismos que possibilitem elevar a qualidade do atendimento prestado, e traçar ações de melhoria de performance e distribuição adequada dos recursos;</p><p>e) Fomentar ações de educação e esclarecimentos à sociedade sobre os direitos, deveres e conceitos técnicos relativos aos serviços regulados a fim de promover a educação para o consumo dos serviços de eletricidade;</p><p>f) Atuar, preventivamente, com ações que visem à garantia dos direitos do consumidor no setor elétrico;</p><p>g) Fazer a interação com o Sistema Nacional de Defesa do Consumidor no trato de assuntos consumeristas;</p><p>h) Propor melhorias na prestação dos serviços de energia elétrica com base na análise crítica das demandas registradas por meio dos canais institucionais, com apoio das Agências Estaduais conveniadas;</p><p>i) Coordenar o processo de engajamento da sociedade, por meio da antecipação e encaminhamento das necessidades e anseios de todos os agentes envolvidos;</p><p>j) Elaborar os avisos de audiência e consulta pública e acompanhar sua publicação no Diário Oficial da União;</p><p>k) Secretariar as sessões presenciais das audiências públicas;</p><p>l) Receber as contribuições da sociedade e dos agentes do setor elétrico referentes às audiências e consultas públicas instauradas, anexá-las ao processo e publicá-las na página eletrônica da ANEEL;</p><p>m) Apoiar e orientar aos conselhos de consumidores de energia;</p><p>n) Apoiar e fomentar as ações de proteção e defesa dos consumidores de energia elétrica, de incumbência da ANEEL;</p><p>o) Elaborar e acompanhar os indicadores de participação pública da ANEEL;</p><p>p) Gerir a infraestrutura necessária para a utilização e evolução dos canais de relacionamento com os consumidores;</p><p>q) Gerir e coordenar os colaboradores da empresa prestadora do serviço de contact center;</p><p>r) Definir metodologia de cálculo e propor indicadores de desempenho das Ouvidorias das Distribuidoras;</p><p>s) Gerir a Premiação das Ouvidorias das Distribuidoras;</p><p>t) Apurar e avaliar os indicadores contratuais mensais da empresa terceirizada de contact center;</p><p>u) Manter e controlar o acesso (cadastro e exclusões) de usuários internos e externos dos sistemas informatizados da SMA;</p><p>v) Treinar, auxiliar e orientar usuários internos e externo quanto à usabilidade dos sistemas informatizados da SMA.</p><p>II. Coordenação de Mediação e Solução de Conflitos, responsável por:</p><p>Promover a resolução de conflitos entre os agentes econômicos do setor elétrico e entre esses e seus consumidores, por meio da Mediação, Conciliação ou Arbitramento;</p><p>b) Receber e avaliar a admissibilidade dos pedidos de realização de mediação administrativa demandados pela Diretoria da ANEEL, pelas unidades organizacionais ou pelas partes interessadas no processo de mediação;</p><p>c) Consultar as demais partes interessadas quanto à possibilidade e ao interesse em participar da mediação;</p><p>d) Coordenar as reuniões de esclarecimento interno com as unidades organizacionais envolvidas, e de esclarecimento externo com cada uma das partes envolvidas;</p><p>e) Coordenar as reuniões conjuntas para construção de acordo entre as partes envolvidas;</p><p>f) Elaborar minuta de acordo e encerrar o processo de mediação administrativa;</p><p>g) Gerir os processos administrativos das condições gerais de fornecimento;</p><p>h) Avaliar o cumprimento das decisões da ANEEL no âmbito dos processos administrativos das condições gerais de fornecimento;</p><p>i) Tratar e acompanhar as demandas recebidas de outros órgãos e entidades que se refiram a questões relativas ao consumidor dos serviços regulados;</p><p>j) Acompanhar e propor melhorias na regulação do setor elétrico, no que diz respeito a assuntos afetos à SMA;</p><p>k) Instruir Processos Administrativos de Compartilhamento de Infraestrutura entre os Setores de Energia Elétrica, Telecomunicações e Petróleo;</p><p>l) Promover a resolução de conflitos entre os agentes econômicos do setor elétrico e de telecomunicações, por meio da mediação, conciliação ou arbitramento;</p><p>m) Acompanhar, propor ações de fiscalização e de melhorias na regulação do setor elétrico, no que diz respeito a assuntos afetos ao projeto.</p><p>III. Núcleo de Gestão do Índice Aneel de Satisfação do Consumidor, responsável por:</p><p>Coordenar a realização da pesquisa do índice ANEEL de Satisfação do Consumidor -IASC e de outras pesquisas de satisfação e opinião;</p><p>b) Acompanhar a satisfação dos consumidores e propor ações que possibilitem seu incremento.</p><p>IV. Núcleo de Gestão da Descentralização, responsável por:</p><p>Gerir o convênio com as Agências Estaduais no âmbito da SMA;</p><p>b) Gerir as demandas diárias relativas aos contratos com as Agências Estaduais</p><p>c) Apoiar e incentivar as Agências Estaduais conveniadas na proposição de melhorias na prestação dos serviços de energia elétrica com base na análise criticadas demandas registradas por meio dos canais institucionais;</p><p>d) Gerir a comunicação com as Agências Estaduais e as páginas de comunicação da área com as Agências, produzindo textos, cards e informativos;</p><p>e) Tomar providências para a correção de problemas trazidos pelas agências.</p><p>V. Núcleo de Gestão de Dados e Inteligência Analítica, responsável por:</p><p>Subsidiar a elaboração o Plano Anual das Atividades de Fiscalização, por meio da utilização das informações geradas a partir das atividades realizadas pela SMA, em especial aquelas relativas às reclamações dos consumidores;</p><p>b) Desenvolver estudos sobre o comportamento do consumidor de energia elétrica, apoiando-se em ferramentas como o design thinking e a economia comportamental, buscando o desenvolvimento, por meio da experimentação, de soluções criativas para o atendimento e defesa do consumidor;</p><p>c) Consolidar as informações dos bancos de dados desta Superintendência para fins de geração de relatórios de caráter gerencial e estatístico;</p><p>d) Divulgar periodicamente dados relativos à atuação da Agência referentes à matéria consumerista;</p><p>e) Acompanhar e divulgar os indicadores da qualidade comercial das distribuidoras, do atendimento presencial e telefônico ao consumidor;</p><p>f) Cálculo dos indicadores DER/FER, limites de tipicidade, acompanhamento dos indicadores de serviço, atendimento, reclamações, etc.</p><p>VI. Núcleo de Apoio Administrativo, responsável por:</p><p>Elaborar e acompanhar a proposta orçamentária da SMA e das Agências Estaduais conveniadas;</p><p>b) Acompanhar o gerenciamento e a fiscalização dos contratos de telefonia e de teleatendimento;</p><p>c) Gerir o sistema de o sistema de registro de ponto;</p><p>d) Cadastrar e acompanhar a gestão de diárias e emissão de passagens para os servidores da SMA;</p><p>e) Coordenar e acompanhar as atividades de secretariado da SMA;</p><p>f) Receber, cadastrar e tramitar documentos e processos pelo Sistema Integrado de Controle de Processos e Documentos -SIC;</p><p>g) Cadastrar documentos no Sistema de Gestão de Ouvidoria -SGO;</p><p>h) Realizar a gestão de respostas emitidas pelas distribuidoras;</p><p>i) Realizar a gestão do arquivo da SMA;</p><p>j) Disponibilizar a agenda de reuniões do superintendente;</p><p>k) Recepcionar público interno e externo à ANEEL;</p><p>l) Gerir as demandas da Lei de Acesso à Informação (LAI).</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria nº 5.750, de 30 de abril de 2019.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p><p class="nota">Republicado em razão de incorreções/alterações no original publicado no D.O.U. de 4 de janeiro de 2023, seção 1, p. 20, n. 3.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>