<xml><article id="30151404" name="portaria_95_2022_12_2_185305" idOficio="9357506" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/01/2023" artClass="00013:00012:00008:00040:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Comando de Operações Navais/1º Distrito Naval/Capitania dos Portos do Espírito Santo" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="13" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20264939">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CPES Nº 95, DE 2 DE Dezembro DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alterar e divulgar Áreas Seletivas à Navegação na Enseada da Sereia, município de Vila Velha-ES, em caráter experimental.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CPES Nº 95, DE 2 DE Dezembro DE 2022</p><p class="ementa">Alterar e divulgar Áreas Seletivas à Navegação na Enseada da Sereia, município de Vila Velha-ES, em caráter experimental.</p><p>O CAPITÃO DOS PORTOS DO ESPÍRITO SANTO, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela alínea b, o inciso I, do art. 4º, da Lei nº 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que dispõe sobre a segurança do tráfego aquaviário em águas sob jurisdição nacional e dá outras providências (LESTA), combinado com a Lei 7661/88, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar e divulgar a Área Seletiva à Navegação, estabelecida no Capítulo 1, Seção I, item 0104, alínea c, Subalínea V, na Enseada da Sereia, município de Vila Velha-ES, conforme definido abaixo, em caráter experimental, em proveito da segurança da navegação e da salvaguarda da vida humana no mar:</p><p>V) Enseada da Sereia, Vila Velha-ES:</p><p>É proibido o tráfego de embarcações motorizadas na Enseada da Sereia. O tráfego de embarcações propulsadas à vela e a remo é permitido, desde que respeitada a distância de 100 metros da arrebentação das ondas na praia.</p><p> Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua divulgação em Diário Oficial da União (DOU).</p><p class="assina">CMG ALEXSANDER MOREIRA DOS ANJOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>