<xml><article id="29907820" name="PA2022-10164_5" idOficio="9328510" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00019:00034:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Infraestrutura/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Regulação Econômica de Aeroportos" artSize="24" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224805">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1. Somente se a resposta à pergunta do item PAX_Conexao for "Não" é que as perguntas relativas aos campos IQS_01, IQS_02, IQS_12, IQS_13, IQS_14, PAX_FormaCheckIn, PAX_BagDespachada, PAX_QtdAcompPublica, PAX_QtdAcompEmbarque e PAX_ModalAcesso devem ser realizadas.</p><p>2. Somente se a resposta ao item PAX_Conexao for "Não" e a resposta ao item PAX_ModalAcesso for "3 Carro próprio ou de terceiros (gratuito)": a pergunta PAX_UsoEstacionamento deve ser realizada.</p><p>3. Estas perguntas somente devem ser realizadas mediante solicitação em Ofício, emitido com no mínimo 30 dias de antecedência, que determinará os meses de sua realização.</p><p>4. Deverá ser registrada a resposta com valor 0 (zero) caso o entrevistado não seja submetido à pergunta, como ocorre quando o passageiro está em conexão, ou quando a pergunta não foi solicitada pela ANAC.</p><p>5. Ao questionar o passageiro sobre sua forma de check-in, seu modal de acesso e sua escolaridade, conforme os campos PAX_FormaCheckIn, PAX_ModalAcesso e PAX_Escolaridade, respectivamente, o entrevistador deverá informar ao passageiro as respostas possíveis constantes na coluna denominada Referências, da tabela de Dicionário de Perguntas e Metadados.</p><p>6. Somente se a resposta à pergunta do item PAX_QtdAcompPublica for maior que zero é que a pergunta relativa ao item PAX_QtdAcompEmbarque deve ser realizada.</p><p>7. Deverá ser registrada a resposta com valor "S" caso as perguntas tenham sido feitas na forma de entrevista direta. Caso contrário, deverá ser registrada a resposta com valor "N".</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Tipos de Entrevista para os Aeroportos SBBE, SBCG e SBUL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ordem de apresentação das perguntas ao passageiro, conforme o Id da tabela Dicionário de Perguntas e Metadados</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3; 4; 5; 6; 7; 8; 9; 10; 11; 13; 15; 17; 18; 12; 14; 16; 19; 21; 26; 27; 20; 22; 23; 24; 25; 28; 29; 30; 31; 32; 33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3; 4; 5; 6; 18; 7; 8; 19; 9; 10; 11; 12; 13; 14; 15; 16; 17; 21; 22; 23; 24; 25; 26; 27; 20; 28; 29; 30; 31; 32; 33</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Exemplo de Arquivo os Aeroportos SBBE, SBCG e SBUL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cod_Aeroporto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Num_TipoEntrevista</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome_Pesquisador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arquivo_Audio</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SBXX</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>João Manoel Bicalho Corrêa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SBBE-1-4466AZU-20211101-1215.wav</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td></tr></table><p>ANEXO XVI</p><p>ARQUIVO DO PLANO DE QUALIDADE DE SERVIÇO (PQS) E DO ARQUIVO DO RELATÓRIO DE QUALIDADE DE SERVIÇO (RQS)</p><p>Instruções</p><p>O Plano de Qualidade de Serviços (PQS) deverá conter:</p><p>1. Introdução</p><p>2. Análise Situacional</p><p>3. O Relatório de Qualidade de Serviços (RQS)</p><p>4. Plano de Ação</p><p>1. A Introdução deverá conter:</p><p>a. Uma tabela que correlacione a obrigação posta no Contrato de Concessão com o tópico, índice e página em que tal obrigação é apresentada no documento, conforme o Modelo de Tabela de Correlação Contratual.</p><p>b. Um descritivo das principais alterações presentes neste PQS, quando comparado com o PQS apresentado no ano anterior.</p><p>2. A Análise Situacional deverá avaliar os planos elaborados para o Período de Aferição dos IQS que termina e abordar as seguintes informações:</p><p>a. Os serviços de informação e comunicação disponibilizados aos usuários por meio do sítio eletrônico do aeroporto, na rede mundial de computadores, bem como aqueles disponibilizados por outros canais de comunicação, conforme o Modelo de Tabela de Informação de Meios de Comunicação.</p><p>b. A definição de responsabilidades e requisitos profissionais para a equipe dedicada ao atendimento aos usuários, incluindo o disposto no art. 39 e no Anexo III da Resolução ANAC nº 280/2013, conforme o Modelo de Tabela de Responsabilidades.</p><p>c. O detalhamento dos processos e dos sistemas utilizados para tratamento das necessidades dos usuários, apontando o meio ou canal de coleta do pedido, o tipo e assunto de solicitação, o tempo de resposta por canal, tipo e assunto, e a taxa de solução das necessidades apresentadas pelos usuários.</p><p>d. O método com que as necessidades dos usuários são registradas e como as soluções entregues aos mesmos são utilizadas de volta no processo de aprimoramento da qualidade de serviço ofertada aos usuários.</p><p>e. A demonstração das oportunidades de capacitação e treinamento desenvolvidas pela Concessionária em razão das necessidades identificadas por ela mesma bem como daquelas decorrentes dos registros feitos pelos usuários, conforme o Modelo de Capacitação e Treinamento.</p><p>f. Os padrões mínimos de serviço.</p><p>g. As informações e esclarecimentos sobre fatos, atividades e serviços desempenhados por quaisquer entidades atuantes no sítio aeroportuário que tenham impacto na qualidade de serviço prestado aos usuários.</p><p>h. A forma de disponibilização do sistema de atendimento físico e presencial, considerando os horários de operação do aeroporto e a devida antecedência aos embarques e desembarques e período após o desembarque.</p><p>3. O Relatório de Qualidade de Serviço (RQS) deverá conter:</p><p>a. Uma tabela com o desempenho mensal e geral de cada indicador previsto no contrato, observando o Período de Aferição dos IQS, conforme o Modelo de Tabela de Resultado dos Indicadores.</p><p>b. Uma tabela com a evolução histórica anual de cada indicador previsto no contrato contendo o ano a que se refere o PQS e o ano imediatamente anterior, apresentando o efeito comparativo entre os resultados anuais, conforme o Modelo de Tabela de Resultados Históricos dos Indicadores.</p><p>c. Uma tabela que apresente os indicadores, seus critérios, seu resultado e o efeito do resultado apurado, conforme o Modelo de Tabela de Resultado dos Indicadores.</p><p>4. O Plano de Ação deverá registrar os projetos a serem desenvolvidos no Período de Aferição dos IQS que se inicia, observando o Modelo de Tabela de Plano de Ação, e considerar:</p><p>a. A elaboração de estudos técnicos que atuem para melhorar as áreas com baixo desempenho na qualidade de serviço mensurado.</p><p>b. As ações específicas que buscam atender as demandas registradas pelos usuários.</p><p>c. A capacitação e o desenvolvimento das equipes de atendimento aos usuários.</p><p>d. Quaisquer melhorias físicas ou mudanças de procedimentos que sejam relevantes à melhoria da qualidade de serviço.</p><p>e. As manifestações e consultas realizadas junto às empresas aéreas operantes do aeroporto.</p><p>5. O Relatório de Qualidade de Serviços (RQS) deverá conter apenas os elementos presentes no item 3 deste Anexo.</p><p>Modelo de Tabela de Correlação Contratual</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elemento Contratual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Plano de Qualidade de Serviço (PQS)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anexo 2 do Contrato, Item 10.7.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item 2.1, página 23</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td></tr></table><p>Modelo de Tabela de Informação de Meios de Comunicação</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Canal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tempo de Resposta ao Usuário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Horário de Funcionamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de Contato</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ouvidoria</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48 Horas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>08:00 às 18:00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone, e-mail, formulário eletrônico</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td></tr></table><p>Modelo de Tabela de Responsabilidades</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perfil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsabilidades</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Procedimento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relações Públicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receber as demandas dos usuários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processar e tramitar as demandas junto às áreas responsáveis, controlar prazos de resposta e oferecer retorno ao usuário demandante</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td></tr></table><p>Modelo de Capacitação e Treinamento</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perfil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Curso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de Realização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carga Horária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relações Públicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operação do Sistema de Protocolo e Registro de Reclamações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/07/2021 a 20/07/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36 Horas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td></tr></table><p>Modelo de Tabela de Resultado dos Indicadores</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 01/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 02/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 11/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 12/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado Anual</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IQS 05 - XXX</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td></tr></table><p>Modelo de Tabela de Resultados Históricos dos Indicadores</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano Anterior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano Atual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crescimento ou Redução</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IQS 05 - XXX</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>+0.1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td></tr></table><p>Modelo de Tabela dos Resultado dos Indicadores</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IQS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Critérios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado do período</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Padrão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Bônus ou Decréscimo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Serviços Diretos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Filas de inspeção de segurança</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual máximo de passageiros aguardando mais de 5 minutos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Disponibilidade de equipamentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Elevadores, escadas e esteiras rolantes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual do tempo de disponibilidade do equipamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. Sistema de processamento de bagagens (embarque)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Fator Q:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXX</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>Modelo de Tabela de Plano de Ação</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Onde</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Justificativa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Como</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prazo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Situação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reforma de Banheiros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Banheiros do Lado Terra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atender às reclamações de usuários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Troca do Piso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipe de Infraestrutura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em andamento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td></tr></table><p>ANEXO XVII</p><p>ARQUIVO DO PARECER DE AUDITORIA INDEPENDENTE</p><p>Instruções</p><p>O Parecer de Auditoria deverá contemplar, além dos elementos elencados pelo Auditor, os seguintes pontos:</p><p>1. Resumo do Trabalho Realizado.</p><p>2. Resultado da Auditoria dos IQS Objetivos.</p><p>3. Resultado da Auditoria dos IQS Subjetivos.</p><p>4. Cálculo do Resultado das Médias de Cada IQS.</p><p>1. O Resumo do Trabalho Realizado deverá apontar a aderência dos dados registrados e resultados dos IQS às normas e regulamentos aplicáveis.</p><p>a. O auditor deverá informar o método de levantamento das evidências de auditoria usados na análise de cada um dos dispositivos dos normativos e regulamentos aplicáveis e apresentar, para os casos de não-conformidade, as evidências que comprovem o descumprimento da obrigação.</p><p>b. O auditor deverá informar o número de referência nos sistemas da ANAC (Portal de Arquivos ou SEI) de cada arquivo utilizado no trabalho de asseguração.</p><p>2. O Resultado da Auditoria dos IQS Objetivos deverá indicar se a metodologia usada no registro dos dados de cada indicador de qualidade de serviços é aderente às normas e regulamentos aplicáveis, bem como se é aderente às melhores práticas aplicáveis à cada indicador analisado.</p><p>a. Para determinação de conformidade do indicador Tempo na Fila de Inspeção de Segurança, o Auditor deverá considerar em conformidade o dado que não divergir, seja no tempo de início, no tempo de fim, ou no cômputo do tempo total registrado, em mais de cinco (5) segundos do tempo efetivamente verificado pelo Auditor.</p><p>b. Para cada um dos indicadores, o Auditor deverá apresentar uma tabela, semelhante ao Modelo de Tabela de Auditoria dos Resultados do Indicador, que demonstre minimamente quais dados de quais registros foram submetidos à avaliação, qual o resultado da avaliação considerando as normas e regulamentos aplicáveis, e em caso de não-conformidade, um descritivo da evidência encontrada.</p><p>c. Para cada um dos IQS Objetivos, o Auditor deverá informar o nível de confiança alcançado para cada indicador.</p><p>d. As tabelas e memórias de cálculo usadas no processo de Auditoria dos IQS Objetivos devem ser encaminhadas à ANAC juntamente com o Parecer.</p><p>3. O Resultado da Auditoria dos IQS Subjetivos deverá indicar se a metodologia usada na realização das pesquisas é aderente às normas e regulamentos aplicáveis.</p><p>a. A pesquisa, para ser passível de consideração para auditoria, deve conter o dado do nome do passageiro, que o dado informado em contato seja verossímil, e que o arquivo de áudio esteja disponível.</p><p>b. O Auditor deverá confirmar que o passageiro pesquisado participou da pesquisa, considerando o dia e o voo informado.</p><p>c. O Auditor deverá confirmar que o dado registrado para cada uma das perguntas é igual àquele expressado pelo passageiro.</p><p>d. O Auditor deverá confirmar que a pergunta é realizada conforme a redação e na ordem exigida, em conformidade à metodologia.</p><p>e. Caso o aeroporto tenha como requisito um quantitativo de pesquisas para voos domésticos e outra para voos internacionais, os quantitativos mínimos a serem auditados, de que trata o Art. 41 da Resolução 372/2015, se aplicam de forma independente para as pesquisas aplicadas à passageiros em voos domésticos e para aquelas aplicadas à passageiros em voos internacionais.</p><p>f. Para cada pesquisa selecionada para confirmação de participação do passageiro, o Auditor deverá elaborar uma tabela, semelhante ao Modelo de Tabela de Auditoria dos Resultados do Indicador, informando a data e hora, a cia aérea, o número do voo e o nome do passageiro à que se refere a pesquisa auditada, e qual a resposta do passageiro quanto à sua participação considerando a classificação presente no Anexo IV da Resolução 372/2015.</p><p>g. Para cada pesquisa selecionada para auditoria do áudio, em cada mês, e considerando se há separação quantitativa definida pela ANAC para voos domésticos e internacionais, o Auditor deverá elaborar uma tabela, semelhante ao Modelo de Tabela de Auditoria dos Resultados do Indicador, informando a data e hora, a cia aérea, o número do voo e o nome do passageiro à que se refere a pesquisa auditada, e apresentando cada pergunta aplicada ao passageiro, as notas dadas pelo passageiro e informando sua conformidade quanto à informação registrada no dado apresentado à ANAC.</p><p>h. O Auditor deverá informar o nível de confiança alcançado na auditoria das pesquisas que apuram os IQS Subjetivos separadamente para a auditoria de confirmação de participação e para a auditoria do áudio da pesquisa.</p><p>i. As tabelas e memórias de cálculo usadas no processo de Auditoria dos IQS Subjetivos devem ser encaminhadas à ANAC juntamente com o Parecer.</p><p>4. O Cálculo do Resultado das Médias de Cada IQS deve ser feito em observância às regras de cálculo presentes nas normas e regulamentos aplicáveis.</p><p>a. O Auditor deverá apresentar os resultados por indicador, para cada mês, e o resultado anual, considerando além do trimestre da auditoria em questão, os meses anteriores que fazem parte do mesmo Período de Aferição dos IQS, em semelhança ao Modelo de Tabela de Auditoria do Resultado dos Indicadores.</p><p>b. Se o cálculo do Resultado das Médias de Cada IQS presente em um parecer trimestral apresentar divergência com relação ao mesmo cálculo apresentado em um parecer trimestral de períodos anteriores, considerando um mesmo Período de Aferição dos IQS, o Auditor deverá apontar tal fato tanto neste item do Parecer como destacar este fato no primeiro item do Parecer, denominado Resumo do Trabalho Realizado.</p><p>c. As tabelas e memórias de cálculo usadas no processo de Cálculo do Resultado das Médias de Cada IQS devem ser encaminhadas à ANAC juntamente com o Parecer.</p><p>Modelo de Tabela de Auditoria de Resultados do Indicador</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dado 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dado 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dado 3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dado 4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Avaliação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atendimento PNAE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SSS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TTT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UUU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VVV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conforme</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atendimento PNAE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>WWW</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXX</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>YYY</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ZZZ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÃO Conforme</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dado YYY registrado incorretamente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td></tr></table><p>Modelo de Tabela de Auditoria do Resultado dos Indicadores</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 07</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 09</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mês 12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado Anual</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IQS 05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>...</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>