<xml><article id="29947529" name="Int_Port_6.800_2022_DIR__0QX7WQ" idOficio="9332306" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/01/2023" artClass="00023:00029:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="3" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20230145">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 6.800, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 6.800, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA -ANEEL, no uso das atribuições que lhe confere o inciso VI do art. 16 do Regimento Interno da ANEEL, de acordo com a deliberação da Diretoria e o que consta do Processo nº 48500.009517/2022-73, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer a Portaria de Estrutura com o funcionamento interno da Superintendência de Regulação dos Serviços de Geração (SRG) por meio de coordenações técnicas e núcleos de trabalho, sem prejuízo das demais atribuições de competência da unidade:</p><p>I. Coordenação de Acompanhamento e Avaliação dos Serviços e Instalações de Geração, responsável pela coordenação das atividades da área relacionadas às outorgas (autorizações e concessões) relativas a todas as fontes de geração de energia elétrica, à qualidade da entrega dos serviços e produtos correlatos, bem como ao cálculo e ressarcimento de receitas e/ou custos regulatórios.</p><p>II. Coordenação de Acompanhamento e Avaliação do Planejamento e Operação Eletroenergética, responsável pela coordenação das atividades da área relacionadas ao Operador Nacional do Sistema (ONS), notadamente ao planejamento e programação da operação, à operação em tempo real, à apuração da pós-operação, bem como aos procedimentos operativos, como os Procedimentos de Rede e Rotinas Operativas, e às atividades análogas atinentes aos Sistemas Isolados;</p><p>III. Coordenação de Acompanhamento e Avaliação da Interação entre Produção e Comercialização de Energia Elétrica, responsável pela coordenação das atividades da área relacionadas à integração entre a operação eletroenergética e a comercialização de energia elétrica no âmbito da Câmara de Comercialização de Energia Elétrica (CCEE), incluindo-se questões pertinentes a leilões, mercados, mecanismos, instrumentos, Procedimentos e Regras de Comercialização, assim como às contas setoriais, encargos e tarifas;</p><p>IV. Núcleo de Estudos Energéticos, Comerciais e de Suporte à Regulação, responsável pelo desenvolvimento de estudos voltados à exploração dos serviços e instalações de geração, ao planejamento da expansão da oferta, à programação da operação, à formação do preço do mercado de curto prazo, à comercialização de energia e aos processos tarifários;</p><p>V. Núcleo de Acompanhamento da Transição Energética e Desenvolvimento Regulatório, responsável pela promoção de atividades atinentes ao desenvolvimento de tratamento estágio de debates iniciais, como um laboratório para testar e delimitar ideias, sugestões e contribuições, bem como à inserção das energias renováveis intermitentes e não controláveis e à inserção de recursos energéticos distribuídos.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria nº 5.941, de 21 de agosto de 2019.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>