<xml><article id="30381714" name="Ato593a603" idOficio="9382957" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/01/2023" artClass="00014:00018:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="22" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20300987">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 593 - Processo n° 53500.344307/2022-69.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Fundacao Joao Paulo Ii, CNPJ 50.016.039/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Juiz de Fora/MG.</p><p>Nº 594 - Processo n° 53500.343810/2022-05.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO GUAIBA LTDA, CNPJ 87.185.468/0001-86, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Caxias do Sul/RS.</p><p>Nº 595 - Processo n° 53500.004681/2023-13.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO DIFUSORA CACIQUE LTDA, CNPJ 44.068.575/0001-11, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Santos/SP.</p><p>Nº 596 - Processo n° 53500.340561/2022-98.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO LAGES LTDA, CNPJ 83.012.013/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Nova Veneza/SC.</p><p>Nº 597 - Processo n° 53500.344412/2022-06.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Fundacao Joao Paulo Ii, CNPJ 50.016.039/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Magé/RJ.</p><p>Nº 598 - Processo n° 53500.344413/2022-42.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Fundacao Joao Paulo Ii, CNPJ 50.016.039/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Teresópolis/RJ.</p><p>Nº 599 - Processo n° 53500.344989/2022-18.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Fundacao Joao Paulo Ii, CNPJ 50.016.039/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Cordeiro/RJ.</p><p>Nº 600 - Processo n° 53500.344995/2022-67.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Fundacao Joao Paulo Ii, CNPJ 50.016.039/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Paraíba do Sul/RJ.</p><p>Nº 601 - Processo n° 53500.346220/2022-26.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO CIDADE VERDE S/A, CNPJ 24.964.108/0001-62, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Juscimeira/MT.</p><p>Nº 602 - Processo n° 53500.003794/2023-93.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE TABULEIRO, CNPJ 17.744.798/0001-89, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Tabuleiro/MG.</p><p>Nº 603 - Processo n° 53500.004624/2023-26.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO CIDADE DE CAMBUI LTDA, CNPJ 25.650.870/0001-37, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Cambuí/MG.</p><p class="assina">Tiberio Emidio de Godoy</p><p class="cargo">Gerente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>