<xml><article id="30104923" name="Regimento Interno Crea Versao Im" idOficio="9349172" pubName="DO1" artType="Ato Normativo" pubDate="16/01/2023" artClass="00048:00260:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00009:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="88" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=88" editionNumber="11" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20253175">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Art. 36. O conselheiro regional tem como atribuição específica apreciar os assuntos inerentes à fiscalização e ao aprimoramento do exercício profissional, objetivando a defesa da sociedade.</p><p>Art. 37. O conselheiro regional e seu suplente tomam posse perante o presidente do Crea-AM, na primeira sessão plenária ordinária do período de mandato para o qual foram eleitos ou em solenidade anterior convocada para este fim.</p><p>§ 1º Excepcionalmente, o conselheiro regional e seu suplente podem tomar posse administrativa perante o presidente a partir do primeiro dia do período de mandato para o qual foram eleitos.</p><p>§ 2º O termo de posse, lavrado em livro próprio, deve ser assinado pelo Presidente, pelo conselheiro regional e por seu suplente.</p><p>Art. 38. O exercício da função de conselheiros regional é gratuito e honorífico.</p><p>Art. 39. O mandato de conselheiro regional tem duração de três anos, iniciando-se no primeiro dia do primeiro ano e encerrando-se no último dia do último ano do mandato para o qual foi eleito.</p><p>§ 1º O período de mandato de conselheiro regional poderá ser reduzido para um ou dois anos, visando atender à renovação anual do terço do Plenário.</p><p>§ 2º Quando o período de mandato de conselheiros regional for reduzido por decisão do Plenário do Crea-AM, este será contado como período integral de mandato.</p><p>Art. 40. É vedado ao profissional ocupar o cargo de conselheiro regional no Crea-AM por mais de dois períodos sucessivos, conforme regulamentado em normativo específico.</p><p>Art. 41. O conselheiro regional pode licenciar-se durante o mandato por até 60 (sessenta) dias contínuos, prorrogáveis por igual período, por ano de mandato, mediante comunicação formalizada junto à Presidência.</p><p>Parágrafo único. Em caso de licença médica superior ao período acima previsto caberá análise e decisão do Plenário.</p><p>Art. 42. O conselheiro regional impedido de atender à convocação para participar de sessão plenária, de reunião, de missão ou de evento de interesse do Crea-AM deve comunicar o fato à Presidência, com antecedência mínima de 24 horas, de modo a possibilitar a convocação do suplente.</p><p>Art. 43. O conselheiro regional será substituído em sua falta, impedimento, licença ou renúncia por seu respectivo suplente.</p><p>§ 1º O suplente de conselheiro deve pertencer à mesma modalidade profissional do conselheiro regional.</p><p>§ 2º O suplente exerce as competências de conselheiro regional, quando em exercício.</p><p>Art. 44. É vedada a convocação, a designação ou a participação de suplente de conselheiros regional em sessão plenária, em reunião, em missão ou em evento de interesse do Crea-AM, quando o conselheiro regional estiver no exercício da função.</p><p>Parágrafo único. O suplente de conselheiro regional pode comparecer à sessão plenária, à reunião, à missão ou a evento de interesse do Crea-AM, única e exclusivamente, na condição de profissional.</p><p>Art. 45. O conselheiro regional que durante o período de doze meses faltar, sem apresentar justificativas ou sem licença prévia, a seis sessões, consecutivas ou não, poderá perder seu mandato definitivamente, mediante a abertura de processo administrativo.</p><p>§ 1º As sessões de que trata o caput deste artigo compreendem as reuniões plenárias e de Câmaras especializadas que o conselheiro integrar, ordinárias e extraordinárias.</p><p>§2º Durante a consecução do processo administrativo o conselheiro titular será substituído pelo conselheiro suplente.</p><p>Art. 46. A complementação de mandato de conselheiro regional pelo suplente, em caráter permanente, é considerada efetivo exercício de mandato.</p><p>Art. 47. Em ocorrendo vacância do cargo do conselheiro regional e de seu suplente, caberá à respectiva entidade de classe ou instituição de ensino proceder a novas eleições para complementação do mandato.</p><p>Art. 48. Ao conselheiro regional e ao seu suplente é vedado acumular cargo ou função, com ou sem remuneração, no Confea, no Crea-AM, na Mútua ou na Caixa de Assistência dos Profissionais do Crea-AM.</p><p>Art. 49. Compete ao conselheiro regional:</p><p>I - cumprir a legislação federal, as resoluções, as decisões normativas, as decisões plenárias baixadas pelo Confea, os atos normativos, os atos administrativos baixados pelo Crea-AM e este Regimento?</p><p>II - acompanhar a execução do orçamento?</p><p>III - integrar e participar das atividades do Plenário?</p><p>IV - integrar e participar das atividades da Câmara especializada correspondente à sua modalidade profissional?</p><p>V - representar os demais grupos profissionais em sua Câmara especializada quando designado pelo Plenário?</p><p>VI - participar da Diretoria, de comissão permanente ou especial, de grupo de trabalho, de representação e de evento de interesse do Crea-AM, quando eleito ou designado?</p><p>VII - manifestar-se e votar em Plenário, em Câmara especializada e, quando membro, na Diretoria, em comissão permanente ou especial, e em grupo de trabalho?</p><p>VIII - comunicar à Presidência seu impedimento em comparecer à sessão plenária, à reunião, à missão ou a evento para o qual esteja convocado?</p><p>IX - comunicar à Presidência seu licenciamento?</p><p>X - dar-se por impedido, na apreciação de processo, dossiê ou protocolo em que seja parte direta ou indiretamente interessada?</p><p>XI - analisar e relatar processo, dossiê ou protocolo que lhe tenha sido distribuído, apresentando relatório e voto fundamentado de forma clara, concisa, objetiva e com fundamentação legal?</p><p>XII - pedir e obter vista de processo, dossiê ou protocolo em tramitação no Crea-AM, nas condições previstas neste regimento?</p><p>XIII - votar e ser votado nas eleições realizadas no âmbito do Plenário do Crea-AM, das Câmaras especializadas e, quando membro, das comissões e de grupo de trabalho? e</p><p>XIV - cumprir o Plano de Ações Estratégicas e o Plano Anual de Trabalho do Crea-AM.</p><p>Art. 50. O conselheiro regional que exercer a função por período de tempo não inferior a dois terços do respectivo mandato fará jus a Certificado de Serviço Relevante Prestado à Nação expedido pelo Confea.</p><p>§ 1º O Crea-AM deverá solicitar a emissão dos Certificados de Serviço Relevante Prestado à Nação expedido pelo Confea, após o término do mandato.</p><p>§ 2º O Crea-AM deverá emitir Certificado de participação de comissões e grupos de trabalho a todos os membros participantes dos mesmos.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA CÂMARA ESPECIALIZADA</p><p>Seção I</p><p>Da Finalidade e da Composição da Câmara Especializada</p><p>Art. 51. A Câmara especializada é o órgão decisório da estrutura básica do Crea-AM que tem por finalidade apreciar e decidir os assuntos relacionados à fiscalização do exercício profissional e sugerir medidas para o aperfeiçoamento das atividades do Conselho Regional, constituindo a primeira instância de julgamento no âmbito de sua jurisdição, ressalvado o caso de foro privilegiado.</p><p>Art. 52. São instituídas, no âmbito do Crea-AM, no mínimo, as seguintes câmaras especializadas:</p><p>I - Câmara Especializada de Agronomia; e</p><p>II - Câmara Especializada de Engenharia.</p><p>Parágrafo único. O Plenário pode instituir outras câmaras especializadas, respeitada a regulamentação estabelecida na legislação em vigor.</p><p>Art. 53. As Câmaras especializadas são constituídas na primeira sessão plenária ordinária do ano, de acordo com a proposta de renovação do terço do Plenário aprovada pelo Confea.</p><p>Art. 54. A Câmara especializada é composta por, no mínimo, três conselheiros regionais da mesma modalidade profissional.</p><p>§ 1º Em cada Câmara especializada haverá um membro eleito pelo Plenário, representando as demais modalidades profissionais.</p><p>§ 2º O mandato do membro representante das demais categorias profissionais será de um período, coincidindo o término com o término do exercício, podendo haver recondução.</p><p>Art. 55. Não há suplência para a função do representante do plenário em câmara especializada, que tem como competência restrita a prestação de informes ao pleno do Crea, sem direito a voto, relato de processo ou participação na contagem do quórum no âmbito da câmara.</p><p>Seção II</p><p>Da Coordenação da Câmara Especializada</p><p>Art. 56. Os trabalhos da câmara especializada são conduzidos pelo coordenador e, em sua ausência, por um coordenador-adjunto.</p><p>Art. 57. O mandato de coordenador e o de coordenador-adjunto têm duração de um ano, iniciando-se na reunião de instalação da câmara especializada e encerrando-se na reunião de instalação da câmara do ano seguinte, ressalvado o caso de conclusão de mandato de conselheiro regional neste período.</p><p>Art. 58. O coordenador e o coordenador-adjunto das câmaras especializadas serão eleitos pelos seus integrantes, devidamente homologados e empossados pelo Plenário do Crea, sendo permitida uma única recondução.</p><p>§ 1º Só poderá se candidatar ao cargo de Coordenador e Coordenador-adjunto o conselheiro que já tenha pelo menos um ano de mandato.</p><p>§ 2º No caso de empate, será eleito o conselheiro regional com mais tempo de registro no Sistema Confea/Crea.</p><p>Art. 59. Compete ao coordenador de Câmara especializada:</p><p>I - responsabilizar-se pelas atividades da Câmara especializada junto ao Plenário do Crea-AM;</p><p>II- manter o Plenário informado dos trabalhos desenvolvidos?</p><p>III - propor o plano de trabalho a ser submetido à apreciação da Diretoria, incluindo metas, ações, calendário, cronograma de execução e previsão de recursos financeiros e administrativos necessários?</p><p>IV - cumprir e fazer cumprir o plano anual de trabalho?</p><p>V - diligenciar junto à Diretoria para o atendimento das necessidades da Câmara especializada, visando à execução de seus trabalhos?</p><p>VI - representar o Crea-AM em eventos relacionados às atividades específicas da Câmara especializada, sempre que for delegado pelo presidente?</p><p>VII - propor à Diretoria a instituição de grupos técnicos para o estudo de assuntos de competência da Câmara especializada?</p><p>VIII - convocar e coordenar as reuniões de câmara especializada?</p><p>IX - distribuir processo a conselheiro para relato no âmbito da Câmara especializada?</p><p>X - proferir voto de minerva, em caso de empate?</p><p>XI - resolver casos de urgência, ad referendum da Câmara Especializada, em assuntos relativos a registro de profissionais ou de pessoas jurídicas;</p><p>XII - representar a Câmara Especializada nas reuniões da Coordenadoria de Câmaras Especializadas dos Creas?</p><p>XIII - supervisionar o desenvolvimento dos projetos do Plano de Ações Estratégicas do Crea-AM sob a responsabilidade de sua Câmara especializada; e</p><p>XIV - apresentar, ao final da gestão, relatório das atividades desenvolvidas sobre o plano de trabalho proposto.</p><p>Art. 60. O coordenador é substituído na sua falta, impedimento, licença ou renúncia pelo Coordenador -adjunto.</p><p>Parágrafo único. No caso de renúncia ou de licença do coordenador por período superior a quatro meses, o Coordenador-adjunto deve assumir em caráter definitivo a coordenação da Câmara especializada.</p><p>Art. 61. O Coordenador-adjunto é substituído na sua falta, impedimento ou licença, por período inferior a quatro meses, pelo conselheiro regional membro da Câmara especializada com mais tempo de registro no Sistema Confea/Crea.</p><p>Parágrafo único. No caso de renúncia ou de licença do Coordenador-adjunto por período superior a quatro meses, a Câmara especializada elege substituto entre seus membros para exercer a função.</p><p>Seção III</p><p>Da Competência da Câmara Especializada</p><p>Art. 62. Compete à Câmara especializada:</p><p>I - elaborar as normas para a fiscalização das respectivas modalidades profissionais, a partir de projeto elaborado pela área de fiscalização do Crea, até a segunda reunião ordinária do ano?</p><p>II - elaborar e supervisionar o seu plano de fiscalização?</p><p>III - providenciar encaminhamento de pedido de diligência formulado por conselheiro relator?</p><p>IV - julgar as infrações às Leis nos 5.194, de 1966, e 6.496, de 7 de dezembro de 1977, no âmbito de sua competência profissional específica?</p><p>V - julgar as infrações ao Código de Ética Profissional?</p><p>VI - aplicar as penalidades previstas em lei;</p><p>VII - apreciar e julgar pedido de registro de profissional, de pessoa jurídica, de entidade de classe, e de instituição de ensino no âmbito do Sistema Confea/Crea?</p><p>VIII - apreciar e encaminhar ao Plenário, devidamente relatado, o processo de registro de profissional graduado em instituição de ensino estrangeira?</p><p>IX - apreciar sobre os assuntos de interesse comum de duas ou mais modalidades profissionais a ser encaminhado ao Plenário para decisão?</p><p>X - conhecer tabela básica de honorários, elaborada por entidade de classe, encaminhada ao Crea para fins de registro;</p><p>XI - apreciar assunto pertinente à legislação profissional encaminhado por entidade de classe ou por instituição de ensino?</p><p>XII - propor calendário de reuniões ordinárias a ser encaminhado à Diretoria para aprovação?</p><p>XIII - propor ao Plenário do Crea-AM a instituição de grupo de trabalho ou de comissão especial; e</p><p>XIV - propor assunto de sua competência à Coordenadoria de Câmaras Especializadas dos Creas.</p><p>Art. 63. A Câmara especializada manifesta-se sobre assuntos de sua competência mediante atos administrativos das espécies Decisão CE/AM e Deliberação conforme modelos aprovados.</p><p>Seção IV</p><p>Da Organização e da Ordem dos Trabalhos da Reunião da Câmara Especializada</p><p>Art. 64. A câmara especializada desenvolve suas atividades por meio de reuniões ordinárias e extraordinárias realizadas, preferencialmente, na sede do Crea-AM.</p><p>Art. 65. As reuniões ordinárias são previamente convocadas, conforme calendário aprovado pela Diretoria e homologado pelo Plenário do Crea-AM.</p><p>Parágrafo único. As alterações no calendário de reuniões ordinárias são aprovadas pela Presidência.</p><p>Art. 66. A convocação de reunião ordinária é encaminhada aos membros da câmara especializada, via correspondência eletrônica, com antecedência mínima de três dias úteis.</p><p>Parágrafo único. O membro da Câmara especializada impedido de comparecer à reunião deve comunicar o fato à coordenação com antecedência de no mínimo 24 (vinte e quatro) horas, do que será dado conhecimento à Presidência.</p><p>Art. 67. A reunião extraordinária é convocada pelo coordenador, após autorização da Presidência, mediante justificativa e pauta pré-definida.</p><p>Art. 68. A pauta da reunião de câmara especializada e a súmula da reunião anterior serão encaminhadas aos membros, para conhecimento, juntamente com a convocação.</p><p>Art. 69. O quórum para instalação e para funcionamento de reunião de Câmara especializada corresponde ao número inteiro imediatamente superior à metade da composição da Câmara, computando-se, para efeito de quórum, a presença do Coordenador.</p><p>Art. 70. A ordem dos trabalhos das reuniões de Câmara especializada obedece à seguinte sequência:</p><p>I - verificação do quórum?</p><p>II - leitura, discussão e aprovação da súmula da reunião anterior?</p><p>III - leitura de extrato de correspondências recebidas e expedidas?</p><p>IV - comunicados?</p><p>V - ordem do dia; e</p><p>VI - apresentação de propostas extrapauta.</p><p>Parágrafo único. A ordem dos trabalhos pode ser alterada quando houver matéria urgente ou apresentação de justificativa por membro da Câmara especializada acatada pelo coordenador, após a verificação do quórum.</p><p>Art. 71. Os assuntos apreciados pela Câmara especializada são registrados em súmula que, após lida e aprovada na reunião subsequente, é assinada pelo coordenador e pelos demais membros presentes à reunião.</p><p>Art. 72. O conselheiro regional pode apresentar proposta conforme modelo aprovado.</p><p>Art. 73. O membro da Câmara especializada deve relatar o assunto a ele distribuído de forma clara, concisa, objetiva e fundamentada, emitindo informação consubstanciada ou relatório e voto fundamentado.</p><p>Art. 74. Após o relato do assunto, qualquer membro da Câmara especializada pode obter vista do processo, devolvendo o devido relato, obrigatoriamente, na mesma reunião ou na reunião subsequente, acompanhado do relatório e voto fundamentado.</p><p>§ 1º No caso de o processo não ser devolvido até a reunião ordinária subsequente por motivo de diligência, o membro da Câmara especializada deve apresentar as razões por escrito e estas farão parte dos autos.</p><p>§ 2º Caso o conselheiro relator não apresente as razões, o coordenador encaminhará o relato original para apreciação.</p><p>Art. 75. Encerrada a discussão, o coordenador apresenta proposta de encaminhamento do tema para votação.</p><p>§ 1º A Câmara especializada decide por maioria simples.</p><p>§ 2º Em caso de empate, cabe ao coordenador proferir o voto de minerva.</p><p>Art. 76. O conselheiro regional que divergir da decisão pode apresentar declaração de voto por escrito conforme modelo aprovado.</p><p>Art. 77. As decisões e as deliberações exaradas pela Câmara especializada são encaminhadas ao Plenário do Crea-AM, para conhecimento ou apreciação, conforme o caso.</p><p>Art. 78. Da decisão da câmara especializada cabe recurso ao Plenário do Crea pela parte legitimamente interessada, com efeito suspensivo, no prazo de sessenta dias, contado do recebimento pela parte interessada.</p><p>Art. 79. A Câmara especializada, para a execução de suas atividades, dispõe de apoio técnico e administrativo da estrutura auxiliar do Crea-AM.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA PRESIDÊNCIA</p><p>Art. 80. A Presidência é o órgão executivo máximo da estrutura básica que tem por finalidade dirigir o Crea-AM, cumprir e fazer cumprir as decisões do Plenário, o Regimento do Crea e as orientações e determinações emanadas do Conselho Federal.</p><p>Art. 81. As atividades do Crea-AM são dirigidas por um presidente que exerce as funções previstas na Lei n° 5.194, de 1966, e neste Regimento.</p><p>Parágrafo único. O presidente do Crea-AM é eleito pelo voto direto e secreto dos profissionais registrados e em dia com as obrigações perante o Sistema Confea/Crea, de acordo com a Lei nº 8.195, de 26 de junho de 1991, e com resolução específica baixada pelo Confea.</p><p>Seção I</p><p>Do mandato e da Posse do Presidente</p><p>Art. 82. O presidente do Crea-AM toma posse no primeiro dia do período de mandato para o qual foi eleito.</p><p>Art. 83. O exercício da função de presidente é gratuito e honorífico.</p><p>Art. 84. O período de mandato de presidente tem duração de três anos, iniciando-se no primeiro dia do primeiro ano e encerrando-se no último dia do último ano do mandato para o qual foi eleito.</p><p>Art. 85. É vedado ao profissional ocupar o cargo eletivo de presidente no Crea por mais de dois mandatos sucessivos.</p><p>Parágrafo único. Caracteriza-se como quebra de sucessividade de mandatos, o interstício de três anos, equivalente ao período de renovação de mandato do presidente do Crea.</p><p>Art. 86. O presidente do Crea é substituído na sua falta, impedimento, licença ou renúncia pelos membros da diretoria na seguinte ordem:</p><p>I - vice-presidente;</p><p>II - diretor administrativo;</p><p>III - secretário; e</p><p>IV - secretário adjunto.</p><p>Parágrafo único. É vedado ao diretor-financeiro substituir o presidente.</p><p>Art. 87. Ocorrendo vacância do cargo de presidente haverá nova eleição nos termos da Lei nº 8.195, de 1991, e de resolução específica, se o prazo para término do mandato for superior a doze meses.</p><p>Parágrafo único. Se o prazo para o término do mandato for inferior a doze meses, o cargo de presidente será preenchido por seu substituto legal, segundo a ordem de sucessão definida no art. 86 deste Regimento.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>