<xml><article id="30263288" name="PA2023-10340" idOficio="9368673" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/01/2023" artClass="00040:00013:01104:00004:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Pessoal da Aviação Civil/Gerência de Certificação de Pessoal/Coordenadoria de Certificação Médica Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20280561">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.340, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.340, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR DE CERTIFICAÇÃO MÉDICA AERONÁUTICA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 14, inciso IV, da Portaria ANAC 2.928/SPL, de 21 de outubro de 2020, tendo em vista o disposto no Regulamento Brasileiro de Aviação Civil - RBAC nº 67 e na Lei nº 7.565, de 19 de dezembro de 1986, e considerando o que consta do processo nº 00065.009394/2022-21, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar, com fundamento nos parágrafos 67.43(c) e (d) do RBAC nº 67, o credenciamento de médico estabelecido pela Portaria nº 2.044, de 4 de julho de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 9 de julho de 2019, Seção 1, página 34, pela qual foi credenciado NÍCOLLAS NUNES RABELO, CRM-SP 158146, MC141, processo nº 00065.512625/2016-31.</p><p>Parágrafo único. O profissional da área de saúde de CRM-SP 158146 deve manter arquivados até 19 de janeiro de 2028, no mínimo, com relação aos últimos 5 (cinco) anos:</p><p>I - seus registros pessoais, que demonstrem ter observado os requisitos dos parágrafos 67.45(e) e (f) do RBAC nº 67;</p><p>II - como fiel depositário, os prontuários dos exames de saúde periciais, contendo tanto a parte por ele realizadas quanto a realizada por outros profissionais da área de saúde e que tenham subsidiado o julgamento de cada candidato, sem prejuízo de cumprimento de outras legislações aplicáveis que possam requerer tempo maior de manutenção dos registros.</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FLAVIO KRUTMAN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>