<xml><article id="30150379" name="PORTARIA 235_1" idOficio="9357264" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/01/2023" artClass="00013:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Secretaria de Orçamento e Organização Institucional" artSize="12" artNotes="Ok Imagens" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="13" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20264652">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEORI/SG-MD  Nº 235, DE 16 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEORI/SG-MD Nº 235, DE 16 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ORÇAMENTO E ORGANIZAÇÃO INSTITUCIONAL DO MINISTÉRIO DA DEFESA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 37, inciso XIII, do Anexo I do Decreto nº 11.337, de 1º de janeiro de 2023, cumulado com o art. 10, § 1º, da Portaria Normativa nº 2.532/MD, de 31 de agosto de 2011, considerando o disposto no Decreto nº 7.133, de 19 de março de 2010, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 60583.002775/2021-71, resolve:</p><p>Art. 1º Divulgar o resultado final das metas institucionais aprovadas para o 12º Ciclo Avaliativo, compreendido entre 4 de dezembro de 2021 e 3 de dezembro de 2022, para fins de Avaliação de Desempenho dos servidores da administração central do Ministério da Defesa e consequente pagamento da Gratificação de Desempenho do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo (GDPGPE), na forma do Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Para fins de cálculo dos efeitos financeiros da parcela institucional da Gratificação de Desempenho do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo (GDPGPE) de que trata o art. 1º, referente às metas institucionais, a pontuação final a ser atribuída aos servidores é de oitenta pontos.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ ROBERTO FERNANDES JÚNIOR</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>RESULTADO FINAL DAS METAS INSTITUCIONAIS COM IMPACTO NO CÁLCULO DA GRATIFICAÇÃO DE</p><p>DESEMPENHO DO PLANO GERAL DE CARGOS DO PODER EXECUTIVO (GDPGPE)</p><p>12º CICLO AVALIATIVO</p><img name="1_MD_18_001" /><img name="1_MD_18_002" /><img name="1_MD_18_003" /><img name="1_MD_18_004" /><img name="1_MD_18_005" /><img name="1_MD_18_006" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>