<xml><article id="29956479" name="RESOLUAAO 292 3 11 2022" idOficio="9333028" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/01/2023" artClass="00018:00061:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00004" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Norte de Minas Gerais/Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="4" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20231149">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 292, DE 3 de novembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 292, DE 3 de novembro de 2022</p><p>O CONSELHO SUPERIOR DO INSTITUTO FEDERAL DO NORTE DE MINAS GERAIS, no uso das atribuições que lhe confere a Lei nº 11.892/2008 e a Portaria Reitor(a) nº 462, de 10 de dezembro de 2021, publicada no Diário Oficial da União de 13 de dezembro de 2021 e retificada pela Portaria Reitor(a) nº 468, de 13 de dezembro de 2021, publicada no Diário Oficial da União de 14 de dezembro de 2021, considerando:</p><p>- a recomendação do Colégio de Dirigentes, em reunião ordinária realizada no dia 19 de outubro de 2022;</p><p>- a deliberação do Conselho Superior, em reunião ordinária realizada no dia 20 de outubro de 2022;</p><p>- o disposto no processo SEI nº 23414.006028/2022-16; resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar alteração no Art. 58-A do Regimento Geral do IFNMG, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>Art. 58-A. A Diretoria de Desenvolvimento Institucional - DDI, dirigida por um(a) diretor(a) nomeado(a) pelo(a) reitor(a), é a unidade administrativa que planeja, superintende, coordena, fomenta e acompanha as atividades e políticas de desenvolvimento, articulação, organização e inovação institucional entre as pró-reitorias, diretorias e departamentos vinculados ao(à) reitor(a), campi, campi avançados e Centro de Referência em Formação e Educação a Distância e atua como unidade setorial do Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - SIORG</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOAQUINA APARECIDA NOBRE DA SILVA</p><p class="cargo">Presidenta do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>