<xml><article id="30298063" name="RGF 3A Quadrimestre 2022. Janeir" idOficio="9373456" pubName="DO1" artType="Relatórios" pubDate="26/01/2023" artClass="00069:00044:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00063:00002" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região" artSize="24" artNotes="Ok imagem" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20287921">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>FONTE: Tesouro Gerencial/SIAFI. DOF/SEPEOC/TRT3. 24/JAN/2023. 17h e 38min.</p><p>Nos demonstrativos elaborados no primeiro e no segundo quadrimestre de cada exercício, os valores de restos a pagar não processados inscritos em 31 de dezembro do exercício anterior continuarão a ser informados nesse campo. Esses valores não sofrem alteração pelo seu processamento, e somente no caso de cancelamento podem ser excluídos.</p><p>NOTA(S):</p><p>1 - Em atendimento ao disposto no item 9.6 do Acórdão nº 2097/2011 - TCU - Plenário, não foram computadas como despesas de pessoal:</p><p>a) Despesas com Precatórios da Administração Direta executadas por meio de descentralização externa de crédito (destaque): despesa liquidada de R$ 1.511.641,66. Inscrição em restos a pagar no valor de R$ 694.947,34.</p><p>b) Despesas com Requisições de Pequeno Valor (RPV), executadas por meio de descentralização interna de crédito (provisão): despesa liquidada de R$ 7.500.348,58. Não houve inscrição em restos a pagar.</p><p>c) Despesas com Precatórios da Administração Indireta executadas por meio de descentralização externa de crédito (destaque): despesa liquidada de R$ 1.528.084,99. Inscrição em restos a pagar no valor de R$ 119.899,16.</p><p>2 - Das despesas classificadas como "sentenças judiciais" (elemento 91), todas se referem à competência do período do relatório e, portanto, não foram deduzidas.</p><p>3 - Das despesas classificadas como "exercícios anteriores" (elemento 92), todas se referem à competência de períodos anteriores ao do relatório e, portanto, foram deduzidas.</p><p>4 - Este TRT não apurou situação que se enquadrasse como despesa de pessoal, reconhecida e devida no período de competência dos últimos 12 meses, não executada orçamentariamente.</p><p class="assina">Des. RICARDO ANTÔNIO MOHALLEM</p><p class="cargo">Presidente do Tribunal</p><p class="assina">JOSÉ NACIP COELHO</p><p class="cargo">Assessor de Ordenação de Despesas</p><p class="assina">MARÍLIA SOUZA DINIZ ALVES</p><p class="cargo">Diretora de Orçamento e Finanças</p><p class="assina">ANTÔNIO CLÁUDIO DOS SANTOS ROSA</p><p class="cargo">Secretário de Auditoria Interna</p><p>UNIÃO - PODER JUDICIÁRIO</p><p>TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO - 3ª REGIÃO</p><p>RELATÓRIO DE GESTÃO FISCAL</p><p>DEMONSTRATIVO DA DISPONIBILIDADE DE CAIXA E DOS RESTOS A PAGAR</p><p>ORÇAMENTOS FISCAL E DA SEGURIDADE SOCIAL</p><p>JANEIRO/2022 A DEZEMBRO/2022</p><img name="1_PJ_26_005" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>