<xml><article id="30083256" name="ATO PORTARIA GM" idOficio="9349091" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/01/2023" artClass="00014:00001:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Regional/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="10" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20253053">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 63, DE 10 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Divulga a aferição das metas globais de desempenho institucional para fins de cálculo do pagamento da Gratificação de Desempenho do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo (GDPGPE), da Gratificação de Desempenho de Atividade de Cargos Específicos (GDACE), da Gratificação de Desempenho das Atividades de Infraestrutura (GDAIE), da Gratificação de Desempenho de Atividade em Políticas Sociais (GDAPS), da Gratificação de Desempenho de Atividade de Especialista Ambiental (GDAEM) e da Gratificação de Desempenho de Atividade Técnico-Executiva e de Suporte do Meio Ambiente (GTEMA), referente ao período de 2 de janeiro de 2022 a 1º de janeiro de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 63, DE 10 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Divulga a aferição das metas globais de desempenho institucional para fins de cálculo do pagamento da Gratificação de Desempenho do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo (GDPGPE), da Gratificação de Desempenho de Atividade de Cargos Específicos (GDACE), da Gratificação de Desempenho das Atividades de Infraestrutura (GDAIE), da Gratificação de Desempenho de Atividade em Políticas Sociais (GDAPS), da Gratificação de Desempenho de Atividade de Especialista Ambiental (GDAEM) e da Gratificação de Desempenho de Atividade Técnico-Executiva e de Suporte do Meio Ambiente (GTEMA), referente ao período de 2 de janeiro de 2022 a 1º de janeiro de 2023.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA INTEGRAÇÃO E DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Medida Provisória n. 1.154, de 1º de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União do dia 2 subsequente, e tendo em vista o disposto na Portaria MDR n. 3105, de 9 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Divulgar a aferição das metas globais de desempenho institucional para fins de cálculo do pagamento da Gratificação de Desempenho do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo (GDPGPE), da Gratificação de Desempenho de Atividade de Cargos Específicos (GDACE), da Gratificação de Desempenho das Atividades de Infraestrutura (GDAIE), da Gratificação de Desempenho de Atividade em Políticas Sociais (GDAPS), da Gratificação de Desempenho de Atividade de Especialista Ambiental (GDAEM) e da Gratificação de Desempenho de Atividade Técnico-Executiva e de Suporte do Meio Ambiente (GTEMA), para o período de 2 de janeiro de 2022 a 1º de janeiro de 2023, na forma do Anexo Único desta Portaria.</p><p>Art. 2º O resultado final da aferição do total de pontos obtidos na avaliação de desempenho institucional do MDR, referente ao período de 2 de janeiro de 2022 a 1º de janeiro de 2023, foi de 99,98% (noventa e nove vírgula noventa e oito por cento).</p><p>Art. 3º A pontuação a ser atribuída aos servidores referente à parcela da gratificação institucional será de 80 (oitenta) pontos, conforme tabela estabelecida no § 2º do art. 13 da Portaria MDR n. 3.105, de 9 de dezembro de 2021.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÔNIO WALDEZ GÓES DA SILVA</p><p>ANEXO ÚNICO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>APURAÇÃO DE METAS GLOBAIS DE DESEMPENHO INSTITUCIONAL</p><p>Período do ciclo de avaliação: 2 de janeiro de 2022 a 1º de janeiro de 2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO DA META GLOBAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDICADOR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FÓRMULA DE CÁLCULO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UNIDADE DE MEDIDA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FONTE DE INFORMAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>META PREVISTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>META ATINGIDA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PERCENTUAL DE ALCANCE DA META</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas ao Gabinete do Ministro.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias do GM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias do GM/ Total de metas intermediárias do GM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gabinete do Ministro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,83%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,83%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Assessoria Especial de Comunicação Social.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da AESCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da AESCOM/ Total de metas intermediárias da AESCOM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessoria Especial de Comunicação Social</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Assessoria Especial Internacional.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da ASSIN</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da ASSIN/ Total de metas intermediárias da ASSIN</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessoria Especial Internacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Assessoria Especial de Relações Institucionais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da AESPRI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da AESPRI/ Total de metas intermediárias da AESPRI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessoria Especial de Relações Institucionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Assessoria Especial de Controle Interno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da AECI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da AECI/ Total de metas intermediárias da AECI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessoria Especial de Controle Interno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Consultoria Jurídica.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da CONJUR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da CONJUR/ Total de metas intermediárias da CONJUR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consultoria Jurídica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar o pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Secretaria-Executiva.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da SE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da SE/ Total de metas intermediárias da SE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria-Executiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da SEDEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da SEDEC/ Total de metas intermediárias da SEDEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Secretaria Nacional de Segurança Hídrica.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da SNSH.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da SNSH/ Total de metas intermediárias da SNSH.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Segurança Hídrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Secretaria Nacional de Mobilidade e Desenvolvimento Regional e Urbano.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da SMDRU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da SMDRU/ Total de metas intermediárias da SMDRU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Mobilidade e Desenvolvimento Regional e Urbano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Secretaria Nacional de Habitação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da SNH</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da SNH/ Total de metas intermediárias da SNH</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Habitação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Secretaria Nacional de Saneamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da SNS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da SNS/ Total de metas intermediárias da SNS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Saneamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alcançar pleno atingimento das metas intermediárias relacionadas à Secretaria Nacional de Fomento e Parcerias com o Setor Privado.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média aritmética do percentual de atingimento das metas intermediárias da SFPP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>∑ do % de atingimento das metas intermediárias da SFPP/ Total de metas intermediárias da SFPP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Fomento e Parcerias com o Setor Privado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>