<xml><article id="30377048" name="ADE6RF11" idOficio="9382504" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="31/01/2023" artClass="00027:00025:00432:00098:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 6ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="22" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20300364">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF06 Nº 11, DE 26 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede regime especial de substituição tributária do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF06 Nº 11, DE 26 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Concede regime especial de substituição tributária do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI).</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 6ª REGIÃO FISCAL no uso das atribuições que lhe confere o art. 3º da Instrução Normativa RFB nº 1.081, de 4 de novembro de 2010, e tendo em vista o que consta do processo administrativo nº 13031.846748/2021-79, declara:</p><p>Art. 1º Fica concedido o Regime Especial de Substituição Tributária do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), de que trata a Instrução Normativa RFB nº 1.081, de 4 de novembro de 2010, sendo identificado na condição de SUBSTITUTO o estabelecimento da pessoa jurídica TEC BEL INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE BEBIDAS LTDA, inscrito no CNPJ sob nº 06.135.398/0001-50, e na condição de SUBSTITUÍDO o estabelecimento da pessoa jurídica GUAÇU EMBALAGENS LTDA, inscrito no CNPJ sob o nº 02.450.411/0001-04.</p><p>Art. 2º Este regime aplica-se, exclusivamente, ao produto abaixo relacionado, que será remetido com substituição do IPI pelo SUBSTITUÍDO ao SUBSTITUTO:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código TIPI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alíquota</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4919.1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>‐ Caixas de papel ou cartão, ondulados (canelados*)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15%</p></td></tr></table><p>Parágrafo único. O regime não se aplica ao IPI devido no desembaraço aduaneiro de produtos de procedência estrangeira.</p><p>Art. 3º O produto constante do art. 2º será recebido pelo SUBSTITUTO com suspensão do IPI e utilizado na industrialização do seguinte produto:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código TIPI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alíquota</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3401.11.90 EX 01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sabão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0%</p></td></tr></table><p>Art. 4º Este Ato Declaratório não convalida a classificação fiscal dos produtos, nem a correspondente alíquota, como discriminados pela requerente no Termo de Compromisso.</p><p>Art. 5º Este regime terá validade por tempo indeterminado, podendo ser, a qualquer momento, alterado, a pedido ou de ofício, cancelado a pedido, ou, ainda, cassado, caso ocorra alguma das hipóteses previstas no art. 10 da IN RFB nº 1.081, de 2010.</p><p>Art. 6º Na nota fiscal de saída do contribuinte substituído deverá constar a expressão: "Saída com suspensão do IPI - ADE SRRF06 nº 11, de 26/01/2023, DOU de ___ /___/ ______", sendo vedado o destaque do imposto suspenso, bem como a sua utilização como crédito.</p><p>Art. 7º Este Ato Declaratório entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MICHEL LOPES TEODORO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>