<xml><article id="30235828" name="RESOLUAAO NA 46" idOficio="9367186" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="24/01/2023" artClass="00049:00328:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE FISIOTERAPIA E TERAPIA OCUPACIONAL 14ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="96" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=96" editionNumber="17" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20278485">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 46, DE 20 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução nº 45, de 16 de dezembro de 2022, que instituiu e regulamentou o "Programa de Benefícios" aos Fisioterapeutas e Terapeutas Ocupacionais do Estado do Piauí para o exercício de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 46, DE 20 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução nº 45, de 16 de dezembro de 2022, que instituiu e regulamentou o "Programa de Benefícios" aos Fisioterapeutas e Terapeutas Ocupacionais do Estado do Piauí para o exercício de 2023.</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 14ª Região (CREFITO-14), no exercício de suas atribuições legais e regimentais, cumprindo deliberação ocorrida durante Reunião Ordinária do Plenário, realizada no dia 20 de janeiro de 2023, na sede do órgão, situada na Avenida Universitária, nº 750 - Ed. Diamond Center - Salas 810, 811, 812, 813 - Bairro de Fátima, em Teresina/PI, CEP 64.049-494, resolve:</p><p>Art. 1º. Alterar a resolução nº 45 do CREFITO-14, de 16 de dezembro de 2022, que passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>§ 1º. Os arts. 1º, 3º, 4º, 5º da Res. CREFITO-14 nº 45/2022 passam a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º. Instituir o PROGRAMA DE BENEFÍCIOS AOS FISIOTERAPEUTAS E TERAPEUTAS OCUPACIONAIS DO ESTADO DO PIAUÍ para o exercício de 2023, que tem por objetivo viabilizar, por edital, publicado na imprensa nacional, o credenciamento de pessoas jurídicas de direito privado e/ou pessoas físicas (na qualidade de profissionais autônomos), prestadoras de serviços e fornecedoras de bens, objetivando exclusivamente o interesse público na concessão de benefícios e descontos para a classe dos fisioterapeutas e terapeutas ocupacionais do Estado do Piauí, circunscrição do CREFITO-14."</p><p>.................................................................................................................. (NR)</p><p>"Art. 3º. Para a concessão de benefícios e descontos para a classe dos fisioterapeutas e terapeutas ocupacionais do Estado do Piauí, as pessoas jurídicas de direito privado e/ou profissionais autônomos (pessoas físicas) prestadoras de serviços e/ou fornecedoras de bens deverão atender aos critérios objetivos estabelecidos pelo Edital de Credenciamento, que será aprovado pela Presidência do CREFITO-14, bem como concordar incondicionalmente com seus termos e condições, sem ônus ao CREFITO-14." ................................................................................................................... (NR)</p><p>"Art. 4º. Será de total responsabilidade das empresas ou profissionais autônomos credenciados junto ao CREFITO-14 o cumprimento dos benefícios ofertados aos fisioterapeutas e terapeutas ocupacionais, não possuindo o CREFITO-14 qualquer responsabilidade sobre a qualidade dos produtos e serviços oferecidos à classe profissional." (NR)</p><p>"Art. 5º. O processo de aquisição de bens e serviços deverá ser realizado pelo profissional diretamente junto à pessoa jurídica de direito privado ou ao profissional autônomo credenciado junto ao CREFITO-14, não possuindo o Conselho Regional qualquer participação nessa aquisição." (NR)</p><p>Art. 2º. Mantem-se inalterados os dispositivos não alterados expressamente por esta Resolução.</p><p>Art. 3º. Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RODRIGO AMORIM DE OLIVEIRA NUNES</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">KALINE DE MELO ROCHA</p><p class="cargo">Diretora Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>