<xml><article id="30241836" name="ATO CIRCULAR SUSEP 686-2023" idOficio="9367988" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="24/01/2023" artClass="00015:00050:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00001" artCategory="Ministério da Economia/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="17" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20279586">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CIRCULAR SUSEP Nº 686, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as condições para o registro das operações de assistência financeira das entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras em sistemas de registro homologados e administrados por entidades registradoras credenciadas pela Superintendência de Seguros Privados.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CIRCULAR SUSEP Nº 686, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as condições para o registro das operações de assistência financeira das entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras em sistemas de registro homologados e administrados por entidades registradoras credenciadas pela Superintendência de Seguros Privados.</p><p>O SUBSTITUTO EVENTUAL DO CARGO DE SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, no uso das atribuições que lhe conferem a Portaria GMF nº 21, de 2 de janeiro de 2023, e o artigo 41, incisos I, X e XXIII, do Regimento Interno da Susep aprovado pela Resolução CNSP nº 449, de 18 de outubro de 2022; ad referendum do Conselho Diretor da Susep, considerando o art. 8º, VII, do Regimento Interno da Susep e o art. 7º da Deliberação Susep nº 223, de 02 de agosto de 2019, bem como as Portarias nº 10 e 11, de 1º de janeiro de 2023, do Ministro de Estado Chefe da Casa Civil da Presidência da República; e considerando ainda o que consta na alínea "b" do art. 36, do Decreto-Lei nº 73, de 21 de novembro de 1966, no inciso II do art. 16 da Resolução CNSP nº 383, de 20 de março de 2020, e no processo Susep nº 15414.628064/2022-07, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO OBJETIVO</p><p>Art. 1º Dispor sobre as condições para o registro das operações de assistência financeira das entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras em sistemas de registro homologados e administrados por entidades registradoras credenciadas pela Superintendência de Seguros Privados (Susep).</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS REGISTROS</p><p>Art. 2º As entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras deverão efetuar o registro das operações de assistência financeira em sistemas de registro previamente homologados pela Susep e administrados por entidades registradoras devidamente credenciadas, conforme regulamentação vigente.</p><p>Art. 3º O registro obrigatório das operações de assistência financeira das entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras deve conter as informações mínimas constantes no Anexo desta Circular.</p><p>Art. 4º A partir de 1º de setembro de 2023, será obrigatório o registro das operações de assistência financeira das entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras relativas aos contratos emitidos a partir dessa data.</p><p>Art. 5º As operações de assistência financeira das entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras relativas aos contratos emitidos anteriormente e vigentes em 1º de setembro de 2023 deverão ser registradas em até trinta dias úteis a partir desta data.</p><p>Art. 6º As operações de assistência financeira das entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras relativas aos contratos encerrados até 1º de setembro de 2023 deverão ser registradas em até dez dias úteis da primeira movimentação financeira ocorrida após essa data.</p><p>Parágrafo único. Nas operações de que trata o caput, na hipótese de contratos encerrados antes de 1º de janeiro de 2019, as supervisionadas poderão deixar de registrar algumas das informações requeridas no Anexo, desde que justificadas e que não sejam relacionadas a movimentações financeiras.</p><p>Art. 7º O registro facultativo das operações de assistência financeira das entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras poderá ser realizado antes da data de início do registro obrigatório, observadas as informações mínimas constantes no Anexo desta Circular.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 8º As entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras devem efetuar os registros das operações de assistência financeira em sistemas de registro previamente homologados pela Susep em até dois dias úteis dos seguintes fatos geradores:</p><p>I - emissão do contrato de assistência financeira;</p><p>II - alteração do contrato de assistência financeira; e</p><p>III - fechamento do balancete mensal.</p><p>§ 1º O disposto no caput aplica-se ao registro dos contratos de assistência financeira firmados a partir da data de sua obrigatoriedade.</p><p>§ 2º As relações entre os fatos geradores listados no caput deste artigo e as informações requeridas nesta Circular serão definidas em manual de orientação disponibilizado no sítio eletrônico da Susep.</p><p>§ 3º Para fatos geradores não previstos nos incisos do caput deste artigo, os prazos para registros serão definidos em manual de orientação disponibilizado no sítio eletrônico da Susep.</p><p>§ 4º O prazo de que trata o caput será de até dez dias úteis para os registros de que trata o art. 7º desta Circular.</p><p>Art. 9º O manual de orientação disponibilizado no sítio eletrônico da Susep poderá definir prazos distintos dos estipulados nesta Circular nas hipóteses de:</p><p>I - inviabilidade de cumprimento do prazo estipulado para que os registros sejam efetuados após a ocorrência do fato gerador, observado o art. 5º da Resolução CNSP nº 383, de 20 de março de 2020; e</p><p>II - impossibilidade temporária de registro de parte das informações mencionadas nesta Circular, desde que o prazo adicional não seja superior a cento e oitenta dias.</p><p>Parágrafo único. O enquadramento do caso concreto nas hipóteses previstas nos incisos I e II deverá ser formalmente justificado.</p><p>Art. 10. As entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras deverão registrar as informações referentes a bloqueios judiciais ou gravames de qualquer espécie que recaiam sobre os contratos de assistência financeira.</p><p>Art. 11. As informações constantes no Anexo desta Circular poderão ser detalhadas em manual de orientação disponibilizado no sítio eletrônico da Susep.</p><p>Art. 12. Esta Circular entra em vigor em 1º de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">CARLOS ROBERTO ALVES DE QUEIROZ</p><p>ANEXO</p><p>INFORMAÇÕES MÍNIMAS PARA O REGISTRO DAS OPERAÇÕES DE ASSISTÊNCIA FINANCEIRA DAS ENTIDADES ABERTAS DE PREVIDÊNCIA COMPLEMENTAR E SOCIEDADES SEGURADORAS</p><p>Art. 1º As informações mínimas para o registro das operações de assistência financeira das entidades abertas de previdência complementar e sociedades seguradoras são:</p><p>I - Informações referentes aos contratos de assistência financeira:</p><p>a) identificação do processo Susep referente ao plano que está vinculado o contrato de assistência financeira;</p><p>b) identificação da apólice/contrato e do certificado vinculados ao contrato de assistência financeira, em caso de contratação coletiva;</p><p>c) identificação da apólice/certificado vinculada ao contrato de assistência financeira, em caso de contratação individual;</p><p>d) identificação do contrato de assistência financeira;</p><p>e) identificação do titular;</p><p>f) valor do crédito concedido;</p><p>g) valor líquido creditado;</p><p>h) valor e periodicidade das contraprestações;</p><p>i) quantidade das contraprestações;</p><p>j) forma de pagamento das contraprestações;</p><p>k) datas de vencimento da primeira e da última contraprestação;</p><p>l) taxa de juros contratada e taxa do custo efetivo total;</p><p>m) prazo para amortização do saldo devedor;</p><p>n) contratos securitizados em Fundo de Investimento em Direitos Creditórios (FDIC): N/S;</p><p>o) identificação do FDIC em que encontra-se securitizado, se aplicável;</p><p>p) identificação de alteração contratual, se houver;</p><p>q) tipo de alteração contratual, se houver (taxa de juros, prazo, valor, quitação antecipada, etc.);</p><p>r) valor e data da quitação antecipada, se ocorrer;</p><p>s) valor dos tributos incidentes sobre a operação;</p><p>t) valor de eventuais despesas de cobranças referentes aos encargos de juros, se houver;</p><p>u) valor de multa e a atualização monetária referentes a cada prestação, se houver;</p><p>v) valor das tarifas administrativas cobradas; e</p><p>w) valor dos juros;</p><p>II - Informações relativas à movimentação dos contratos de assistência financeira:</p><p>a) identificação do contrato;</p><p>b) saldo devedor atualizado;</p><p>c) quantidade de contraprestações a vencer;</p><p>d) quantidade de contraprestações vencidas e não pagas integralmente;</p><p>e) saldo individual da provisão matemática de benefícios a conceder relativa à cobertura por sobrevivência; e</p><p>f) saldo individual da provisão matemática de benefícios a conceder relativa às coberturas de risco; e</p><p>III - Informações referentes à securitização do saldo devedor do contrato de assistência financeira em FDIC´s, se houver:</p><p>a) identificação do FDIC;</p><p>c) montante do saldo devedor securitizado referente ao FDIC;</p><p>d) identificação e características das cotas adquiridas pela própria supervisionada; e</p><p>e) valor de mercado das cotas do FDIC adquiridas pela própria supervisionada.</p><p>Parágrafo único. Caso haja informação requerida neste anexo que não seja aplicável a um ou mais produtos específicos, em função de suas características, fica dispensado o seu registro.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>