<xml><article id="29984789" name="ADE5FEIRASANTANA1" idOficio="9337405" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="06/01/2023" artClass="00015:00045:00432:00097:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 5ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Feira de Santana" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20237002">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF-FSA Nº 1, DE 5 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI), art. 1° da Lei n° 11.488, de 15 de junho de 2007, da pessoa jurídica e projeto que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF-FSA Nº 1, DE 5 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI), art. 1° da Lei n° 11.488, de 15 de junho de 2007, da pessoa jurídica e projeto que menciona.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, da EBEN 05, dirigida pela DRF FEIRA DE SANTANA-BA, no uso das atribuições que lhe conferem a Lei n° 10.593, de 06/12/2002, a Portaria RFB nº 114, de 27/01/2022, a Portaria SRRF05 nº 152, de 31/07/2020, e considerando o contido no processo administrativo n° 10271.198110/2022-80, declara:</p><p>Art. 1° Habilitada para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) a empresa PARQUE EOLICO SERRA DAS ALMAS V S.A., CNPJ 42.896.965/0001-54, com relação ao projeto da Central Geradora Eólica Serra das Almas V, do Setor de Energia, com execução prevista de 01/09/2022 a 01/04/2025, nos termos da Portaria n° 1.682, de 30 de setembro de 2022, do Ministério de Minas e Energia, publicada no D.O.U. de 4 de outubro de 2022.</p><p>Art. 2°. A suspensão do PIS/PASEP e da COFINS pode ser usufruída no período de 5 (cinco) anos, contados da data da publicação deste Ato, ressalvado o disposto no art. 3°.</p><p>Art. 3°. Concluída a execução do projeto, deverá ser solicitado, no prazo de trinta dias, o cancelamento da respectiva habilitação.</p><p>Art. 4°. A ausência da solicitação de que trata o art. 3° sujeita a pessoa jurídica à multa, nos termos da legislação aplicável.</p><p>Art. 5°. Este Ato entra em vigor na data de sua publicação no D.O.U.</p><p class="assina">NELSON GUALBERTO DE SOUZA JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>