<xml><article id="29900899" name="resolucao_4304_2022 GGPAF" idOficio="9327172" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/01/2023" artClass="00026:00034:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:34304" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="116" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=116" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20222884">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 4.304, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 4.304, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº345 de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAÚJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>RM SERVIÇOS AUXILIARES DE TRANSPORTE AÉREO LTDA/06.990.661/0001-98</p><p>25757.000034/2022-04</p><p>9038 - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA / 1160968/22-5.</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: INCOMPATIBILIDADE COM A ATIVIDADE PLEITEADA DAS CLASSES E SUBCLASSES DOS CÓDIGOS DE ATIVIDADES ECONÔMICAS (CNAE) CONTIDAS NO CNPJ JUNTO À RECEITA FEDERAL E AUSÊNCIA DA ATIVIDADE PLEITEADA COMO OBJETO NO CONTRATO SOCIAL (PARÁGRAFO ÚNICO, ART.2º DA RDC Nº345/2002) C/C DESCUMPRIMENTO INTEGRAL DE NOTIFICAÇÃO DE EXIGÊNCIA ( ITEM I, ART.7º DA RDC Nº204/2005).</p><p>________________________________________________________</p><p>ADVENTO DESENTUPIDORA E SERVIÇOS LTDA - EPP/13.836.872/0001-36</p><p>25351.700907/2021-56</p><p>9027- PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE ABASTECIMENTO DE ÁGUA POTÁVEL PARA CONSUMO HUMANO A BORDO DE AERONAVES, EMBARCAÇÕES E VEÍCULOS TERRESTRES QUE OPERAM TRANSPORTE COLETIVO INTERNACIONAL DE PASSAGEIROS/ 4398755217.</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: POR NÃO ATENDER A RESOLUÇÃO RDC 345/02 ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/20. NÃO PROTOCOLOU CUMPRIMENTO À NOTIFICAÇÃO DE EXIGÊNCIA (Nº 8457959/21-5) QUE FOI ENCAMINHADA À EMPRESA.</p><p>___________________________________________________</p><p>FRANPRAG RIO GRANDE RS 20 - CONTROLE DE PRAGAS LTDA/37.405.907/0001-40</p><p>25751.000001/2022-14</p><p>9013- PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA AFE QUE PRESTA SERVIÇO DE DESINSETIZAÇÃO OU DESRATIZAÇÃO EM EMBARCAÇÕES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, AERONAVES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA/0128013222</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: POR NÃO ATENDER A RESOLUÇÃO RDC 345/02 ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/20. NÃO PROTOCOLOU CUMPRIMENTO À NOTIFICAÇÃO DE EXIGÊNCIA (Nº 2527961/22-1) QUE FOI ENCAMINHADA À EMPRESA.</p><p>________________________________________________</p><p>DEPCLEAN SERVICOS DE DESENTUPIMENTO - EIRELI/21.602.658/0001-43</p><p>25751.000012/2022-96</p><p>9083 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTA SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA/4613057221.</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: POR NÃO ATENDER A RESOLUÇÃO RDC 345/02 ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/20. DIVERGÊNCIA ENTRE A ATIVIDADE PLEITEADA NO SISTEMA SOLICITA/TAXA GRU E A ATIVIDADE INFORMADA NA DOCUMENTAÇÃO APRESENTADA.</p><p>________________________________________________</p><p>VITÓRIA RESÍDUOS LTDA / 32.548.297/0001-10</p><p>25743.001553/2022-31</p><p>ATIVIDADE: 9083 - SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRAS, EMBARCAÇÕES, AERONAVES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE VIAJANTES DE CARGAS, POSTOS DE FRONTEIRA E TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO / 4393103/22-0.</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A SOLICITANTE NÃO APRESENTOU A DOCUMENTAÇÃO DISCRIMINADA PARA FINS DE INSTRUÇÃO DO PROCESSO EM CUMPRIMENTO DA EXIGÊNCIA ELETRÔNICA Nº 4816236/22-1 DE ACORDO COM O ANEXO III DA RDC Nº 345/2002.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>