<xml><article id="30148072" name="DOU1-PGR-PGR-1-PT-19-UNI-PGR-000" idOficio="9357008" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/01/2023" artClass="00043:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Atos do Procurador-Geral da República" artSize="12" artNotes="" numberPage="208" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=208" editionNumber="13" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20264211">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PGR/MPF Nº 19, DE 16 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria o Sistema Nacional de Comunicação do Ministério Público Federal, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PGR/MPF Nº 19, DE 16 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Cria o Sistema Nacional de Comunicação do Ministério Público Federal, e dá outras providências.</p><p>O PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA, no uso de suas atribuições, com fundamento nos arts. 26, incisos VIII e XIII, e 49, inciso XX, da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993;</p><p>Considerando as diretrizes estabelecidas pela Portaria PGR/MPF nº 59, de 1º de fevereiro de 2019, que dispõe sobre a Política Nacional de Comunicação Social do Ministério Público Federal - MPF;</p><p>Considerando a necessidade de se fomentar o princípio da unidade tanto na definição de critérios quanto na execução das atividades de comunicação institucional;</p><p>Considerando a necessidade de se compatibilizar, na atividade de divulgação institucional, os princípios da publicidade e da transparência com os direitos fundamentais de pessoas investigadas ou denunciadas pelo MPF;</p><p>Considerando a importância do estabelecimento de canais nacionais de comunicação entre o MPF e os seus diversos públicos de interesse;</p><p>Considerando as limitações orçamentárias que impedem a curto prazo a recomposição do quadro de analistas de Comunicação Social, o que exige a otimização da força de trabalho disponível;</p><p>Considerando a relevância do fortalecimento do perfil estratégico do setor de Comunicação Social do MPF, área responsável por executar ações capazes de ampliar o conhecimento e a percepção correta da sociedade em relação à instituição;</p><p>Considerando a realidade de fragmentação de mensagens decorrente do modelo atualmente adotado para a estrutura de comunicação social do MPF;</p><p>Considerando o retrabalho verificado em diversas atividades como resultado do formato descentralizado de atuação;</p><p>Considerando a existência recorrente de ruídos de informação e a possibilidade de falhas no processo de elaboração e divulgação de conteúdos destinados aos mais variados públicos de interesse da instituição;</p><p>Considerando a necessidade de se otimizar os recursos humanos e materiais na produção de conteúdo e manutenção de canais de comunicação na internet e em plataformas de redes sociais;</p><p>Considerando a atual realidade de trabalho remoto, que permite que profissionais alocados em qualquer parte do país atendam às demandas nacionais de forma adequada, conforme demonstra a experiência bem sucedida de outros setores da instituição;</p><p>Considerando diretrizes estabelecidas pelo Conselho Nacional do Ministério Público - CNMP, notadamente pela Recomendação nº 58, de 5 de julho de 2017, expedida pelo CNMP, que institui a Política de Comunicação do Ministério Público brasileiro;</p><p>Considerando a recomendação exarada pelo Plenário do CNMP quando do julgamento do Processo Administrativo Disciplinar nº 1.01306/2021-60; e</p><p>Considerando as práticas experimentadas com êxito por instituições de porte e características semelhantes ao MPF, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria cria o Sistema Nacional de Comunicação do Ministério Público Federal - MPF, a ser composto pelas seguintes unidades:</p><p>I - Secretaria de Comunicação Social, como unidade central, subordinada ao Procurador-Geral da República;</p><p>II - Assessorias de Comunicação Social das Procuradorias Regionais da República e das Procuradorias da República nos Estados e no Distrito Federal;</p><p>III - Assessoria de Comunicação e Informação da Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão.</p><p>Parágrafo único. Para os efeitos desta Portaria, integram o Sistema Nacional de Comunicação do MPF todos os profissionais - analistas, técnicos, contratados e requisitados - lotados nas unidades mencionadas nos incisos anteriores, sob a coordenação nacional da Secretaria de Comunicação Social.</p><p>Art. 2º As atividades de Comunicação Social passam a ser executadas a partir de núcleos setoriais que coincidam com as principais frentes de atuação típica de Comunicação Social, os quais serão definidos e implementados no prazo de 90 (noventa), dias a contar da vigência desta Portaria.</p><p>Parágrafo único. A Política de Comunicação Social do MPF deve passar por ampla revisão, também no prazo de 90 (noventa) dias, com o objetivo de compatibilizar o texto com regramentos e leis aprovadas após a edição da norma interna, tais como a Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018) e a Lei de Abuso de Autoridade (Lei nº 13.869, de 5 de setembro de 2019).</p><p>Art. 3º Os núcleos devem ter formação mista com profissionais lotados em todo o país e devem ser subordinados ao Secretário de Comunicação Social, conforme hierarquia a ser definida em organograma, contemplando as seguintes atividades e outras que venham a ser estabelecidas como prioritárias na área de comunicação:</p><p>I - Produção de conteúdo textual para divulgação interna e externa;</p><p>II - Relacionamento com a Mídia;</p><p>III - Produção de conteúdo e gestão de Redes Sociais;</p><p>IV - Produção Multimídia;</p><p>V - Publicidade e Propaganda;</p><p>VI - Editoração de Publicações;</p><p>VII - Gestão da intranet, do portal e outros sites;</p><p>VIII - Estratégia e Governança;</p><p>IX - Produção Gráfica;</p><p>X - Contratações e gestão orçamentária;</p><p>XI - Relações Públicas;</p><p>XII - Pontos Focais para atendimentos locais.</p><p>Art. 4º As ações de comunicação a serem executadas devem seguir as diretrizes que norteiam a comunicação pública, os objetivos do Planejamento Estratégico Institucional, bem como os seguintes princípios:</p><p>I - Unidade;</p><p>II - Simplicidade;</p><p>III - Transparência;</p><p>IV - Verdade;</p><p>V - Impessoalidade;</p><p>VI - Respeito aos direitos fundamentais;</p><p>VII - Visão estratégica;</p><p>VIII - Sustentabilidade;</p><p>IX - Economicidade;</p><p>X - Acessibilidade;</p><p>XI - Educação;</p><p>XII - Integração;</p><p>XIII - Diversidade;</p><p>XIV - Publicidade;</p><p>XV - Zelo;</p><p>XVI - Lealdade;</p><p>XVI - Probidade.</p><p>Art. 5º A Secretaria de Comunicação Social deve definir as etapas para a completa implantação do novo modelo, promovendo desde logo alterações na atividade de publicação de releases e notas no Portal do MPF.</p><p>§ 1º Deve ser implementado um Grupo Técnico de Trabalho no âmbito da Secretaria de Comunicação Social, composto por servidores lotados no Sistema Nacional de Comunicação e coordenado pelo Secretário de Comunicação Social, que terá as atribuições de revisão, edição e publicação dos releases produzidos tanto nas unidades quanto na Procuradoria-Geral da República.</p><p>§ 2º Os membros e servidores proponentes, produtores e revisores dos releases e informações publicados no portal do MPF ou divulgados por qualquer canal oficial mantido pela Instituição são responsáveis por seu conteúdo e devem velar pelo respeito à Política de Comunicação Social do MPF.</p><p>Art. 6º Cabe à Secretaria de Comunicação Social, com o apoio das Assessorias de Comunicação e das áreas de Gestão de Pessoas e de Gestão Estratégica, redistribuir dentro do Sistema Nacional todas as funções e cargos atualmente alocados para as atividades de comunicação social, de forma a viabilizar a estrutura necessária para o atendimento de todas as frentes da atuação setorial.</p><p>Parágrafo único. A redistribuição de funções e cargos prevista no caput deve ocorrer no prazo de 90 (noventa) dias.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÔNIO AUGUSTO BRANDÃO DE ARAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>