<xml><article id="29918303" name="4833 Altera a Portaria GM-MS NA " idOficio="9328697" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/01/2023" artClass="00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00019" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="245" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=245" editionNumber="2" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225034">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 4.833, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria GM/MS Nº 1.083, de 11 de maio de 2022, que estabelece os critérios e procedimentos a serem adotados para a celebração e execução dos Termos de Execução Descentralizada (TED) no âmbito do Ministério da Saúde.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 4.833, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Altera a Portaria GM/MS Nº 1.083, de 11 de maio de 2022, que estabelece os critérios e procedimentos a serem adotados para a celebração e execução dos Termos de Execução Descentralizada (TED) no âmbito do Ministério da Saúde.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e tendo em vista o Decreto nº 10.426, de 16 de julho de 2020, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria GM/MS Nº 1.083, de 11 de maio de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 5º Nas cláusulas necessárias ao TED, além daquelas previstas no art. 9º do Decreto nº 10.426, de 2020, devem constar, ainda:</p><p>I - a previsão expressa de obrigação de compartilhamento pela unidade descentralizada com a unidade descentralizadora, sempre que solicitado, da base de dados atualizada dos recursos humanos selecionados, contratados e em exercício no âmbito do TED, contendo, no mínimo, as seguintes informações:</p><p>a) nome completo;</p><p>b) CPF;</p><p>c) número e ano do TED;</p><p>d) título do projeto e descrição da meta na qual o contratado atua;</p><p>e) cargo ou atribuição, conforme o caso; e</p><p>f) remuneração.</p><p>II - a forma de resolução de situações omissas e controversas, da seguinte forma:</p><p>a) os casos omissos e as dúvidas porventura existentes serão resolvidos mediante entendimento entre as partes; e</p><p>b) as controvérsias suscitadas na execução do TED serão solucionadas pela Câmara de Conciliação e Arbitragem da Administração Federal (CCAF) da Advocacia-Geral da União (AGU)." (NR)</p><p>"Art. 6º ..............................................................................................................</p><p>II - ......................................................................................................................</p><p>f) analisar os custos, incluindo análise detalhada das despesas incluídas na taxa de administração, observando-se a legislação aplicável;</p><p>.............................................................................................................................</p><p>XIV - caso a unidade descentralizada não observe o disposto no inciso XIII, instruir o processo com os pressupostos previstos no art. 5ª da Instrução Normativa TCU nº 71, de 28 de novembro de 2012, e encaminhar ao FNS para instaurar tomada de contas especial, se for o caso; e</p><p>.............................................................................................................................</p><p>§ 1º É obrigatória a realização de análise de custos prévia à formalização do TED, conforme disposto no art. 35, § 1º, da Lei nº 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, de forma que o montante de recursos envolvidos seja compatível com o seu objeto, não permitindo a transferência de valores insuficientes à conclusão nem o excesso que possibilite uma execução por preços acima dos vigentes no mercado.</p><p>§ 2º A análise de custos prévia deve considerar limite máximo de vinte por cento em despesas com custos indiretos, incluindo a taxa de administração, conforme o disposto no inciso VI do art. 2º e no § 2º do art. 8º do Decreto nº 10.426, de 2020."(NR)</p><p>"Art. 7º Compete à Secretaria-Executiva autorizar a emissão do TED após:</p><p>I - verificação prévia do objeto do TED a ser celebrado para fins de eliminação de sobreposição com outros termos a serem celebrados ou já existentes, por meio do Departamento de Cooperação Técnica e Desenvolvimento em Saúde da Secretaria Executiva;</p><p>II - verificação da indicação das informações orçamentárias pela área finalística detentora do crédito orçamentário; e</p><p>III - aprovação do plano de trabalho pela área finalística detentora do crédito orçamentário." (NR)</p><p>"Art. 8º Compete à Superintendência Estadual do Ministério da Saúde:</p><p>...................................................................................................................."(NR)</p><p>"Art. 9º-A. Compete à Subsecretaria de Assuntos Administrativos consolidar e manter atualizada a base de dados dos recursos humanos contratados para execução das atividades previstas no âmbito dos TED firmados com o Ministério da Saúde, observado o disposto na Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018." (NR)</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA FORMALIZAÇÃO DO PROCESSO</p><p>"Seção I</p><p>Da Seleção da Unidade Descentralizada"</p><p>"Art. 10-A. O Ministério da Saúde, por meio da unidade descentralizadora, deverá realizar, preferencialmente, quando se mostrar cabível a adoção de procedimento competitivo, chamamento público para selecionar a unidade descentralizada que irá executar os programas os projetos ou as atividades específicas no âmbito do TED." (NR)</p><p>"Art. 10-B. O edital de chamamento público para seleção da unidade descentralizada deverá ser publicado no sítio eletrônico do Ministério da Saúde, com ampla divulgação, contendo critérios técnicos de seleção." (NR)</p><p>"Seção II</p><p>Da seleção de recursos humanos" (NR)</p><p>"Art. 10-C. Na hipótese de contratação de recursos humanos para atuação no âmbito do TED, esta deverá ser compatível com os objetivos constantes dos planos de trabalho e precedida de processo seletivo para seleção de profissionais com comprovada habilitação profissional e capacidade técnica ou científica compatíveis com o trabalho a ser executado.</p><p>§ 1º O instrumento convocatório do processo seletivo de que trata o caput deverá ser publicado e amplamente divulgado.</p><p>§ 2º As qualificações específicas exigidas dos profissionais a serem contratados deverão ser definidas com objetividade e clareza, devendo ficar evidenciada a relação com os produtos definidos no âmbito do TED.</p><p>§ 3º A seleção observará os princípios da legalidade, impessoalidade, publicidade, razoabilidade, proporcionalidade e eficiência, observadas as vedações constantes do art. 30-A." (NR)</p><p>"Seção III</p><p>Da Publicação das Propostas de TED" (NR)</p><p>..........................................................................................................................</p><p>"CAPÍTULO VII-A</p><p>DAS VEDAÇÕES NO ÂMBITO DOS TED"</p><p>"Art. 30-A. São vedadas as contratações, pela unidade descentralizada, de:</p><p>I - cônjuge, companheiro ou parente em linha reta ou colateral, por consanguinidade ou afinidade, até o terceiro grau de ocupante de Cargos Comissionados Executivos - CCE e de Funções Comissionadas Executivas - FCE de nível 13 ou superior do Ministério da Saúde;</p><p>II - servidores públicos com vínculo ativo no Ministério da Saúde; ou</p><p>III - colaborador que mantenha vínculo, por meio de outro instrumento de parceria firmado com o Ministério da Saúde.</p><p>§ 1º As vedações acima aplicam-se igualmente às contratações feitas por terceiros contratados pelo descentralizado na forma do art. 16, §3º, inciso II do Decreto nº 10.426, de 16 de julho de 2020.</p><p>§ 2º É permitida a contratação de recursos humanos para execução das atividades objeto do TED nas situações listadas no art. 4º do Decreto nº 7.203, de junho de 2010.</p><p>§ 3º As vedações de que trata este artigo não excluem outros tipos de vedações já normatizadas pelas unidades descentralizadas." (NR)</p><p>"Art. 30-B. Para fins de verificação do disposto no art. 30-A, o colaborador, previamente a efetivação de sua contratação, firmará Declaração Específica de que não se enquadra nas vedações previstas no citado dispositivo." (NR)</p><p>"Art. 30-C. Por meio de provocação, denúncia ou de ofício, a Diretoria de Integridade realizará levantamento acerca do cumprimento das normas previstas, adotando as providências cabíveis conforme o caso. " (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor 90 (noventa) dias após sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO ANTÔNIO CARTAXO QUEIROGA LOPES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>