<xml><article id="30026647" name="1- DECISAO COREN NA 001-2023 DES" idOficio="9342318" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="10/01/2023" artClass="00048:00247:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Piauí/CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM - COREN-PI" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="7" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20243638">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[     DECISÃO COREN-PI Nº 1, DE 5 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-PI Nº 1, DE 5 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Enfermagem do Piauí, (Coren-PI), juntamente com a Conselheira Secretária desta autarquia, no uso de suas competências legais e regimentais conferidas pela Lei nº 5.905 de 12 de julho de 1973, pelas Resoluções do COFEN aplicáveis ao caso, bem como pelo Regimento Interno da Autarquia, CONSIDERANDO o Art. 28, § XV do Regimento Interno do Coren-PI: Compete ao Presidente do Coren-PI, Decidir "ad referendum" do Plenário ou da Diretoria, os casos que, por sua urgência, exijam a adoção de providências, obrigatoriamente submetendo a matéria à homologação do Plenário ou da Diretoria, preferencialmente na primeira reunião subsequente. CONSIDERANDO o Processo Administrativo de Sindicância do Coren- PI nº 364/2021 referente a Interdição Ética da Fundação Hospitalar Joaquim Simeão Filho - Marcolândia-Piauí; CONSIDERANDO o relatório da Comissão de Sindicância para analisar pedido de desinterdição ética do serviço de Enfermagem da Fundação Hospitalar Joaquim Simeão Filho - Marcolândia-Piauí, quanto ao atendimento das condições que motivaram a Interdição Ética; resolvem:</p><p>Art. 1º Desinterditar Eticamente as atividades de enfermagem da Fundação Hospitalar Joaquim Simeão Filho, localizado no município de Marcolândia-Piauí</p><p></p><p>Art. 2º - Determinar que a Procuradoria do Coren-PI elabore o Compromisso de Ajustamento de Conduta (CAC) entre as partes;</p><p>Art. 3º - Designar que o Departamento de Gestão do Exercício Profissional acompanhe o cumprimento do Compromisso de Ajustamento de Conduta (CAC) acordado entre as partes</p><p>Art. 4º - Esta decisão entrará em vigor na data da sua assinatura.</p><p></p><p class="assina">ANTÔNIO FRANCISCO LUZ NETO</p><p class="cargo">Conselheiro-Presidente</p><p class="assina">ELISÂNGELA LEMOS VARONIL NUNES</p><p class="cargo">Conselheira-Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>