<xml><article id="30093247" name="PORTARIAS DE INSTAURAAAO__Z4XMOW" idOficio="9350817" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="10" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20255496">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 56, DE 12 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 56, DE 12 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina: a instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante ANDRZEJ BERLEC, RNM V985013E, filho(a) de REGINA ALEKSANDRA BERLEC, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.001867/2023-08.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 58, DE 12 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina: a instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante ZHIJUN WANG, RNM F416668H, filho(a) de JIUKUI WANG, nacional da CHINA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.001390/2023-52.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 59, DE 12 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina: a instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante YANGYANG LI, RNM F436834E, filho(a) de SHENGHUA LI, nacional da CHINA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.001385/2023-40.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 60, DE 12 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina: a instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante THOUFIQ ALI MOHAMMED IBRAHIM, RNM F509806F, filho(a) de MOHAMMED IBRAHIM, nacional da ÍNDIA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.000169/2023-87.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 61, DE 12 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina: a instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante ANDRÉ PIERRE MARIE PORTALIS, RNM G309698Z, filho(a) de JEAN MARIE JOSEPH PORTALIS, nacional da FRANÇA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.002065/2023-15.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>