<xml><article id="30240115" name="015 - Portaria de Aprovacao - Se" idOficio="9367673" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/01/2023" artClass="00029:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Turismo/Secretaria Especial de Cultura/Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura" artSize="12" artNotes="" numberPage="90" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=90" editionNumber="17" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20279167">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 15, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 15, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE FOMENTO E INCENTIVO À CULTURA - SUBSTITUTA, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 12, de 12 de janeiro de 2023 e a Portaria SECULT/MTUR n. 41, de 4 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 10.755/2021 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TERESA CRISTINA ROCHA AZEVEDO DE OLIVEIRA</p><p>ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230714 - BAILEI 40 ANOS</p><p>LAURA LEÃO PRODUÇOES CULTUARIS LTDA-ME</p><p>CNPJ/CPF: 14.500.007/0001-87</p><p>Processo: 01400000772202304</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.742,10</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de um projeto comemorativo aos 40 anos da peça Bailei na Curva por meio de uma turnê pelo Brasil, levando ao público um sucesso do teatro gaúcho que conta e atualiza a história contemporânea do país. O projeto também prevê a produção de um livro e ações formativas como contrapartida social.</p><p>230711 - Busca Vida</p><p>PILOTIS HUB CULTURAL LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 17.643.228/0001-00</p><p>Processo: 01400000768202338</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.094.168,75</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Busca Vida contempla dois produtos: 1) ESPETÁCULO DE ARTES CÊNICAS: Projeto de montagem e temporada de dois meses, 36 sessões acessíveis, do espetáculo musical "Busca Vida", baseado e composto de músicas dos "Paralamas do Sucesso". Busca Vida é um musical lírico, envolvente e imagético que conta a estória de um menino - Vital, comissário do Expresso Oriente - que se apaixona por uma estrela de verdade. O musical é familiar, para todas as idades. 2) CONTRAPARTIDAS: o projeto oferece uma Oficina Circense e uma Oficina de Teatro para levar o fazer circense e teatral para crianças e adolescentes carentes como uma forma de resgatar essa prática milenar e despertar interesse em novos e possíveis profisisonais do setor. Também realizará duas sessões com bate-papo com equipe e elenco, para abrir diálogo sobre o processo de criação, bem como contratará dois estagiários da periferia de São Paulo para compor o time.</p><p>230706 - Espetáculo de Natal do Incanto</p><p>INCANTO - INSTITUTO DE CULTURA ARTE E NOVAS TECNOLOGIAS</p><p>CNPJ/CPF: 33.282.678/0001-63</p><p>Processo: 01400000763202313</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 272.753,25</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização anual de um espetáculo de teatro musical com temática natalina do Instituto Incanto, que consiste na apresentação de uma peça teatral inédita.</p><p>230712 - FESTIVAL BON ODORI 2023 - Festival Goiano da Cultura Nipo-Brasileira</p><p>ASSOCIAÇÃO NIPO BRASILEIRA DE GOIAS</p><p>CNPJ/CPF: 37.427.192/0001-27</p><p>Processo: 01400000770202315</p><p>Cidade: Goiânia - GO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.030.681,80</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o XXI Festival Goiano da Cultura Nipo-Brasileira 2023, com intuito de manter viva algumas das mais importantes tradições milenares japonesas, tendo como Contrapartida Social Curso de Cultura Japonesa relacionados ao Bon Odori. Acrescente-se a tudo isto o efeito demonstração dos inigualáveis espetáculos de Artes Cênicas, apresentações cenográficas que envolvem desde o inédito Jardim Japonês do Cerrado até as artes da dança, coreografia do Bon Odori e o Festival de Gastronomia. Serão adquiridos instrumentos musicais (tambores) para recompor o acervo. O evento respeitará decretos da pandemia COVID-19, podendo inclusive ser virtual.</p><p>230710 - NATIVIDADE NA CIDADE - O MUSICAL</p><p>CNPJ/CPF: 43.396.747/0001-13</p><p>Processo: 01400000767202393</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.205.482,00</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto cultural visa a realização de apresentações de um Teatro Musical cuja proposta central é contar sobre a anunciação pelos reis magos sobre o nascimento do menino Jesus, promovendo a realização dentro de espaços fechados (teatros) e privados mas com entrada gratuita.</p><p>230700 - NUREEN DANCE FESTIVAL</p><p>BIANCA YUKARI SILENCIO ALVES</p><p>CNPJ/CPF: 363.974.638-42</p><p>Processo: 01400000756202311</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.628,55</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Nureen Dance Festival é um Encontro de Danças Árabes, onde teremos, através de um espetáculo de artes cênicas, mostras de dança não competitivas, mostras competitivas e show de gala. Além disso, o projeto irá ofecer oficinas de dança para a comunidade como contrapartida social.</p><p>230684 - Picadeiro Encantado - American Brothers Circus</p><p>Rodrigo Pinheiro Lima Botura</p><p>CNPJ/CPF: 072.089.749-18</p><p>Processo: 01400000732202354</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.999,40</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a turnê do espetáculo cênico de circo "Picadeiro Encantado" do Circo American Brothers Circus, no estado do Paraná no ano de 2024. Serão contempladas cidades e instituições de ensino público de Educação Fundamental I. Escolas e municípios a serem definidos na etapa de pré-produção. Para a realização dos espetáculos estão previstas aquisições de estrutura e materiais de uso permanente dado a itinerância e necessidade física do projeto. Atendendo ao artigo 25 da IN nº 01/2022, inciso B, o projeto fica dispensado da obrigatoriedade da contrapartida social uma vez que seu acesso é inteiramente gratuito.</p><p>230705 - SACODE VERÃO</p><p>Rever Produções Culturais Ltda ME</p><p>CNPJ/CPF: 20.911.352/0001-06</p><p>Processo: 01400000761202316</p><p>Cidade: Olinda - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.150.813,75</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta é utilizar a cultura das artes cênicas como instrumento rumo aos hábitos saudáveis, que vão desde o acesso a espetáculos de boa qualidade à prática da dança, junto a uma alimentação adequada, e contato com obras culturais e arquitetônicas. Serão várias atividades que passarão por seis cidades num circuito alternativo. O projeto exibirá a produção do espetáculo de teatro "Cultura Viva" que vai abordar de maneira lúdica e interativa à valorização da saúde e o bem estar de cada indivíduo, aliado a valorização dos bens culturais de cada cidade. O projeto começará por um cortejo cultural, um grupo de dança popular tradicional vai se apresentar por um quilômetro rumo a qualidade de vida, estabelecendo um elo entre a cultura e à prática de hábitos saudáveis. O percurso será realizado pelos principais pontos culturais da cidade, culminando em um grande evento com apresentações de teatro e dança, além de aulas de dança junto a ao público em geral.</p><p>230723 - TEATRO ECO: Arte educação ambiental para agentes culturais</p><p>COLETIVO 302</p><p>CNPJ/CPF: 32.637.176/0001-45</p><p>Processo: 01400000781202397</p><p>Cidade: Cubatão - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 431.903,47</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se de um programa cultural que visa ofertar uma formação transversal em Artes Cênicas, sendo desenvolvidas, como parte da formação, esquetes teatrais educativas, com enfoque na conscientização ambiental e voltadas para crianças de 06 a 11 anos de idade da rede pública de ensino de Cubatão/SP. Além dessas atividades, a proposta também prevê a realização de apresentações teatrais de temática ambiental.</p><p>230709 - XI FAC - FESTIVAL DAS ARTES CÊNICAS - CENA CEARÁ</p><p>ATO PRODUCAO E MARKETING CULTURAL LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 11.306.840/0001-01</p><p>Processo: 01400000766202349</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.371,51</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto propõe a realização doXI FAC - FESTIVAL DAS ARTES CÊNICAS - CENA CEARÁ, um projeto que busca se reinventar a cada edição, dialogando com outras linguagens e tecnologias, promovendo intercâmbios, formação, consciência ambiental, ações e discussões sobre acessibilidade, sustentabilidade para artistas e grupos, além de proporcionar geração de renda e apresentar para o público obras de Teatro, Dança, Circo e Performance, propondo em sua programação uma diversidade de gêneros, estéticas e temáticas. Serão realizadas apresentações de teatro, circo, dança e performance, reunidas em um Festival/Mostra, mostra de cenas curtas, mostra de performances, oficinas (formato remoto) no campo da gestão. O produto ESPETÁCULOS se refere aos trabalhos artísticos que irão compor parte do produto FESTIVAL / MOSTRA, que também contempla as consultorias a grupos e as rodadas de negócios.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230722 - BATERIA MIRIM SÓ DA VALE</p><p>ESCOLA DE SAMBA ACADEMICOS DO VALE DO SOL</p><p>CNPJ/CPF: 57.048.654/0001-02</p><p>Processo: 01400000780202342</p><p>Cidade: Itu - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 331.617,00</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: Somos da Escola de Samba "Vale do Sol e temos como objetivo formar ritmistas por meio da prática de percussão e desenvolver atividades socioculturais para a comunidade em nossa cidade. Vemos a importância de tirarmos ajuventude do riscosocial, assim trazemos o projeto "Bateria Mirim"com princípios não só da percussão ritmica, mas sim de respeito, disciplina,organização para compor a nossa História material e imaterial. A "Escola de Samba Vale do Sol" traz uma cultura tradicional de movimento a Negritude e a Africanidade, pensando na qualidade de vida, queremos fortalecer a vida mental principalmente na adaptação pósPandemia e como contra partida ofereceremos uma oficina de reciclagem aberta acomunidade.</p><p>230696 - Clave Interativa Música, Educação e Arte</p><p>ASSOCIACAO HUMANA POVO PARA POVO BRASILH</p><p>CNPJ/CPF: 08.949.168/0002-30</p><p>Processo: 01400000752202325</p><p>Cidade: Cansanção - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.158.031,03</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Clave Interativa Música, Educação e Arte é um projeto que irá oportunizar aulas de música para crianças e adolescentes por meio de curso de iniciação musical voltado para o aprendizado da flauta doce e canto coral e, como contrapartida social, oficinas de construção de instrumento musical por meio de material reciclado. A metodologia do projeto está fundamentada na teoria e prática o que possibilitará que os frutos dos cursos sejam apreciados por meio de apresentações que serão realizadas na comunidade.</p><p>230713 - Festival Internacional Música na Serra</p><p>Instituto José Paschoal Baggio</p><p>CNPJ/CPF: 09.198.242/0001-06</p><p>Processo: 01400000771202351</p><p>Cidade: Lages - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 784.357,09</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 18/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival Internacional Música na Serra é um festival de música erudita, realizado desde 2013, já é um evento solidificado na categoria de festivais de música de concerto. Toda a programação do festival é gratuita e contempla apresentações musicais de música erudita, além de masterclasses, formação de orquestra sinfônica completa, coral adulto e infantil. O evento também compreende uma programação social com a realização de concertos e apresentações em instituições sociais dedicadas a pessoas menos favorecidas que não teriam condições de comparecer aos locais do evento.</p><p>230688 - Oficinas de Arte - Ano 2</p><p>INSTITUTO TIME M</p><p>CNPJ/CPF: 22.415.807/0001-28</p><p>Processo: 01400000736202332</p><p>Cidade: Leme - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 543.116,29</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Promover gratuitamente oficinas de teatro, música, construção de instrumentos musicais e artes visuais para crianças e adolescentes de 08 a 16 anos da rede pública de ensino, com entrega de resultado final do processo em forma de festival cultural.</p><p>230693 - Orquestrando Chiquinha Gonzaga</p><p>ROSIANE DOMICIANO SERAFIM</p><p>CNPJ/CPF: 547.497.279-20</p><p>Processo: 01400000748202367</p><p>Cidade: Navegantes - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 332.928,75</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O objetivo do projeto é promover apresentações da Orquestra de Câmara de Navegantes em cidades da Costa Esmeralda de Santa Catarina, interpretando músicas da compositora carioca Chiquinha Gonzaga e realizar palestras em uma escola de cada cidade onde houver apresentação, com distribuição de uma cartilha contando a vida da compositora Chiquinha Gonzaga e abordar o uso de instrumentos de música erudita utilizados nas apresentações.</p><p>230695 - Sementes do Amanhã</p><p>Instituto Nelson Merola</p><p>CNPJ/CPF: 13.824.704/0001-20</p><p>Processo: 01400000751202381</p><p>Cidade: Uberlândia - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 825.610,80</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto visa promover a inclusão cultural e o convívio social de crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social, por meio de um progama de capacitação totalmente gratuito envolvendo dos eixos: Eixo 1 - Difusão Cultural: apresentações musicais em diversos espaços da cidade e Eixo 2 - Oficinas de música e danças urbanas, com participação dos alunos nas apresentações musicais ao final de cada ciclo de estudos, incentivando o gosto pela arte, democratizando o acesso à arte, à cultura e garantindo, assim, o pleno exercício dos direitos culturais.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230704 - Intervenções Urbanas Festival</p><p>MKT LAB PROJETOS CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 15.159.142/0001-73</p><p>Processo: 01400000760202371</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 952.965,74</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Intervenções Urbanas Festival é um projeto que visa realizar uma exposição ao ar livre de obras inéditas. Visando a integração com o contexto urbano algumas obras serão produzidas a partir de elementos da cidade. O grafite irá nortear as produções que contará com pintura de um muro, videomapping e escultura. Essas produções resultaram no Festival que irá transformar a cidade de São Paulo em uma grande galeria de arte.</p><p>230687 - Creare: encontro com as Artes Visuais</p><p>NORTE MARKETING E EDITORIAL LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 11.885.341/0001-08</p><p>Processo: 01400000735202398</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.662.731,92</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto CREARE consiste na realização de um circuito gratuito de 2 etapas de exposições abertas ao público em geral com ações e visitas guiadas (produto principal), produção de um site com conteúdo para visita virtual, democratizando e possibilitando a ampliação de acesso (produto secundário). A resposta à diligência do dia 04/01/2023 se encontra no campo Sinopse da obra.</p><p>230715 - EM TORNO DO SOL - EXPOSIÇÕES IMERSIVAS</p><p>GENUINAOBRA TRADING ART</p><p>CNPJ/CPF: 17.831.971/0001-86</p><p>Processo: 01400000773202341</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.713.831,52</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O PROJETO EM TORNO DO SOL, EXPOSIÇÕES IMERSIVAS, PREVÊ EXPOSIÇÕES COM A TEMÁTICA DAS QUATRO ESTAÇÕES, A PARTIR DA VISÃO DE ARTISTAS REGIONAIS, MATERIALIZANDO SUAS POÉTICAS NA PINTURA DE MURAIS E INSTALAÇÕES TECNOLÓGICAS COM PROJEÇÕES E SONS. COMO CONTRAPARTIDA SOCIAL O PROJETO TERÁ VISITAS GUIADAS COM OS ARTISTAS DO PROJETO PARA O PÚBLICO DA REDE DE ENSINO DO RS.</p><p>230719 - Exposições do Objeto Brasileiro</p><p>A CASA MUSEU DE ARTES E ARTEFATOS BRASILEIROS</p><p>CNPJ/CPF: 03.031.145/0001-48</p><p>Processo: 01400000777202329</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.816.905,00</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de exposições, seminários, debates, apresentações artísticas e oficinas de capacitação.</p><p>230685 - I Premio de Escultura e Tridimensionalidades</p><p>CICLO PROJETOS CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 47.140.056/0001-05</p><p>Processo: 01400000733202307</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 455.743,75</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto se propõe a realizar o I Prêmio de Escultura e Tridimensionalidades, seguido de uma exposição com os vencedores. A visitação à exposição tem acesso gratuito da população. A contrapartida será um curso gratuito.</p><p>230718 - Salão Design - 2023</p><p>SINDICATO DAS INDS DA CONST E DO MOB DE BENTO GONCALVES</p><p>CNPJ/CPF: 89.341.101/0001-30</p><p>Processo: 01400000776202384</p><p>Cidade: Bento Gonçalves - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 367.356,00</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 30/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Salão Design - 2023 é constituído de exposição com 4 dias de duração, cujo intuito é incentivar a criatividade, o empreendedorismo a inovação e os novos talentos do design. Irão compor a exposição obras de design de habitat criadas por profissionais e estudantes da área. A exposição deriva de um prêmio anual de design, tem entrada franca ao longo de todo o período de realização. Aos visitantes da exposição também é entregue o catálogo do Salão Design, o qual é composto por fotografias e detalhes técnicos e artísticos das obras que participaram do referido prêmio. Tem o intuito de destacar e valorizar o trabalho de profissionais do design moveleiro.</p><p>ÁREA: 5 PATRIMÔNIO CULTURAL (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230698 - L.I.C.E.U - Laboratório de Inovação, Criatividade e Empreendedorismo da UNICAP</p><p>PROA CULTURAL LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 12.705.052/0001-42</p><p>Processo: 01400000754202314</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 27.420.392,75</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto trata da conservação, restauro e requalificação do conjunto arquitetônico do antigo Liceu de Artes e Ofícios de Pernambuco (PRODUTO PRINCIPAL: BEM IMÓVEL - RESTAURAÇÃO E CONSERVAÇÃO), com vistas a permitir um novo uso (PRODUTO: MANUTENÇÃO DE INSTITUIÇÃO CULTURAL), resgatando o propósito para o qual foi criado com ofícios contemporâneos, com destaque para as Indústrias Criativas e a valorização da cultura e do patrimônio histórico do Estado, transformando-o no Laboratório de Inovação, Criatividade e Empreendedorismo da UNICAP, o novo L.I.C.E.U.</p><p>230702 - MESTRES E BIOMAS - 2º Encontro de Fandango</p><p>ASSOCIACAO C DE CULTURA</p><p>CNPJ/CPF: 09.524.343/0001-20</p><p>Processo: 01400000758202301</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 302.912,50</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o 2ºENCONTRO DE FANDANGO queintegra o programa Mestres e Biomas da organização que tem por objetivo buscar valorizar e reconhecer a memória da nossa ancestralidade cultural. O projeto 2º ENCONTRO DE FANDANGO promoverá a realização de atividadesformativas e de capacitação para a promoção e difusão do Fandango, patrimônio imaterial brasileiro.</p><p>230697 - Projeto Executivo para as Obras da Academia e Sala de Concertos Musicarium</p><p>MUSICARIUM ACADEMIA FILARMONICA BRASILEIRA</p><p>CNPJ/CPF: 40.478.490/0001-50</p><p>Processo: 01400000753202370</p><p>Cidade: Joinville - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 12.007.707,31</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Elaboração dos Projetos Executivos de Arquitetura e Complementares para execução de obras em bem imóvel - Construção da Academia e Sala de Concertos Musicarium.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230707 - Clube da Gurizadinha - 1ª edição</p><p>IOLANDA VITORIA ROHDE WILHELM</p><p>CNPJ/CPF: 30.622.085/0001-00</p><p>Processo: 01400000764202350</p><p>Cidade: Agudo - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.282,21</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Clube da Gurizadinha" visa fomentar a leitura por meio da distribuição de "KITS de Leitura" para Escolas Públicas, Bibliotecas escolares, Bibliotecas públicas, Feiras Literáriase Invernadas Culturais de Centros de Tradições Gaúchas, do Rio Grande do Sul. Cada "KIT" irá conter livro de literatura, guia de leitura, encarte com curiosidades sobre o Rio Grande de Sul e atividades de passatempo, mais um brinde pedagógico surpresa. Os "Kits de Leitura" serão distribuídos nas cidades selecionadas pelo projeto, a fim de estreitar a relação das crianças com o mundo literário e a leitura. Os locais beneficiados também receberão contações de histórias para complementação da ação de incentivo à leitura.</p><p>230721 - Festiva Aceita</p><p>ALANYSE CONCEICAO TAVARES</p><p>CNPJ/CPF: 39.754.661/0001-48</p><p>Processo: 01400000779202318</p><p>Cidade: Belém - PA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.995.721,51</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Aceita é um festival de artes integradas queaprsentacom uma grade de atividades culturais em diversas linguagens artisticas durante 30 dias, trazendo em sua programaçao cultura, arte, educação e livre formação. A proposta trazcinco produtos em seu plano de distribuição: 1-Festival/Mostra; 2-Curso / Oficina / Estágio; 3-Exposição de Artes; 4-Festival/Mostra - Audiovisual;5-Apresentação Musical.</p><p>230703 - Livro Cristina Canale - Retratos (titulo provisorio)</p><p>ASSOCIAÇÃO DE PATRONATO CONTEMPORANEO - APC</p><p>CNPJ/CPF: 13.601.763/0001-30</p><p>Processo: 01400000759202347</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 401.555,00</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta prevê a publicação do livro de arte sobre a artista brasileira Cristiana Canale. Também é prevista a realização de um curso de formação sobre o trabalho da artista retratado na publicação, como ação de contrapartida.</p><p>230701 - LIVRO: VINHOS DE MINAS GERAIS</p><p>PATRICIA SOUTTO MAYOR ASSUMPCAO</p><p>CNPJ/CPF: 374.447.356-20</p><p>Processo: 01400000757202358</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.898,31</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto consiste na produção de um livro sobre a história do Vinho do Estado de Minas Gerais.O projeto prevê ainda um hot site e oficinas de contrapartida social.</p><p>ÁREA: 9 MUSEUS E MEMÓRIA (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230699 - MEMORIAL KAINGANG DE TAMARANA</p><p>INSTITUTO TAMARANA DE DESENVOLVIMENTO SOCIAL</p><p>CNPJ/CPF: 47.324.234/0001-58</p><p>Processo: 01400000755202369</p><p>Cidade: Tamarana - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 7.965.135,84</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Construir no município de Tamarana-Pr, o "Memorial Kaingang de Tamarana", como instituição permanente que terá como função promover exposições itinerantes e permanentes, a conservação de coleções, agregando sua função museal a serviço da sociedade, estreitando os meios de acesso e conhecimento entre passado e presente, visando a perpetuação da cultura indígena, notadamente a Kaingang.</p><p>230694 - Restauro da Casa-Museu de Santa Olimpia - Piracicaba (SP)</p><p>GAVA &amp; SANTOS - CONSULTORIA E ASSESSORIA CULTURAL LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 23.219.056/0001-37</p><p>Processo: 01400000750202336</p><p>Cidade: Piracicaba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.088.384,20</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta cultural "Restauração e revitalização da Casa-Museu Trentina-Tirolesa - Santa Olímpia, Piracicaba (SP)" contempla o processo de restauro e revitalização do centenário bem edificado, sede da Casa-Museu da comunidade trentina-tirolesa no bairro de Santa Olímpia - Piracicaba (SP). De valor histórico e cultural, esse patrimônio representativo da comunidade tradicional, marco dos moradores locais, amplia à memória de um grupo social, de uma época e seu contexto histórico e articula o patrimônio imaterial ali contido de saberes e fazeres que envolvem a casa e os trentinos-tiroleses.</p><p>ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>230683 - DVD Roni &amp; Ricardo</p><p>DERUSSI &amp; DERUSSI LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 08.236.396/0001-82</p><p>Processo: 01400000731202318</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 311.850,00</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto tem como objetivo a gravação do DVD da dupla Roni &amp; Ricardo.</p><p>230716 - PROJETO JOVENS VOZES DE MINAS</p><p>PAULO VINICIUS DE OLIVEIRA SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 020.018.446-62</p><p>Processo: 01400000774202395</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.982,34</p><p>Prazo de Captação: 24/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Jovens Vozes de Minas objetiva demonstrar ao Brasil a riqueza, o talento, a história, os caminhos e a musicalidade de nove jovens artistas mineiros que buscam o sucesso em suas carreiras por meio da música sertaneja. Histórias de superação, envolvimento e culturas que se fortalecem ainda nessa geração, da mesma forma que evoluem e se movimentam, como é o cenário da arte brasileira. O projetotem como objeto a realização de 3 festivais de música sertaneja àtrêscidades mineiras (escolhidas por parâmetros culturaise musicais) gratuitamente à população, lançando mão da gravação de um DVD do projeto. Os repertórios serão autorais e com sucessos regionais interpretados por cada um, respeitando-se a essência de cada artista. O material gravado em DVD será disponibilizado digitalmente e gratuitamente para todo o território nacional, bem como será construído um documentário contendo a história, trajetória e traços culturais de cada artista, sua cidade e seus encantos.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>