<xml><article id="30252664" name="PORTARIA CPE nA 01 - Crefito-5" idOficio="9369473" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/01/2023" artClass="00070:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20281600">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA-CPE Nº 1, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova, ad referendum do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO, o Orçamento-Programa do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 5ª Região - CREFITO-5 para o exercício de 2023. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA-CPE Nº 1, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova, ad referendum do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO, o Orçamento-Programa do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 5ª Região - CREFITO-5 para o exercício de 2023.</p><p>O Presidente-Coordenador da Comissão Provisória Especial do CREFITO-5, no uso de suas atribuições legais e disposições regulamentares, conferidas pela Lei nº 6.316, de 17 de dezembro de 1975, e pela Portaria-COFFITO nº 962, de 13 de dezembro de 2022, em especial:</p><p>Considerando que não houve, até o final do mandato de 4 (quatro) anos da antiga gestão do CREFITO-5, em dezembro de 2022, a elaboração, avaliação e aprovação do Orçamento-Programa para 2023;</p><p>Considerando que a Gestão do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Fisioterapia e Terapia Ocupacional é Colegiada e integrada pela composição de 9 membros efetivos e suplentes, por força do art. 2º da Lei Federal nº 6.316/1975;</p><p>Considerando o insculpido no art. 5º, inciso IV, da Lei Federal nº 6.316/1975, combinado com o art. 59 da Resolução-COFFITO nº 519/2020, que prevê a intervenção como procedimento a ser adotado em caso de vacância no Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional;</p><p>Considerando que a intervenção foi medida que se impôs, por meio da Portaria-COFFITO nº 962, de 13/12/2022, publicada no DOU nº 234, de 14/12/2022, seção 2, fl. 67, diante da não conclusão do processo eleitoral do CREFITO-5, que se encontra em andamento;</p><p>Considerando as capacidades do Coordenador-Presidente e da Coordenadora-Tesoureira da Comissão Provisória de caráter Especial - CPE do CREFITO-5, nomeados para dar manutenção aos serviços públicos essenciais e adotar providências administrativas para a rápida realização das eleições, durante a intervenção, em contraste com um Plenário que define estratégias e metas de curto, médio e longo prazo para a Autarquia de Fiscalização Profissional;</p><p>Considerando o caráter transitório da Comissão Provisória de caráter Especial - CPE;</p><p>Considerando que o inciso VIII do art. 7º da Lei Federal nº 6.316/1975 estabelece que compete aos Conselhos Regionais, ou seja, ao Plenário, aprovar a proposta orçamentária da Autarquia;</p><p>Considerando Deliberações da CPE dos dias 19/01/2023, 20/01/2023 e 23/01/2023;</p><p>Considerando que no dia 20/01/2023 restaram entregues as versões finais integrantes do Relatório Contábil nº 01/2023 do CREFITO-5, requeridas pela CPE, pertinentes à Previsão de Receitas para o exercício de 2023, Orçamento-programa exercício 2023, bem como a previsão orçamentária analítica;</p><p>Considerando o interesse público expressado no Relatório Contábil do CREFITO-5 nº 01/2023, apontando a necessidade de aprovação do Orçamento-Programa para o exercício de 2023 do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 5ª Região - CREFITO-5, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar, ad referendum do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO, o orçamento-programa para o exercício de 2023, do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 5ª Região - CREFITO-5, cujo resumo está publicado no Anexo I, integrante desta Portaria.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua assinatura, revogadas as disposições em contrário.</p><p class="assina">Ana Carla de Souza Nogueira</p><p class="cargo">Coordenadora-Tesoureira</p><p class="assina">Bruno Metre Fernandes</p><p class="cargo">Coordenador-Presidente</p><p>ANEXO I</p><p>RESUMO DO ORÇAMENTO-PROGRAMA DO CREFITO-5 PARA O EXERCÍCIO DE 2023</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CREFITO 5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RECEITA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPESA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas e Despesas Correntes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$9.963.009,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$9.963.009,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receitas e Despesas de Capital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$0,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$4.200.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SUBTOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$9.963.009,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$14.163.009,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Superávit</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$4.200.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$14.163.009,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$14.163.009,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>