<xml><article id="29905275" name="PORTARIA MTUR NA 59_3" idOficio="9328052" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224045">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>I - analisar, elaborar e revisar expedientes para despacho do Chefe de Gabinete e do Secretário-Executivo;</p><p>II - acompanhar os prazos das demandas dos órgãos de controle externo, no âmbito da Secretaria-Executiva;</p><p>III - acompanhar e controlar a publicação de atos administrativos no âmbito da Secretaria-Executiva;</p><p>IV - planejar, coordenar e executar as atividades administrativas necessárias à consecução das ações da Secretaria-Executiva;</p><p>V - coordenar e realizar as atividades de tramitação, registro, guarda e arquivamento de documentos e processos físicos e digitais;</p><p>VI - subsidiar o Chefe de Gabinete da Secretaria-Executiva na análise de processos, documentos, legislações e instruções; e</p><p>VII - analisar e coordenar as atividades operacionais necessárias aos procedimentos para concessão de passagens aéreas e diárias, nacionais e internacionais, no âmbito do Gabinete da Secretaria-Executiva, bem como a correspondente prestação de contas.</p><p>Art. 44. À Coordenação de Assuntos Administrativos e Documentação (CAAD) compete:</p><p>I - subsidiar, controlando, fiscalizando e executando, o Gabinete da Secretaria-Executiva na gestão das atividades dos Projetos de Cooperação Técnica Internacional no âmbito da Secretaria-Executiva;</p><p>II - monitorar e controlar as demandas no sistema e-Aud que concernem à Secretaria-Executiva para envio aos órgãos de controle;</p><p>III - monitorar e controlar as demandas de Ouvidoria na plataforma Fala.Br que concernem à Secretaria-Executiva.</p><p>Art. 45. À Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração (SPOA) compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar as atividades relacionadas ao Sistema de Planejamento e de Orçamento Federal, ao Sistema de Administração Financeira Federal, ao Siga, ao Sisg e ao Sistema de Contabilidade Federal, no âmbito do Ministério;</p><p>II - elaborar a programação orçamentária e financeira do Ministério e monitorar as atividades de execução orçamentária, financeira e contábil;</p><p>III - realizar tomadas de contas dos ordenadores de despesas, dos responsáveis por bens e por valores públicos e daquele que der causa à perda, ao extravio ou a outra irregularidade que resulte em dano ao erário;</p><p>IV - planejar, coordenar, executar e acompanhar:</p><p>a) as ações destinadas à realização das contratações para aquisição de bens e serviços para atender às necessidades do Ministério; e</p><p>b) as ações de administração de:</p><p>1. imóveis;</p><p>2. obras e serviços de engenharia;</p><p>3. patrimônio;</p><p>4. almoxarifado;</p><p>5. transporte;</p><p>6. telefonia;</p><p>7. prestação de serviços terceirizados;</p><p>8. gestão de documentos e da informação, incluídos os serviços de protocolo; e</p><p>9. arquivo e biblioteca; e</p><p>V - operacionalizar as atividades de execução orçamentária e financeira de contratos, de convênios e de instrumentos congêneres firmados pelo Ministério.</p><p>Art. 46. À Coordenação-Geral de Orçamento, Finanças e Contabilidade (CGOF) compete:</p><p>I - coordenar, avaliar e promover a articulação das atividades relacionadas com o sistema federal de planejamento, orçamento, programação financeira e contábil, observando as diretrizes dos Órgãos Centrais;</p><p>II - coordenar e supervisionar as atividades relacionadas à elaboração, análise e encaminhamento das propostas orçamentárias anuais, bem como das reformulações que se fizerem necessárias no decorrer do exercício;</p><p>III - promover, acompanhar e controlar a execução orçamentária e financeira no âmbito do Ministério e suas Unidades Orçamentárias;</p><p>IV - orientar e supervisionar as atividades inerentes à contabilidade analítica do Ministério; e</p><p>V - assessorar as Unidades Gestoras e vinculadas quanto à execução orçamentária, financeira e contábil.</p><p>Art. 47. À Coordenação de Finanças (COFIN) compete:</p><p>I - coordenar e acompanhar a programação financeira do Ministério, junto aos órgãos centrais, assegurando o desembolso estabelecido pelo decreto de limite de saque;</p><p>II - coordenar a revisão do fluxo de caixa da administração direta, indireta e das vinculadas na Secretaria do Tesouro Nacional;</p><p>III - supervisionar, orientar e promover a execução das atividades de movimentação ou descentralização dos recursos financeiros do Ministério e suas vinculadas;</p><p>IV - acompanhar, por meio de atividades operacionais nos sistemas de informação dos Sistemas Estruturadores do Governo Federal, a execução e a reprogramação financeira;</p><p>V - realizar atividades inerentes à liberação financeira ao Ministério e unidades vinculadas; e</p><p>VI - solicitar recursos financeiros à Secretaria do Tesouro Nacional para suprir as necessidades do Ministério, bem como remanejar recursos quando necessário.</p><p>Art. 48. À Coordenação de Contabilidade (CONT) compete:</p><p>I - realizar a conformidade contábil dos atos de gestão orçamentária, financeira e patrimonial;</p><p>II - integrar balancetes e demonstrações contábeis dos órgãos do Ministério e suas entidades vinculadas;</p><p>III - realizar os lançamentos contábeis e a atualização de cálculo referentes aos processos de tomada de contas especial solicitados pelos ordenadores de despesas;</p><p>IV - subsidiar a elaboração do processo de tomada de contas anual das unidades jurisdicionadas;</p><p>V - analisar, monitorar e acompanhar a integridade e a legalidade dos fatos e atos contábeis;</p><p>VI - implementar e monitorar programas referentes à gestão de custos para o Ministério do Turismo;</p><p>VII - analisar, acompanhar e apurar as informações de custos no âmbito do Ministério; e</p><p>VIII - preparar balanços, demonstrações contábeis, declaração do contador e relatórios destinados a compor o processo de tomada e prestação de contas anual do ordenador de despesa.</p><p>Art. 49. À Coordenação de Planejamento e Programação Orçamentária (COCPO) compete:</p><p>I - coordenar, orientar e supervisionar a elaboração e a consolidação das propostas orçamentárias das unidades organizacionais do Ministério;</p><p>II - acompanhar a execução orçamentária das unidades organizacionais do Ministério; e</p><p>III - orientar e acompanhar a aplicação da legislação orçamentária junto às setoriais do Ministério.</p><p>Art. 50. À Divisão de Monitoramento Orçamentário e Financeiro (DIMOF) compete:</p><p>I - encaminhar propostas de inclusão, exclusão ou alterações concernentes ao Projeto de Lei de Diretrizes Orçamentárias (PLDO);</p><p>II - captar e encaminhar as informações complementares do Projeto de Lei Orçamentária Anual - PLOA;</p><p>III - encaminhar a captação de base externa da receita;</p><p>IV - realizar as atividades inerentes às descentralizações de crédito orçamentário do Ministério;</p><p>V - realizar descentralizações de cota limite para empenho para as unidades vinculadas e FNC;</p><p>VI - encaminhar as alterações orçamentárias em conformidade com os prazos estabelecidos pela Secretaria de Orçamento Federal do Ministério da Economia; e</p><p>VII - gerar relatórios de acompanhamento da execução orçamentária das secretarias e unidades vinculadas e atender as demandas da Ouvidoria.</p><p>Art. 51. À Coordenação-Geral de Recursos Logísticos (CGRL) compete:</p><p>I - planejar, coordenar, acompanhar, orientar, avaliar e executar, no âmbito do Ministério, as atividades relacionadas a:</p><p>a) políticas de organização institucional;</p><p>b) sistemas administrativos;</p><p>c) administração de:</p><p>1. material;</p><p>2. patrimônio;</p><p>3. obras;</p><p>4. transportes;</p><p>5. serviços gráficos e de telecomunicações;</p><p>6. comunicações administrativas; e</p><p>7. documentação, incluídos protocolo, serviço de recebimento e expedição de documentos, arquivo e biblioteca.</p><p>II - propor e coordenar estratégias, no âmbito do Ministério, destinadas à otimização e à modernização das atividades setoriais de administração de imóveis, patrimônio, almoxarifado, transporte, serviços terceirizados;</p><p>III - orientar, acompanhar, avaliar a elaboração e autorizar prioridades de recursos do plano de obras, reparos e adaptações, no âmbito de sua competência, de modo a promover a programação orçamentária; e</p><p>IV - acompanhar as atividades relacionadas à operação do Sistema de Concessão de Diárias e Passagens - SCDP, Sistema Integrado de Administração Financeira e Sistema Integrado de Administração de Serviços Gerais - SIASG.</p><p>Art. 52. À Coordenação de Gestão Documental (CODOC) compete:</p><p>I - gerir a política de documentação do Ministério;</p><p>II - planejar, coordenar, acompanhar, avaliar e gerenciar a execução das atividades de protocolo, arquivo e biblioteca;</p><p>III - coordenar as atividades relacionadas à gestão e operação do Sistema Eletrônico de Informações e dos demais sistemas informatizados referentes à gestão documental no Ministério; e</p><p>IV - elaborar normas e procedimentos para a gestão de documentos, de acordo com as diretrizes do Sistema de Gestão de Documentos.</p><p>Art. 53. À Coordenação de Administração de Material e Patrimônio (COAMP) compete:</p><p>I - coordenar as atividades referentes ao patrimônio e almoxarifado, no âmbito do Ministério;</p><p>II - gerir os bens patrimoniais móveis e imóveis, e material de consumo do Ministério; e</p><p>III - classificar, registrar e cadastrar bens patrimoniais móveis e imóveis, obedecendo aos procedimentos dos sistemas de patrimônio (Siads e SPIUNet).</p><p>Art. 54. À Coordenação de Serviços Gerais (COSG) compete:</p><p>I - coordenar, supervisionar e orientar a realização dos serviços de:</p><p>a) conservação e limpeza;</p><p>b) vigilância;</p><p>c) brigada;</p><p>d) copeiragem;</p><p>e) motorista;</p><p>f) transporte;</p><p>g) telefonia;</p><p>h) gráficos; e</p><p>i) apoio administrativo.</p><p>II - supervisionar, no âmbito do Ministério, a execução dos contratos de terceirização com dedicação exclusiva de mão de obra, exceto o de motoristas.</p><p>III - supervisionar a execução das atividades de transportes terrestres, incluindo contratos de prestação de serviços; e</p><p>IV - gerir a frota do Ministério, incluindo o controle dos registros de licenciamentos, emplacamentos, manutenção e conservação de veículos.</p><p>Art. 55. À Seção de Serviços Administrativos e Terceirizados (SESAT) compete supervisionar a execução das atividades de contratos de terceirização com dedicação exclusiva de mão de obra, exceto de motoristas, no âmbito do Ministério.</p><p>Art. 56. À Seção de Transportes (SETRAN) compete:</p><p>I- supervisionar a execução das atividades de transportes pessoal e terrestres no âmbito do Ministério;</p><p>II - gerir a frota do Ministério, incluindo o controle dos registros licenciamentos, emplacamentos, manutenção e conservação de veículos; e</p><p>III - supervisionar a execução das atividades de contratos de terceirização com dedicação exclusiva de mão de obra de motoristas.</p><p>Art. 57. À Coordenação de Infraestrutura e Manutenção (COINFRA) compete:</p><p>I - coordenar, supervisionar e orientar as atividades de manutenção da infraestrutura física do Ministério, bem como aquelas referentes a pontos de rede para centrais de telecomunicações, ar-condicionado e proteção contra incêndio, bem como os de carpintaria e serralharia; e</p><p>II - supervisionar a execução e a fiscalização dos contratos de prestação de serviços de engenharia e manutenção predial, bem como as de outros serviços de pequena monta e demais serviços que venham a ser terceirizados.</p><p>Art. 58. À Coordenação-Geral de Licitações e Contratos (COGLC) compete assessorar a execução das atividades inerentes aos processos de licitação e contratos, destinadas à aquisição de bens e serviços no âmbito do Ministério.</p><p>Art. 59. À Coordenação de Planejamento da Contratação (COPCON) compete:</p><p>I - coordenar as atividades relacionadas ao planejamento da contratação do Ministério;</p><p>II - planejar, coordenar e acompanhar o planejamento anual relativo às contratações de bens e serviços pelo Ministério; e</p><p>III - propor normas complementares e procedimentos para aplicação da legislação relativa a licitações e contratos e para cumprimento das recomendações constantes em acórdãos, relatórios de auditorias e congêneres exarados pelos órgãos de controle interno e externo.</p><p>Art. 60. À Coordenação de Licitação (COLIC) compete:</p><p>I - coordenar a operacionalização dos procedimentos administrativos necessários à formalização e alterações de contratos administrativos no Ministério;</p><p>II - verificar a aderência aos termos contratuais na instrução do processo de concessão de reajuste de preços, repactuação e reequilíbrio econômico-financeiro;</p><p>III - prestar apoio e orientações normativas sobre contratos administrativos aos gestores ou fiscais;</p><p>IV - analisar a solicitação de restituição da garantia contratual e verificar junto ao fiscal o cumprimento regular dos termos contratuais;</p><p>V - receber e analisar cauções dadas como garantia de contratos, para fins de guarda e controle, bem como devolvê-las; e</p><p>VI - instruir os processos de descumprimento de contratos e congêneres, inclusive editais licitatórios.</p><p>Art. 61. À Coordenação de Contratos Administrativos (CCADM) compete:</p><p>I - coordenar a execução de atividades relacionadas aos contratos administrativos, de responsabilidade da SPOA;</p><p>II - elaborar as minutas de contratos administrativos, termo aditivos, termos de rescisão contratual e instrumentos congêneres, de responsabilidade da SPOA;</p><p>III - coordenar e operacionalizar a formalização de contratos, termos aditivos, termos de apostilamento, termos de rescisão contratual e instrumentos congêneres;</p><p>IV - instruir, com base nas informações e documentações encaminhadas pela equipe de gestão e fiscalização dos contratos, os processos de prorrogações de vigências contratuais;</p><p>V - instruir, com base nas informações e documentações encaminhadas pela equipe de gestão e fiscalização dos contratos, os processos de alterações contratuais;</p><p>VI - instruir, com base nas informações e documentações encaminhadas pela equipe de gestão e fiscalização dos contratos, os processos de rescisões contratuais;</p><p>VII - providenciar a publicação dos atos contratuais e instrumentos congêneres na imprensa oficial;</p><p>VIII - conduzir, com base no relatório e informações prestadas pela equipe de gestão e fiscalização dos contratos, os processos de sanções administrativas; e</p><p>IX - orientar as setoriais demandantes acerca das providências relativas ao encerramento dos contratos administrativos.</p><p>Art. 62. À Coordenação-Geral de Execução Orçamentária e Financeira (CGEOF) compete:</p><p>I - orientar, supervisionar e normatizar os trabalhos e funções da administração orçamentária e financeira;</p><p>II - supervisionar e garantir a programação orçamentária e financeira dos contratos administrativos, das transferências, dos instrumentos de repasse e dos fundos, conforme os compromissos e recursos disponibilizados pelo Ministério;</p><p>III - coordenar as atividades relacionadas à operação do Sistema de Concessão de Diárias e Passagens;</p><p>IV - orientar e realizar os registros pertinentes necessários ao encerramento dos Termos de Execução Descentralizada - TEDs;</p><p>V - avaliar e monitorar o desempenho da execução orçamentária e financeira dos recursos alocados na Subsecretaria;</p><p>VI - emitir relatório de acompanhamento dos empenhos e dos pagamentos realizados no âmbito da SPOA; e</p><p>VII - gerenciar o cadastramento de usuários da Plataforma + Brasil, no âmbito do Ministério.</p><p>Art. 63. À Coordenação de Execução Financeira de Fundos e Transferências (COEFIN) compete:</p><p>I - coordenar e orientar a execução das atividades de elaboração da programação financeira referente às transferências voluntárias;</p><p>II - monitorar e efetuar os processos de pagamentos referente às transferências voluntárias;</p><p>IV - executar e apoiar as atividades de pagamentos e transferências de recursos financeiros referente às transferências voluntárias;</p><p>V - executar e monitorar as atividades de receitas diretamente arrecadadas; e</p><p>VI - ajustar as contas nas unidades gestoras executoras de convênios e fundos.</p><p>Art. 64. À Coordenação de Concessão de Diárias e Passagens (COCDP) compete:</p><p>I - coordenar as atividades relacionadas à gestão e operação do Sistema de Concessão de Diárias e Passagens (SCDP) no âmbito do Ministério;</p><p>II - fornecer os subsídios necessários para determinação de limites orçamentários para execução de viagens a serviço;</p><p>III - alimentar o Sistema de Concessão de Diárias e Passagens com os respectivos empenhos, a fim de possibilitar o acompanhamento dos gastos;</p><p>IV - gerir o contrato de fornecimento de passagens pela(s) empresa(s) contratada(s); e</p><p>V - operacionalizar as rotinas de execução orçamentária e financeira no SCDP no âmbito do Ministério.</p><p>Art. 65. À Coordenação de Execução Orçamentária e Financeira (COEOF) compete:</p><p>I - realizar a execução orçamentária e financeira dos contratos administrativos celebrados pelas unidades gestoras;</p><p>II - arrecadar valores, por meio da Guia de Recolhimento da União no</p><p>âmbito do Ministério do Turismo, inclusive com a verificação do correto recebimento de valores e da</p><p>eventual retificação dos registros no SIAFI; e</p><p>III - realizar atividades inerentes a liquidação e pagamento dos contratos administrativos do Ministério.</p><p>Art. 66. À Coordenação de Execução Orçamentária de Fundos e Transferências (CEOFT) compete:</p><p>I - coordenar e orientar as atividades de execução orçamentária referente às transferências voluntárias;</p><p>II - proceder a emissão, reforço e a anulação de pré-empenhos e de notas de empenhos referentes às transferências voluntárias;</p><p>III - analisar e ajustar os empenhos sujeitos à inscrição em restos a pagar referente às transferências voluntárias; e</p><p>IV - efetuar descentralizações externas e internas de créditos referente às transferências voluntárias.</p><p>Art. 67. À Subsecretaria de Gestão Estratégica (SGE) Compete:</p><p>I - coordenar a elaboração, monitorar e avaliar a Política Nacional de Turismo, o Plano Nacional de Turismo, o plano plurianual, o planejamento estratégico institucional, o plano de ação anual e os programas definidos como estratégicos pelo Ministro de Estado ou pela Presidência da República;</p><p>II - promover iniciativas de integração e fortalecimento institucional no âmbito do Ministério;</p><p>III - estabelecer, disseminar monitorar e avaliar metodologias para o gerenciamento de processos, de portfólios, de programas e de projetos do Ministério do Turismo;</p><p>IV - elaborar o Relatório de Gestão para prestação de contas conforme diretrizes do Tribunal de Contas da União;</p><p>V - planejar, coordenar, supervisionar e elaborar estudos técnicos e pesquisas de natureza estatística com vistas à formulação de políticas públicas de turismo e cultura;</p><p>VI - estabelecer parcerias, em âmbito nacional e internacional, com vistas ao aprimoramento das áreas de pesquisa e de informação relacionadas à atuação do Ministério do Turismo;</p><p>VII - estimular a cooperação de observatórios de turismo, com vistas a propiciar o intercâmbio de metodologias, de estudos e de dados estatísticos; e</p><p>VIII - planejar, coordenar, orientar e executar as atividades setoriais relacionadas -ao SIPEC e SIORG.</p><p>Art. 68. À Coordenação-Geral de Monitoramento e Avaliação de Políticas Públicas (CGMAP) compete:</p><p>I - apoiar e monitorar a formulação e a implementação de políticas, planos, programas, projetos e ações relacionados com a consecução da estratégia do Ministério;</p><p>II - apoiar o processo de elaboração e monitoramento da Política Nacional de Turismo e do Plano Nacional de Turismo;</p><p>III - orientar as unidades organizacionais do Ministério na formulação de indicadores e validar aqueles que serão destinados ao monitoramento de políticas, planos, programas, projetos e ações estratégicos;</p><p>IV - desenvolver e apoiar ações que promovam a inovação, e a desburocratização do planejamento institucional, da governança pública e da gestão estratégica, no âmbito do Ministério;</p><p>V - coordenar e subsidiar o processo de elaboração de relatórios de ação de governo e de prestações de contas anuais, em conformidade com as diretrizes dos órgãos de controle;</p><p>VI - orientar, examinar e manifestar-se sobre as propostas de alteração da estrutura regimental e do regimento interno do Ministério;</p><p>VII - difundir a cultura de planejamento, com o desenvolvimento de estudos e seminários, a fim de aprimorar a elaboração da estratégia e de planos de ação;</p><p>VIII - apoiar a implementação da gestão de riscos no âmbito do Ministério;</p><p>IX - coordenar o processo de avaliação de desempenho institucional relativo às gratificações de desempenho do Ministério;</p><p>X - promover o intercâmbio com órgãos da administração pública, instituições nacionais e estrangeiras, com vistas à identificação das melhores práticas de gestão estratégica;</p><p>XI - apoiar, monitorar a execução e avaliar os resultados do processo de planejamento estratégico institucional do Ministério;</p><p>XII - apoiar a elaboração e a consolidação dos programas integrantes do plano plurianual relacionados ao Ministério emonitorar e avaliar suas metas e resultados;</p><p>XIII - apoiar tecnicamente as unidades organizacionais do Ministério na definição e adoção de metodologias e ferramentas de gestão de processos e projetos;</p><p>XIV - coordenar a coleta, o processamento, a sistematização e a divulgação das informações necessárias aos processos de planejamento e tomada de decisão.</p><p>Art. 69. À Coordenação de Gestão de Resultados (COGER) compete:</p><p>I - sistematizar as informações referentes às políticas e planos nacionais, programas, projetos e indicadores estratégicos do Ministério com vistas ao monitoramento e avaliação dos mesmos;</p><p>II - monitorar, qualitativamente, os atributos gerenciais dos programas do Ministério integrantes do plano plurianual;</p><p>III - subsidiar a consolidação dos relatórios de ação de governo e de prestações de contas anuais, como Mensagem Presidencial ao Congresso Nacional e Relatório de Gestão;</p><p>IV - definir a metodologia de avaliação de desempenho institucional do Ministério e coordenar o estabelecimento das metas institucionais;</p><p>V - monitorar e apurar o resultado da avaliação de desempenho institucional;</p><p>VI - apoiar tecnicamente a elaboração e a implementação, bem como efetuar o monitoramento do planejamento estratégico institucional.</p><p>Art. 70. À Coordenação de Aprimoramento de Projetos e Processos (COAPP) compete:</p><p>I - elaborar e disseminar metodologias de gerenciamento de processos;</p><p>II - dar suporte técnico às unidades organizacionais do Ministério no mapeamento de processos de trabalho, com vistas à utilização eficiente de recursos, prevenção e solução de problemas e eliminação de atividades redundantes;</p><p>III - elaborar estudos, realizar seminários e encontros para institucionalizar o planejamento estratégico, o gerenciamento de projetos e o desenho de políticas;</p><p>IV - promover o intercâmbio de informações com outros órgãos da administração pública e entidades, para identificar as melhores práticas de gestão de projetos;</p><p>V - orientar e apoiar as unidades organizacionais do Ministério na elaboração de projetos;</p><p>VI - subsidiar a elaboração das propostas de alteração da estrutura regimental e do regimento interno no âmbito do Ministério do Turismo;</p><p>VII - definir e disseminar a metodologia de gerenciamento e monitoramento de riscos do Ministério; e</p><p>VIII - coordenar a elaboração e implementação do plano de gestão de riscos do Ministério.</p><p>Art. 71. À Coordenação-Geral de Inteligência e Estatística de Turismo (CGIET) compete:</p><p>I - propor e realizar estudos, pesquisas, análises e levantamentos de dados e informações para subsidiar a formulação, implementação e avaliação das políticas sob a responsabilidade do Ministério;</p><p>II - propor e desenvolver estudos para acompanhar a dinâmica da economia dos setores de turismo e cultura, no âmbito nacional e internacional;</p><p>III - gerenciar bases de dados sobre a oferta e a demanda turísticas;</p><p>IV - zelar pela documentação e registros de todo o processo de geração dos dados e informações produzidos na unidade;</p><p>V - manter trabalho de cooperação técnica em âmbito nacional e internacional, visando o aprimoramento e a consolidação de bases de dados, de informações e de metodologias de estudos e pesquisas, relativos ao setor de turismo e cultura;</p><p>VI - apoiar a realização de levantamento de dados e informações para a construção das contas satélites de cultura e turismo; e</p><p>VIII - disseminar e tornar acessíveis os dados e informações produzidos no âmbito da Coordenação-Geral.</p><p>Art. 72. À Coordenação de Estudos e Pesquisas (COEP) compete:</p><p>I - propor e executar estudos, pesquisas, análises e levantamentos de dados e informações para subsidiar a formulação, implementação e avaliação das políticas sob a responsabilidade do Ministério;</p><p>II - propor e executar estudos para acompanhar a dinâmica da economia dos setores de turismo e cultura, no âmbito nacional e internacional;</p><p>III - articular-se com instituições, em âmbito nacional e internacional, visando o aprimoramento de pesquisas sobre o setor de turismo e cultura, no âmbito da Coordenação-Geral; e</p><p>IV - analisar propostas de cooperação técnica com áreas de turismo e cultura dos órgãos oficiais, observatórios de turismo e instituições de ensino e pesquisa.</p><p>Art. 73. À Coordenação de Inteligência Estatística (COIE) compete:</p><p>I - analisar as bases de dados disponíveis e realizar diagnósticos dos setores de turismo e cultura;</p><p>II - investigar fontes de dados externas ao Ministério, capazes de contribuir com as competências da Coordenação;</p><p>III - publicar dados, informações e materiais produzidos no âmbito da Coordenação-Geral em qualquer um dos meios de divulgação disponíveis;</p><p>IV - elaborar diretrizes e metodologias de inteligência estatística em turismo; e</p><p>V - manter atualizado, conforme interesse do Ministério, dados e informações sobre o setor de turismo no portal eletrônico do Observatório Nacional de Turismo ou outro que vier a substituí-lo.</p><p>Art. 74. À Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas (COGEP) compete:</p><p>I - planejar, coordenar, controlar, monitorar e avaliar as atividades relacionadas às políticas de gestão e desenvolvimento de pessoal, aplicação e legislação de pessoal e gerenciamento das ações de prevenção e promoção à saúde do servidor, seguindo as diretrizes oriundas do órgão central do Sistema de Pessoal Civil;</p><p>II - planejar, coordenar, orientar e executar as atividades setoriais relacionadas com os procedimentos de recrutamento, seleção e avaliação e desenvolvimento de cargos e carreiras; da administração de vantagens, licenças, afastamentos, benefícios e assistência à saúde;</p><p>III - controlar, implementar e atualizar os atos pertinentes à vida funcional dos servidores, ao preparo da folha de pagamento de pessoal e à aplicação da legislação de pessoal, tanto em procedimentos administrativos quanto judiciais no âmbito do Ministério;</p><p>IV - subsidiar a elaboração da proposta orçamentária relativa à área de administração de recursos humanos;</p><p>V - coordenar as ações administrativas pertinentes ao desenvolvimento das atividades de gestão de pessoas;</p><p>VI - definir requisitos, coordenar e avaliar os sistemas de administração de recursos humanos, no âmbito do Ministério;</p><p>VII - controlar e avaliar a prestação de serviços que envolvam os sistemas de administração de recursos humanos, no âmbito do Ministério;</p><p>VIII - fornecer ao órgão central do SIPEC os elementos necessários à sua gestão;</p><p>IX - estruturar, organizar e manter sistema de informações gerenciais sobre as ações e os gastos com recursos humanos;</p><p>X - propor o desenvolvimento de sistemas informatizados necessários à gestão de pessoal;</p><p>XI - gerenciar os procedimentos para a realização e homologação de concursos públicos no âmbito do Ministério do Turismo;</p><p>XII - disseminar a legislação e as matérias inerentes à área de administração de pessoal;</p><p>XIII - promover ações visando ao estímulo do desenvolvimento profissional dos servidores do Ministério;</p><p>XIV - analisar os resultados da implementação do Plano Anual de Capacitação e propor os ajustes necessários;</p><p>XV - elaborar, coordenar e supervisionar, no âmbito de sua competência, os programas de capacitação dos servidores do Ministério;</p><p>XVI - aprovar o Plano Anual de Capacitação do Ministério, observadas as diretrizes da Política Nacional de Desenvolvimento de Pessoal;</p><p>XVII - coordenar a implementação, no âmbito do Ministério, da Política Nacional de Desenvolvimento de Pessoal;</p><p>XVIII - alinhar-se ao órgão central do SIPEC; e</p><p>XIX - promover, em articulação com os demais órgãos, programas destinados à melhoria da qualidade de vida dos servidores do Ministério.</p><p>Art. 75. À Coordenação de Aposentadoria, Pensão Civil e Benefícios (COBEN) compete:</p><p>I - analisar, executar e controlar as atividades relacionadas aos atestados médicos e odontológicos;</p><p>II - propor processos, controlar e executar as atividades relacionadas à concessão, revisão e recadastramento de benefícios e auxílios aos servidores ativos, aposentados, e seus dependentes legais e pensionistas civis;</p><p>III - controlar e executar as atividades relacionadas à prestação de assistência à saúde suplementar, bem como realizar a prestação de contas anual;</p><p>IV - analisar, executar, revisar e propor processos de aposentadoria, pensão civil, abono de permanência, isenção de imposto de renda, contagem e averbação de tempo de serviço, auxílio-funeral, prova de vida, planos de assistência à saúde suplementar, atestados médicos e odontológicos;</p><p>V - atender diligências judiciais inerentes às atividades de sua competência;</p><p>VI - aplicar a legislação vigente da Administração Pública e propor normas e regras complementares relativo aos assuntos de sua competência;</p><p>VII - atender e acompanhar o envio dos atos de aposentadoria e pensão civil para Controladoria-Geral da União - CGU e indícios de irregularidades pelo Sistema E-pessoal do Tribunal de Contas da União - TCU;</p><p>VIII - executar e gerenciar as atividades nos sistemas da Secretaria de Gestão de Pessoas - SGP, da Administração Pública Federal; e</p><p>IX - incluir processos e outros documentos inerentes às atividades da área no Assentamento Funcional Digital - AFD dos aposentados e pensionistas.</p><p>Art. 76. À Coordenação de Acompanhamento Funcional (COAFU) compete:</p><p>I - executar e controlar os processos referentes a provimento e vacância de cargos efetivos e nomeação e exoneração dos cargos e funções comissionados;</p><p>II - controlar e executar as atividades relacionadas ao cadastro, lotação, movimentação e férias dos servidores;</p><p>III - apurar a frequência dos servidores do Ministério, inclusive dos cedidos e requisitados;</p><p>IV - registrar e acompanhar as ocorrências de afastamentos e licenças de servidores;</p><p>V - expedir certidões, atestados e declarações relativos aos servidores; e</p><p>VI - manter atualizados os assentamentos funcionais dos servidores.</p><p>Art. 77. À Coordenação de Legislação de Pessoal (COLEP) compete:</p><p>I - subsidiar, propor e elaborar minutas de atos normativos relativos à gestão de pessoas no âmbito do Ministério;</p><p>II - analisar pedidos de concessão de ajuda de custo, de cessão, de requisição, de movimentação, de redistribuição, de afastamentos para acompanhar cônjuge, de alteração da jornada de trabalho, e de licença para tratar de assuntos particulares;</p><p>III - orientar os servidores e as unidades organizacionais do Ministério quanto à aplicação da legislação de pessoal;</p><p>IV - orientar os órgãos seccionais do SIPEC em questões relativas à gestão de pessoas;</p><p>V - prestar orientações e executar as atividades necessárias no Sistema de Gestão de Pessoas e Sistema Eletrônico de Prevenção de Conflito de Interesses;</p><p>VI - supervisionar e orientar respostas a mandados de segurança impetrados contra atos de gestão de pessoas, a processos administrativos e judiciais dos servidores do Ministério e a auditorias promovidas por órgãos de controle interno e externo;</p><p>VII - elaborar estudo técnico de solicitação de concurso público para provimento de cargos efetivos e contratação temporária do Ministério;</p><p>VIII - coordenar as etapas de concursos públicos para provimento de cargos efetivos e processos seletivos para o Ministério; e</p><p>IX - orientar e realizar análise técnica da solicitação de concurso público das entidades vinculadas.</p><p>Art. 78. À Coordenação de Execução Orçamentária e Financeira e Pagamento da Folha (COEFP) compete:</p><p>I - coordenar e acompanhar a elaboração e execução da folha de pagamento do pessoal ativo, inativo e pensionistas, bem como a efetivação dos registros correspondentes nos sistemas de administração de pessoas;</p><p>II - coordenar e realizar a execução orçamentária e financeira da folha de pagamento no Sistema Integrado de Administração Financeira;</p><p>III - controlar e executar as atividades relacionadas à elaboração da folha de pagamento e às dotações orçamentárias e financeiras vinculadas à Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas;</p><p>IV - prestar informações e realizar pagamentos relativos a processos administrativos e judiciais de pessoal;</p><p>V - subsidiar a elaboração da proposta orçamentária relativa à folha de pagamento de pessoal;</p><p>VI - controlar os pagamentos e cobranças relativos ao ressarcimento de remunerações e encargos sociais de servidores e empregados públicos, cedidos ou requisitados a este Ministério;</p><p>VII - cadastrar e enviar a Guia de Recolhimento do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço e Informações à Previdência Social relativa aos servidores ativos; e</p><p>VIII - cadastrar e enviar as informações relativas aos vínculos dos trabalhadores e as contribuições previdenciárias da folha de pagamento no Sistema de Escrituração Digital das Obrigações Fiscais, Previdenciárias e Trabalhistas (eSocial) ; e</p><p>IX - organizar e manter atualizados os registros e as fichas financeiras dos servidores do Ministério.</p><p>Art. 79. À Coordenação de Desenvolvimento de Pessoas e Qualidade de Vida (CODQV) compete:</p><p>I - coordenar e executar o programa de valorização e de melhoria da qualidade de vida dos servidores e promover o desenvolvimento de suas atividades;</p><p>II - coordenar, elaborar e executar o Plano de Desenvolvimento de Pessoas do Ministério, em conjunto com as demais unidades organizacionais do órgão;</p><p>III - conduzir as ações de avaliação de desempenho para evolução funcional dos servidores nos cargos e carreiras do Ministério;</p><p>IV - coordenar a apuração da avaliação de desempenho individual das gratificações de desempenho do Ministério;</p><p>V - planejar, coordenar e acompanhar as atividades relativas ao desenvolvimento dos servidores;</p><p>VI - orientar, acompanhar e analisar a programação, execução e avaliação das atividades de estágio supervisionado no âmbito do Ministério;</p><p>VII - prestar apoio técnico em ações de desenvolvimento de pessoas e de recrutamento e seleção promovidas por outras unidades organizacionais do Ministério;</p><p>VIII - estruturar, organizar e manter sistema de informações gerenciais sobre as ações e os gastos com desenvolvimento de pessoas;</p><p>IX - gerenciar os procedimentos para a realização e homologação de concursos públicos e processos seletivos do Ministério;</p><p>X - revisar e monitorar as ações e políticas do mapeamento de competências no órgão;</p><p>XI - implementar, monitorar e auxiliar na revisão da Política de Dimensionamento da Força de Trabalho no órgão; e</p><p>XII - monitorar, em conjunto com a CGMAP, o Programa de Gestão e auxiliar os tomadores de decisão, quando necessário.</p><p>Art. 80. À Subsecretaria de Gestão de Prestação e Tomadas de Contas (SGPC) compete:</p><p>I - implementar mecanismos de controle, de monitoramento e de avaliação da gestão financeira de projetos incentivados, de convênios e de instrumentos congêneres;</p><p>II - apoiar as áreas competentes do Ministério em assuntos da área financeira, inclusive mediante oferecimento de subsídios, com vistas à formulação de instrumentos de projetos incentivados, de convênios e de instrumentos congêneres;</p><p>III - prestar atendimento aos beneficiados, em conjunto com as demais unidades organizacionais do Ministério, quanto à prestação de contas relativa a recursos financeiros transferidos;</p><p>IV - analisar a conformidade das prestações de contas de projetos incentivados, de convênios e de instrumentos congêneres e emitir parecer conclusivo quanto aos seus aspectos financeiros;</p><p>V - uniformizar as atividades de prestação de contas financeira e de tomada de contas especial em relação aos projetos incentivados, a convênios e a instrumentos congêneres;</p><p>VI - operacionalizar as medidas para elisão de dano ao erário de projetos incentivados, de convênios e de instrumentos congêneres e;</p><p>VII - instaurar, instruir e analisar tomada de contas especial em projetos incentivados, em convênios e em instrumentos congêneres, no âmbito do Ministério.</p><p>Parágrafo único. O disposto no caput se aplica também aos recursos relativos ao Fundo Nacional da Cultura.</p><p>Art. 81. À Coordenação de Apoio Técnico (COAT) compete:</p><p>I - coordenar e articular o atendimento, controle e monitoramento das demandas, determinações e recomendações técnicas e de controle interno e externo, pertinentes às áreas de atuação da SGPTC;</p><p>II - elaborar respostas às demandas, determinações e recomendações dos órgãos de controle incluindo a verificação do cumprimento dos prazos;</p><p>III - apoiar a Subsecretaria de Prestação de Contas Financeira e Tomada de Contas Especial nas demandas técnicas, participar de grupos de trabalho e demais indicações pertinentes à área de atuação da SGPTC;</p><p>IV - apoiar a Subsecretaria de Prestação de Contas Financeira e Tomada de Contas Especial nos acordos de cooperação técnica para subsidiar as atividades de prestações de contas e instauração de TCE;</p><p>V - consultar e acompanhar matérias que sejam de interesse da Subsecretaria de Prestação de Contas Financeira e Tomada de Contas Especial, na Imprensa Nacional; e</p><p>VI - apoiar a Subsecretaria de Prestação de Contas Financeira e Tomada de Contas Especial na implementação de mecanismos de controle, de monitoramento e de avaliação das atividades de prestações de contas e instauração de TCE.</p><p>Art. 82. À Coordenação-Geral de Gestão de Transferências (CGGT) compete:</p><p>I - supervisionar a instauração de tomadas de contas especiais e o cadastramento dos débitos no Cadastro Informativo de Créditos não Quitados do Setor Público Federal - Cadin;</p><p>II - supervisionar, coordenar, processar e consolidar os parcelamentos de débito de projetos incentivados, de convênios e de instrumentos congêneres;</p><p>III - supervisionar o registro de inadimplência de devedores advindos de parcelamentos de débitos atrasados;</p><p>IV - subsidiar a Subsecretaria de Gestão de Prestação e Tomada de Contas no atendimento às demandas externas, no âmbito de sua competência;</p><p>V - coordenar medidas para elisão de dano ao erário de projetos incentivados, de convênios e de instrumentos congêneres; e</p><p>VI - uniformizar os procedimentos de tomada de contas especial.</p><p>Art. 83. À Coordenação de Tomada de Contas Especial (COTCE) compete:</p><p>I - coordenar e subsidiar a instauração de tomadas de contas especiais e o cadastramento dos débitos de pequena monta;</p><p>II - efetivar registro no Cadastro Informativo de Créditos não Quitados do Setor Público Federal - Cadin; e</p><p>III - subsidiar a Coordenação-Geral de Gestão de Transferências no atendimento às demandas externas.</p><p>Art. 84. À Divisão de Apoio à Tomada de Contas (DIATC) compete:</p><p>I - apoiar a CTCE:</p><p>a) na execução de suas atribuições;</p><p>b) na efetivação dos registros no Cadastro Informativo de Créditos não Quitados do Setor Público Federal - Cadin; e</p><p>c) na implementação de fluxo e controles referentes aos seus processos.</p><p>Art. 85. À Divisão de Conciliação (DICON) compete:</p><p>I - analisar as solicitações de parcelamentos, atualizar e consolidar débitos a serem parcelados, bem como calcular e monitorar o pagamento das parcelas;</p><p>II - atender às demandas do público externo, orientando sobre o recolhimento dos recursos;</p><p>III - manter atualizado o registro de inadimplência de devedores, no âmbito de parcelamento de débitos;</p><p>IV - emitir e encaminhar relatório sobre a conclusão e quitação dos débitos parcelados, ou do cancelamento de parcelamento, para os responsáveis pela aprovação de contas ou instauração de Tomada de Contas Especiais, conforme o caso; e</p><p>V - analisar e monitorar os resultados alcançados com o parcelamento.</p><p>Art. 86. À Coordenação-Geral de Prestação de Contas (CGPC) compete:</p><p>I - supervisionar as atividades de análise de prestações de contas nos aspectos financeiros de instrumentos de transferências voluntárias, de instrumentos congêneres e de projetos incentivados;</p><p>II - realizar e supervisionar o atendimento aos proponentes e convenentes no âmbito da Coordenação-Geral;</p><p>III - propor procedimentos e fluxos internos para a uniformização das atividades de prestação de contas, com base nos normativos vigentes que regem a matéria;</p><p>IV - coordenar e articular o atendimento, controle e monitoramento das demandas, determinações e recomendações internas e externas, pertinentes às áreas de atuação da Coordenação-Geral;</p><p>V - supervisionar e acompanhar a execução das atividades das respectivas Coordenações; e</p><p>VI - uniformizar os procedimentos de prestação de contas.</p><p>Art. 87. À Divisão de Controle de Documentação (DICOD) compete:</p><p>I - receber, classificar e distribuir os processos, para análise financeira ou atendimento, nos sistemas utilizados;</p><p>II - encaminhar as demandas de digitalização da Subsecretaria de Gestão de Prestação e Tomada de Contas e realizar a interlocução com o setor responsável pela digitalização, para obtenção dos processos digitalizados;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>