<xml><article id="29905272" name="PORTARIA MTUR NA 59_2" idOficio="9328052" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="121" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=121" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224045">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>4.2.2.2. Coordenação de Movimentação Financeira (COMOF);</p><p>4.2.2.3. Coordenação de Execução (COEXE);</p><p>4.2.2.4. Coordenação de Fiscalização (COFIS);</p><p>4.2.3. Coordenação-Geral de Avaliação de Resultados (CGARE);</p><p>4.2.3.1. Coordenação de Avaliação da Ação Cultural (COAAC);</p><p>4.2.3.1.1. Serviço de Avaliação de Resultados (SARE);</p><p>4.2.3.2. Coordenação de Avaliação do Objeto (COAOB);</p><p>4.3. Departamento de Fomento Direto e do Programa de Cultura do Trabalhador (DFDCT);</p><p>4.3.1. Coordenação-Geral de Fomento Direto (CGFD);</p><p>4.3.1.1. Coordenação de Avaliação de Resultados (COAR);</p><p>4.3.1.2. Coordenação de Acompanhamento e Execução (COAE);</p><p>4.3.1.3. Coordenação de Formalização (COOF);</p><p>4.3.1.3.1. Serviço de Assistência Técnica ao Fomento Direto (SATFD);</p><p>4.3.2. Coordenação-Geral do Programa de Cultura do Trabalhador (CGPCT);</p><p>4.3.2.1. Coordenação de Cadastramento, Fiscalização e Promoção (COFCP);</p><p>4.3.2.2. Coordenação de Avaliação e Gerenciamento de Informações (COAGI);</p><p>5. Secretaria Nacional de Desenvolvimento Cultural (SEDEC);</p><p>5.1. Gabinete da Secretaria Nacional de Desenvolvimento Cultural (GAB/SEDEC);</p><p>5.1.1. Serviço Administrativo do Gabinete da SEDEC (SAGAB/SEDEC);</p><p>5.1.2. Coordenação-Geral de Gestão Compartilhada (CGGEC);</p><p>5.1.2.1. Coordenação de Gestão Compartilhada (COCGS);</p><p>5.2. Departamento de Desenvolvimento, Análise, Gestão e Monitoramento (DDAGM);</p><p>5.2.1. Coordenação-Geral de Análise e Desenvolvimento de Projetos (CGADP);</p><p>5.2.1.1. Coordenação de Programas e Projetos de Infraestrutura Cultural (COPPI);</p><p>5.2.2. Coordenação-Geral de Monitoramento (CGMOT);</p><p>5.2.2.1. Coordenação de Monitoramento e Fiscalização (COMFI);</p><p>5.2.2.2. Coordenação de Formalização e Acompanhamento de Contratos e Parcerias (COFAC);</p><p>6. Secretaria Nacional de Direitos Autorais (SNDA);</p><p>6.1. Gabinete da Secretaria Nacional de Direitos Autorais (GAB/SNDA);</p><p>6.1.1. Coordenação de Assuntos Administrativos da SNDA (COADM/SNDA);</p><p>6.2. Departamento de Política Regulatória (DEPRG);</p><p>6.2.1. Coordenação-Geral de Regulação, Negociação e Análise (CGRNA);</p><p>6.2.1.1. Coordenação de Regulação e Legislação (COREL);</p><p>6.2.1.2. Coordenação de Negociação (CONEG);</p><p>6.2.2. Coordenação-Geral de Acompanhamento, Difusão e Promoção (CGDIP);</p><p>6.2.2.1. Coordenação de Difusão (CODIF);</p><p>6.3. Departamento de Registro, Acompanhamento e Fiscalização (DERAF);</p><p>6.3.1. Coordenação-Geral de Registro e Habilitação (CGRHB);</p><p>6.3.1.1. Coordenação de Habilitação de Direitos Autorais (COHDA);</p><p>6.3.1.2. Coordenação de Registro e Promoção da Gestão Coletiva (CORPGC);</p><p>6.3.2. Coordenação-Geral de Fiscalização e Combate à Pirataria (CGCPI);</p><p>6.3.2.1. Coordenação de Fiscalização de Direitos Autorais (COFDA);</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p>Seção I</p><p>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado do Turismo</p><p>Art. 3º Ao Gabinete do Ministro (GM) compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação funcional, política e social e ocupar-se das relações públicas e do preparo e despacho de seu expediente;</p><p>II - supervisionar as atividades de agenda e de cerimonial;</p><p>III - supervisionar as atividades de ouvidoria e aquelas relacionadas com os sistemas federais de transparência e de acesso a informações no âmbito do Ministério do Turismo;</p><p>IV - articular-se com os titulares das unidades organizacionais do Ministério sobre os assuntos submetidos à consideração do Ministro de Estado; e</p><p>V - assistir o Ministro de Estado em suas manifestações relativas às atividades administrativas dos órgãos do Ministério.</p><p>Art. 4º Coordenação de Assuntos Administrativos do GM (COAGM/GM) compete:</p><p>I - acompanhar, no âmbito do Gabinete do Ministro, as ações relativas a serviços de:</p><p>a) engenharia e arquitetura;</p><p>b) patrimônio;</p><p>c) telefonia;</p><p>d) prestação de serviços terceirizados;</p><p>e) transporte;</p><p>f) almoxarifado; e</p><p>g) material de consumo.</p><p>§ 1ºA COAGM/GM atuará em parceria à Coordenação-Geral de Recursos Logísticos (CGRL).</p><p>§ 2ºA atuação da COAGM/GM deverá atender, também, às Assessorias Especiais, à Consultoria Jurídica e à Corregedoria.</p><p>II - receber e adotar as providências necessárias ao tratamento de demandas oriundas de órgãos de controle, de órgãos de segurança pública, do Poder Judiciário, do Ministério Público, e da Defensoria Pública, assim como monitorar o atendimento dos prazos de respostas das demandas direcionadas à Pasta.</p><p>Art. 5º À Coordenação-Geral de Agenda (CGAM) compete:</p><p>I - receber, registrar, analisar e responder as solicitações de audiências, de reuniões e de eventos direcionadas ao Ministro de Estado, de acordo com as orientações do Chefe de Gabinete;</p><p>II - articular a participação do Ministro de Estado, em conjunto com a Coordenação-Geral de Cerimonial, em audiências, reuniões e eventos;</p><p>III - elaborar e manter atualizada a agenda diária do Ministro de Estado; e</p><p>IV - divulgar os compromissos públicos do Ministro de Estado, de acordo com as disposições do Decreto nº10.889, de 9 de dezembro de 2021.</p><p>Art. 6º À Coordenação de Apoio à Agenda (COAGE) compete apoiar a execução das atividades referentes à Agenda do Ministro de Estado.</p><p>Art. 7º À Coordenação-Geral de Cerimonial (CGCE) compete:</p><p>I - zelar pela observância das normas do Cerimonial Público nos eventos em que compareça o Ministro de Estado, conforme legislação vigente;</p><p>II - planejar e organizar a participação do Ministro de Estado nos eventos nacionais e internacionais, em parceria com a Coordenação-Geral de Agenda e a Assessoria Especial de Relações Internacionais, no âmbito de suas competências;</p><p>III - preparar subsídios para a participação do Ministro de Estado nas missões oficiais, em consulta as unidades organizacionais envolvidas;</p><p>IV - elaborar programações e roteiros detalhados de viagens, reuniões e eventos em que o Ministro de Estado esteja presente, assim como assessorá-lo durante a realização de viagens e eventos;</p><p>V - planejar, organizar e executar solenidades e eventos a serem realizados pelo Ministério do Turismo, em que o Ministro de Estado ou seu substituto oficial esteja presente, ou naqueles designados pelo Gabinete do Ministro; e</p><p>VI - recepcionar autoridades e convidados presentes nas solenidades internas ou externas.</p><p>Art. 8º À Coordenação de Apoio ao Cerimonial (COCER) compete:</p><p>I - apoiar a execução das atividades referentes ao cerimonial e ao apoio a eventos em que o Ministro de Estado ou seu substituto oficial esteja presente, ou naqueles designados pelo Gabinete do Ministro;</p><p>II - monitorar e fiscalizar a execução de contratos firmados com as empresas terceirizadas, no âmbito de suas competências;</p><p>III - solicitar reserva em aeronave da Força Aérea Brasileira ou emissão de bilhetes aéreos em voos comerciais, para o Ministro de Estado;</p><p>IV - expedir solicitação de logística necessária para o Ministro de Estado durante as viagens nacionais e internacionais;</p><p>V - expedir pedidos de segurança para o Ministro de Estado às autoridades competentes;</p><p>VI - confirmar a presença das autoridades nas solenidades e eventos com a participação do Ministro de Estado;</p><p>VII - manter atualizado o cadastro de autoridades do Ministério do Turismo, dos Poderes Executivo, Legislativo e Judiciário das esferas federal, estadual, municipal e distrital, assim como de entidades privadas e parceiros estratégicos para envio de correspondências diversas.</p><p>Art. 9º À Assessoria de Documentação (ASDOC) compete:</p><p>I - assessorar o Chefe de Gabinete do Ministro no preparo da pauta de despachos do Ministro de Estado;</p><p>II - coordenar e supervisionar o recebimento e a expedição da documentação submetida à avaliação do Ministro de Estado e do Chefe de Gabinete, ou por eles produzida, mantendo atualizados os registros necessários;</p><p>III - promover e acompanhar a execução das atividades de protocolo, de controle da tramitação, do arquivamento e guarda dos documentos, correspondências e processos remetidos ao Ministro de Estado e ao seu Gabinete;</p><p>IV - executar as atividades de redação, revisão e controle de expedientes e atos a serem submetidos ao Chefe de Gabinete e ao Ministro de Estado;</p><p>V - providenciar a publicação dos atos oficiais do Ministro de Estado no Diário Oficial da União;</p><p>VI - providenciar e monitorar as consultas ao Ministério da Economia e à Casa Civil da Presidência da República para nomeação em Cargos Comissionados Executivos e Funções Comissionadas Executivas e</p><p>VII - administrar e acompanhar as atividades do Sistema de Geração e Tramitação de Documentos Oficiais do Governo Federal.</p><p>Art. 10. À Coordenação de Documentação do GM (CODCM) compete:</p><p>I - realizar a tramitação, o controle e a expedição de documentos oficiais do Ministro de Estado e do Chefe de Gabinete;</p><p>II - coordenar, supervisionar e dar encaminhamento aos documentos internos e externos recebidos pelo e-mail institucional do Gabinete do Ministro e pelo Sistema Eletrônico de Informações;</p><p>III - elaborar expedientes e atos a serem submetidos ao Chefe de Gabinete e ao Ministro de Estado, de acordo com as normas e padrões oficiais;</p><p>IV - enviar e monitorar o recebimento de documentos expedidos pelo Ministro de Estado e pelo Chefe de Gabinete;</p><p>V - publicar os atos oficiais do Ministro de Estado, no Diário Oficial da União, conforme dispõe a Portaria IN/SG/PR nº 9, de 4 de fevereiro de 2021, com exceção dos atos de pessoal; e</p><p>VI - executar e acompanhar a inserção e tramitação de documentos no Sistema de Geração e Tramitação de Documentos Oficiais do Governo Federal.</p><p>Art. 11. À Divisão de Apoio à Documentação (DIDM) compete apoiar a execução das atividades referentes à tramitação, controle e expedição de documentos oficiais do Ministro de Estado e do Chefe de Gabinete.</p><p>Art. 12. À Coordenação de Consultas e Atos de Pessoal (COCAP) compete:</p><p>I - realizar consultas de nomeações e designações, e publicações de atos de pessoal de competência do Ministro de Estado;</p><p>II - analisar os documentos encaminhados para consultas de nomeações e designações quanto ao atendimento dos critérios previstos nas normas vigentes e submeter os resultados ao Gabinete do Ministro;</p><p>III - publicar os atos de pessoal de competência do Ministro de Estado, no Diário Oficial da União, conforme dispõe a Portaria IN/SG/PR nº 9, de 2021; e</p><p>IV - elaborar e encaminhar atos de pessoal, e acompanhar sua tramitação, no Sistema de Geração e Tramitação de Documentos Oficiais do Governo Federal.</p><p>Art. 13. À Divisão de Apoio a Consultas e Atos de Pessoal (DICAP) compete:</p><p>I - apoiar a execução das atividades relativas às consultas de nomeações e designações e às publicações de atos de pessoal de competência do Ministro de Estado; e</p><p>II - adotar e orientar a utilização e preenchimento dos formulários e documentos referentes às consultas de nomeações e designações expedidos pelos órgãos competentes ou pelo próprio Ministério.</p><p>Art. 14. À Ouvidoria (OUV) compete:</p><p>I - exercer as atividades de ouvidoria no âmbito do Ministério do Turismo, de acordo com o disposto nos arts. 13 e 14 da Lei nº 13.460, de 20 de junho de 2017 e no Decreto nº 9.492, de 05 de setembro de 2018;</p><p>II - receber e dar tratamento às petições destinadas ao exercício dos direitos do titular de dados pessoais referidos no art. 18 da Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018.</p><p>III - receber e dar tratamento aos relatos de informações a que se refere o art. 4º-A da Lei nº 13.608, de 10 de janeiro de 2018;</p><p>IV - receber, analisar, encaminhar e responder denúncias, reclamações, solicitações, elogios, sugestões e pedidos de simplificação e de acesso à informação remetidos por usuários de serviços públicos ao Ministério;</p><p>V - solicitar às unidades organizacionais do Ministério do Turismo informações e documentos necessários ao atendimento de demandas ou à execução dos trabalhos da Ouvidoria;</p><p>VI - coordenar, orientar, executar e controlar as atividades do Serviço de Informação ao Cidadão, no âmbito do Ministério do Turismo;</p><p>VII - estimular a participação de usuários e entidades da sociedade civil no processo de avaliação dos serviços prestados pelo Ministério;</p><p>VIII - monitorar a avaliação da satisfação dos usuários com os serviços oferecidos pelo Ministério do Turismo e sugerir às unidades organizacionais competentes pontos para aprimoramento e simplificação;</p><p>IX - realizar a conciliação e a mediação na resolução de conflitos evidenciados no desempenho das atividades de ouvidoria entre usuários de serviços públicos e unidades ou agentes do Ministério;</p><p>X - organizar, interpretar, consolidar e dar publicidade aos dados sobre as manifestações e pedidos de acesso à informação recebidos pela Ouvidoria;</p><p>XI - exercer a supervisão técnica de outros canais de relacionamento com os usuários de serviços públicos, quanto ao cumprimento do disposto no art. 13 e art. 14 da Lei nº 13.460, de 2017;</p><p>XII - incentivar a transparência, o acesso à informação pública e a abertura de dados de interesse coletivo ou geral, produzidos ou custodiados pelo Ministério;</p><p>XIII - atuar em articulação institucional com a Ouvidoria Geral da União, com o Sistema de Ouvidorias Federais e com as demais unidades de integridade do Ministério; e</p><p>XIV - atuar perante as unidades organizacionais do Ministério para manter atualizada e abrangente a Carta de Serviços ao Usuário de que trata o art. 11 do Decreto nº 9.094, de 17 de julho de 2017.</p><p>Art. 15. À Coordenação de Ouvidoria e Acesso à Informação (COAI) compete coordenar a execução das atividades de Ouvidoria e Acesso à Informação no âmbito do Ministério do Turismo.</p><p>Art. 16. À Divisão de Ouvidoria e Acesso à Informação (DIOAI) compete apoiar a execução das atividades de Ouvidoria e Acesso à Informação no âmbito do Ministério do Turismo.</p><p>Art. 17. À Assessoria Especial de Assuntos Técnicos e Normativos (ASTEC) compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado do Turismo na articulação e monitoramento de temas, processos, planos, programas e projetos estratégicos;</p><p>II - prestar assessoria às unidades organizacionais do Ministério do Turismo na elaboração e revisão de propostas de atos normativos, com relação à redação, forma e legística, observadas as competências da Consultoria Jurídica;</p><p>III - orientar, coordenar e monitorar os trabalhos de revisão, consolidação e divulgação de atos normativos vigentes, nos termos do disposto no Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, observadas as competências da Consultoria Jurídica;</p><p>IV - preparar, consultadas as unidades organizacionais, o posicionamento conclusivo do Ministério do Turismo sobre as propostas de atos normativos submetidos ao Ministro de Estado, inclusive aqueles em tramitação no Congresso Nacional ou em fase de sanção presidencial; e</p><p>V - coordenar a elaboração e avaliar propostas de medidas que visem ao aprimoramento do ambiente de negócios e ao aumento da segurança jurídica nas áreas de competência do Ministério do Turismo, em articulação com as unidades organizacionais e entidades vinculadas responsáveis pelas matérias e com outros órgãos e entidades públicas e privadas.</p><p>Art. 18. À Coordenação-Geral de Acompanhamento de Assuntos Técnicos e Normativos (CGAT) compete:</p><p>I - atuar na articulação e monitoramento de temas, processos, planos, programas e projetos estratégicos definidos pelo Ministro de Estado do Turismo;</p><p>II - proceder à análise do mérito, da oportunidade, da conveniência e da compatibilidade das propostas de atos normativos, dos projetos, programas e planos submetidos ao Ministro de Estado com as políticas e as diretrizes governamentais;</p><p>III - coordenar a revisão de propostas de atos normativos com relação à redação e à forma e à legística, observadas as competências da Consultoria Jurídica;</p><p>IV - propor, consultadas as unidades organizacionais, o posicionamento conclusivo do Ministério do Turismo sobre as propostas de atos normativos submetidos ao Ministro de Estado, inclusive aqueles em tramitação no Congresso Nacional ou em fase de sanção presidencial;</p><p>V - conduzir e revisar os trabalhos de revisão, consolidação e divulgação de atos normativos vigentes, de acordo com o disposto no Decreto nº 10.139, de 2019; e</p><p>VI - disponibilizar orientações para elaboração de atos normativos, de pareceres de mérito e notas técnicas, no âmbito do Ministério do Turismo.</p><p>Art. 19. À Coordenação de Atos Infralegais (COINF) compete:</p><p>I - auxiliar as unidades organizacionais do Ministério do Turismo na instrução processual e elaboração de propostas de atos normativos infralegais;</p><p>II - revisar, analisar e emitir manifestações, quando couber, sobre as propostas de atos normativos infralegais em relação ao mérito, à redação, à forma e à legística, observadas as competências da Consultoria Jurídica;</p><p>III - elaborar relatórios, resumos executivos e notas explicativas sobre os processos sob sua responsabilidade; e</p><p>IV - monitorar a tramitação de propostas de atos normativos infralegais, em parceria com a Assessoria de Documentação.</p><p>Art. 20. À Coordenação de Atos Legislativos (COLEG) compete:</p><p>I - auxiliar as unidades organizacionais do Ministério do Turismo na instrução processual e elaboração de propostas de atos legislativos;</p><p>II - revisar, analisar e emitir manifestações, quando couber, sobre as propostas de atos legislativos em relação ao mérito, à redação, à forma e à legística, observadas as competências da Consultoria Jurídica;</p><p>III - elaborar relatórios, resumos executivos e notas explicativas sobre os processos sob sua responsabilidade; e</p><p>IV - monitorar a tramitação de propostas de atos legislativos, em parceria com a Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos.</p><p>Art. 21. À Coordenação de Revisão e Consolidação de Atos Normativos (COREV) compete:</p><p>I - auxiliar as unidades organizacionais na instrução processual e elaboração de propostas de revisão e consolidação de atos normativos inferiores a decreto, de acordo com o disposto no Decreto nº10.139, de 2019, observadas as competências da Consultoria Jurídica;</p><p>II - revisar, analisar e emitir manifestações sobre as propostas de revisão e consolidação de atos normativos inferiores a decreto em relação ao mérito, à redação, à forma e à legística, observadas as competências da Consultoria Jurídica;</p><p>III - proceder com o registro das alterações e a divulgação dos atos normativos do Ministério do Turismo no portal eletrônico gov.br, em parceria com a Assessoria Especial de Comunicação Social, em cumprimento ao disposto no art. 16 do Decreto nº10.139, de 2019; e</p><p>IV - elaborar relatórios, resumos executivos e notas explicativas sobre os processos sob sua responsabilidade.</p><p>Art. 22. À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos (ASPAR) compete:</p><p>I - planejar, orientar, avaliar e monitorar as atividades relacionadas ao trâmite de matérias de interesse do Ministério no Congresso Nacional;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado e os demais dirigentes do Ministério sobre o trâmite do processo legislativo e sua atuação junto aos membros do Congresso Nacional;</p><p>III - assessorar o Ministro de Estado na interlocução com os órgãos e entidades da administração federal direta e indireta e os entes federativos sobre assuntos relacionados ao Congresso Nacional quanto às políticas setoriais sob responsabilidade do Ministério;</p><p>IV - articular-se com as demais unidades do Ministério na elaboração das respostas e dos encaminhamentos em relação às demandas parlamentares; e</p><p>V - assessorar as autoridades do Ministério em audiências, reuniões e eventos com a participação de representantes dos Poderes Legislativo e Executivo.</p><p>Art. 23. À Coordenação-Geral de Assuntos Parlamentares (CGPAR) compete:</p><p>I - planejar e coordenar, de acordo com os interesses do Ministério, as atividades relacionadas à ação parlamentar, ao processo legislativo e à conjuntura política no Congresso Nacional;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado na interlocução com os órgãos da Presidência da República, em especial a Secretaria de Governo, para auxiliar na consecução da ação governamental junto aos entes federados e à sociedade, visando ao aperfeiçoamento do pacto federativo;</p><p>III - acompanhar e assistir as autoridades do Ministério em audiências, reuniões e eventos que envolvam a participação de parlamentares, governadores e prefeitos;</p><p>IV - coordenar, orientar, monitorar e intermediar as solicitações de audiência de parlamentares com o Ministro de Estado e as autoridades do Ministério, quando necessário;</p><p>V - coordenar, orientar e monitorar as atividades relacionadas às emendas parlamentares de bancada, individuais, de comissão e de relatoria de interesse orçamentário do Ministério;</p><p>VI - acompanhar e analisar a tramitação das matérias legislativas, as atividades dos parlamentares e outros assuntos de interesse do Ministério;</p><p>VII - informar às bancadas parlamentares sobre a presença do Ministro de Estado nas respectivas regiões;</p><p>VIII - analisar solicitações de audiências e de convites oriundos de parlamentares, em parceria com a Coordenação-Geral de Agenda;</p><p>IX - acompanhar e coletar informações sobre as atividades das sessões plenárias, inclusive das comissões do Senado Federal, da Câmara dos Deputados e do Congresso Nacional; e</p><p>X - sensibilizar o Congresso Nacional sobre a aplicação de emendas parlamentares com vistas ao desenvolvimento das políticas setoriais sob responsabilidade do Ministério.</p><p>Art. 24. À Coordenação de Assuntos Parlamentares (COPAR) compete:</p><p>I - apoiar na execução das atividades relacionadas à ação parlamentar, ao processo legislativo e à conjuntura política no Congresso Nacional;</p><p>II - assessorar na interlocução com os órgãos da Presidência da República, em especial a Secretaria Especial de Assuntos Parlamentares, para auxiliar na condução do relacionamento do Governo federal com o Congresso Nacional e com os partidos políticos;</p><p>III - acompanhar e coletar informações sobre as atividades das sessões plenárias do Congresso Nacional, inclusive das comissões do Senado Federal e da Câmara dos Deputados;</p><p>IV - elaborar orientações sobre a aplicação de emendas parlamentares afetas às áreas de competência do Ministério do Turismo, para distribuição ao Congresso Nacional;</p><p>V - monitorar as atividades relacionadas às emendas parlamentares de bancada, individuais, de comissão e de relatoria de interesse orçamentário do Ministério; e</p><p>VI - produzir subsídios para as autoridades do Ministério em audiências, reuniões e eventos que envolvam a participação de parlamentares.</p><p>Art. 25. À Coordenação de Assuntos Federativos (COFED) compete:</p><p>I - acompanhar as ações no âmbito dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado na interlocução com os órgãos da Presidência da República, em especial a Secretaria Especial de Assuntos Federativos e a Secretaria Especial de Relações Institucionais, para auxiliar na consecução da ação governamental junto aos entes federados e à sociedade, visando ao aperfeiçoamento do pacto federativo; e</p><p>III - produzir material para subsidiar as autoridades do Ministério em audiências, reuniões e eventos que envolvam a participação de estados, Distrito Federal e Municípios.</p><p>Art. 26. À Assessoria Especial de Comunicação Social (ASCOM) compete:</p><p>I - planejar, executar, orientar, avaliar e monitorar as atividades de comunicação social, no âmbito do Ministério, observadas as diretrizes da Secretaria Especial de Comunicação Social do Ministério das Comunicações;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado e as unidades do Ministério nos assuntos de comunicação social;</p><p>III - definir estratégias de divulgação das ações e dos serviços do Ministério;</p><p>IV - administrar o sítio eletrônico e a intranet do Ministério e as ações de comunicação institucional em suas redes sociais; e</p><p>V - acompanhar e promover a divulgação das ações realizadas pelo Ministério junto à mídia.</p><p>Art. 27. À Coordenação de Assuntos Administrativos da ASCOM (COADM/ASCOM) compete:</p><p>I - executar as atividades de apoio administrativo necessárias ao funcionamento da Assessoria de Comunicação Social;</p><p>II - monitorar e fiscalizar a execução de contratos firmados com as empresas terceirizadas, no âmbito de suas competências;</p><p>III - administrar as correspondências, caixas de correio eletrônico e perfis em redes sociais sob a supervisão da Assessoria;</p><p>IV - manter lista de contatos dos órgãos de imprensa atualizado; e</p><p>V - manter organizados e categorizados os materiais informativos e audiovisuais produzidos pelo setor.</p><p>Art. 28. À Coordenação-Geral de Comunicação Social (CGCOM) compete:</p><p>I - elaborar o plano de comunicação anual do Ministério, assim como prover os meios necessários para a sua execução;</p><p>II - acompanhar e promover a imagem institucional do Ministério;</p><p>III - promover a articulação do Ministério com instituições responsáveis pela captação, produção e difusão de notícias;</p><p>IV - criar e promover instrumentos de divulgação das ações, programas e projetos do Ministério, direcionados para o ambiente institucional e à imprensa e jornalismo;</p><p>V - elaborar resumos, apresentações, vídeos e outros instrumentos de apoio para subsidiar as falas, discursos e pronunciamentos do Ministro de Estado;</p><p>VI - elaborar ou apoiar informativos e campanhas internas, em parceria com outras unidades organizacionais do Ministério, voltadas para a participação e a interação dos servidores e colaboradores;</p><p>VII - manter atualizados o sítio eletrônico, a intranet e as redes sociais do Ministério, em relação às informações institucionais, em parceria com as demais áreas do Ministério;</p><p>VIII - auxiliar o Departamento de Inteligência Mercadológica e Competitiva do Turismo em ações com jornalistas e influenciadores digitais para divulgação de destinos, regiões e rotas turísticas;</p><p>IX - realizar a cobertura de eventos de interesse do Ministério; e</p><p>X - elaborar e revisar materiais técnicos e de comunicação social destinados a públicos especializados, gestores, profissionais de turismo e outros.</p><p>Art. 29. À Assessoria Especial de Relações Internacionais (AERI) compete:</p><p>I - apoiar, planejar, coordenar e acompanhar a negociação, a celebração e a execução de acordos e de instrumentos de cooperação internacional nas áreas de competência do Ministério;</p><p>II - planejar, coordenar e acompanhar a atuação e a participação do Ministério em fóruns e organismos internacionais de interesse do Ministério do Turismo, em consonância com a política externa do País;</p><p>III - planejar, coordenar e acompanhar a interlocução do Ministério com órgãos e entidades governamentais com atuação no cenário internacional;</p><p>IV - apoiar as demais áreas do Ministério em iniciativas de cooperação internacional junto aos Estados, ao Distrito Federal e aos Municípios, observadas as competências do Ministério das Relações Exteriores; e</p><p>V - apoiar, planejar e coordenar, observadas as competências do Ministério da Relações Exteriores:</p><p>a) a participação do Ministério em eventos internacionais relacionados às matérias de sua competência; e</p><p>b) a promoção e a difusão das matérias de competência do Ministério no exterior, em articulação com as demais áreas da Pasta.</p><p>Art. 30. À Coordenação-Geral de Assuntos Internacionais (CGINT) compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado as unidades organizacionais do Ministério, em relação às pautas internacionais afetas às competências da Pasta;</p><p>II - promover, articular, acompanhar as discussões e coordenar a elaboração de acordos, programas, projetos e outros instrumentos, no âmbito da cooperação internacional;</p><p>III - acompanhar e apoiar a atuação e a participação do Ministério em fóruns e organismos internacionais de interesse do turismo e da cultura nacional, de acordo com a política externa do País;</p><p>IV - coordenar a articulação do Ministério junto a organismos internacionais;</p><p>V - divulgar eventos de foros multilaterais e iniciativas temáticas no âmbito do Ministério e de suas vinculadas;</p><p>VI - elaborar e revisar documentos técnicos, resumos, apresentações e outros instrumentos de apoio para subsidiar as falas, discursos e pronunciamentos do Ministro de Estado em reuniões e eventos internacionais; e</p><p>VII - proceder a revisão e a análise do mérito, da oportunidade, da conveniência e da compatibilidade das propostas de instrumentos de cooperação internacional com as políticas setoriais e as diretrizes governamentais.</p><p>Art. 31. À Coordenação de Relações Multilaterais (COMULT) compete apoiar, acompanhar, planejar e participar da execução das ações relativas às relações internacionais multilaterais do Ministério do Turismo.</p><p>Art. 32. À Coordenação de Relações Bilaterais (COREB) compete apoiar, acompanhar, planejar e participar da execução das ações relativas à cooperação internacional e às relações bilaterais do Ministério do Turismo.</p><p>Art. 33. À Assessoria Especial de Controle Interno (AECI) compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado nas áreas de controle, de risco, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado no pronunciamento estabelecido no art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos gestores do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado em conselhos e comitês, nas áreas de controle, de risco, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>IV - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>V - prestar apoio na revisão de normas e de manuais em relação a controles internos da gestão;</p><p>VI - apoiar a supervisão ministerial das entidades vinculadas, em articulação com as respectivas unidades de auditoria interna, inclusive quanto ao planejamento e aos resultados dos trabalhos;</p><p>VII - auxiliar na interlocução sobre assuntos relacionados a ética, a ouvidoria e a correição entre as unidades organizacionais responsáveis no Ministério e os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>VIII - acompanhar os processos de interesse do Ministério junto aos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>IX - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União relacionadas ao Ministério e às suas entidades vinculadas e atender a outras demandas provenientes dos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>X - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, de risco, de transparência e de integridade da gestão; e</p><p>XI - supervisionar o programa de integridade do Ministério do Turismo.</p><p>Art. 34. À Coordenação de Controle Interno (COCIN) compete:</p><p>I - assessorar, nos aspectos técnicos, o Ministro de Estado no pronunciamento estabelecido no art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>II - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais, no que se referir à área de controle;</p><p>III - acompanhar processos afetos ao Ministério junto aos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado, no que tange à atuação específica de controle interno;</p><p>IV - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União relacionadas ao Ministério e acompanhar o atendimento a outras demandas provenientes dos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado; e</p><p>V - cientificar, encaminhar às áreas técnicas responsáveis e acompanhar o andamento das demandas de órgãos de controle e de defesa de Estado endereçadas ao Gabinete do Ministro, monitorando seu tratamento, prazo e cumprimento.</p><p>Art. 35. À Coordenação de Integridade (COINT) compete:</p><p>I - auxiliar o Chefe da Assessoria Especial de Controle Interno em suas atividades junto ao Comitê de Governança, Riscos e Controles do Ministério;</p><p>II - apoiar o Chefe da Assessoria Especial de Controle Interno na supervisão e no monitoramento da Gestão de Riscos do Ministério do Turismo, cabendo a sua coordenação à Subsecretaria de Gestão Estratégica, e a gestão desses riscos aos respectivos gestores de riscos das unidades organizacionais do Ministério;</p><p>III - fomentar as atividades relacionadas à Integridade, em conformidade com as orientações da Controladoria-Geral da União, em articulação com as áreas deste Ministério;</p><p>IV - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais, no que se referir às áreas de gestão de risco, transparência e integridade da gestão;</p><p>V - orientar, tecnicamente, e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério com vistas a subsidiar a elaboração e o monitoramento da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>VI - auxiliar na interlocução entre as unidades responsáveis no Ministério com os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado, sobre assuntos relacionados à ética, à ouvidoria e à correição; e</p><p>VII - apoiar as ações de capacitação, a serem coordenadas pela Subsecretaria de Gestão Estratégica, nas áreas de controle, de risco, de transparência e de integridade da gestão.</p><p>Art. 36. O Regimento Interno das unidades organizacionais vinculadas à Consultoria Jurídica será editado pela Advocacia-Geral da União, de acordo com o disposto no art. 45 da Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993.</p><p>Art. 37. À Corregedoria (COREG) compete:</p><p>I - planejar, supervisionar, orientar, executar, controlar e avaliar as atividades de correição desenvolvidas no âmbito do Ministério;</p><p>II - promover ações destinadas à valorização e ao cumprimento de preceitos relativos à conduta disciplinar dos servidores de forma a inibir, reprimir e diminuir a prática de faltas ou irregularidades cometidas por servidores contra o patrimônio público ou com inobservância de dever funcional;</p><p>III - realizar análise prévia de juízo de admissibilidade referentes às denúncias, representações e recursos submetidos à apreciação da Corregedoria;</p><p>IV - apoiar e prestar orientação técnica às unidades jurisdicionadas, aos órgãos e entidades vinculadas ao Ministério e às comissões disciplinares instauradas em seu âmbito, na implementação de atividades correcionais;</p><p>V - promover manifestação técnica em procedimentos preparatórios, investigativos e acusatórios referentes a servidores e a pessoas jurídicas envolvidos em ações correcionais;</p><p>VI - promover ou articular, isoladamente ou em parceria com outros órgãos ou entidades públicas, a capacitação acerca de procedimentos administrativos disciplinares e de apuração de responsabilidade de pessoa jurídica;</p><p>VII - prestar às autoridades julgadoras as informações sobre o andamento de procedimento disciplinar em curso;</p><p>VIII - requisitar diligências, informações, processos e documentos necessários ao desempenho de suas atividades, bem como designar servidores do Ministério para comporem comissões processantes;</p><p>IX - instaurar e conduzir, de ofício ou por determinação superior, e decidir pelo arquivamento, em sede de juízo de admissibilidade, procedimentos preparatórios e procedimentos disciplinares, sem prejuízo de sua iniciativa pela autoridade a que se refere o art. 143 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990;</p><p>X - instaurar e conduzir, de ofício ou por determinação superior, e decidir pelo arquivamento, em sede de juízo de admissibilidade, procedimentos preparatórios e procedimentos de responsabilizações de entes privados, sem prejuízo de sua iniciativa pela autoridade a que se refere o art. 8º da Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013;</p><p>XI - instaurar e conduzir procedimentos correcionais investigativos;</p><p>XII - julgar e aplicar penalidades de advertência e de suspensão de até 30 (trinta) dias, sem prejuízo da iniciativa pela autoridade a que se refere o art. 143 da Lei nº 8.112, de 1990;</p><p>XIII - celebrar Termos de Ajustamentos de Condutas (TAC) com servidores envolvidos em apurações disciplinares, bem como monitorar seus cumprimentos;</p><p>XIV - prestar apoio ao Órgão Central do Sistema de Correição na implementação, coordenação e registro de informações relacionadas às atividades correcionais;</p><p>XV - cientificar o Órgão Central do Sistema de Correição para os fins do art. 9º da Lei nº 12.846, de 2013, ao tomar conhecimento da prática de atos lesivos por pessoas jurídicas nacionais em face da administração pública estrangeira, nos termos dos §§ 1º e 2º do art. 5º da Lei nº 12.846, de 2013;</p><p>XVI - propor ao Órgão Central do Sistema de Correição medidas que visem ao aperfeiçoamento, definição, padronização, sistematização e normatização dos procedimentos atinentes à atividade correcional; e</p><p>XVII - exercer função de integridade no âmbito das atividades correcionais da organização.</p><p>Art. 38. À Coordenação de Apuração de Responsabilização de Agentes Públicos (CORAP) compete:</p><p>I - subsidiar a Corregedoria, bem como coordenar e conduzir as atividades correcionais de caráter operacional relacionadas à apuração de responsabilização de agentes públicos;</p><p>II - utilizar os resultados da autoavaliação do Modelo de Maturidade Correcional - CRG-MM como base para a elaboração de planos de ação destinados à elevação do nível de maturidade, no âmbito de sua atuação;</p><p>III - manter registro atualizado, gerir, tramitar procedimentos investigativos e processos correcionais relacionados a agentes públicos e realizar a comunicação e a transmissão de atos processuais por meio de sistema informatizado, de uso obrigatório, mantido e regulamentado pelo Órgão Central;</p><p>IV - encaminhar, no âmbito de sua atuação, a proposta de divulgação e transparência de dados acerca das atividades de correição, de modo a propiciar o controle social, com resguardo das informações restritas ou sigilosas;</p><p>V - efetuar a prospecção, análise e estudo das informações correcionais para subsidiar a formulação de estratégias visando à prevenção e mitigação de riscos organizacionais, no âmbito de sua atuação;</p><p>VI - manter registro atualizado dos cadastros de sanções relativas às atividades de correição, conforme regulamentação editada pelo Órgão Central, no âmbito de sua atuação; e</p><p>VII - apresentar subsídios para atender às demandas oriundas do Órgão Central acerca de procedimentos investigativos e processos correcionais, documentos, dados e informações sobre as atividades de correição, dentro do prazo estabelecido, relacionados à apuração de responsabilização de agentes públicos.</p><p>Art. 39. À Coordenação de Apuração de Responsabilização de Entes Privados (COREP) compete:</p><p>I - subsidiar a Corregedoria, bem como coordenar e conduzir as atividades correcionais de caráter operacional relacionadas à apuração de responsabilização de entes privados;</p><p>II - utilizar os resultados da autoavaliação do Modelo de Maturidade Correcional - CRG-MM como base para a elaboração de planos de ação destinados à elevação do nível de maturidade, no âmbito de sua atuação;</p><p>III - manter registro atualizado, gerir, tramitar procedimentos investigativos e processos correcionais relacionados a entes privados e realizar a comunicação e a transmissão de atos processuais por meio de sistema informatizado, de uso obrigatório, mantido e regulamentado pelo Órgão Central;</p><p>IV - encaminhar, no âmbito de sua atuação, a proposta de divulgação e transparência de dados acerca das atividades de correição, de modo a propiciar o controle social, com resguardo das informações restritas ou sigilosas;</p><p>V - efetuar a prospecção, análise e estudo das informações correcionais para subsidiar a formulação de estratégias visando à prevenção e mitigação de riscos organizacionais, no âmbito de sua atuação;</p><p>VI - manter registro atualizado dos cadastros de sanções relativas às atividades de correição, conforme regulamentação editada pelo Órgão Central, no âmbito de sua atuação; e</p><p>VII - apresentar subsídios para atender às demandas oriundas do Órgão Central acerca de procedimentos investigativos e processos correcionais, documentos, dados e informações sobre as atividades de correição, dentro do prazo estabelecido, relacionados à apuração de responsabilização de entes privados.</p><p>Art. 40. À Secretaria-Executiva (SE) compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado na supervisão e na coordenação das atividades das secretarias integrantes da estrutura do Ministério, dos órgãos colegiados e das entidades a ele vinculadas;</p><p>II - auxiliar o Ministro de Estado na definição de diretrizes estratégicas e na implementação de ações na área de competência do Ministério;</p><p>III - acompanhar, avaliar e fiscalizar a execução do contrato de gestão da Agência Brasileira de Promoção Internacional do Turismo - Embratur; e</p><p>IV - supervisionar e orientar, na função de órgão setorial, no âmbito do Ministério e de suas entidades vinculadas, a execução das atividades de administração patrimonial e das atividades relacionadas aos Sistemas de:</p><p>a) Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp;</p><p>b) Administração Financeira Federal;</p><p>c) Contabilidade Federal;</p><p>d) Gestão de Documentos de Arquivo - Siga;</p><p>e) Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>f) Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>g) Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec; e</p><p>h) Serviços Gerais - Sisg.</p><p>Art. 41. Ao Secretário-Executivo Adjunto incumbe:</p><p>I - assessorar diretamente o Secretário-Executivo na supervisão e coordenação de suas atividades;</p><p>II - supervisionar e coordenar as atividades da Assessoria e das Subsecretarias integrantes da estrutura da Secretaria-Executiva;</p><p>III - substituir o Secretário-Executivo nos seus afastamentos, impedimentos legais ou regulamentares e na vacância do cargo;</p><p>IV - exercer outras atribuições que lhe forem cometidas pelo Secretário-Executivo e pelo Ministro de Estado.</p><p>Art. 42. Ao Gabinete da SE (GAB/SE) compete:</p><p>I - assistir o Secretário-Executivo na execução de suas atribuições;</p><p>II - coordenar a pauta de trabalho do Secretário-Executivo e solicitar o preparo de expediente para seu despacho;</p><p>III - planejar, coordenar e supervisionar os assuntos administrativos e de desenvolvimento organizacional da Secretaria;</p><p>IV - assessorar o Secretário-Executivo em sua representação institucional e prestar informações necessárias à tomada de decisões; e</p><p>V - assistir o Secretário-Executivo na supervisão e coordenação da ação institucional, bem como das atividades dos órgãos integrantes da estrutura organizacional do Ministério, de seus órgãos colegiados e entidades vinculadas.</p><p>Art. 43. À Coordenação-Geral de Assuntos Administrativos (CGAA) compete:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>