<xml><article id="30090323" name="PT Dimel 04-23" idOficio="9350390" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/01/2023" artClass="00015:00048:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Economia/Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia/Diretoria de Metrologia Legal" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="10" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20254853">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria Inmetro/Dimel nº 4, de 11 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">Portaria Inmetro/Dimel nº 4, de 11 de janeiro de 2023</p><p>O DIRETOR DE METROLOGIA LEGAL DO INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA - (INMETRO), no exercício da delegação de competência outorgada pelo Senhor Presidente do Inmetro, por meio Portaria Inmetro nº 94, de 8 de março de 2019, conferindo-lhe as atribuições dispostas no subitem 4, alínea "e" da regulamentação metrológica aprovada pela Resolução nº 8, de 22 de dezembro de 2016, do Conmetro;</p><p>Considerando as informações e documentos constantes do processo Inmetro nº 0052600.008317/2022-42, que demonstram o atendimento aos requisitos estabelecidos pela Portaria Inmetro nº 160, de 31 de março de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a IKN Engenharia Ltda., a realizar a medição, o cálculo do volume e a elaboração da tabela volumétrica de tanques fixos de todos os formatos, de qualquer dimensão, sob a supervisão metrológica da Diretoria de Metrologia Legal do Inmetro e dos órgãos integrantes da Rede Brasileira de Metrologia Legal e Qualidade do Inmetro (RBMLQ-I), como parte do serviço de arqueação de tanques, de acordo com as características e condições descritas a seguir:</p><p>I - DADOS DA AUTORIZAÇÃO</p><p>Empresa: IKN Engenharia Ltda</p><p>CNPJ: 27.384.962/0001-48</p><p>Endereço: Av. Nove de Julho, 550, Vila Virginia, Jundiaí-SP - CEP: 13209-010</p><p>Autorização sob o Código Número: AT016</p><p>Tipo de Tanque: Tanques verticais, horizontais e esféricos</p><p>II - CONDIÇÕES</p><p>A manutenção da autorização está vinculada à contínua capacidade comprovada da empresa em realizar a medição, o cálculo do volume e a determinação da tabela volumétrica de tanques verticais e horizontais, objetos desta autorização, em atendimento aos requisitos estabelecidos no Regulamento Técnico Metrológico anexo à Portaria Inmetro n° 103, de 24 de março de 2022, assim como aos requisitos previstos no Edital anexo à Portaria Inmetro n° 160, de 31 de março de 2022, ou atos normativos supervenientes, e Normas Inmetro.</p><p>A empresa autorizada fica subordinada ao exercício de poder de polícia administrativa do Inmetro e dos órgãos integrantes da RBMLQ-I, podendo ser submetida à auditoria extraordinária a qualquer momento com o objetivo de acompanhar a implantação de ações, a fim de investigar reclamações e/ou denúncias, ou quando o Inmetro/Dimel julgar que a empresa não esteja atendendo aos requisitos da presente Portaria, da Portaria Inmetro n° 160/2022 e das normas aplicáveis.</p><p>A presente autorização tem caráter precário e possui abrangência em todo o território nacional, com validade de 60 (sessenta) meses, contados a partir da data de publicação da presente portaria no Diário Oficial da União, e deverá ser renovada conforme requisitos da Portaria Inmetro n° 160/2022.</p><p>Fica a empresa cientificada de que o não atendimento às condições estabelecidas na presente portaria e nos demais normativos pertinentes a torna sujeita às penalidades previstas no art. 8º da Lei n° 9.933, de 20 de dezembro de 1999, alterada pela Lei n° 12.545, de 14 de dezembro de 2011, cujo procedimento administrativo poderá ser instaurado de acordo com a Resolução Conmetro n° 08/2006, incluindo, alternativamente as penalidades de: notificação, multas, redução de escopo, suspensão parcial ou total e revogação da autorização, considerando a infração cometida.</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MARCELO LUIS FIGUEIREDO MORAIS</p><p class="cargo">Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>