<xml><article id="29927855" name="PORTARIA 111" idOficio="9329974" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/01/2023" artClass="00048:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Medicina Veterinária" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="247" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=247" editionNumber="2" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20226876">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 111 - PR/DE/CFMV/SISTEMA, de 23 de dezembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a realização de auditoria Especial no CRMV-DF - Exercício 2022 e define a equipe.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 111 - PR/DE/CFMV/SISTEMA, de 23 de dezembro de 2022</p><p class="ementa">Autoriza a realização de auditoria Especial no CRMV-DF - Exercício 2022 e define a equipe.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA VETERINÁRIA - CFMV, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo inciso VI do Art. 7º da Resolução CFMV nº 856, de 30 de março de 2007; Considerando a deliberação do Plenário do CFMV na CCCLXV Sessão Plenária Ordinária, realizada no dia 16 de dezembro de 2022, em Brasília - DF;, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a realização de auditoria Especial no Conselho Regional de Medicina Veterinária do Distrito Federal (CRMV-DF), a ocorrer no período de 23 a 25 de janeiro de 2023, visando verificar as seguintes ocorrências no exercício de 2022: 1) Processos Licitatórios (Lei nº 8.666/93 e/ou Lei nº 14.133/21), Atividades Administrativas e Contábeis, Conformidade dos gastos ocorridos no referido exercício; 2) Averiguar as narrativas existentes na denúncia recebida pelo CFMV, processo SUAP nº 0110041.00000757/2022-74; 3) Averiguar os apontamentos constantes no pedido de desligamento da Conselheira Efetiva e Presidente da CTC/CRMV-DF, Méd. Vet. Andrea Moraes Carneiro, processo SUAP nº 0120002.00000001/2022-36.</p><p>Art. 2º A auditoria especial será realizada pelos seguintes membros:</p><p>Méd. Vet. Marcelo Weinstein Teixeira - Conselheiro Efetivo do CFMV CRMV-PE nº 1874 - Presidente da Comissão, Méd. Vet. Flávio Pereira Veloso - Conselheiro Suplente do CFMV CRMV-SC nº 3381 - Secretário da Comissão, Lucas de Sousa Dias, Controlador do CFMV - Mat. CFMV nº 0621 - Apoio Jurídico, Francisco Alves Lopes Junior, Membro da CPL do CFMV - Mat. CFMV Nº 0515 - Apoio Técnico, Luciana Morcelles dos Santos, Contadora do CFMV - Mat. CFMV nº 0226 - Apoio Técnico.</p><p>Art. 3º Cumpra-se dando ciência aos designados, ao CRMV-DF, bem como mediante encaminhamento à Assessoria de Comunicação para disponibilizações na intranet, Boletim Informativo e Portal do CFMV.</p><p class="assina">FRANCISCO CAVALCANTI DE ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>