<xml><article id="29900053" name="ResoluAAo 53.2022 - Sobre diAria" idOficio="9326996" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/01/2023" artClass="00048:00549:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Serviço Social da 12ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20222599">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução CRESS 12ª Região nº 53, DE 20 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a concessão de diárias, auxílio de representação, ressarcimentos e transporte a conselheiras/os, assessoras/es, empregadas/os e convidadas/os, que receberem a incumbência ou missão do Conselho Regional de Serviço Social - CRESS 12ª Região]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução CRESS 12ª Região nº 53, DE 20 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Dispõe sobre a concessão de diárias, auxílio de representação, ressarcimentos e transporte a conselheiras/os, assessoras/es, empregadas/os e convidadas/os, que receberem a incumbência ou missão do Conselho Regional de Serviço Social - CRESS 12ª Região</p><p>A Presidente do Conselho Regional de Serviço Social - CRESS 12ª Região, no exercício de suas atribuições legais e regimentais, e</p><p>Considerando a Lei no 8.662, de 07 de junho de 1993, publicada no Diário Oficial da União no 107, de 8 de junho de 1993, Seção 1, que dispõe sobre a profissão de Assistente Social e dá outras providências;</p><p>Considerando a Lei no 11.000, de 15 de dezembro de 2004, que autoriza os Conselhos de fiscalização de profissões regulamentadas a normatizar a concessão de diárias e auxílios de representação;</p><p>Considerando o TC 036.608/2016-5 e os acórdãos 1925/2019 e 1237/2022 do Tribunal de Contas da União - TCU;</p><p>Considerando, ainda, a aprovação da presente Resolução pelo Conselho Pleno do CRESS/SC, realizado no dia 19 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1° - Fixar em R$ 300,00 (trezentos reais) o valor da diária a ser concedida a conselheiras/os, assessoras/es, empregadas/os e convidadas/os do CRESS/SC, quando dentro do Estado de Santa Catarina, e R$ 400,00 (quatrocentos reais) quando fora do Estado de Santa Catarina, para cobertura de despesas com hospedagem, alimentação e deslocamentos urbanos por ocasião de afastamento:</p><p>I- da sede da entidade, quando se tratar de empregadas/os;</p><p>II- do domicílio da/o beneficiária/o, quando se tratar de conselheiras/os, assessoras/es, e convidadas/os, podendo ser de local distinto do domicílio, desde que formalmente justificado.</p><p>Parágrafo primeiro - A diária não configura gratificação ou retribuição pelo exercício de atividade, e não será concedida por afastamento dentro da mesma região metropolitana, aglomeração urbana ou microrregião, constituídas por municípios limítrofes e regularmente instituídas.</p><p>Parágrafo segundo - A diária será paga pela metade de seu valor nos seguintes casos:</p><p>I- o afastamento não exige pernoite;</p><p>II- houver custeio da hospedagem pelo CRESS ou outra instituição;</p><p>III- no dia de retorno.</p><p>Parágrafo terceiro - A diária ou meia diária será paga em valor integral quando a saída da/do beneficiário de sua residência ocorrer até às 12:00 (doze) horas e será paga pela metade quando o horário de saída for entre 12:00 (doze) horas e 24:00 (vinte e quatro) horas.</p><p>Art. 2° Fixar em R$ 160,00 (cento e sessenta reais) o valor do auxílio de representação a ser concedido a conselheiras/os e convidadas/os do CRESS/SC, para cobertura de custos incorridos para a execução de atividades presenciais de interesse do conselho, não acumulável com diária ou ressarcimento.</p><p>Parágrafo primeiro - O valor será pago integral quando a duração da atividade for igual ou superior a 6h, e será de R$ 100,00 (cem reais) quando a atividade for inferior a 6h.</p><p>Parágrafo segundo - O auxílio de representação não configura gratificação ou retribuição pelo exercício de atividade.</p><p>Art. 3° Os valores de diária, meia diária e auxílio de representação serão creditados na conta bancária da/do beneficiária/o até 48 horas antes da realização da atividade, mediante solicitação em formulário próprio, podendo ser creditados durante o afastamento/atividade, mediante justificativa formal.</p><p>Parágrafo primeiro - A/O beneficiária/o deverá apresentar a comprovação da efetiva realização das atividades autorizadas em até 10 (dez) dias da conclusão dos trabalhos.</p><p>Parágrafo segundo - Os valores de diária, meia diária e auxílio de representação recebidos e não utilizados, em decorrência da não realização da atividade planejada, deverão ser devolvidos ao CRESS/SC, no prazo de 48 horas do recebimento ou da interrupção do trabalho, não sendo permitido lançamento de crédito ou compensação.</p><p>Art. 4° Fica estabelecido o direito de ressarcimento das seguintes despesas a conselheiras/os, assessoras/es, empregadas/os e convidadas/os do CRESS/SC, quando realizadas a serviço deste:</p><p>I- correspondências;</p><p>II- cópia de documentos;</p><p>III- taxas cartoriais;</p><p>Parágrafo primeiro - Excepcionalmente, poderão ser ressarcidas despesas extras, a critério do Conselho Pleno.</p><p>Parágrafo segundo - O pedido de ressarcimento deverá ser apresentado por meio de formulário específico, onde conste a justificativa da atividade, devendo ser anexada cópia do(s) comprovante(s) da(s) despesa(s).</p><p>Parágrafo terceiro - Serão considerados aptos a comprovar as despesas os documentos fiscais expedidos pelos fornecedores ou prestadores de serviços, nominal ao beneficiário.</p><p>Art. 5° Estabelecer os seguintes critérios para concessão de transporte a conselheiros, assessores, empregados e convidados:</p><p>I- Percurso superior a 250 km - uso de transporte aéreo;</p><p>II- Percurso igual ou inferior a 250 km - uso de transporte terrestre, ferroviário, marítimo ou fluvial.</p><p>III - Transporte terrestre com utilização de veículo próprio.</p><p>Parágrafo primeiro- O transporte a que se refere o caput é aquele regulamentado pelas autoridades públicas, vedada a utilização de meios privados custeados pelo CRESS/SC.</p><p>Parágrafo segundo: as disposições quanto a concessão de transportes bem como a utilização de veículo próprio estão estabelecidas na Instrução Normativa 01/2023.</p><p>Art. 6° O CRESS/SC arcará com o pagamento da multa, incidente sobre o bilhete de transporte, quando o Conselheiro, assessor, empregado ou convidado tiver que adiar a viagem por motivo de doença, por manifesto interesse ou necessidade do CRESS/SC, ou outro impedimento grave que justifique a medida.</p><p>Art. 7° As/os Conselheiras/os do CRESS/SC não receberão jetons em razão do cumprimento do mandato.</p><p>Art. 8º Os casos excepcionais serão resolvidos pelo Conselho Pleno do CRESS/SC.</p><p>Art. 9º A presente Resolução entra em vigor na data da publicação no Diário Oficial da União, surtindo seus efeitos a partir de 1º de janeiro de 2023, revogando integralmente a Resolução CRESS n° 15/2019.</p><p class="assina">CHEYENNE VIEIRA MARQUES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>