<xml><article id="29901511" name="REVOGAAAES_28 12 2022 (DEZ 2022)" idOficio="9327321" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="02/01/2023" artClass="00014:00042:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Regional/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20223039">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 28 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 28 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 2.420 - Revogar, a contar de 07 de dezembro de 2022, a outorga emitida a NELSON VELOSO CURY JUNIOR, por meio da Outorga ANA nº 405, de 26 de março de 2019, publicada no Diário Oficial da União em 02 de abril de 2019, seção 1, página 11, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 2.424 - Revogar, a contar de 12 de dezembro de 2022, a outorga emitida ao MUNICIPIO DE TAPARUBA, por meio da Outorga ANA nº 1759, de 20 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 26 de setembro de 2022, seção 1, página 47, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 2.425 - Revogar, a contar de 14 de dezembro de 2022, a outorga emitida a FRANCISCO CLEONES DA SILVA, por meio da Outorga ANA nº 1685, de 31 de agosto de 2021, publicada no Diário Oficial da União em 02 de setembro de 2021, seção 1, página 23, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 2.428 - Revogar, a contar de 20 de dezembro de 2022, a outorga emitida a JOAO BATISTA DA LAPA, por meio da Resolução ANA nº 93, de 12 de fevereiro de 2016, publicada no Diário Oficial da União em 16 de fevereiro de 2016, seção 1, página 41, por motivo de desistência do usuário.</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>