<xml><article id="29930482" name="PUBL. 1" idOficio="9330118" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="140" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=140" editionNumber="2" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20227242">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 2 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 2 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 630/2022 de 28/12/2022, 631/2022 de 28/12/2022, 634/2022 de 29/12/2022, 635/2022 de 29/12/2022, 636/2022 de 30/12/2022 e 637/2022 de 30/12/2022, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017250/2022-41 Requerente: FIRCOSOFT BRASIL CONSULTORIA E SERVICOS DE INFORMATICA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Yonathan Lopez Perez Data Nascimento: 13/01/1985 Passaporte: PAB708035 País: ESPANHA Mãe: Trinidad Pérez López Pai: Casimiro López Oviedo.</p><p>Processo: 08228.017925/2022-51 Requerente: WORLD STORE - ACESSORIOS DE TELEFONIA E COMUNICACAO - EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Baoyou Chen Data Nascimento: 17/12/1976 Passaporte: EJ5154536 País: CHINA Mãe: Yulan Guo Pai: Liquan Chen.</p><p>Processo: 08228.018140/2022-11 Requerente: YZF SERVICOS ADMINISTRATIVOS EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: ALVARO FERREIROS MENDEZ Data Nascimento: 18/10/1987 Passaporte: PAO115096 País: ESPANHA Mãe: Maria Milagros Mendez Garcia Pai: Ramon Ferreiros Muñiz.</p><p>Processo: 08228.019131/2022-21 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: FIRAT SAHAN ALLAMEOGLU Data Nascimento: 02/10/1980 Passaporte: U23804719 País: TURQUIA Mãe: Olcay Allameoglu Pai: Necmettin Sit Allameoglu.</p><p>Processo: 08228.019203/2022-31 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: John Tore Syrstad Data Nascimento: 13/02/1977 Passaporte: 33480589 País: NORUEGA Mãe: Anne Grut Pai: Ivar Syrstad.</p><p>Processo: 08228.019260/2022-11 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Muthuraja Sivabalan Data Nascimento: 17/10/1988 Passaporte: N6440494 País: ÍNDIA Mãe: Selvi Pai: Sivabalan.</p><p>Processo: 08228.019318/2022-25 Requerente: OLIVIEN VARIEDADES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YUMIN WANG Data Nascimento: 02/07/1985 Passaporte: E31248320 País: CHINA Mãe: YUPING ZHANG Pai: GUANJUE WANG.</p><p>Processo: 08228.019560/2022-15 Requerente: GALERIA CARNOT ADMINISTRACAO DE IMOVEIS EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHONGMING HUANG Data Nascimento: 15/09/1993 Passaporte: E93589634 País: CHINA Mãe: GUIXIN LIAO Pai: DOQUAN HUANG.</p><p>Processo: 08228.020159/2022-11 Requerente: BANCO J. P. MORGAN S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: REEMA JOSEPH Data Nascimento: 19/01/1988 Passaporte: L6558411 País: ÍNDIA Mãe: Molly Joseph Pai: Kunnathoor Joseph Joseph.</p><p>Processo: 08228.020164/2022-14 Requerente: BANCO J. P. MORGAN S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: SANKARDEEP VENKITARAJALU Data Nascimento: 07/02/1988 Passaporte: M5372546 País: ÍNDIA Mãe: Nagalekshmy Rajappa Reddiar Pai: Venkittarajalu Reddiar.</p><p>Processo: 08228.020180/2022-15 Requerente: BROTHER INTERNATIONAL CORPORATION DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KODO NAGAO Data Nascimento: 14/05/1988 Passaporte: TS0647377 País: JAPÃO Mãe: MACHIKO NAGAO Pai: TSUNEYOSHI NAGAO.</p><p>Processo: 08228.020446/2022-11 Requerente: LANCHONETE PASTELANDIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TINGTING CAO Data Nascimento: 06/12/1996 Passaporte: EH2902992 País: CHINA Mãe: ZHEN DUYING Pai: YINGBAI CAO.</p><p>Processo: 08228.020566/2022-19 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ABHISHEK RATHORE Data Nascimento: 21/01/1990 Passaporte: M7629130 País: ÍNDIA Mãe: SHAKUNTALA RATHORE Pai: JAGDISH CHANDRA RATHORE.</p><p>Processo: 08228.020578/2022-43 Requerente: MARIANE GUOJIAN MAKE UP LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: XIAOLONG WANG Data Nascimento: 01/06/1991 Passaporte: ED6283259 País: CHINA Mãe: XINGJUAN LONG Pai: BENZHANG WANG.</p><p>Processo: 08228.020675/2022-36 Requerente: CHINA THREE GORGES BRASIL ENERGIA S.A. Prazo: 02 Anos Imigrante: GUOLIANG ZHANG Data Nascimento: 02/08/1985 Passaporte: PE1510889 País: CHINA Mãe: LIFANG CHEN Pai: XUEZONG ZHANG.</p><p>Processo: 08228.020688/2022-13 Requerente: THE BOSTON CONSULTING GROUP (BRASIL) LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: FILIP WIM G. VAN GERVEN Data Nascimento: 01/12/1992 Passaporte: GA3111543 País: BÉLGICA Mãe: MONIQUE FRANCINE GERARDA VAN GOUBERGEN Pai: WIM GUY WALTER MONIQUE VAN GERVEN.</p><p>Processo: 08228.020759/2022-71 Requerente: ASSOCIACAO BRITANICA DE EDUCACAO Prazo: 02 Anos Imigrante: CLIVE BRENDAN MALAD ZYBORSKI Data Nascimento: 26/04/1988 Passaporte: 554121601 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: WANDA KRYSTYNA MARIA PATRYCJA ZYBORSKA Pai: IAN CHARLES DAVIDSON.</p><p>Processo: 08228.020947/2022-14 Requerente: MENSA DISTRIBUIDORA LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: MARK SOFIA Data Nascimento: 11/01/1998 Passaporte: LR1847777 País: LÍBANO Mãe: EIDI SOFIA Pai: BOULOS SOFIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018400/2022-32 Requerente: ALFA LAVAL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: IDRIS BUCABAL ALFORNON Data Nascimento: 13/09/1973 Passaporte: P3646590B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019604/2022-91 Requerente: LABORATORIOS B BRAUN SA Prazo: 1 Ano Imigrante: HARALD HERZIG Data Nascimento: 18/09/1967 Passaporte: C8MPNMYP2 País: ALEMANHA Imigrante: JAN NIKLAS PICKAN Data Nascimento: 23/12/1991 Passaporte: C8MJ3MNR8 País: ALEMANHA Imigrante: MICHAEL BERROTH Data Nascimento: 27/11/1971 Passaporte: C8LZ2XKH0 País: ALEMANHA Imigrante: THOMAS FELLER Data Nascimento: 30/10/1970 Passaporte: C8LZ4240R País: ALEMANHA Imigrante: SIEGFRIED GRETZINGER Data Nascimento: 08/11/1970 Passaporte: C8R35ZHYF País: ALEMANHA Imigrante: MARKUS HEIDASCH Data Nascimento: 27/06/1981 Passaporte: C8LZPTHH4 País: ALEMANHA Imigrante: ATILAN AKGUL Data Nascimento: 16/08/1981 Passaporte: U24649079 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.019922/2022-51 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 29/11/2023 Imigrante: Karl Tomas Eriksson Data Nascimento: 21/07/1971 Passaporte: AR1447095 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.020010/2022-22 Requerente: GUARA-NORTE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Clément Yann Théotime Real Data Nascimento: 25/05/1994 Passaporte: 15CT70769 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020272/2022-97 Requerente: LIEBHERR BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Jan Andrej Steven Data Nascimento: 19/01/1989 Passaporte: C8RZKVM1X País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020383/2022-11 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Norbert Botzenhardt Data Nascimento: 17/08/1964 Passaporte: CGNNK9934 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020495/2022-54 Requerente: AMPELMANN DO BRASIL PRODUTOS E SERVICOS OFFSHORE EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: JEROEN VAN ECK Data Nascimento: 09/10/1968 Passaporte: BY8P48H85 País: HOLANDA Imigrante: SIMON NICOLAAS MARTINUS WALTA Data Nascimento: 08/03/1981 Passaporte: BDD0102C2 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.020384/2022-48 Requerente: CHIMAQ COMERCIO DE MAQUINAS E FERRAMENTAS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: HAIJUN HUANG Data Nascimento: 02/10/1991 Passaporte: E92765232 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020389/2022-71 Requerente: CHIMAQ COMERCIO DE MAQUINAS E FERRAMENTAS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Jian Zhang Data Nascimento: 28/05/1990 Passaporte: E09506521 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020402/2022-91 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: EDITH MARLEN GONZALEZ CANTU Data Nascimento: 03/11/1975 Passaporte: G29575718 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.020399/2022-14 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: John Charles Spears III Data Nascimento: 04/03/1984 Passaporte: 652259773 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020403/2022-36 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Kylie Brandon Howard Data Nascimento: 19/02/1984 Passaporte: 551655887 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020409/2022-11 Requerente: HIMILE BRASIL INDUSTRIA MECANICA DE PRECISAO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ZHIQIANG SONG Data Nascimento: 17/01/1994 Passaporte: EB2752487 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020507/2022-41 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Gregory Monique R. Rombouts Data Nascimento: 19/09/1996 Passaporte: ER189757 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.020570/2022-87 Requerente: DRIL-QUIP DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: EUEL LEE BORDEN Data Nascimento: 29/06/1963 Passaporte: 650862349 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020504/2022-15 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Kari Veikko Endén Data Nascimento: 15/09/1951 Passaporte: FP4300025 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.020521/2022-44 Requerente: YACHIYO DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PECAS LTDA Prazo: 60 Dias Imigrante: KOJI ANDO Data Nascimento: 14/04/1983 Passaporte: TT 2.522.453 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.020511/2022-17 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Franco Prini Data Nascimento: 27/07/1966 Passaporte: YA7593450 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.020519/2022-75 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RUBEN SANCHEZ MATA Data Nascimento: 22/10/1983 Passaporte: PAP199008 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020518/2022-21 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: FLORIAN BAUMGARTNER Data Nascimento: 12/06/1983 Passaporte: CGW82GXKV País: ALEMANHA Imigrante: JOACHIM BERNHARD HEISE Data Nascimento: 25/05/1965 Passaporte: CGN43048K País: ALEMANHA Imigrante: MATTHIAS FRESE Data Nascimento: 04/01/1997 Passaporte: CFC1TT2CP País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020523/2022-33 Requerente: SIEYUAN EQUIPAMENTOS ELETRICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MINGCHUAN TANG Data Nascimento: 18/05/2000 Passaporte: EF4491844 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020597/2022-71 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: ELISABETH NEUMANN Data Nascimento: 12/01/1991 Passaporte: LC2U7C9F País: LUXEMBURGO.</p><p>Processo: 08228.020604/2022-33 Requerente: SIEMENS GAMESA ENERGIA RENOVAVEL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JUAN JOSE CANDAMIO NOVO Data Nascimento: 14/04/1979 Passaporte: PAM759634 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020607/2022-77 Requerente: IRF SOUTH AMERICA SERV. DE REPARACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Joao Carlos Vieira Data Nascimento: 30/05/1970 Passaporte: 20DK82111 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020639/2022-72 Requerente: SAINT-GOBAIN DO BRASIL PRODUTOS INDUSTRIAIS E PARA CONSTRUCAO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Marek Józef Dabioch Data Nascimento: 14/11/1982 Passaporte: FB9003174 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.020647/2022-19 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Antti Risto Oskari Kilpi Data Nascimento: 12/02/1993 Passaporte: FP2147651 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.020714/2022-11 Requerente: VEBRATEC REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MIGUEL ANGEL PEREZ YAÑEZ Data Nascimento: 30/01/1975 Passaporte: G32097500 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.020707/2022-11 Requerente: HONEYWELL DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Anbazhagan Palanichamy Data Nascimento: 16/12/1978 Passaporte: M2299109 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020708/2022-48 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LEIGH CARL STEPHENSON Data Nascimento: 11/02/1970 Passaporte: 525931634 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020715/2022-41 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MANUEL FRANCISCO PASCUAL SORIANO Data Nascimento: 15/12/1981 Passaporte: AAI738631 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020717/2022-39 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: OCEANE MARGOT DENISE BLONDEAU Data Nascimento: 11/02/2001 Passaporte: 21DC46600 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020726/2022-21 Requerente: CIA DE CIMENTO ITAMBE Prazo: 01 Ano Imigrante: ADUN NGAMSRI Data Nascimento: 12/03/1980 Passaporte: AC2209708 País: TAILÂNDIA Imigrante: WICHEAN CHALAOJINDARAT Data Nascimento: 25/07/1975 Passaporte: AC4090978 País: TAILÂNDIA Imigrante: YOSSAWEE SANG-NGERN Data Nascimento: 20/08/1975 Passaporte: AC2462514 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.020727/2022-74 Requerente: WSO2 BRASIL TECNOLOGIA E SOFTWARE EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: Isuru Shaminda Jude Dombagoda Liyanage Data Nascimento: 28/10/1997 Passaporte: N7006752 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.020742/2022-12 Requerente: WSO2 BRASIL TECNOLOGIA E SOFTWARE EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: Maneesha Indrachapa Rajapaksha Mudiyanselage Data Nascimento: 24/06/1995 Passaporte: N9263023 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.020813/2022-87 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sutarno Muin Data Nascimento: 15/12/1967 Passaporte: C7887919 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.020815/2022-76 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Mark Bisset Nicol Data Nascimento: 13/04/1970 Passaporte: 561342944 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020830/2022-14 Requerente: BRASKEM S.A Prazo: 01 Ano Imigrante: TOMOYUKI SABUROMARU Data Nascimento: 12/06/1980 Passaporte: TR4606029 País: JAPÃO Imigrante: YUKI HANAWA Data Nascimento: 14/04/1985 Passaporte: TR3035989 País: JAPÃO Imigrante: YUICHI ICHIKAWA Data Nascimento: 02/06/1968 Passaporte: TR5429325 País: JAPÃO Imigrante: HIROKI SAITO Data Nascimento: 29/08/1993 Passaporte: TR6139268 País: JAPÃO Imigrante: HIROHISA SHIOTANI Data Nascimento: 18/01/1983 Passaporte: TS2184895 País: JAPÃO Imigrante: NOBUTOSHI KAWABATA Data Nascimento: 07/09/1984 Passaporte: TS4209824 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.020822/2022-78 Requerente: CATERPILLAR BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS E PECAS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Luis Enrique Villarreal Data Nascimento: 15/07/1992 Passaporte: 578462225 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020823/2022-12 Requerente: GYRODATA DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Dennis Jhonathan Escobar Macias Data Nascimento: 27/05/1983 Passaporte: 1716646953 País: EQUADOR.</p><p>Processo: 08228.020828/2022-45 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jori Hannu Juhani Lindgren Data Nascimento: 18/04/1990 Passaporte: FP3655549 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.020834/2022-19 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: John Kaare Petersen Data Nascimento: 11/05/1973 Passaporte: 214017983 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.020835/2022-47 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Daniel-Simon Klemm Data Nascimento: 30/08/1983 Passaporte: C7TH1YL6H País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020833/2022-58 Requerente: RENAULT DO BRASIL S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: ELIASS AKKAZENE Data Nascimento: 27/10/1979 Passaporte: C5M2RT1TP País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020836/2022-91 Requerente: RENAULT DO BRASIL S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: CHRISTIAN CÖLFEN Data Nascimento: 26/01/1990 Passaporte: C6XCW9K5X País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020838/2022-81 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Johnni Thorsrud Sorensen Data Nascimento: 16/09/1981 Passaporte: 211707628 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.020840/2022-51 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Pekka Olavi Kaarakainen Data Nascimento: 26/08/1970 Passaporte: FP2815405 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.020855/2022-18 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Morten Olszak Data Nascimento: 25/04/1961 Passaporte: 21250799 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.020851/2022-31 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Klaus-Peter Keusch Data Nascimento: 03/08/1978 Passaporte: U3570561 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.020862/2022-11 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Svend Erik Jensen Data Nascimento: 07/05/1968 Passaporte: 210393452 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.020865/2022-53 Requerente: TETRA PAK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Per Erik Magnus Klintberg Data Nascimento: 18/02/1974 Passaporte: 96610027 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.020866/2022-14 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Soren Ogendahl Data Nascimento: 07/09/1977 Passaporte: 207532879 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.020867/2022-42 Requerente: FIVES DO BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS E SERVICOS DE ENGENHARIA EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: GEOFFREY PATRICK MYANT Data Nascimento: 02/06/1985 Passaporte: 17DE02435 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020872/2022-55 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Michael Nicholai Svane Data Nascimento: 16/05/1977 Passaporte: 210136534 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.020871/2022-19 Requerente: FIVES DO BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS E SERVICOS DE ENGENHARIA EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: JEAN-JACQUES CHRISTOPHE CHRISTIAN DUCHEMIN Data Nascimento: 04/05/1976 Passaporte: 18EF56256 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021747/2022-62 Requerente: BENTELER COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ALESSANDRO TOBIA Data Nascimento: 19/02/1976 Passaporte: YB3839176 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021753/2022-11 Requerente: BENTELER COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: LUCA VOLTINI Data Nascimento: 26/02/1995 Passaporte: YA9198049 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.022068/2022-19 Requerente: ROSENBRA ENGENHARIA BRASIL LTDA Prazo: 85 Dias Imigrante: JARRED CONRAD BAKER Data Nascimento: 30/11/1987 Passaporte: 655629599 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.022073/2022-13 Requerente: ROSENBRA ENGENHARIA BRASIL LTDA Prazo: 85 Dias Imigrante: MART FRANCISCUS CORNELIS VAN BEURDEN Data Nascimento: 20/08/1982 Passaporte: NNF6BJ229 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.022079/2022-91 Requerente: ROSENBRA ENGENHARIA BRASIL LTDA Prazo: 85 Dias Imigrante: EIRIK NORDAHL-PEDERSEN Data Nascimento: 18/03/1968 Passaporte: 33076905 País: NORUEGA Imigrante: FRANK KENNETH LOKOEN Data Nascimento: 03/04/1971 Passaporte: 34518263 País: NORUEGA Imigrante: ARNFINN KLINGSHEIM Data Nascimento: 24/10/1978 Passaporte: 34489063 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.022089/2022-26 Requerente: ROSENBRA ENGENHARIA BRASIL LTDA Prazo: 85 Dias Imigrante: RUBEN NJOTEN GRINDEVOLL Data Nascimento: 07/08/1995 Passaporte: 31414928 País: NORUEGA Imigrante: MARKUS SORRENTINO Data Nascimento: 11/04/1976 Passaporte: YA5060217 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.022121/2022-73 Requerente: ROSENBRA ENGENHARIA BRASIL LTDA Prazo: 85 Dias Imigrante: FREDERIK LONNEMANN Data Nascimento: 04/06/1992 Passaporte: C2GL8LJ4Z País: ALEMANHA Imigrante: HELGE ROSCHER-NIELSEN Data Nascimento: 24/03/1965 Passaporte: 30216099 País: NORUEGA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022025/2022-25 Requerente: SCHNEIDER ELECTRIC BRASIL AUTOMACAO DE PROCESSOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Laurent Jean Charles Lanvario Data Nascimento: 20/06/1970 Passaporte: 22CC34745 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.021676/2022-14 Requerente: MAGNESIUM DO BRASIL S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: ADOLFO JOSE GALLO ORTUZAR Data Nascimento: 18/08/1962 Passaporte: PAA678959 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.021686/2022-33 Requerente: FUNDACAO DE ASSISTENCIA INTEGRAL A SAUDE - FAIS Prazo: 180 Dias Imigrante: Carrie Allison Duncan Data Nascimento: 20/06/1975 Passaporte: A03538214 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021783/2022-26 Requerente: ABB AUTOMACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: PATRICE ROGER DANIEL CUGNEY Data Nascimento: 19/09/1969 Passaporte: 16FV04007 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.021805/2022-58 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Catarina Alexandre da Fonseca Data Nascimento: 05/05/1993 Passaporte: AB0867316 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.021810/2022-61 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Edson David Furvela Data Nascimento: 07/11/1994 Passaporte: AB1198732 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.021901/2022-12 Requerente: OIL STATES INDUSTRIES DO BRASIL INSTALACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: STEPHEN ERIC WIESE Data Nascimento: 01/06/1983 Passaporte: 595146744 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021910/2022-97 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: OKAN DURMUS Data Nascimento: 16/05/1971 Passaporte: U24805720 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.021914/2022-75 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: OLIVIER MAURICE ROGER AUBERT Data Nascimento: 24/02/1968 Passaporte: 22FD54982 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.021917/2022-17 Requerente: KHS INDUSTRIA DE MAQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: NEIL ANDREW BURRIDGE Data Nascimento: 17/05/1985 Passaporte: 542220052 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021919/2022-14 Requerente: KHS INDUSTRIA DE MAQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JAMES WILLIAM MARRIOTT Data Nascimento: 22/04/1996 Passaporte: 560618664 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021960/2022-74 Requerente: PETRO RIO JAGUAR PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: STUART JAMES BUCHAN Data Nascimento: 30/03/1987 Passaporte: 550625538 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.021962/2022-63 Requerente: PETRO RIO JAGUAR PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: TOMASZ OCHMANSKI Data Nascimento: 05/09/1977 Passaporte: FA4967423 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021992/2022-71 Requerente: TRUMPF MAQUINAS INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: STEPHAN ZIERMANN Data Nascimento: 02/07/1977 Passaporte: C878PKJF4 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.022022/2022-91 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Elma Isabel Pombo Vilinga Data Nascimento: 12/08/1996 Passaporte: N2521521 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.022023/2022-36 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Pedro Ricardo Filipe Pires Data Nascimento: 30/04/1997 Passaporte: N2762755 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.022026/2022-71 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: GRZEGORZ SYPION Data Nascimento: 01/07/1970 Passaporte: ET6503733 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.022033/2022-71 Requerente: APERAM INOX AMERICA DO SUL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: ROBERTO DI MEO Data Nascimento: 20/12/1996 Passaporte: YA8832931 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.022052/2022-14 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ANTONIO QUARTARONE Data Nascimento: 17/06/2001 Passaporte: YB8279740 País: ITÁLIA Imigrante: EMIL DUSAK Data Nascimento: 21/08/1966 Passaporte: 152766448 País: CROÁCIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017405/2022-48 Requerente: WINDCARE AEOLUS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MUTHUMANI MUNIYSAMY Data Nascimento: 18/04/1994 Passaporte: R 3075345 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.017406/2022-92 Requerente: WINDCARE AEOLUS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KANNAN NARAYANAN Data Nascimento: 23/06/1981 Passaporte: Z5279430 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.017407/2022-37 Requerente: WINDCARE AEOLUS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SARKUNAM MAHALINGAM Data Nascimento: 09/04/1995 Passaporte: S1540918 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.017408/2022-81 Requerente: WINDCARE AEOLUS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: VASANTH BALASUBRAMANIAN Data Nascimento: 26/10/1991 Passaporte: L9659716 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.017409/2022-26 Requerente: WINDCARE AEOLUS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: VELMURUGAN SADAIYANDI Data Nascimento: 06/02/1994 Passaporte: R5352899 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.019338/2022-12 Requerente: ESPACO TRADING COMERCIO DE MADEIRAS LTDA Prazo: 08 Meses Imigrante: QINGLI JIANG Data Nascimento: 01/08/1975 Passaporte: ED0413133 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020202/2022-39 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: AKIRA UTASHIRO INZA Data Nascimento: 03/09/1990 Passaporte: PAK184231 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020206/2022-17 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: ANDRES SUAREZ MARTELLA Data Nascimento: 21/08/1977 Passaporte: PAM405599 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020208/2022-14 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: ANTONIO LORA VAZQUEZ Data Nascimento: 03/08/1981 Passaporte: PAH054395 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020211/2022-21 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: JEDUA PIZARRO EXPOSITO Data Nascimento: 13/08/1990 Passaporte: PAM674480 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020216/2022-52 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: JOSÉ ÁNGEL JIMÉNEZ ABAD Data Nascimento: 01/08/1986 Passaporte: PAJ020446 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020227/2022-32 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: JUAN JOSÉ SOJO MORENO Data Nascimento: 28/04/1986 Passaporte: PAL145318 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020234/2022-34 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: RICARDO PANADERO CAÑADAS Data Nascimento: 04/11/1982 Passaporte: AAJ319733 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020277/2022-11 Requerente: SANCHEZ CANO LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: Francisco Martinez Contreras Data Nascimento: 26/12/1972 Passaporte: AAI758421 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.020367/2022-19 Requerente: AMYRIS FERMENTACAO DE PERFORMANCE LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RAMYA VISWANATHAN Data Nascimento: 04/05/1989 Passaporte: 546780453 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020456/2022-57 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: PAVAN BHASKAR PATIL Data Nascimento: 04/06/1990 Passaporte: U3787172 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020502/2022-18 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: ANIL AMBADAS ZENDE Data Nascimento: 30/10/1984 Passaporte: R3618199 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020577/2022-15 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: VICTOR ESTEBAN VENIALGO Data Nascimento: 13/05/1994 Passaporte: AAE824101 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.020580/2022-12 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: JEAN CARLOS BORRERO CEDEÑO Data Nascimento: 20/03/1982 Passaporte: 171520848 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021794/2022-14 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CELENIA SOLDA Data Nascimento: 14/10/2004 Passaporte: YC0061853 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021973/2022-43 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ARABELLA BRACAMONTE BARDALEZ Data Nascimento: 08/10/1971 Passaporte: 118337917 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.021976/2022-87 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: KATARINA BORNAKOVA Data Nascimento: 13/10/1977 Passaporte: BJ5335397 País: ESLOVÁQUIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019034/2022-39 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jomar Ambucay De La Cruz Data Nascimento: 27/07/1985 Passaporte: P4201049B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019040/2022-96 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Bernard Dominic Cioco Ladrillo Data Nascimento: 03/04/1977 Passaporte: P1453153B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019828/2022-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: ATHANASIOS MOSCHOS Data Nascimento: 06/10/1978 Passaporte: AT1150781 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.019849/2022-18 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: PANAGIOTIS PALAIOS Data Nascimento: 29/09/1986 Passaporte: AT4999073 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.020493/2022-65 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: WILJON BAGUIO DE LOS REYES Data Nascimento: 02/08/1989 Passaporte: P5692485A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020410/2022-38 Requerente: AET BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Maciej Jan Chrobak Data Nascimento: 23/06/1972 Passaporte: EH7764777 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.020499/2022-32 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 30/09/2023 Imigrante: RYAN ALLEN GORDY Data Nascimento: 03/06/1982 Passaporte: 531254499 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020490/2022-21 Requerente: OOGTK LIBRA PRODUCAO DE PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Konrad Hoffer Data Nascimento: 05/11/1996 Passaporte: EU8801003 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.020491/2022-76 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Adrian Pawel Duda Data Nascimento: 04/09/1983 Passaporte: FB1640416 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.020556/2022-83 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Johannes Bastiaan Mulder Data Nascimento: 19/12/1998 Passaporte: NW29H5367 País: HOLANDA Imigrante: Roger Notada Trivilegio Data Nascimento: 04/11/1974 Passaporte: P7906910B País: FILIPINAS Imigrante: Roland Aedse Heugen Data Nascimento: 01/03/1964 Passaporte: BJB195K04 País: HOLANDA Imigrante: Wilco Martijn Warnaar Data Nascimento: 26/07/1996 Passaporte: NTR868298 País: HOLANDA Imigrante: Wiebe Oene Hofstra Data Nascimento: 18/09/1959 Passaporte: NT3C27710 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.020510/2022-64 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 24/06/2023 Imigrante: DOMINIC AVENIDO BAYONITO Data Nascimento: 06/12/1995 Passaporte: P9090416A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020573/2022-11 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Weiwei Liu Data Nascimento: 05/06/1985 Passaporte: EE4145812 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020587/2022-34 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 12/04/2024 Imigrante: Dean McKeown Data Nascimento: 26/06/1999 Passaporte: 536348144 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020576/2022-54 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Zhenhong Liu Data Nascimento: 06/02/1979 Passaporte: EA3662722 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020764/2022-82 Requerente: EAGLE DRAGAGEM E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Mark Tuinman Data Nascimento: 08/09/1982 Passaporte: NV18661K2 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.020583/2022-56 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 26/03/2023 Imigrante: KAMILA CZEKANOWSKA Data Nascimento: 21/02/1985 Passaporte: EU5141038 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.020608/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: DIMANIS KONSTANTINOS Data Nascimento: 14/06/1989 Passaporte: AT6164204 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.020642/2022-96 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANA ISABEL CORREIA LOPES FERREIRA Data Nascimento: 25/09/1980 Passaporte: CB597617 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.020648/2022-63 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANGELO MANUEL DOS SANTOS QUARESMA Data Nascimento: 30/09/1978 Passaporte: CC267490 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.020653/2022-76 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANTHONY KELLY Data Nascimento: 19/12/1963 Passaporte: 564468073 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.020656/2022-18 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ARKADIUSZ ROBERT LUBANSKI Data Nascimento: 08/01/1972 Passaporte: ER3176264 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.020684/2022-27 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Philippe Emmanuel Monti Data Nascimento: 30/10/1967 Passaporte: 15AV97174 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020751/2022-11 Requerente: MCDERMOTT SERVICOS OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 28/10/2023 Imigrante: ROY ANAK RIYO Data Nascimento: 21/02/1988 Passaporte: K54118237 País: MALÁSIA Imigrante: ROBERT JOHN MCINTYRE Data Nascimento: 22/09/1986 Passaporte: 134943713 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020754/2022-47 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 06/06/2024 Imigrante: VALERIY FEOFANI Data Nascimento: 30/04/1968 Passaporte: FA051171 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.020812/2022-32 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Ariel Dacillo Segales Data Nascimento: 11/10/1978 Passaporte: P2321152B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020810/2022-43 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 27/07/2023 Imigrante: Ruel Balambao De Pedro Data Nascimento: 28/07/1978 Passaporte: P883062B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020816/2022-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Mark Anthony Watson Data Nascimento: 22/09/1975 Passaporte: 538556413 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020841/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: JEFFREY SOLANA AVELINO Data Nascimento: 15/12/1981 Passaporte: P7350271B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020842/2022-49 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: MARKELLOS MARIS Data Nascimento: 09/08/1996 Passaporte: AP5125812 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.020847/2022-71 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Frank Smith Allan Data Nascimento: 29/01/1971 Passaporte: 128916309 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.020854/2022-73 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Jerzy Tomczak Data Nascimento: 25/05/1956 Passaporte: FB8736293 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.020881/2022-46 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Dejan Milojevic Data Nascimento: 20/05/1981 Passaporte: 144785762 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.020883/2022-35 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Pavle Lakicevic Data Nascimento: 01/05/1997 Passaporte: E41KA9795 País: MONTENEGRO.</p><p>Processo: 08228.020927/2022-27 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Joseph Petrus Martens Data Nascimento: 26/11/1958 Passaporte: BV24R5PP6 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.020924/2022-93 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RUTHEL MATIAS PALOMA Data Nascimento: 12/11/1974 Passaporte: P7022335B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020933/2022-84 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Henk Jellema Data Nascimento: 16/06/1962 Passaporte: BXCOJRRL4 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.020955/2022-44 Requerente: NORSKAN OFFSHORE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Petter Lilleeng Data Nascimento: 29/07/1969 Passaporte: CCF379712 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.020952/2022-19 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: DAVID ALONSO HUERTO CAMPOS Data Nascimento: 16/12/1980 Passaporte: G34414637 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021724/2022-58 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 02 Anos Imigrante: Eric Nicolas Adolphe Lassalle Data Nascimento: 30/09/1966 Passaporte: 20FV10350 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018533/2022-17 Requerente: GARENA AGENCIAMENTO DE NEGOCIOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: KRIT PATTANATEACHA Data Nascimento: 31/10/1988 Passaporte: AC2240568 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.019216/2022-18 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SUHO LEE Data Nascimento: 31/01/1986 Passaporte: M874A5676 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.020104/2022-18 Requerente: COOEC BRASIL OFFSHORE LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: ZENG WANG Data Nascimento: 23/10/1982 Passaporte: PE2205379 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020106/2022-91 Requerente: JACARA PROJECT RIO IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ALEXANDER VADIM TOLSTOY Data Nascimento: 28/05/1979 Passaporte: GK633938 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.020332/2022-71 Requerente: CHINA TABACO INTERNACIONAL DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Zhengrong Wang Data Nascimento: 04/11/1981 Passaporte: PE1777282 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.020554/2022-94 Requerente: NISSHINBO DO BRASIL INDUSTRIA TEXTIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YUSAKU OTOBUCHI Data Nascimento: 28/05/1979 Passaporte: TT2438901 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.020564/2022-21 Requerente: CJ DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: GI WOONG YOU Data Nascimento: 29/05/1996 Passaporte: M192T1620 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.020594/2022-36 Requerente: MARUBENI GRAOS BRASIL S.A. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: KENTARO SAKUMA Data Nascimento: 28/08/1981 Passaporte: TZ 2.123.495 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.020720/2022-52 Requerente: MHI COMPRESSOR DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: TAKAFUMI TO Data Nascimento: 02/09/1979 Passaporte: TR2408104 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.020750/2022-69 Requerente: AUROSTAR MINERACAO E EXPLORACAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JUDITH EKBERG JOHNSON Data Nascimento: 26/04/1949 Passaporte: 660347285 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020760/2022-11 Requerente: AUROSTAR MINERACAO E EXPLORACAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: VICTORIA MAC NAUGHTON JOHNSON Data Nascimento: 13/02/1982 Passaporte: 596211362 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020846/2022-27 Requerente: MONOFLOOR BRASIL CONSULTORIA E PROJETOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSE JAVIER MARTINEZ FALCON Data Nascimento: 10/03/1961 Passaporte: XDD282857 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019466/2022-41 Requerente: AFT TERRAS RICAS EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: JACQUELINE ELÉONORE MARIE MADELEINE ROBERT Data Nascimento: 29/10/1955 Passaporte: 14DR90838 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020246/2022-69 Requerente: AFT TERRAS RICAS EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: PIERRE SCHWAENTZEL Data Nascimento: 25/06/1980 Passaporte: 18DF28337 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018330/2022-12 Requerente: T-BAU INCORPORACOES LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: ALESSIA MINTO Data Nascimento: 14/07/1972 Passaporte: YB5981789 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021546/2022-65 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO NORTE Prazo: 1 Ano Imigrante: Aleksandar Boskovik Data Nascimento: 05/06/1962 Passaporte: M0001741 País: IUGOSLÁVIA Mãe: Zlatka Boskovik Pai: Djordje Boskovic.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020052/2022-63 Requerente: TROY CONREY PEREIRA Prazo: 2 Anos Imigrante: Troy Conrey Pereira Data Nascimento: 26/08/1967 Passaporte: A03639720 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Linda Marie Peak Pai: Martin Alan Conrey.</p><p>Processo: 08228.019230/2022-11 Requerente: ANDREA VIANO Prazo: 4 Anos Imigrante: ANDREA VIANO Data Nascimento: 29/07/1972 Passaporte: YA6215014 País: ITÁLIA Mãe: Alessandra Gliozzi Pai: Giovanni Alberto Viano.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021583/2022-73 Requerente: MINAS TENIS CLUBE Prazo: 15/06/2024 Imigrante: EDEN SAMUEL EWING Data Nascimento: 12/01/1997 Passaporte: 560157809 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014311/2022-17 Requerente: Wissam Haddad Prazo: 2 Anos Imigrante: Wissam Samer Hanna Haddad Data Nascimento: 10/08/1995 Passaporte: Q460057 País: JORDÂNIA Mãe: Waffa Shaker Hajaj Pai: Samer Hanna Haddad.</p><p>Processo: 08228.015427/2022-73 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 02 Anos Imigrante: João Paulo Azevedo da Costa Data Nascimento: 25/06/1972 Passaporte: CC455172 País: PORTUGAL Mãe: Odete Carolina Ribeiro Azevedo da Costa Pai: Luís Manuel da Costa.</p><p>Processo: 08228.016891/2022-87 Requerente: JEAN CLAUDE DEBEAUVAIS Prazo: 01 Ano Imigrante: FELIPE ENG SANCHEZ Data Nascimento: 02/02/1965 Passaporte: L106210 País: CUBA Mãe: Clara Nelida Sanchez Isaac Pai: Felipe Eng Wah.</p><p>Processo: 08228.017624/2022-27 Requerente: RUBEL HASAN Prazo: 2 Anos Imigrante: RUBEL HASAN Data Nascimento: 20/10/1991 Passaporte: A02015206 País: BANGLADESH Mãe: NARGIS BEGUM Pai: RUHUL AMIN.</p><p>Processo: 08228.018856/2022-19 Requerente: PATRIZIA IMELDA FROSCH Prazo: Indeterminado Imigrante: PATRIZIA IMELDA FROSCH Data Nascimento: 18/09/1956 Passaporte: C4CTHKRKZ País: ALEMANHA Mãe: REGINA MARIA BOLZAN Pai: FRIEDRICH FROSCH.</p><p>Processo: 08228.019189/2022-75 Requerente: WANG E FENG LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: QI LIN Data Nascimento: 20/12/1988 Passaporte: E84851574 País: CHINA Mãe: ZHULIAN WU Pai: QIDENG LIN.</p><p>Processo: 08228.019424/2022-17 Requerente: ALVES RIBEIRO S.A. DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: GONÇALO JOSÉ PIRES BUGIA Data Nascimento: 22/03/1985 Passaporte: CC291185 País: PORTUGAL Mãe: HermÍnia de Jesus Pires Bagina Bugia Pai: José Maria Heleno Bugia.</p><p>Processo: 08228.019282/2022-81 Requerente: MKH ACESSORIOS PARA CELULARES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: HASSAN KASSIR Data Nascimento: 30/07/1995 Passaporte: LR1647247 País: LÍBANO Mãe: LAILA HARIRI Pai: MAHID KASSIR.</p><p>Processo: 08228.019622/2022-72 Requerente: IRENE JIMENEZ PEREZ Prazo: 1 Ano Imigrante: IRENE JIMENEZ PEREZ Data Nascimento: 31/08/1991 Passaporte: N00577857 País: MÉXICO Mãe: MARIBEL PEREZ LUCIANO Pai: ULISES JIMENEZ BARRIOS.</p><p>Processo: 08228.020026/2022-35 Requerente: AIST BRAZIL SOFTWARE LIMITADA Prazo: 02 Anos Imigrante: Aleksei Aleksandrovich Vostrikov Data Nascimento: 14/01/1988 Passaporte: 3407699 País: RÚSSIA Mãe: Tatiana Nenova Vostrikova Pai: Aleksandr Anatolievick Vostrikov.</p><p>Processo: 08228.020155/2022-23 Requerente: LOKAS POR BELEZA ACESSORIOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JUNXING CHEN Data Nascimento: 04/04/1995 Passaporte: E61749871 País: CHINA Mãe: FENGXIAN CHEN Pai: YUNXING CHEN.</p><p>Processo: 08228.020260/2022-62 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: CARLOS PASTOR BALLARIN Data Nascimento: 15/03/1979 Passaporte: PAL515798 País: ESPANHA Mãe: CRISTINA BALLARIN ROSELLA Pai: FERNANDO PASTOR PORCELLAR.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014799/2022-82 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 19/04/2024 Imigrante: ALBERTO JR MALDO LANUGAN Data Nascimento: 23/07/1973 Passaporte: P9066990A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.016679/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: HENRY JR NAVA SARINO Data Nascimento: 17/10/1984 Passaporte: P1228858B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.016682/2022-33 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: GELITO BALCITA TAGALA Data Nascimento: 04/12/1972 Passaporte: P9818249B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.016685/2022-77 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: JONATHAN SAYCON VILLOSE Data Nascimento: 03/08/1976 Passaporte: P9382215B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.016686/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: ARIEL FONESTO VELOTAS Data Nascimento: 28/10/1989 Passaporte: P0988041B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.018162/2022-65 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 24/08/2023 Imigrante: Midhun Saimon Data Nascimento: 23/06/1990 Passaporte: Z4732511 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.018166/2022-43 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Alexander Yegorov Data Nascimento: 14/02/1959 Passaporte: 550122411 País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.018874/2022-84 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: MARCO INNOCENTI Data Nascimento: 10/02/1961 Passaporte: YB3159840 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.019003/2022-88 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: JAMES LYNDON ATASIN SIA Data Nascimento: 22/05/1988 Passaporte: P4507366B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019012/2022-79 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: EMMANUEL LATO SANTIAGO Data Nascimento: 30/10/1981 Passaporte: P5577706B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019814/2022-89 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/03/2023 Imigrante: JEFFREY MACALAY Data Nascimento: 30/08/1992 Passaporte: P6181073B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019820/2022-36 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/03/2023 Imigrante: NOEL CADOCIO DELA PEÑA Data Nascimento: 25/01/1968 Passaporte: P2146006B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019829/2022-47 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/03/2023 Imigrante: RONALD JR AMON ESGUERRA Data Nascimento: 08/04/1995 Passaporte: P7811338A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020137/2022-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/08/2023 Imigrante: MART ALVIN ELONA DUMANDAN Data Nascimento: 21/08/1985 Passaporte: P5580150B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020457/2022-18 Requerente: TOTALENERGIES EP BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: François-Xavier Charles Merle Data Nascimento: 19/06/1969 Passaporte: 16DZ70413 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020824/2022-67 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 15/08/2023 Imigrante: CARMELO FAJARDO SISA Data Nascimento: 15/07/1979 Passaporte: P3597735B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020827/2022-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 15/08/2023 Imigrante: FRANCIS LARRENZ SANTOS DOCTOLERO Data Nascimento: 02/11/1989 Passaporte: P5938634B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020829/2022-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 15/08/2023 Imigrante: WILLIAM AMBEGUIA FERRER Data Nascimento: 14/02/1980 Passaporte: P8659108B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019475/2022-31 Requerente: ANJO DO MAR POUSADA EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: PAULO ALEXANDRE GOMES GABRIEL Data Nascimento: 06/05/1970 Passaporte: CB823884 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.019916/2022-11 Requerente: GBROOT BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JAEUK LEE Data Nascimento: 06/03/1970 Passaporte: M50370693 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.020393/2022-39 Requerente: HYUNDAI MOTOR BRASIL MONTADORA DE AUTOMOVEIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: KWANGSUK HER Data Nascimento: 13/08/1967 Passaporte: M86553573 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.020535/2022-68 Requerente: CIBLE SKIN COSMETICOS DO BRASIL UNIPESSOAL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JEAN PAUL YVES GINEFRI Data Nascimento: 01/11/1987 Passaporte: 17DC34780 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018781/2022-51 Requerente: MRE EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: MARO RENE ENGEL Data Nascimento: 27/08/1985 Passaporte: C4TYTTX4K País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.019771/2022-31 Requerente: PURA VIDA INVESTIMENTOS E PARTICIPACOES EM NEGOCIOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: HÉLÈNE SIMONE MARIE ANTORINI Data Nascimento: 27/09/1966 Passaporte: X8208967 País: SUÍÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018041/2022-13 Requerente: MARIA HELENA DOS REIS Prazo: 12 Meses Imigrante: Isabel Francisco Munguambe Data Nascimento: 18/09/1941 Passaporte: AS0829584 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.019185/2022-97 Requerente: AIRTON WILLIAMS VASCONCELOS BARBOZA Prazo: 2 Anos Imigrante: Frederick Allen Geermann Data Nascimento: 23/06/1965 Passaporte: EUA 519437029 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.019492/2022-78 Instituição: CONGREGACAO MISSIONARIAS DA IMACULADA Prazo: 2 Anos Imigrante: Pauline Mondol Data Nascimento: 09/12/1974 Passaporte: EE0976116 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.020302/2022-65 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Addison Lee Grasse Data Nascimento: 25/03/2002 Passaporte: 652580683 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020427/2022-95 Instituição: IGREJA EVANGELICA QUEM AMA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARIA ISABEL ESPARZA JARAMILLO Data Nascimento: 07/06/1968 Passaporte: G32616265 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021526/2022-94 Requerente: FUNDACAO OSWALDO CRUZ Prazo: 2 Anos Imigrante: AUGUSTO PAULO JOSE DA SILVA Data Nascimento: 17/10/1952 Passaporte: C00282889 País: GUINÉ-BISSAU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 26/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019256/2022-51 Requerente: MCKINSEY &amp; COMPANY, INC. DO BRASIL CONSULTORIA LTDA. Prazo: 70 Dias Imigrante: Rodrigo Miguel Faísca Guedes Data Nascimento: 11/05/1998 Passaporte: CC502729 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020870/2022-66 Requerente: SUMITOMO CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: REO HASHIMOTO Data Nascimento: 13/06/1990 Passaporte: TT 1026480 País: JAPÃO Mãe: KIKUKO HASHIMOTO Pai: HIROAKI HASHIMOTO.</p><p>Processo: 08228.018018/2022-29 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Andreas Eisfelder Data Nascimento: 14/07/1983 Passaporte: C4JH5X655 País: ALEMANHA Mãe: Renate Johanna Martha Eisfelder Pai: Walter Eisfelder.</p><p>Processo: 08228.019763/2022-95 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: KEJUN SUN Data Nascimento: 01/02/1983 Passaporte: EJ4005999 País: CHINA Mãe: QINGLAN LI Pai: MINGZHAO SUN.</p><p>Processo: 08228.020055/2022-13 Requerente: WURTH DO BRASIL PECAS DE FIXACAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Quintino Fernandes da Silva Rodrigues Data Nascimento: 01/01/1971 Passaporte: CA283043 País: PORTUGAL Mãe: Maria Fernandes da Silva Pai: Herculano da Silva Rodrigues.</p><p>Processo: 08228.020179/2022-82 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: XIAOBIN MA Data Nascimento: 27/07/1985 Passaporte: E96985530 País: CHINA Mãe: Guixiang Li Pai: Xingguang Ma.</p><p>Processo: 08228.020259/2022-38 Requerente: CELULOSE NIPO-BRASILEIRA S.A. - CENIBRA Prazo: Indeterminado Imigrante: YASUNARI YAMAMOTO Data Nascimento: 22/05/1980 Passaporte: TT 1.445.117 País: JAPÃO Mãe: TSURUYO YAMAMOTO Pai: YOSHINARI YAMAMOTO.</p><p>Processo: 08228.020261/2022-15 Requerente: CELULOSE NIPO-BRASILEIRA S.A. - CENIBRA Prazo: Indeterminado Imigrante: KOSUKE NAKASHIMA Data Nascimento: 02/04/1979 Passaporte: TR 3.117.861 País: JAPÃO Mãe: YUKIKO NAKASHIMA Pai: SHIGENORI NAKASHIMA.</p><p>Processo: 08228.020382/2022-59 Requerente: CHINA THREE GORGES BRASIL ENERGIA S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: MENGQIU ZOU Data Nascimento: 05/09/1993 Passaporte: PE1938552 País: CHINA Mãe: GUIJUAN LI Pai: HONGJIU ZOU.</p><p>Processo: 08228.020411/2022-82 Requerente: B B L ENGENHARIA, CONSTRUCAO E COMERCIO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MARION LIEMBERGER Data Nascimento: 07/09/1990 Passaporte: U5149320 País: ÁUSTRIA Mãe: KARIN SUSANNE LIEMBERGER Pai: ROLAND UDO LIEMBERGER.</p><p>Processo: 08228.020529/2022-19 Requerente: CENTRO NACIONAL DE PESQUISA EM ENERGIA E MATERIAIS Prazo: Indeterminado Imigrante: Audrey Dany Grockowiak Data Nascimento: 20/12/1986 Passaporte: 19CA57470 País: FRANÇA Mãe: Danièle Hélène Sikorski Pai: Jean Raymond Grockowiak.</p><p>Processo: 08228.020978/2022-59 Requerente: AMIGOLD IMPORTACAO E EXPORTACAO DE ARTIGOS PARA PRESENTES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Zhongwei Qu Data Nascimento: 01/01/1978 Passaporte: ED5067372 País: CHINA Mãe: Xueyou Qu Pai: Haiyun Wei.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020885/2022-24 Instituição: ASSOCIACAO CATOLICA RAINHA DAS VIRGENS Prazo: Indeterminado Imigrante: TATIANA VANESSA CASTILLO LOPEZ Data Nascimento: 19/07/1989 Passaporte: C04179906 País: EL SALVADOR Mãe: BLANCA ESTELA LOPEZ DE CASTILLO Pai: THEODORO BALTAZAR CASTILLO BORJA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019721/2022-54 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: ARITZ RODRIGUEZ GIMENO Data Nascimento: 21/08/1994 Passaporte: PAJ791113 País: ESPANHA Mãe: María Teresa Gimeno Gonzalez Pai: Luiz Rodriguez Peña.</p><p>Processo: 08228.020309/2022-87 Requerente: NIGEL PLUK Prazo: 1 Ano Imigrante: nigel pluk Data Nascimento: 05/08/1992 Passaporte: NXK3FKL16 País: HOLANDA Mãe: bianca verbruggen Pai: ronaldo cornelis pluk.</p><p>Processo: 08228.020029/2022-79 Requerente: KONSTANTIN KOROLKOV Prazo: 1 Ano Imigrante: KONSTANTIN KOROLKOV Data Nascimento: 28/09/1985 Passaporte: 764201877 País: RÚSSIA Mãe: OLGA KOROLKOVA Pai: ALEKSEY KOROLKOV.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019759/2022-27 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MYKHAYLO MATVIYETS Data Nascimento: 11/09/1980 Passaporte: FL804087 País: UCRÂNIA Mãe: TETIANA MATVIYETS Pai: VASYL MATVIYETS.</p><p>Processo: 08228.020357/2022-75 Requerente: REGNIER SERVICOS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JEAN PAUL EDMOND HENRI ROZET Data Nascimento: 07/11/1956 Passaporte: 18AA67090 País: FRANÇA Mãe: MARIE-THERESE MARCELLE AGNES BLONDEAU Pai: PAUL ANDRE ETIENNE ROZET.</p><p>Processo: 08228.020414/2022-16 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Mongkol Hassa Data Nascimento: 03/11/1972 Passaporte: AC2231388 País: TAILÂNDIA Mãe: Owat Hassa Pai: Poonpun Hassa.</p><p>Processo: 08228.020416/2022-13 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Manat Lakhampa Data Nascimento: 20/05/1975 Passaporte: AC2194746 País: TAILÂNDIA Mãe: Chamnan Thueksiri Pai: Sahwat Lakhampa.</p><p>Processo: 08228.020417/2022-51 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jakgit Rooplor Data Nascimento: 08/02/1985 Passaporte: AA9901147 País: TAILÂNDIA Mãe: Bangon Tengsoda Pai: Somrong Rooplor.</p><p>Processo: 08228.020418/2022-11 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Decha Chumnannaimuang Data Nascimento: 12/11/1983 Passaporte: AC2231388 País: TAILÂNDIA Mãe: Mard Sangkaewpanow Pai: Wattanachai Chumnannaimuang .</p><p>Processo: 08228.020419/2022-49 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Boonkerd Buakumpo Data Nascimento: 21/05/1977 Passaporte: AB1731952 País: TAILÂNDIA Mãe: Bod Buakumpo Pai: Suk Buakumpo.</p><p>Processo: 08228.020420/2022-73 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Atthaphol Duangmong Data Nascimento: 16/04/1984 Passaporte: AC2231388 País: TAILÂNDIA Mãe: Somphit Khamprapa Pai: Authit Duangmong.</p><p>Processo: 08228.020421/2022-18 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Attaphong Suwankaisorn Data Nascimento: 08/10/1991 Passaporte: AC2221650 País: TAILÂNDIA Mãe: Owat Butpussa Pai: Jamras Suwankaisorn.</p><p>Processo: 08228.020422/2022-62 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Amnat Swatna Data Nascimento: 15/07/1989 Passaporte: AA8445887 País: TAILÂNDIA Mãe: Lai Ketchat Pai: Samran Sawatna.</p><p>Processo: 08228.020425/2022-12 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Arak Srichaiyo Data Nascimento: 18/02/1980 Passaporte: AC2240097 País: TAILÂNDIA Mãe: Banyen Phutthako Pai: Watsana Srichaiyo.</p><p>Processo: 08228.020426/2022-41 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nattapong Promsiri Data Nascimento: 10/09/1989 Passaporte: AC2145801 País: TAILÂNDIA Mãe: Parichamon Promsiri Pai: Kittisak Tochang.</p><p>Processo: 08228.020449/2022-55 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Rodney Joseph Fagan Data Nascimento: 04/08/1966 Passaporte: OA044045 País: CANADÁ Mãe: Marjorie Anne Potter Pai: Hugh Fagan.</p><p>Processo: 08228.020469/2022-26 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Suranjan Dasgupta Data Nascimento: 22/09/1973 Passaporte: Z3004713 País: ÍNDIA Mãe: Sudeshna Dasgupta Pai: Dhrubaranjan Dasgupta.</p><p>Processo: 08228.020506/2022-12 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: JOHANNES PETRUS BADENHORST Data Nascimento: 01/02/1963 Passaporte: M00261402 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: ESME WARNITZ Pai: JOHANNES PETRUS BADENHORST.</p><p>Processo: 08228.020509/2022-31 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: EDGER JAMES BROOKS Data Nascimento: 24/01/1956 Passaporte: A02546667 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: CHARLOTTE MARTHA BROOKS Pai: JAMES JOSEPH BROOKS.</p><p>Processo: 08228.020574/2022-65 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Pornsak Srihawong Data Nascimento: 27/09/1986 Passaporte: AC2231148 País: TAILÂNDIA Mãe: Suphatthana Nanthdat Pai: Kralsri Srihawong.</p><p>Processo: 08228.020586/2022-91 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: HALVOR FLATLAND Data Nascimento: 07/12/1968 Passaporte: 30715038 País: NORUEGA Mãe: Audhild Flatland Pai: Kaare Flatland.</p><p>Processo: 08228.020592/2022-47 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Pramual Saengsong Data Nascimento: 13/10/1975 Passaporte: AC2135535 País: TAILÂNDIA Mãe: Lon Songsri Pai: Mee Saengsong.</p><p>Processo: 08228.020605/2022-88 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Preechakorn Samranpit Data Nascimento: 08/04/1982 Passaporte: AB4124713 País: TAILÂNDIA Mãe: La-Or Ruamsing Pai: Oon Samranphis.</p><p>Processo: 08228.020601/2022-16 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: DOUGLAS PAUL KIRCHMANN Data Nascimento: 18/01/1978 Passaporte: A08225222 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: CYNTHIA EUNICE KIRCHMANN Pai: PAUL JONATHAN KIRCHMANN.</p><p>Processo: 08228.020619/2022-18 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sommai Butpatsa Data Nascimento: 22/07/1977 Passaporte: AC2135534 País: TAILÂNDIA Mãe: Nak Thepsopha Pai: Lerd Butpatsa.</p><p>Processo: 08228.020632/2022-51 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Surachai Srisan Data Nascimento: 14/04/1981 Passaporte: AC2231450 País: TAILÂNDIA Mãe: Khampa Ponyiam Pai: Chomchoei Srisaen.</p><p>Processo: 08228.020652/2022-21 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Surakrai Thongkhan Data Nascimento: 04/12/1984 Passaporte: AC2231151 País: TAILÂNDIA Mãe: Chandai Srihanon Pai: Boonlert Thongkhan.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019265/2022-42 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JONATAN DAVID ACEVEDO HERNANDEZ Data Nascimento: 13/11/1993 Passaporte: G26504698 País: MÉXICO Mãe: ZONIA HERNANDEZ VILLEDA Pai: FRANCISCO ACEVEDO CORTES.</p><p>Processo: 08228.019373/2022-15 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: SAGAR BABANRAO POTE Data Nascimento: 11/11/1985 Passaporte: N4432266 País: ÍNDIA Mãe: SHOBHA BABANRAO POTE Pai: BABANRAO SHANKAR POTE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018097/2022-78 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/08/2023 Imigrante: ELBERG FALLORIN PAYUMO Data Nascimento: 08/09/1993 Passaporte: P9751686A País: FILIPINAS Mãe: ELDA LOAY FALLORIN Pai: MARIO CARINO PAYUMO.</p><p>Processo: 08228.019184/2022-42 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Indra Irawan Data Nascimento: 10/11/1978 Passaporte: B8695063 País: INDONÉSIA Mãe: Zunaiza Pai: Abdul Munir.</p><p>Processo: 08228.019550/2022-63 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Francesco Astarita Data Nascimento: 29/07/1979 Passaporte: YB6967270 País: ITÁLIA Mãe: Marta Lorusso Pai: Leonardo Astarita.</p><p>Processo: 08228.019641/2022-15 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/02/2024 Imigrante: Devarajan Parakooth Data Nascimento: 19/07/1964 Passaporte: Z3142298 País: ÍNDIA Mãe: Rukmani Amma Pai: Prabhakaran Nair.</p><p>Processo: 08228.019603/2022-46 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Velu Radhakrishnan Data Nascimento: 28/05/1967 Passaporte: Z6079471 País: ÍNDIA Mãe: Chinnamma Pai: Velu .</p><p>Processo: 08228.020368/2022-55 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: John Alexander Tosh Data Nascimento: 06/06/1993 Passaporte: 127361289 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Alexina Fraser Pai: John Alexander Tosh.</p><p>Processo: 08228.020370/2022-24 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Martyn John Slorach Data Nascimento: 15/08/1974 Passaporte: 538559014 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Gillian Anne Slorach Pai: John Fraser Slorach.</p><p>Processo: 08228.020381/2022-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RAHUL SACHAN Data Nascimento: 15/08/1991 Passaporte: Z5868115 País: ÍNDIA Mãe: TARA SACHAN Pai: RAM SHANKAR SACHAN.</p><p>Processo: 08228.020385/2022-92 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: AMAL SAFWAN BIN ISMAIL Data Nascimento: 10/12/1990 Passaporte: A50480307 País: MALÁSIA Mãe: SITI HIDAJAH BINTI MOCH ZOEBER Pai: ISMAIL BIN AHMAD.</p><p>Processo: 08228.020442/2022-33 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/03/2023 Imigrante: CHRISTIAN MORFE LUCAS Data Nascimento: 09/07/1993 Passaporte: P6030814B País: FILIPINAS Mãe: ZAILETA JARADAL MORFE Pai: DOMINADOR DAGMAN LUCAS.</p><p>Processo: 08228.020443/2022-88 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/03/2023 Imigrante: JEFFREY ROLDAN SOFIA Data Nascimento: 05/05/1982 Passaporte: P7071026B País: FILIPINAS Mãe: NILDA VALDERRAMA ROLDAN Pai: ALFREDO ARABE SOFIA.</p><p>Processo: 08228.020447/2022-66 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/03/2023 Imigrante: KRZYSZTOF TOMCZYK Data Nascimento: 05/03/1986 Passaporte: EL9569123 País: POLÔNIA Mãe: BARBARA TOMCZYK Pai: JERZY LESZEK TOMCZYK.</p><p>Processo: 08228.020448/2022-19 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/03/2023 Imigrante: VAL MOLEJE URBIZTONDO Data Nascimento: 14/02/1981 Passaporte: P5724530A País: FILIPINAS Mãe: ERLINDA MOLEJE URBIZTONDO Pai: JAIME YPARAGUIRRE URBIZTONDO.</p><p>Processo: 08228.020450/2022-81 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/03/2023 Imigrante: JORDAN JIMENEZ TOPACIO Data Nascimento: 04/03/1985 Passaporte: P3570276B País: FILIPINAS Mãe: JULIET BUAN JIMENEZ Pai: DANILO CUENCA TOPACIO.</p><p>Processo: 08228.020500/2022-29 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Paul Edward Baker Data Nascimento: 07/08/1962 Passaporte: A03952776 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Emma Josethina Baker Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.020501/2022-73 Requerente: BETA LULA CENTRAL OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 28/01/2025 Imigrante: Senthil Thangaraja Data Nascimento: 25/01/1981 Passaporte: Z6310342 País: ÍNDIA Mãe: Pappa Pai: Thangaraja.</p><p>Processo: 08228.020513/2022-14 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Krzysztof Litwinski Data Nascimento: 10/04/1960 Passaporte: ES8947604 País: POLÔNIA Mãe: Maria Litwinska Pai: Jan Litwinski.</p><p>Processo: 08228.020520/2022-16 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: James Heath Lang Data Nascimento: 05/08/1974 Passaporte: 565735193 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Teresa Ann Walden Pai: Robert Clifton Lang.</p><p>Processo: 08228.020528/2022-66 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: David Gillies Data Nascimento: 02/12/1975 Passaporte: 523675215 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Margaret Gillies Pai: Peter Gillies.</p><p>Processo: 08228.020603/2022-99 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: David Cunningham Data Nascimento: 29/11/1974 Passaporte: 556506745 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Hazel Margaret Cunningham Pai: George Gordon Cunningham.</p><p>Processo: 08228.020613/2022-24 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Grzegorz Adam Chiluta Data Nascimento: 31/05/1976 Passaporte: ER6549445 País: POLÔNIA Mãe: WIKTORIA CHILUTA Pai: STANISLAW CHILUTA.</p><p>Processo: 08228.020643/2022-31 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Alan Andrew McKay Data Nascimento: 18/10/1974 Passaporte: 564395595 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Hilary Judith McKay Pai: Robert Watson McKay.</p><p>Processo: 08228.020808/2022-74 Requerente: GUARA-NORTE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 07/01/2025 Imigrante: Ryszard Jozef Kolodzinski Data Nascimento: 11/04/1964 Passaporte: EJ6891766 País: POLÔNIA Mãe: Maria Kolodzinski Pai: Kazimierz Kolodzinski.</p><p>Processo: 08228.020819/2022-54 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Goktug Berkant Mentese Data Nascimento: 30/04/2002 Passaporte: U25163814 País: TURQUIA Mãe: Fatma Mentese Pai: Eyup Mentese Imigrante: Salim Tan Data Nascimento: 01/09/1973 Passaporte: U22101543 País: TURQUIA Mãe: Selvet Tan Pai: Avni Tan Imigrante: Baris Avci Data Nascimento: 18/11/1976 Passaporte: U26118453 País: TURQUIA Mãe: Gulhanim Avci Pai: Erturul Avci Imigrante: Harun Hisar Data Nascimento: 17/08/1980 Passaporte: U13176684 País: TURQUIA Mãe: Feride Hisar Pai: Orhan Hisar Imigrante: Halil Yagiz Data Nascimento: 10/07/1996 Passaporte: U24850673 País: TURQUIA Mãe: Cemile Yagiz Pai: Salahattin Yagiz Imigrante: Mehmet Ali Balci Data Nascimento: 08/06/1992 Passaporte: U21806012 País: TURQUIA Mãe: Sabriye Balci Pai: Cengiz Balci Imigrante: Gokhan Celik Data Nascimento: 06/03/1985 Passaporte: U25372147 País: TURQUIA Mãe: Zinnet Celik Pai: Yasar Celik Imigrante: Serkan Taskin Data Nascimento: 06/10/1981 Passaporte: U26414439 País: TURQUIA Mãe: Huru Taskin Pai: Ismail Taskin Imigrante: Recep Guler Data Nascimento: 12/10/1992 Passaporte: U26310993 País: TURQUIA Mãe: Nedret Guler Pai: Fazil Guler.</p><p>Processo: 08228.020818/2022-18 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12/06/2023 Imigrante: NEVZAT SENLIK Data Nascimento: 26/04/1973 Passaporte: U10499508 País: TURQUIA Mãe: Fikriye Senlik Pai: Izzet Senlik Imigrante: SABRI OZCAN Data Nascimento: 16/05/1976 Passaporte: U09589996 País: TURQUIA Mãe: Emriye Ozan Pai: Lutfi Ozcan Imigrante: MUSTAFA YILMAZ Data Nascimento: 01/01/1972 Passaporte: U14931224 País: TURQUIA Mãe: Havva Yilmaz Pai: Rusen Yilmaz Imigrante: RECEP ARIKAN Data Nascimento: 15/09/1986 Passaporte: U23030207 País: TURQUIA Mãe: Gulbahar Arikan Pai: Sevki Arikan Imigrante: SEMSETTIN UCE Data Nascimento: 20/04/1986 Passaporte: U21369970 País: TURQUIA Mãe: Fadile Uce Pai: Abdullah Uce.</p><p>Processo: 08228.020825/2022-11 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Oleksii Gavrylov Data Nascimento: 04/09/1990 Passaporte: FH343760 País: UCRÂNIA Mãe: Orlovskaya Tatyana Pai: Gennadiy Gavrylov.</p><p>Processo: 08228.020844/2022-38 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Rafal Aleksander Pietrzak Data Nascimento: 25/06/1974 Passaporte: ER1012058 País: POLÔNIA Mãe: KRYSTYNA PIETRZAK Pai: JAN PIETRZAK.</p><p>Processo: 08228.020863/2022-64 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Pawel Jerzy Chmielinski Data Nascimento: 23/04/1978 Passaporte: EK9700086 País: POLÔNIA Mãe: Irena Chmielinska Pai: Bogdan Chmielinski.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 07/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021542/2022-87 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 02 Anos Imigrante: Frédéric Charles Bertrand Marie Touzard Data Nascimento: 11/07/1976 Passaporte: 18EH22768 País: FRANÇA Mãe: Marie Therese Clery Pai: Jean Paul Celestin Marie Touzard.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020431/2022-53 Requerente: INSTITUTO ESTRELA DA FAVELA Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEC MATTHEW CUTTER Data Nascimento: 20/11/1991 Passaporte: 541296163 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Debra J Brinker Pai: Bruce A Cutter.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 16/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018922/2022-34 Requerente: VILA SELVAGEM RESTAURANTE LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ANNE ODILE JOSEPHE MARIE BRUNET Data Nascimento: 14/05/1982 Passaporte: 19EF53010 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019907/2022-11 Requerente: Dolores Ann Effinger Prazo: 1 Ano Imigrante: Dolores Ann Effinger Data Nascimento: 25/05/1963 Passaporte: 5509633276 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Dolores Effinger Pai: Arnold Walter Effinger.</p><p>Processo: 08228.019201/2022-41 Requerente: SAMIRA GRAMILICH RUFINO Prazo: 1 Ano Imigrante: Frederick Wilbert Russell Data Nascimento: 09/06/1965 Passaporte: PT9446492 País: IRLANDA Mãe: Carol Anne Wilkenson Pai: Frederick Wilbert Russell.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019691/2022-86 Requerente: JURI KENT LARSEN Prazo: 01 Ano Imigrante: JURI KENT LARSEN Data Nascimento: 09/10/1961 Passaporte: 33905091 País: NORUEGA Mãe: KETTI IBSEN LARSEN Pai: JENS LEIF LARSEN.</p><p>Processo: 08228.020488/2022-52 Requerente: MAURICE AUBERT ISSACHAR Prazo: 2 Anos Imigrante: MAURICE AUBERT ISSACHAR Data Nascimento: 08/03/1979 Passaporte: 120593386 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Maria Issachar Pai: Maurice Issachar.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea b)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019160/2022-93 Requerente: ALAIN FRANCIS GALIENNE Prazo: 4 Anos Imigrante: ALAIN FRANCIS GALIENNE Data Nascimento: 24/12/1974 Passaporte: 22FC13485 País: FRANÇA Mãe: MARGUERITE CLAIRE TRILLON Pai: MICHEL ANDRÉ GALIENNE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019205/2022-21 Requerente: CLAUDIO SCOMPARIN Prazo: 01 Ano Imigrante: CLAUDIO SCOMPARIN Data Nascimento: 17/08/1959 Passaporte: YA7542039 País: ITÁLIA Mãe: MARIA NOBILI Pai: AMEDEO SCOMPARIN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019748/2022-47 Requerente: ANGELA ALLEN TRUEBLOOD Prazo: 1 Ano Imigrante: ANGELA ALLEN TRUEBLOOD Data Nascimento: 02/04/1970 Passaporte: 591352277 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: HARRIET PRATT Pai: SAMUEL EDMUND TRUEBLOOD.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018383/2022-33 Requerente: Yris Odette Deguenon Prazo: 2 Meses Imigrante: Yris Odette Deguenon Data Nascimento: 08/01/1994 Passaporte: BS3891905 País: HUNGRIA.</p><p>Processo: 08228.019650/2022-91 Requerente: ANNA LIUTENKO Prazo: 1 Ano Imigrante: Anna Liutenko Data Nascimento: 14/04/1982 Passaporte: 733696759 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.019948/2022-16 Requerente: DAVIDE PARISE Prazo: 1 Ano Imigrante: Davide Parise Data Nascimento: 30/10/1982 Passaporte: YB1734785 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.020516/2022-31 Requerente: SVETLANA GORSKINA Prazo: 1 Ano Imigrante: SVETLANA GORSKINA Data Nascimento: 21/06/1987 Passaporte: 65 7295762 País: RÚSSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021771/2022-18 Requerente: CUIABA ESPORTE CLUBE LTDA Prazo: 03/12/2023 Imigrante: Honorato José Santos Correia de Sousa Data Nascimento: 17/02/1987 Passaporte: CC101562 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.021779/2022-68 Requerente: CUIABA ESPORTE CLUBE LTDA Prazo: 03/12/2023 Imigrante: Ivo Ricardo Abreu Vieira Data Nascimento: 10/01/1976 Passaporte: CA702624 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.021781/2022-37 Requerente: CUIABA ESPORTE CLUBE LTDA Prazo: 03/12/2023 Imigrante: Pedro Manuel Gouveia Andrade Data Nascimento: 10/12/1989 Passaporte: CA693167 País: PORTUGAL.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>