<xml><article id="30131418" name="Ana ato 17.01.2023" idOficio="9355312" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="17/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="21" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=21" editionNumber="12" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20261844">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despachos  ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">Despachos</p><p>Despacho nº 69/2022/DINAC_PERDA_CANC_AUTO_DE_RESID/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Procedimento de Perda de Autorização de Residência</p><p>Interessada: PAOLO VARINI</p><p>Processo nº 08270.015626/2022-66</p><p>DECIDO pela manutenção da autorização de residência concedida ao imigrante PAOLO VARINI, de acordo com a proposta constante no Despacho 69 (21014246).</p><p>Informação nº 337/2022/DINAC_Perda_de _Nacionalidade/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: arquivamento do pedido</p><p>Processo nº 08505.007279/2022-05</p><p>Interessado: TACIANA SILVA ALVES MOMMAERTS</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria MJSP Nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Arquivar o processo de perda da nacionalidade brasileira instaurado de ofício em face de TACIANA SILVA ALVES MOMMAERTS, tendo em vista a comprovação de seu amparo pelo art. 12, §4º, inciso II, alínea "b" da Constituição da República Federativa do Brasil.</p><p>Despacho nº 4/2023/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: INDEFERIMENTO DE PEDIDO DE REVOGAÇÃO DE EXPULSÃO</p><p>Interessado: ERCIRA DEL CARMEN GUTIERREZ AMAYA</p><p>Processo nº 08001.003843/2018-05</p><p>A Coordenadora de Processos Migratórios, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União, de 21 de junho de 2019, mantém, pelos seus próprios fundamentos, a decisão administrativa ora impugnada e, portanto, INDEFERE o pedido de reconsideração, tendo em vista que não restou comprovado o amparo previsto no art. 193, inciso II, alínea "a", do Decreto 9.199/17.</p><p></p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="cargo">Coordenadora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>