<xml><article id="30347116" name="PORTARIA NORMATIVA PRF NA 24 DE " idOficio="9378606" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/01/2023" artClass="00032:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Polícia Rodoviária Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="21" highlightType="Destaques Do Diário Oficial da União" highlightPriority="2" highlight="PRF aprova regulamento de escolta de cargas superdimensionadas" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20294858">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA PRF Nº 24, DE 26 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA PRF Nº 24, DE 26 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA POLÍCIA RODOVIÁRIA FEDERAL, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo Decreto nº 11.348, de 1º de janeiro de 2023, observado o disposto no art. 20, V da Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, a Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, a Lei nº 9.873, de 23 de novembro de 1999, o Decreto nº 1.655, de 3 de outubro de 1995, as Resoluções do Conselho Nacional de Trânsito (CONTRAN), a Resolução nº 11, de 21 de setembro de 2022, do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT), a Portaria nº 1.070, de 30 de julho de 2015, do Ministério da Justiça, e tendo em vista o contido no processo SEI nº 08650.010223/2022-56, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar e instituir:</p><p>I - o Regulamento dos Serviços de Escolta de Cargas Indivisíveis e Superdimensionadas, na forma do Anexo I;</p><p>II - o Conteúdo para o Teste de Verificação de Conhecimento dos Motoristas de Escolta, na forma do Anexo II;</p><p>III - o Requerimento de Credenciamento com Termo de Responsabilidade para habilitar-se à Prestação dos Serviços de Escolta, na forma do Anexo III;</p><p>IV - o Modelo de Pintura para Veículos de Escolta, na forma do Anexo IV;</p><p>V - o Modelo de Inscrição nas Portas, na forma do Anexo V;</p><p>VI - o Modelo de Termo de Vistoria do Veículo de Escolta, na forma do Anexo VI;</p><p>VII - o Requerimento de Licença de Motorista de Escolta, na forma do Anexo VII;</p><p>VIII - o Formulário de Vistoria de Cargas Especiais, na forma do Anexo VIII;</p><p>IX - o Requerimento de Escolta Dedicada da Polícia Rodoviária Federal (PRF), na forma do Anexo IX;</p><p>X - o Mapeamento dos Trechos para Execução de Escolta de Cargas Indivisíveis, na forma do Anexo X; e</p><p>XI - Check list de apoio à fiscalização, na forma do Anexo XI.</p><p>Parágrafo único. Os documentos instituídos neste artigo deverão ser disponibilizados para consulta no portal eletrônico gov.br da PRF.</p><p>Art. 2º Tornar sem efeito a Portaria Normativa PRF nº 23, de 20 de janeiro de 2023 (SEI nº 46202764) publicada em Boletim de Serviço Eletrônico em 20 de janeiro de 2023.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria Normativa PRF nº 15, de 24 de março de 2022 (SEI nº 40207744), que Aprova o Regulamento dos Serviços de Escolta de Cargas Indivisíveis e Superdimensionadas.</p><p>Art. 4º Os casos omissos e as dúvidas serão dirimidas pela Coordenação-Geral de Segurança Viária da Polícia Rodoviária Federal (CGSV/PRF).</p><p>Art. 4º Esta Portaria Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÔNIO FERNANDO SOUZA OLIVEIRA</p><p></p><p>ANEXO I</p><p>REGULAMENTO DOS SERVIÇOS DE ESCOLTA DE CARGAS INDIVISÍVEIS E SUPERDIMENSIONADAS</p><p>TÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>CAPÍTULO I</p><p>INTRODUÇÃO</p><p>Art. 1º Este Regulamento normatiza o credenciamento de empresas especializadas, o planejamento, a execução, o controle, a fiscalização e a aplicação de penalidades dos serviços de escolta aos veículos transportadores de cargas indivisíveis, superdimensionadas e excedentes em peso e/ou dimensões e outras cargas que, pelo seu grau de insegurança, dependam de Autorização Especial de Trânsito (AET) e escolta para transitar nas rodovias e estradas federais.</p><p>Art. 2º O credenciamento de que trata este Regulamento será concedido às empresas especializadas que o requeiram, atendam aos requisitos da presente norma e aos demais dispositivos legais e regulamentares aplicáveis à matéria.</p><p>Art. 3º O pedido de credenciamento é condição preliminar e indispensável para que uma empresa se habilite a executar serviços especializados de escolta.</p><p>Art. 4º Para efeito deste Regulamento, observar-se-ão, no que couber e considerando as eventuais atualizações normativas:</p><p>I - Constituição Federal;</p><p>II - Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro (CTB);</p><p>III - Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regula o processo administrativo no âmbito da Administração Pública Federal;</p><p>IV - Lei nº 9.873, de 23 de novembro de 1999, que estabelece prazo de prescrição para o exercício de ação punitiva pela Administração Pública Federal, direta e indireta, e dá outras providências;</p><p>V - Decreto nº 1.655, de 3 de outubro de 1995, que define a competência da Polícia Rodoviária Federal (PRF), e dá outras providências;</p><p>VI - Decreto nº 9.662, de 1º de janeiro de 2019, que aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Justiça e Segurança Pública;</p><p>VII - Resoluções do Conselho Nacional de Trânsito (CONTRAN);</p><p>VIII - Resolução DNIT nº 11, de 2022, que estabelece normas sobre o uso de rodovias federais por veículos ou combinações de veículos e equipamentos, destinados ao transporte de cargas indivisíveis e excedentes em peso ou dimensões, observados os requisitos estabelecidos pelo Conselho Nacional de Trânsito-CONTRAN; e</p><p>IX - Portaria nº 1.070, de 30 de julho de 2015, do Ministério da Justiça, que estabelece os preços para retribuição dos serviços prestados pelo Departamento de Polícia Rodoviária Federal (DPRF).</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS DEFINIÇÕES</p><p>Art. 5º Para os fins deste Regulamento, serão adotadas as seguintes definições:</p><p>I - Autorização Especial de Trânsito (AET): documento em formato eletrônico ou impresso, emitido única e exclusivamente pelos Órgãos ou Entidades Executivos Rodoviários da União, dos Estados, dos Municípios ou do Distrito Federal (OEER), ao veículo ou à combinação de veículos e/ou carga que não se enquadrem nos limites de peso e dimensões, estabelecidos pela Resolução Contran nº 882, de 2021;</p><p>II - carga indivisível: carga unitária que, quando carregada, apresenta peso ou dimensões excedentes aos limites regulamentares, ou cujo transporte requeira o uso de veículos apropriados com lotação (capacidade de carga útil máxima), dimensões, estrutura, suspensão e direção adequadas, a exemplo de equipamentos, máquinas, peças, pás eólicas, vagões, transformadores, reatores, guindastes, máquinas de uso industrial, máquinas da construção civil, do segmento agrícola e de terraplanagem, estruturas metálicas, silos, caminhões basculantes ou veículos de serviço fora de estrada, dentre outros;</p><p>III - carga indivisível e superdimensionada: carga indivisível cujas dimensões exijam a presença de escolta dedicada da PRF para o trânsito nas rodovias e estradas federais;</p><p>IV - empresa de escolta: termo genérico utilizado para as empresas especializadas, órgãos públicos, associações ou qualquer outro ente credenciado junto à PRF para a execução dos serviços de escolta abrangidos por este Regulamento;</p><p>V - escolta dedicada da PRF: equipe de Policiais Rodoviários Federais que ocupam viatura de quatro rodas e tem a atribuição específica de coordenar e acompanhar o serviço de escolta desde o início até o término de um trecho sob a circunscrição da PRF, conforme diretrizes estabelecidas neste Regulamento e na Ordem de Serviço específica;</p><p>VI - credencial: documento público, expedido pela PRF, que comprova que a empresa está autorizada a prestar serviço de escolta no âmbito das rodovias e estradas federais;</p><p>VII - Certificado de Vistoria de Veículo de Escolta (CVVE): documento público, expedido pela PRF, que certifica que o veículo de escolta de empresa credenciada foi submetido à vistoria anual e incluído na frota da empresa estando autorizado a prestar o serviço de escolta a conjuntos transportadores de cargas indivisíveis e superdimensionadas nas rodovias e estradas federais;</p><p>VIII - Licença de Motorista de Escolta (LME): documento público, expedido pela PRF, que licencia o motorista a prestar o serviço de escolta a conjuntos transportadores de cargas indivisíveis e superdimensionadas nas rodovias e estradas federais;</p><p>IX - área de processamento de autuações: área da Superintendência da PRF designada para exercer as competências da gestão de autuações no âmbito regional;</p><p>X - área de operações: Serviço/Seção/Setor de Operações (SEOP), congênere, ou outra área da Superintendência designada para exercer as competências da gestão operacional no âmbito regional;</p><p>XI - área de comando e controle: Centro de Comando e Controle Regional (C3R), congênere, ou outra área da Superintendência designada para gerenciar informações operacionais, monitorar os relatórios operacionais, os comunicados e as demais atividades operacionais no âmbito regional.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 6º Compete à Diretoria de Operações (DIOP) da PRF:</p><p>I - credenciar as empresas, na forma prevista neste Regulamento;</p><p>II - aplicar as penalidades de impedimento de se credenciar como empresa de escolta, de suspensão e de cancelamento da credencial, por proposta fundamentada de Superintendente da PRF; e</p><p>III - emitir e publicar, com o apoio da Coordenação-Geral de Segurança Viária (CGSV), as Ordens de Serviço de execução da escolta dedicada da PRF.</p><p>Art. 7º Compete à CGSV da PRF:</p><p>I - definir e planejar a execução dos serviços de escolta de cargas superdimensionadas e indivisíveis;</p><p>II - analisar os pedidos de credenciamento, em conformidade com o que está previsto neste Regulamento, emitindo parecer ao Diretor de Operações;</p><p>III - supervisionar e fiscalizar a execução do serviço de escolta por parte das empresas credenciadas;</p><p>IV - com fundamento nas informações consolidadas pelas Comissões Regionais de Escolta, organizar:</p><p>a) o cadastro das empresas, veículos e motoristas autorizados a executar os serviços de escolta; e</p><p>b) o histórico de penalidades com esgotamento da instância recursal administrativa aplicadas aos motoristas de escolta e às empresas de escolta credenciadas;</p><p>V - organizar e manter atualizado banco de questões para os testes de verificação de conhecimentos dos motoristas de escolta;</p><p>VI - receber e analisar o requerimento e documentos necessários para escolta credenciada em conjunto com escolta dedicada da PRF aos veículos transportadores de cargas superdimensionadas; e</p><p>VII - dirimir quaisquer questionamentos ou casos omissos quanto ao conteúdo relativo ao credenciamento, licenciamento, certificação e fiscalização previstos neste Regulamento.</p><p>Art. 8º Compete ao Centro de Comando e Controle Nacional (C3N) da PRF:</p><p>I - coordenar, avaliar, orientar e controlar a execução dos serviços de escolta de cargas superdimensionadas e indivisíveis;</p><p>II - acompanhar e monitorar os deslocamentos das equipes de escolta dedicada da PRF, mediante informações prestadas pelos Centros de Comando e Controle Regionais, realizando eventuais intervenções necessárias ao devido cumprimento da Ordem de Serviço; e</p><p>III - emitir relatórios diários de acompanhamento da execução dos serviços de escolta dedicada da PRF, com detalhamento de eventuais intercorrências na execução dos serviços.</p><p>Art. 9º Compete aos Superintendentes da PRF:</p><p>I - nomear uma Comissão Regional de Escolta (CRE), por meio de portaria a ser publicada em Boletim de Serviço Eletrônico (BSE);</p><p>II - nomear, conforme a necessidade, comissões de vistoria nas Delegacias, por meio de portaria a ser publicada em BSE, para apoiar a CRE;</p><p>III - nomear uma Comissão de Análise de Recursos de Penalidade de Escolta (CARPE), por meio de portaria a ser publicada em Boletim de Serviço Eletrônico;</p><p>IV - julgar os recursos das penalidades aplicadas pelo responsável pela área de Operações das Superintendências, subsidiado por orientação emitida pela CARPE;</p><p>V - homologar a decisão da CARPE em recursos de penalidades; e</p><p>VI - analisar os processos de impedimento de se credenciar como empresa de escolta, de suspensão e de cancelamento da credencial e emitir parecer ao Diretor de Operações.</p><p>Art. 10. Compete ao responsável pela área de operações das Superintendências da PRF:</p><p>I - supervisionar e fiscalizar a execução do serviço de escolta por parte das empresas credenciadas e das equipes de escolta dedicada da PRF;</p><p>II - elaborar a Ordem de Missão de execução da escolta dedicada da PRF, em consonância com a Ordem de Serviço publicada pela DIOP;</p><p>III - manter a relação dos policiais disponíveis para serem designados para compor as equipes de escolta dedicada da PRF;</p><p>IV - manter cadastro atualizado dos seus respectivos trechos, com as obras de arte especiais, pontos de parada, estreitamentos e todas as informações necessárias à execução das operações de escoltas de cargas indivisíveis, com o apoio das Delegacias PRF;</p><p>V - acompanhar os registros da execução e conclusão dos serviços de escolta dedicada da PRF em sistema digital disponível;</p><p>VI - subsidiar a CGSV na análise do requerimento e documentação necessários para escolta credenciada em conjunto com escolta dedicada da PRF aos veículos transportadores de cargas indivisíveis e superdimensionadas;</p><p>VII - aplicar as penalidades de advertência leve, de advertência grave, de suspensão da LME, de cancelamento da LME, de impedimento de se licenciar como motorista de escolta e de cancelamento do CVVE;</p><p>VIII - propor a aplicação das penalidades de impedimento de se credenciar como empresa de escolta, cancelamento e suspensão da credencial da empresa de escolta;</p><p>IX - homologar os resultados das defesas contra as autuações, subsidiado por orientação emitida pela Comissão de Análise de Defesa da Autuação (CADA); e</p><p>X - declarar a prescrição dos autos de infração lavrados com base neste Regulamento.</p><p>Art. 11. Compete às C3R da PRF:</p><p>I - acompanhar, monitorar e dar suporte remoto às equipes de escolta dedicada da PRF durante a prestação dos serviços de escolta;</p><p>II - informar à C3N sobre os deslocamentos das equipes de escolta dedicada da PRF e localização das cargas; e</p><p>III - informar à C3N sobre as alterações e acidentes de trânsito decorrentes da execução dos serviços de escolta previstos neste Regulamento.</p><p>Art. 12. Compete às CRE da PRF:</p><p>I - autuar processo eletrônico com o requerimento de credenciamento de empresas de escolta, conferindo os documentos apresentados e adotando as providências necessárias para solicitar ao interessado o saneamento em caso de incorreção;</p><p>II - analisar os requerimentos de vistoria de veículos de escolta, proceder a vistoria e emitir o respectivo certificado, obedecendo aos critérios previstos neste Regulamento;</p><p>III - autorizar as inclusões, baixas ou substituições na frota de veículos das empresas;</p><p>IV - analisar os requerimentos de licença de motorista de escolta, aplicar os testes de verificação de conhecimento, quando for o caso e conforme conteúdo constante do Anexo II da Portaria Normativa, e emitir as respectivas licenças;</p><p>V - manter cadastro atualizado das empresas credenciadas e seus respectivos veículos e dos motoristas de escolta com licenças emitidas sob sua circunscrição, informando à CGSV;</p><p>VI - dar suporte às CADA e às CARPE nos processos de defesas prévias e recursos de penalidades apresentados; e</p><p>VII - dar suporte às Comissões de Vistoria das Delegacias.</p><p>Parágrafo único. A CRE será composta por, no mínimo, 2 (dois) membros, sendo um deles o presidente.</p><p>Art. 13. Compete à Comissão de Vistoria da Delegacia (CVD):</p><p>I - apoiar a CRE;</p><p>II - analisar os requerimentos de vistoria de veículos de escolta, realizar a vistoria e subsidiar a CRE para a emissão do respectivo certificado, obedecendo aos critérios previstos neste Regulamento; e</p><p>III - aplicar os testes de verificação de conhecimentos aos motoristas de escolta, nos termos da solicitação da CRE.</p><p>Parágrafo único. As Comissões de Vistoria das Delegacias serão compostas por, no mínimo, 2 (dois) membros.</p><p>Art. 14. Compete à CARPE:</p><p>I - apreciar recurso de penalidade de auto de infração de escolta a fim de subsidiar a decisão do Superintendente;</p><p>II - propor diligências para instruir o processo de forma a reunir informações, documentos e provas necessários para julgamento dos argumentos do recurso de penalidade de auto de infração; e</p><p>III - indicar problemas observados nas autuações e apontados em recursos que se repitam sistematicamente, com vistas a sanar as irregularidades constatadas na lavratura dos autos de infração.</p><p>Art. 15. Compete às áreas de processamento de autuações:</p><p>I - no âmbito regional:</p><p>a) realizar o processamento dos autos de infração lavrados conforme capítulo V do Título V deste Regulamento; e</p><p>b) informar imediatamente às áreas responsáveis pelas aplicação das penalidades, logo após o esgotamento da instância recursal administrativa, todas as sanções impostas às empresas, veículos e/ou aos motoristas de escolta;</p><p>II - no âmbito nacional:</p><p>a) gerenciar e acompanhar o processamento dos autos de infração lavrados conforme capítulo V do Título V deste Regulamento; e</p><p>b) dirimir quaisquer questionamentos ou casos omissos quanto ao conteúdo relativo ao processamento das autuações previstos neste Regulamento.</p><p>TÍTULO II</p><p>DOS REQUISITOS ADMINISTRATIVOS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS EMPRESAS DE ESCOLTA</p><p>Seção I</p><p>Do Credenciamento da Empresa de Escolta</p><p>Subseção I</p><p>Requisitos para Habilitar-se ao Credenciamento</p><p>Art. 16. Para habilitar-se à prestação dos serviços objeto deste Regulamento, o interessado encaminhará requerimento à CRE, protocolizado em qualquer unidade da PRF no Estado de domicílio do requerente ou por meio digital disponibilizado pela PRF, acompanhado da documentação a seguir:</p><p>I - requerimento de Credenciamento com Termo de Responsabilidade para habilitar-se à prestação dos serviços de escolta, conforme o modelo constante do Anexo III da Portaria Normativa, assinado pelo(s) proprietário(s) ou representante(s) legal(is) da empresa, com firma reconhecida em cartório, se for o caso;</p><p>II - documento de identificação oficial com CPF de seu(s) dirigente(s) e representante(s) legal(is);</p><p>III - atos constitutivos ou contrato social, junto com a última alteração, mediante certidão atualizada expedida pela junta comercial do Estado, indicando obrigatoriamente, como um dos objetos da firma, a exploração de prestação de serviços especializados de escolta e comprovando um capital inicial mínimo de R$ 400.000,00 (quatrocentos mil reais), observado o disposto no § 4º deste artigo;</p><p>IV - ata da eleição da administração em exercício, quando for o caso, mediante certidão atualizada, expedida pela junta comercial do Estado, ou publicação no diário oficial do Estado, com a respectiva certidão de arquivamento;</p><p>V - inscrição no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas (CNPJ) do Ministério da Fazenda em que conste como atividade econômica, principal ou secundária, o CNAE 52.29-0-99 (Outras atividades auxiliares dos transportes terrestres não especificadas anteriormente), observado o disposto no § 4º deste artigo;</p><p>VI - telefones de contato, endereço eletrônico (e-mail) e comprovação do endereço da sede principal da empresa;</p><p>VII - comprovante do recolhimento dos preços públicos referente ao serviço de credenciamento de empresa de escolta de carga superdimensionada, prevista na Portaria nº 1.070, de 2015, do Ministério da Justiça.</p><p>§ 1º É vedado o credenciamento de empresa de escolta que tenha:</p><p>I - policial rodoviário federal como sócio ou dirigente, exceto se inativo, observando-se o disposto na Lei nº 12.813, de 16 de maio de 2013; e</p><p>II - sócio ou dirigente que tenha integrado, ao tempo da aplicação da penalidade, quadro societário de empresa de escolta que se encontre dentro do período de cumprimento da penalidade de cancelamento da credencial e impedimento de se credenciar.</p><p>§ 2º Caberá à CRE da Superintendência da PRF no Estado onde estiver localizada a sede da empresa interessada a instrução do respectivo processo, a conferência da documentação e o envio à CGSV, com ateste de que foram cumpridos os requisitos estabelecido neste Regulamento.</p><p>§ 3º A CRE que receber o requerimento disporá de até 5 (cinco) dias úteis para encaminhar a documentação à CGSV ou informar ao interessado as medidas necessárias ao saneamento de eventuais irregularidades.</p><p>§ 4º Às empresas credenciadas na modalidade "serviço de escolta própria", não se exigirá que um dos objetos da firma seja a exploração de prestação de serviços especializados de escolta.</p><p>§ 5º A empresa deve manter atualizados os dados referentes ao telefone de contato, endereço eletrônico e endereço da sua sede, devendo comunicar no prazo de até 30 (trinta) dias, eventuais alterações à CRE.</p><p>Art. 17. As empresas poderão solicitar o credenciamento em uma das seguintes modalidades:</p><p>I - serviço de Escolta Própria; ou</p><p>II - serviço de Escolta de Terceiros</p><p>§ 1º As empresas credenciadas na modalidade de Serviço de Escolta Própria não poderão prestar serviços para terceiros.</p><p>§ 2º As empresas credenciadas na modalidade de Serviço de Escolta de Terceiros poderão escoltar carga própria e de terceiros.</p><p>Art. 18. Para o credenciamento dos órgãos da Administração Pública direta e indireta, das empresas concessionárias de serviços públicos, das associações e dos sindicatos de produtores rurais, a autoridade competente ou representante legal encaminhará requerimento à CRE, protocolizado em qualquer unidade da PRF da sede do requerente, acompanhado da documentação a seguir:</p><p>I - requerimento de Credenciamento com Termo de Responsabilidade para habilitar-se à prestação dos serviços de escolta, conforme o modelo constante do Anexo III da Portaria Normativa, assinado pela autoridade competente ou representante legal, com firma reconhecida em cartório, se for o caso;</p><p>II - documento de identificação oficial com CPF de seu(s) dirigente(s) e representante(s) legal(is);</p><p>III - comprovação da nomeação da autoridade competente ou ata da eleição da administração em exercício;</p><p>IV - inscrição no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas (CNPJ) do Ministério da Fazenda;</p><p>V - telefones de contato, endereço eletrônico (e-mail) e comprovação do endereço de sua sede; e</p><p>VI - comprovante do recolhimento dos preços públicos referente ao serviço de credenciamento de empresa de escolta de carga superdimensionada, prevista na Portaria nº 1.070, de 2015, do Ministério da Justiça.</p><p>§ 1º Deverá ser observado o disposto nos §§ 1º, 2º, 3º e 5º, do Art. 16 deste Regulamento.</p><p>§ 2º Os entes credenciados com fundamento neste artigo não poderão prestar serviços de escolta para terceiros, salvo se comprovarem vínculo permanente com a entidade.</p><p>Art. 19. O pedido de credenciamento poderá ser indeferido pelo Diretor de Operações da PRF mediante decisão fundamentada.</p><p>Subseção II</p><p>Do Credenciamento</p><p>Art. 20. Deferido o pedido de credenciamento pelo Diretor de Operações, será dada ciência do fato à empresa pela CRE, com a respectiva entrega da credencial da empresa.</p><p>§ 1º A credencial se vincula ao número do CNPJ que solicitou o credenciamento, podendo ser utilizado tanto pela matriz, como por suas filiais, caracterizando-se tal circunstância por utilizarem o mesmo número raiz do CNPJ.</p><p>§ 2º A credencial deverá seguir modelo instituído em meio digital disponibilizado pela PRF e receberá número sequencial ordinal, não podendo ser reutilizado após o descredenciamento da empresa.</p><p>§ 3º Em caso de credenciamento de empresa anteriormente descredenciada, será atribuída nova credencial com numeração distinta da credencial cancelada.</p><p>§ 4º Ultimada a fase de habilitação com o consequente credenciamento, será dada publicidade ao ato administrativo de credenciamento por meio de Portaria publicada no Diário Oficial da União (DOU).</p><p>§ 5º A contar da data da publicação do credenciamento no DOU, para a manutenção do credenciamento, a empresa credenciada deverá comprovar no prazo de 120 (cento e vinte) dias:</p><p>I - a propriedade de, no mínimo, 2 (dois) veículos quando credenciada na modalidade de Serviço de Escolta Própria;</p><p>II - a propriedade de, no mínimo, 6 (seis) veículos quando credenciada na modalidade de Serviço de Escolta de Terceiros;</p><p>III - a propriedade de, no mínimo 1 (um) veículo, aos órgãos da Administração Pública direta e indireta, as empresas concessionárias de serviços públicos, as associações e os sindicatos de produtores rurais.</p><p>§ 6º A propriedade de veículos novos será comprovada por meio de nota fiscal e a propriedade de veículos de escolta usados por meio de CRLV.</p><p>§ 7º A frota exigida no § 5º poderá ser composta de veículos novos e/ou veículos de escolta usados adquiridos de outras empresas credenciadas, observados os prazos estabelecidos no art. 29.</p><p>§ 8º Considera-se veículo novo, para os fins deste regulamento, o veículo que, concomitantemente:</p><p>I - possua até 6 (seis) meses de idade, a contar da data da nota fiscal emitida pelo próprio fabricante ou concessionárias autorizadas;</p><p>II - tenha possuído somente um único proprietário; e</p><p>III - possua menos de 2.000 (dois mil) quilômetros rodados.</p><p>§ 9º Os veículos destinados ao serviço de escolta poderão ser do tipo automóvel, camioneta, caminhonete e utilitário.</p><p>§ 10. A não apresentação dos veículos nos prazos estabelecidos ocasionará o cancelamento da credencial.</p><p>§ 11. O prazo previsto no §5º poderá ser prorrogado por até 120 (cento e vinte) dias, mediante requerimento em tempo hábil, caso comprovada a impossibilidade de apresentação dos veículos por motivo de caso fortuito ou força maior, cabendo à DIOP a análise e o julgamento</p><p>Art. 21. Da decisão do Diretor de Operações que indeferir o credenciamento, caberá pedido de revisão ao Diretor-Geral da PRF, no prazo de até 30 (trinta) dias, a contar da data da ciência pelo interessado.</p><p>Art. 22. A transferência do controle da empresa credenciada ou a mudança de seu representante legal deverá ser comunicada no prazo de até 30 (trinta) dias, mediante apresentação do contrato atualizado, ata ou documento congênere à CRE.</p><p>§ 1º O descumprimento do disposto no caput sujeita a empresa credenciada à penalidade de suspensão da credencial da empresa de escolta.</p><p>§ 2º A empresa será notificada da decisão de suspensão e do prazo de 15 (quinze) dias para regularização do cadastro e, persistindo a irregularidade, o processo será encaminhado à CGSV para cancelamento da credencial da empresa de escolta.</p><p>Art. 23. O credenciamento para realização dos serviços de escolta poderá ser cancelado a qualquer tempo, em caso devidamente justificado, no interesse da Administração Pública, sem qualquer indenização às empresas credenciadas.</p><p>Seção II</p><p>Da Frota de Veículos</p><p>Subseção I</p><p>Caracterização do Veículo de Escolta e Inclusão na Frota Autorizada</p><p>Art. 24. Os veículos destinados ao serviço de escolta, nos termos deste Regulamento, deverão:</p><p>I - comportar o conjunto de equipamentos do veículo de escolta exigido neste Regulamento no compartimento de carga, mantendo-o ancorado, de forma a não ser lançado no motorista ou auxiliar, quando o veículo de escolta estiver em serviço de escolta;</p><p>II - estar pintados ou adesivados nas partes laterais e traseira até a meia altura da carroceria contendo, tanto as faixas como os intervalos entre elas a distância entre 13 (treze) cm e 17 (dezessete) cm, medida na horizontal em relação ao pavimento, com inclinação entre 40 (quarenta) e 50 (cinquenta) graus, em relação à posição vertical, da direita para a esquerda e de cima para baixo, nas cores laranja e branca alternadamente, sendo que no capô, essas faixas deverão ser na cor laranja em forma de "V", com a ponta do "V" no centro do capô, de acordo com o modelo constante do Anexo IV da Portaria Normativa, podendo ser refletivas;</p><p>III - estar dotados de suportes para fixação das bandeiras, colocados nas extremidades laterais do veículo ou dos para-choques dianteiros e traseiros, com inclinação entre 10 (dez) e 45 (quarenta e cinco) graus em relação à posição vertical;</p><p>IV - estar perfeitamente identificados com o nome da empresa (razão social ou nome fantasia) e número da credencial e demais informações e dimensões constantes no Anexo V da Portaria Normativa, escritos em letras pretas, dentro de retângulos pintados na cor branca nas portas dianteiras;</p><p>V - estar dotados do conjunto de equipamentos do veículo de escolta, composto, no mínimo, por:</p><p>a) 1 (um) par de luvas de raspa para o motorista e 1 (um) par para o auxiliar, quando houver;</p><p>b) 2 (dois) extintores de 4 (quatro) quilogramas cada, carregados com gás carbônico ou pó químico seco, por veículo;</p><p>c) 1 (uma) trena de no mínimo 30 (trinta) metros;</p><p>d) 8 (oito) cones para sinalização da via, no mínimo, por veículo de escolta, conforme especificações previstas na Resolução Contran nº 160, de 2004 ou suas sucedâneas;</p><p>e) 1 (um) colete de qualquer cor ou modelo que contenha faixas refletivas, sendo o refletivo na cor branca, para o motorista, e 1 (um) para o auxiliar, quando houver;</p><p>f) 1 (uma) lanterna que ofereça condições adequadas de visibilidade em condições de funcionamento;</p><p>g) 4 (quatro) dispositivos portáteis, no mínimo, que funcionem independentemente do circuito elétrico do veículo, dotados de luzes intermitentes na cor amarelo âmbar em ambos os lados, com visibilidade mínima, no período noturno, de 250 (duzentos e cinquenta) metros em condições atmosféricas normais, destinados à sinalização da pista em casos de emergência, com suportes para serem afixados sobre os cones de segurança; e</p><p>h) 4 (quatro) bandeiras de tecido ou plástico, na cor vermelha e nas dimensões mínimas de 50 (cinquenta) centímetros de altura por 60 (sessenta) centímetros de comprimento, com mastros de no mínimo 60 (sessenta) centímetros, admitindo-se tolerância de 3 (três) centímetros para mais ou para menos, as quais devem estar afixadas nos suportes previstos no inciso III deste artigo;</p><p>VI - ter instalada 1 (uma) barra sinalizadora luminosa intermitente não removível, de luz amarelo âmbar, instalada sobre o teto, na forma estabelecida pela Resolução Contran nº 268, de 2008, ou suas sucedâneas;</p><p>VII - ter instalado dispositivo visual traseiro para orientação de trânsito dos veículos que vêm à retaguarda, indicador de direção tipo seta, composto de barra com luzes na cor amarelo âmbar, com módulo de controle permitindo inúmeras sequências de acendimento para orientação do trânsito com no mínimo:</p><p>a) direcionamento da esquerda para direita;</p><p>b) direcionamento da direita para a esquerda;</p><p>c) direcionamento do centro para as laterais.</p><p>VIII - dispor de meio que possibilite a comunicação simultânea entre os tripulantes do(s) veículo(s) de escolta, do veículo transportador da carga indivisível/excedente e a PRF, para esta quando em serviço de escolta dedicada da PRF.</p><p>§ 1º Para fins de fiscalização, a eficácia do dispositivo previsto na alínea "g" do inciso V somente deverá ser verificada no período noturno, para que seja passível de penalidades previstas neste Regulamento.</p><p>§ 2º Excetua-se o dispositivo previsto no inciso VII, para os veículos que tiverem a barra sinalizadora de que trata o inciso VI e que atenda as mesmas funções.</p><p>§ 3º Para o veículo aprovado em alguma vistoria da frota antes da entrada em vigor deste Regulamento poderá ser aceito, em substituição ao equipamento previsto no inciso VI, no mínimo, 2 (dois) dispositivos luminosos rotativos, acompanhado de dispositivo visual traseiro para orientação de trânsito dos veículos que vêm à retaguarda, nos moldes daquele inciso.</p><p>§ 4º Para o cumprimento do disposto no inciso I deste artigo, caso seja necessária a realização de adaptações no veículo, deverá ser providenciada a regularização junto ao órgão executivo de trânsito dos Estados ou Distrito Federal (Detran), se exigida pela legislação de trânsito.</p><p>§ 5º Para os veículos que sejam originalmente classificados como de carga e, que seus compartimentos sejam totalmente isolados para o acesso diretamente ao motorista e/ou seu auxiliar, ficam dispensados da ancoragem prevista no inciso I deste artigo.</p><p>§ 6º É facultada a aposição da logomarca da empresa de escolta ou mensagens educativas nas áreas envidraçadas que não interfiram na dirigibilidade do veículo e que atendam às especificações da Resolução Contran nº 960, de 17 de maio de 2022, ou suas sucedâneas, desde que não gerem confusão com os elementos de identificação e sinalização do veículo e seu leiaute seja previamente aprovado pela comissão de escolta.</p><p>§ 7º Nos veículos tipo furgão que não possuem vidros laterais e traseiros, a logomarca da empresa de escolta ou mensagens educativas podem ser fixadas na área correspondente.</p><p>§ 8º Aos veículos que obtiverem ou renovarem o CVVE a partir de 1º de julho de 2022, será exigido que os meios de comunicação simultânea previstos no inciso VIII deste artigo sejam homologados pela Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) e tenham potência mínima de 5W.</p><p>Subseção II</p><p>Vistoria do Veículo de Escolta</p><p>Art. 25. A vistoria dos veículos destinados ao serviço de escolta deverá ser feita pela CRE ou pela CVD.</p><p>§ 1º A vistoria anual deverá ser agendada com qualquer CRE, mediante comprovação do recolhimento dos preços públicos referente ao serviço de vistoria de veículos de escolta de carga superdimensionada, prevista na Portaria nº 1.070, de 2015, do Ministério da Justiça.</p><p>§ 2º Concluída a vistoria, deverão ser encaminhados, imediatamente, o termo de vistoria e demais documentos para a CRE em que a empresa estiver credenciada, para prosseguimento dos procedimentos.</p><p>§ 3º A CRE deverá disponibilizar, mediante agendamento, pelo menos 1 (um) dia útil por semana para a vistoria dos veículos.</p><p>§ 4º Na vistoria, os veículos destinados ao serviço de escolta, além do cumprimento das exigências estabelecidas na legislação de trânsito, deverão possuir os seguintes requisitos:</p><p>I - bom estado geral de conservação;</p><p>II - bom estado da pintura, que deve atender às exigências deste Regulamento;</p><p>III - todos os vidros em perfeito estado;</p><p>IV - todos os equipamentos obrigatórios previstos na legislação de trânsito;</p><p>V - existência e bom estado de conservação de todos os itens do conjunto de equipamentos de veículos de escolta, previstos no art. 24 deste Regulamento;</p><p>VI - gravação do número VIN (chassi) sem sinais de adulteração;</p><p>VII - gravação no número VIN nos vidros e etiquetas sem sinais de adulteração; e</p><p>VIII - gravação do número do motor sem sinais de adulteração.</p><p>§ 5º Caso o veículo seja reprovado na vistoria, deverá realizar novo recolhimento das tarifas previstas na Portaria nº 1.070, de 2015, do Ministério da Justiça.</p><p>§ 6º Os procedimentos para renovação da vistoria do veículo de Escolta poderão ser iniciados 90 (noventa) dias antes do seu vencimento.</p><p>§ 7º Os procedimentos para renovação da vistoria do veículo de Escolta deverão se encerrar até 30 (trinta) dias após seu vencimento, quando o veículo estará impedido de realizar a escolta até a regularização.</p><p>Art. 26. Na data da vistoria deverá apresentar os seguintes documentos para fins de conferência:</p><p>I - Certificado de Registro e Licenciamento de Veículo (CRLV), por meio físico ou digital;</p><p>II - Laudo de Inspeção Técnica (LIT), para os veículos com mais de 1 (um) ano, com base na data de registro.</p><p>Parágrafo único. Quando da primeira vistoria de veículo novo, deverá ser apresentada também a Nota fiscal de compra.</p><p>Art. 27. O LIT, de que trata o inciso II do artigo anterior, deve:</p><p>I - comprovar as boas condições de funcionamento do veículo para os seguintes itens:</p><p>a) sistema de suspensão;</p><p>b) sistema de direção;</p><p>c) sistema de freio, de marcha e de estacionamento;</p><p>d) sistema de transmissão (embreagem, caixa de marcha e diferencial);</p><p>e) sistema de arrefecimento;</p><p>f) sistema de iluminação e sinalização; e</p><p>g) motor de combustão interna;</p><p>II - ser emitido e assinado, somente, por:</p><p>a) empresas credenciadas pelo Inmetro ou pela Senatran;</p><p>b) concessionárias ou oficinas credenciadas pelos fabricantes de veículos; e</p><p>c) oficina contratada pela empresa de escolta, desde que comprove que possua profissional registrado no CREA como responsável técnico.</p><p>III - constar obrigatoriamente no LIT de cada veículo:</p><p>a) nome ou razão social da empresa que emitiu o LIT;</p><p>b) CNPJ da empresa que emitiu o LIT;</p><p>c) telefone da empresa que emitiu o LIT;</p><p>d) nome ou razão social da empresa de escolta;</p><p>e) CNPJ da empresa de escolta;</p><p>f) marca/modelo do veículo;</p><p>g) ano do veículo;</p><p>h) placa do veículo;</p><p>i) número do chassi e decalque;</p><p>j) fotografia dianteira com lateral direita, e traseira com lateral esquerda do veículo;</p><p>k) data da inspeção e da validade;</p><p>l) declaração de que se encontram em boas condições de funcionamento os itens citados no inciso I deste artigo; e</p><p>m) nome e assinatura do técnico habilitado no CREA.</p><p>Parágrafo único. A apresentação do LIT poderá ser substituída pela comprovação da realização da inspeção prevista no Art. 104, do CTB, quando exigida por aquela norma.</p><p>Subseção III</p><p>Certificado de Vistoria de Veículo de Escolta (CVVE)</p><p>Art. 28. A CRE ou a CVD que realizou a vistoria deverá emitir o Termo de vistoria (Anexo VI da Portaria Normativa), o qual servirá de subsídio para emissão do Certificado de Vistoria de Veículo de Escolta (CVVE).</p><p>§ 1º O CVVE será emitido originariamente em meio digital, conterá a assinatura digital de algum dos integrantes da CRE, cuja autenticidade poderá ser conferida através de link de acesso externo em meio digital disponibilizado pela PRF, sendo facultada a sua plastificação, desde que preservadas todas as informações originais.</p><p>§ 2º O CVVE terá validade de 1 (um) ano, a contar da data de expedição do CVVE, salvo para veículos com 7 (sete) anos ou mais de registro, cuja validade ficará limitada à data em que o veículo completar 8 (oito) anos.</p><p>§ 3º Sendo o veículo classificado como "REPROVADO" no termo de vistoria, não será emitido o CVVE.</p><p>Art. 29. Não será renovado o CVVE para veículos com mais de 8 (oito) anos de uso, comprovados pela data de seu primeiro registro no órgão executivo de trânsito estadual.</p><p>Subseção IV</p><p>Alteração da Frota Credenciada</p><p>Art. 30. Os acréscimos ou substituições na frota somente serão permitidos se os veículos a serem incluídos forem novos e, para a devida inclusão, dependerão do encaminhamento de requerimento acompanhado da respectiva nota fiscal de compra, para autorização do Presidente da CRE.</p><p>§ 1º É facultado às empresas credenciadas adquirirem de suas congêneres veículos de escolta já credenciados pela PRF, observado o disposto neste Regulamento, no que couber.</p><p>§ 2º Os veículos adquiridos de empresas congêneres não necessitam seguir o requisito estabelecido no caput, mas deverão atender ao requisito da idade máxima da frota estabelecida neste Regulamento.</p><p>Art. 31. O veículo com vistoria vencida há mais de 90 (noventa) dias será automaticamente excluído da frota da empresa, ocorrendo a consequente redução da frota.</p><p>Art. 32. Nos casos de baixa de veículo da frota, quer por acidente, venda, transferência ou qualquer outro motivo, as empresas terão um prazo de até 90 (noventa) dias, contados do dia do fato, para comunicá-lo à CRE.</p><p>§ 1º Se em decorrência desta situação a empresa de escolta deixar de atender à frota mínima exigida, deverá apresentar, no mesmo prazo, outro(s) veículo(s) em substituição para vistoria.</p><p>§ 2º O prazo previsto no § 1º poderá ser prorrogado pelo Diretor de Operações, uma única vez e por igual período, mediante requerimento apresentado tempestivamente, em caso de comprovação da impossibilidade de substituição por motivo de caso fortuito ou força maior.</p><p>Art. 33. A empresa tem a obrigação de descaracterizar o veículo de escolta nas seguintes situações:</p><p>I - tiver completado o tempo de vida útil previsto para o serviço de escolta;</p><p>II - a empresa tiver sua credencial cancelada;</p><p>III - o veículo não for aprovado em vistoria, após solicitação de adequações; e</p><p>IV - o veículo não for apresentado para realizar a vistoria até o prazo previsto no art. 31.</p><p>Parágrafo único. Compreende-se por descaracterização a remoção dos equipamentos, itens e exigências constantes nos incisos II, III, IV, VI e VII e dos parágrafos 3º, 4º e 6º do art. 24 deste Regulamento.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS MOTORISTAS DE ESCOLTA</p><p>Seção I</p><p>Requisitos para Licença de Motorista de Escolta (LME)</p><p>Art. 34. O interessado em obter a Licença de Motorista de Escolta (LME) deverá apresentar requerimento, conforme modelo previsto no Anexo VII da Portaria Normativa à CRE, protocolizado em qualquer unidade da PRF no âmbito do Estado de domicílio do requerente ou por meio digital disponibilizado pela PRF, atendidos aos seguintes requisitos:</p><p>I - ser maior de 21 (vinte e um) anos;</p><p>II - estar habilitado, no mínimo, com CNH na categoria "B" e inscrição no campo "observações" de que exerce atividade remunerada (EAR);</p><p>III - não estar cumprindo suspensão do direito de dirigir ou cassação da Carteira Nacional de Habilitação (CNH), bem como não estar impedido judicialmente de conduzir veículo automotor;</p><p>IV - não estar cumprindo a penalidade de impedimento de se licenciar como motorista de escolta em decorrência de infração deste Regulamento;</p><p>V - ser aprovado no teste de verificação de conhecimento a ser aplicado pela CRE ou CVD da PRF, ou ter sido aprovado no curso especializado para condutores de veículos de transporte de carga indivisível ou da sua atualização, previsto na Resolução Contran nº 789, de 24 de junho de 2020, ou suas sucedâneas, conforme meios de comprovação previstos na Resolução Contran nº 205, de 20 de outubro de 2006, e suas alterações;</p><p>VI - apresentar, no que couber, o comprovante de recolhimento de preços públicos referente ao serviço de teste de verificação de conhecimento para motorista de escolta de carga superdimensionada, previsto na Portaria nº 1.070, de 2015, do Ministério da Justiça; e</p><p>VII - apresentar comprovante de residência e endereço de e-mail válido.</p><p>Parágrafo único. A partir de 1º de julho de 2023 o cumprimento do requisito de conhecimentos específicos para a concessão ou renovação da LME de que trata o inciso V deste artigo será exclusivamente através da aprovação no teste de verificação de conhecimento a ser aplicado pela CRE ou CVD da PRF.</p><p>Seção II</p><p>Licença de Motorista de Escolta (LME)</p><p>Art. 35. Concluído o processo, será emitida a LME em meio digital disponibilizado pela PRF, a qual conterá a assinatura digital de um representante da CRE emitente, e poderá ter sua autenticidade conferida através de link de acesso externo em meio digital disponibilizado pela PRF, sendo facultada a sua plastificação.</p><p>§ 1º Para os motoristas que apresentarem comprovante de aprovação no curso especializado para condutores de veículos de transporte de carga indivisível ou da sua atualização, a validade da LME será idêntica à do referido curso.</p><p>§ 2º Para os motoristas que forem submetidos ao teste de verificação de conhecimento aplicado pela CRE ou CVD, a validade da LME será de 3 (três) anos a partir da data de emissão.</p><p>§ 3º A CRE deverá disponibilizar, mediante agendamento, pelo menos um dia útil por semana para aplicação dos testes de verificação de conhecimento, o qual deverá seguir o estabelecido no Anexo III da Portaria Normativa.</p><p>§ 4º Em caso de reprovação no teste de verificação de conhecimento, para a realização de novo teste será exigido novo pagamento de preço públicos previsto na Portaria nº 1.070, de 2015, do Ministério da Justiça.</p><p>§ 5º Os procedimentos para renovação da LME poderão ser iniciados 90 (noventa) dias antes do seu vencimento.</p><p>§ 6º A CRE, quando solicitada, emitirá para o candidato uma declaração na qual constará o resultado do teste.</p><p>§ 7º O motorista de escolta deverá informar eventual mudança de local de residência ou endereço eletrônico (e-mail) à CRE.</p><p>§ 8º É vedada a expedição de LME em mais de uma Unidade da Federação (UF) para o mesmo motorista.</p><p>§ 9º Para o cumprimento do previsto no parágrafo anterior, a CRE deverá, antes de iniciar os trâmites para a expedição da LME, verificar a existência de LME expedida para o motorista em outra UF na base de dados de motoristas cadastrados disponibilizada pela CGSV.</p><p>TÍTULO III</p><p>DA EXECUÇÃO DO SERVIÇO DE ESCOLTA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>PELA EMPRESA DE ESCOLTA</p><p>Seção I</p><p>Disposições gerais</p><p>Art. 36. Ninguém pode oferecer ou aceitar o serviço de escolta se os veículos, motoristas e sua carga não estiverem nas condições exigidas por este Regulamento, bem como pelas normas de trânsito, do DNIT e dos demais normativos que regulamentam a matéria.</p><p>Art. 37. A quantidade de veículos de escolta a ser empregada na execução do serviço deverá estar de acordo com o estabelecido na AET.</p><p>Art. 38. São documentos de porte obrigatório durante a execução do serviço de escolta:</p><p>I - CVVE;</p><p>II - LME;</p><p>III - formulário de Vistoria de Cargas Especiais, preenchido com os requisitos mínimos estabelecidos no modelo do Anexo VIII da Portaria Normativa;</p><p>IV - AET para o conjunto transportador escoltado; e</p><p>V - documento fiscal referente à carga escoltada, com a informação do seu peso.</p><p>Parágrafo único. As empresas de escolta deverão verificar se o motorista contratado não possui restrições administrativas em sua CNH e conferir a autenticidade da LME por link de acesso externo em meio digital disponibilizado no próprio documento emitido pela PRF.</p><p>Art. 39. Antes de iniciar a execução do serviço de escolta, o motorista de escolta credenciada deverá, com o conjunto transportador estacionado em local seguro, adotar os seguintes procedimentos:</p><p>I - verificar se a AET fornecida pelo transportador:</p><p>a) está dentro do prazo de validade;</p><p>b) contempla exatamente os mesmos veículos a serem escoltados;</p><p>c) autoriza especificamente a carga que será escoltada;</p><p>d) está adequada às configurações (tipo de suspensão dos eixos isolados ou conjuntos de eixos, distância entre eixos), às dimensões e à tara do conjunto transportador e seus acessórios; e</p><p>e) possui recomendações nela contidas;</p><p>II - verificar se o conjunto transportador está de acordo com o check list de apoio à fiscalização, conforme Anexo XI da Portaria Normativa;</p><p>III - preencher o Formulário de Vistoria de Cargas Especiais, no qual devem ser transcritas, pela equipe de escolta da empresa credenciada, as informações descritas na AET em campo específico e as medições realizadas ou peso constatados no documento fiscal e plaquetas ou etiquetas adesivas previstas pela Resolução Contran nº 882, de 2021;</p><p>IV - nas escoltas em que não for exigida escolta dedicada da PRF, após o preenchimento do Formulário de Vistoria de Cargas Especiais, se as informações constatadas pelo Motorista de Escolta e declaradas na AET estiverem adequadas à legislação vigente, imediatamente antes do início do serviço de escolta a empresa credenciada deverá enviar correio eletrônico para escolta@prf.gov.br contendo cópia do referido formulário.</p><p>V - no caso de haver qualquer divergência entre a AET e o conjunto transportador ou carga transportada, exceto se os pesos e/ou dimensões verificados forem inferiores ao informado na AET, a empresa de escolta informará à transportadora que não poderá iniciar o serviço de escolta até que sejam sanadas todas as irregularidades;</p><p>VI - para execução do serviço de escolta o motorista do veículo de escolta deverá estar de uniforme de cor laranja, composto de calça e camisa/camiseta ou de macacão, sendo admitida jaqueta ou casaco, quando necessário, também na cor laranja e calçado fechado que se firme aos pés;</p><p>VII - em casos de emergência e em período noturno, o motorista de escolta e seu auxiliar, quando houver, deverão usar o colete do conjunto de equipamentos do veículo de escolta; e</p><p>VIII - a empresa de escolta deverá, com 2 (dois) dias úteis de antecedência e em horário comercial, manter contato prévio com as Delegacias da PRF, com circunscrição sobre o trecho onde será realizado o serviço de escolta, quando houver necessidade de inversão de pista, bloqueios de acessos importantes ou demorados, tráfego na contramão, remoção de sinalização ou de trânsito no período noturno autorizado na AET.</p><p>§ 1º Na forma do inciso IV deste artigo, nos trechos de rodovias federais em que as AETs não são emitidas pelo DNIT, faz-se necessário o encaminhamento de cópia da AET.</p><p>§ 2º Não deverá ser iniciada a prestação do serviço de escolta em condições meteorológicas desfavoráveis (chuva forte, neblina, cerração, dentre outras).</p><p>§ 3º É proibido transportar pessoas não relacionadas à operação em veículos de escolta durante a execução do serviço de escolta.</p><p>§ 4º O motorista de escolta poderá ser acompanhado por um auxiliar, devidamente uniformizado de acordo com o previsto neste Regulamento, desde que identificado como funcionário da mesma empresa de escolta credenciada que esteja realizando o serviço ou possua LME.</p><p>§ 5º Também poderá estar no veículo de escolta o preposto da empresa proprietária do conjunto transportador ou da carga transportada.</p><p>§ 6º Não se exigirá o uso do uniforme previsto neste Regulamento aos motoristas e auxiliares de veículos de órgãos da Administração Pública direta e indireta quando houver regramento próprio de uniforme, devendo o motorista usar o colete refletivo do conjunto de equipamentos do veículo de escolta durante a execução da escolta.</p><p>§ 7º Antes de iniciar o serviço, o motorista de escolta deverá verificar a existência e as boas condições de funcionamento dos equipamentos de uso obrigatório, bem como assegurar-se da existência de combustível suficiente para chegar ao local de destino.</p><p>§ 8º A qualquer tempo, caso haja alteração da empresa credenciada ou dos motoristas de escolta credenciada que irão realizar a escolta do conjunto transportador, tal fato deverá ser informado à PRF, seguindo os procedimentos previstos no inciso IV, deste artigo, desconsiderando-se eventual informação anterior.</p><p>§ 9º A empresa de escolta que assumir o serviço e não comunicar à PRF poderá ser responsabilizada pelas infrações do art. 99, incisos XIV ou XV, deste Regulamento, se for o caso.</p><p>Art. 40. A partir das informações constantes na AET deverá ser realizado o planejamento da escolta, levando em consideração:</p><p>I - pontos de parada e apoio, compatíveis com o conjunto transportador;</p><p>II - localização das Obras de Arte Especiais e suas restrições;</p><p>III - pontos de passagem sob redes elétricas e telefonia ou por praças de pedágio;</p><p>IV - locais onde serão necessárias intervenções no trânsito, bloqueio ou inversão de fluxo;</p><p>V - tempo de percurso entre as paradas, considerando a velocidade prevista;</p><p>VI - necessidade de permitir ultrapassagens; e</p><p>VII - programação de transporte realizada pela concessionária e anexa à AET, quando for o caso.</p><p>Art. 41. Antes do início do percurso, os veículos serão posicionados de forma a permitir que a entrada na pista de rolamento seja da forma mais segura possível, levando-se em conta o tipo de acesso, o trajeto da pista, a capacidade de manobra do conjunto e o número de veículos de escolta.</p><p>Parágrafo único. Antes do início do deslocamento, deverá ser considerado o posicionamento dos veículos a ser adotado no percurso, conforme o planejamento e as orientações contidas neste Regulamento.</p><p>Art. 42. Durante a execução do serviço de escolta, a equipe de escolta deverá:</p><p>I - cumprir as disposições do CTB, das Resoluções do Contran, das normas do DNIT, da AET e deste Regulamento;</p><p>II - estar ciente de que seu objetivo é promover a segurança no trânsito, devendo zelar pela incolumidade das pessoas e veículos que transitem na mesma via da escolta;</p><p>III - manter em funcionamento a barra sinalizadora luminosa intermitente e, quando necessário, o dispositivo visual traseiro com direcionamento ativado, direcionando o fluxo que segue a retaguarda, conforme o caso (do centro para as laterais, para a direita, para a esquerda);</p><p>IV - dirigir com prudência, seguindo as normas e padrões estabelecidos para a execução do serviço de escolta, orientando o fluxo de forma que se deixe clara a existência de uma carga indivisível aos usuários da via;</p><p>V - realizar a escolta em lances, planejando pequenas paradas, de forma a liberar o trânsito sempre que necessário, para não provocar congestionamentos;</p><p>VI - observar, a todo momento, a distância entre os veículos de escolta e a carga transportada, a qual varia conforme o traçado da via (curvas, obras de arte, intersecções, aclives, declives e desnível da via), evitando o ingresso ou a permanência de veículos entre o(s) veículo(s) de escolta e o(s) conjunto(s) transportador(es);</p><p>VII - parar o serviço de escolta no primeiro ponto de apoio (local em condições de estacionamento seguro) em caso de ocorrência de condições meteorológicas desfavoráveis (chuva forte, neblina ou cerração, dentre outras);</p><p>§ 1º Quando, por qualquer circunstância, o conjunto transportador for obrigado a estacionar na pista de rolamento ou no acostamento, o motorista do veículo de escolta deverá sinalizar devidamente o local, com a utilização do conjunto de equipamentos do veículo de escolta indicados neste Regulamento, bem como permanecer à retaguarda do conjunto transportador ao menos um veículo de escolta credenciada, fazendo uso dos seus dispositivos de sinalização.</p><p>§ 2º O veículo de escolta que seguir à retaguarda deve manter distância suficiente do conjunto transportador, de forma a evitar que outros veículos efetuem ultrapassagens não autorizadas.</p><p>§ 3º O veículo de escolta que seguir na dianteira deverá se posicionar a uma distância suficiente para que os condutores que trafegam no sentido contrário adotem as medidas de segurança necessárias.</p><p>§ 4º Em curvas de pequeno raio, lombadas e locais em que haja restrição de visibilidade pela topografia do terreno ou quaisquer outros obstáculos à visibilidade, o veículo de escolta deverá se afastar de forma a alertar os demais condutores, para não serem surpreendidos com o deslocamento do conjunto transportador.</p><p>Art. 43. A empresa é obrigada a comunicar imediatamente à PRF a ocorrência de acidente de trânsito durante a execução do serviço de escolta que envolvam os veículos de escolta e/ou os veículos transportadores escoltados.</p><p>Parágrafo único. A comunicação dar-se-á pelo telefone 191 ou diretamente à qualquer unidade da instituição.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>