<xml><article id="30298135" name="RESOLUCAO CREMERJ 340.sem.anex_1" idOficio="9372015" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/01/2023" artClass="00070:00373:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00011" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20285713">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Seção IV</p><p>Do Leilão</p><p>Art. 112. Leilão é a modalidade de licitação para alienação de bens imóveis ou de bens móveis inservíveis ou legalmente apreendidos a quem oferecer o maior lance.</p><p>Art. 113. Nas licitações realizadas na modalidade leilão, serão observados os seguintes procedimentos operacionais:</p><p>I - realização de avaliação prévia dos bens a serem leiloados;</p><p>III - elaboração do edital de abertura da licitação contendo informações sobre a descrição dos bens, seus valores mínimos, local e prazo para visitação, forma e prazo para pagamento dos bens arrematados, condições para participação e, no que couber;</p><p>IIII - realização da sessão pública em que serão recebidos os lances e, ao final, declarados os vencedores dos lotes licitados.</p><p>Art. 114. Os bens e direitos arrematados serão pagos, preferencialmente, à vista, admitindo-se o pagamento mediante entrada em percentual não inferior a vinte por cento, e o restante no prazo e forma estabelecidos em edital.</p><p>Seção V</p><p>Do Diálogo Competitivo</p><p>Art. 115. Diálogo competitivo é a modalidade de licitação para contratação de obras, serviços e compras em que o Cremerj realiza diálogos com licitantes previamente selecionados mediante critérios objetivos, com o intuito de desenvolver uma ou mais alternativas capazes de atender às suas necessidades, devendo os licitantes apresentar proposta final após o encerramento dos diálogos.</p><p>CAPÍTULO IX</p><p>DA CONTRATAÇÃO DIRETA</p><p>Seção I</p><p>Do Processo de Contratação Direta</p><p>Art. 116. O processo de contratação direta, que compreende os casos de inexigibilidade e de dispensa de licitação, além dos documentos previstos no art. 72 da Lei Federal n.º 14.133, de 2021, deverá ser instruído com os seguintes elementos:</p><p>I - indicação do dispositivo legal aplicável;</p><p>II - autorização do ordenador de despesa;</p><p>III - no que couber, declarações exigidas na Lei Federal n.º 14.133, de 2021, nesta Resolução ou em regulamentos específicos editados pela Administração Pública Federal;</p><p>Art. 117. É competência da autoridade máxima do Cremerj autorizar a inexigibilidade e a dispensa de licitação.</p><p>Parágrafo único. Aplica-se o disposto no art. 71 da Lei Federal nº 14.133, de 2021, no que couber, aos processos de contratação direta.</p><p>Art. 118. Na contratação direta por inexigibilidade a estimativa de preços será realizada em conformidade com a IN 65/2021 SEGES - ME, ou de outra legislação que substituí-la ou alterá-la.</p><p>Art. 119. Nas hipóteses de inexigibilidade e de dispensa de licitação para a aquisição de bens ou para a contratação de serviços por mais de um órgão ou entidade, poderá ser utilizado o sistema de registro de preços.</p><p>Art. 120. No caso de contratação direta, a divulgação no Portal Nacional de Contratações Públicas (PNCP) e no Diário Oficial, deverá ocorrer no prazo de 10 (dez) dias úteis, contados da data de assinatura do contrato ou de seus aditamentos, como condição indispensável para a eficácia do ato.</p><p>§1º Os contratos e eventuais aditivos celebrados em caso de urgência terão eficácia a partir de sua assinatura e deverão ser publicados no prazo previsto no caput deste artigo, sob pena de nulidade.</p><p>§2º A divulgação de que trata o caput deste artigo, quando referente à contratação de profissional do setor artístico por inexigibilidade, deverá identificar os custos do cachê do artista, dos músicos ou da banda, quando houver, do transporte, da hospedagem, da infraestrutura, da logística do evento e das demais despesas específicas.</p><p>Art. 121. Na hipótese de contratação direta indevida ocorrida com dolo, fraude ou erro grosseiro, o contratado e o agente público responsável responderão solidariamente pelo dano causado ao erário, sem prejuízo de outras sanções legais cabíveis.</p><p>Seção II</p><p>Da Inexigibilidade de Licitação</p><p>Art. 122. As hipóteses previstas no artigo 74 da Lei Federal n.º 14.133, de 2021, são exemplificativas, sendo inexigível a licitação em todos os casos em que for inviável a competição.</p><p>Art. 123. As hipóteses de inexigibilidade previstas no inciso III do art. 74 da Lei Federal nº 14.133, de 2021, para que fiquem caracterizadas, dependem da comprovação dos requisitos da especialidade e da singularidade do serviço, aliados à notória especialização do contratado.</p><p>Art. 124. É vedada a inexigibilidade de licitação para serviços de publicidade e divulgação, bem como a preferência por marca específica.</p><p>Seção III</p><p>Da Dispensa de Licitação</p><p>Art. 125. Nas hipóteses de dispensa de licitação em razão do valor, o instrumento do contrato poderá ser substituído por outro instrumento hábil, como carta-contrato, nota de empenho de despesa, autorização de compra ou ordem de execução de serviço.</p><p>Parágrafo único. Neste caso, ao instrumento substitutivo ao contrato aplica-se, no que couber, o disposto no art. 92 da Lei Federal n.º 14.133, de 2021.</p><p>Art. 126. Nas dispensas de licitação previstas nos incisos I e II do art. 75 da Lei Federal nº 14.133, de 2021, a contratação deverá ser feita preferencialmente com microempresa, empresa de pequeno porte ou microempreendedor individual.</p><p>§1º Para fins de aferição dos valores que atendam aos limites referidos nos incisos I e II do artigo 75 da Lei Federal nº 14.133, de 2021, deverão ser observados:</p><p>I - o somatório do que for despendido no exercício financeiro; e</p><p>II - o somatório da despesa realizada com objetos de mesma natureza, entendidos como tais aqueles relativos a contratações no mesmo ramo de atividade.</p><p>§2º Considera-se ramo de atividade a participação econômica do mercado, identificada pelo nível de subclasse da Classificação Nacional de Atividades Econômicas - CNAE.</p><p>§3º Não se aplica o disposto no §1º do artigo 75 da Lei Federal n.º 14.133, de 2021, às contratações de até R$ 8.000,00 (oito mil reais) de serviços de manutenção de veículos automotores de propriedade do Cremerj, incluído o fornecimento de peças, salvo quando houver contrato ou ata de registro de preços vigentes.</p><p>§4º Quando do enquadramento de bens, serviços ou obras nos termos das hipóteses previstas neste artigo, a autoridade competente pela adjudicação e pela homologação da contratação devem observar o disposto no art. 73 da Lei Federal n.º 14.133, de 2021.</p><p>Art. 127. O Cremerj adotará o sistema de dispensa eletrônica conforme Instrução Normativa 67, de 08 de julho de 2021 - SEGES/ME, utilizando o sistema de compras disponibilizado pelo Governo Federal, pois já existe autorização para seu uso, para todas as hipóteses de Dispensa de Licitação, dispostas na Lei 14.133/2021, quando cabível.</p><p>§1º O Cremerj adotará as possíveis alterações da Instrução Normativa citada no caput do Art. 160, ou ainda, em caso de substituição desta a que vier a substituí-la.</p><p>CAPÍTULO X</p><p>DOS CONTRATOS</p><p>Seção I</p><p>Do Modelo de Gestão do Contrato</p><p>Art. 128. O modelo de gestão do contrato tem por objetivo descrever como a execução do objeto será acompanhada e fiscalizada pelo Cremerj.</p><p>Art. 129. O modelo de gestão do contrato deve definir:</p><p>I - os agentes públicos responsáveis pelo acompanhamento e fiscalização do contrato, bem como as atividades a cargo de cada um deles;</p><p>II - o protocolo de comunicação entre o contratante e o contratado;</p><p>Art. 130. O termo de referência conterá os elementos necessários à gestão do contrato, incluindo:</p><p>I - cronograma de execução física com os principais serviços ou bens que a compõem, e a previsão estimada de desembolso para cada uma delas e financeira, contendo o detalhamento das etapas ou fases da solução a ser contratada;</p><p>II - fixação de critérios de avaliação dos serviços prestados;</p><p>III - quantificação ou estimativa prévia do volume da solução demandada para planejamento e gestão das necessidades da contratante;</p><p>IV - garantia de inspeções e diligências, quando aplicável, e sua forma de exercício;</p><p>V - termo de compromisso e de confidencialidade, contendo declaração de manutenção de sigilo e ciência das normas de segurança do contratante a ser assinada pela contratada, devendo exigir-se que a contratada obtenha esse compromisso junto aos seus funcionários, diretamente envolvidos na contratação;</p><p>VI - definição de mecanismos formais, em meio físico ou digital, de comunicação a serem utilizados para troca de informações entre o contratante e a contratada;</p><p>Art. 131. O pagamento a ser dispendido pelo contratante deverá ser, preferencialmente, por resultados.</p><p>§1º Para os fins do disposto no caput deste artigo poderá ser contemplado mecanismo contratual de redução do pagamento por meio de Instrumento de Medição de Resultados - IMR quando, apesar da utilidade da solução entregue, não forem atingidas as metas ou índices de qualidade estabelecidos.</p><p>Seção II</p><p>Da Subcontratação</p><p>Art. 132. O Cremerj deve fazer constar no edital de licitação, ou nos seus documentos integrantes, as parcelas do contrato passíveis de serem subcontratadas, acompanhada da descrição acerca da capacidade técnica a ser exigida para cada parcela.</p><p>Seção III</p><p>Do Reequilíbrio Econômico-Financeiro</p><p>Art. 133. O reequilíbrio econômico e financeiro pode se dar na forma de:</p><p>I - revisão de contrato ou reequilíbrio econômico e financeiro em sentido estrito;</p><p>II - reajustamento de preços;</p><p>III - repactuação de preços; e</p><p>IV - atualização monetária.</p><p>Subseção I</p><p>Do Reajustamento em Sentido Estrito de Preços dos Contratos</p><p>Art. 134. O reajustamento de preços, quando e se for o caso, será efetuado na periodicidade prevista em lei, considerando-se a variação ocorrida desde a data do orçamento estimado, até a data do efetivo adimplemento da obrigação, calculada pelo índice definido no contrato.</p><p>Subseção II</p><p>Da Repactuação de Preços dos Contratos</p><p>Art. 135. Repactuação de preços é uma forma de manutenção do equilíbrio econômico-financeiro do contrato que deve ser utilizada para serviços continuados com dedicação exclusiva da mão de obra, ou com predominância de mão de obra, por meio da análise da variação dos custos contratuais, devendo estar prevista no instrumento convocatório com data vinculada à apresentação das propostas, para os custos decorrentes do mercado, e com data vinculada ao acordo ou à convenção coletiva ao qual o orçamento esteja vinculado.</p><p>Subseção III</p><p>Da Revisão de Contrato ou Reequilíbrio Econômico-Financeiro em Sentido Estrito</p><p>Art. 136. A revisão ou reequilíbrio econômico-financeiro do contrato em sentido estrito é decorrência da teoria da imprevisão, tendo lugar quando a interferência causadora do desequilíbrio econômico-financeiro consistir em um fato imprevisível ou previsível de consequências incalculáveis, anormal e extraordinário, isto é, que não esteja previsto no contrato, e nem poderia estar.</p><p>Parágrafo único. A revisão ou reequilíbrio econômico-financeiro em sentido estrito pode ser concedido a qualquer tempo, independentemente de previsão contratual, desde que verificados os seguintes requisitos:</p><p>I - o evento seja futuro e incerto;</p><p>II - o evento ocorra após a apresentação da proposta;</p><p>III - o evento não ocorra por culpa da contratada;</p><p>IV - a possibilidade da revisão contratual seja aventada pela contratada ou pela contratante;</p><p>V - a modificação seja substancial nas condições contratadas, de forma que seja caracterizada alteração desproporcional entre os encargos da contratada e a retribuição do contratante;</p><p>VI - haja nexo causal entre a alteração dos custos com o evento ocorrido e a necessidade de recomposição da remuneração correspondente em função da majoração ou minoração dos encargos da contratada;</p><p>VII - seja demonstrado nos autos a quebra de equilíbrio econômico-financeiro do contrato, por meio de apresentação de planilha de custos e documentação comprobatória correlata que demonstre que a contratação se tornou inviável nas condições inicialmente pactuadas.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>