<xml><article id="30175599" name="002 - Portaria de Aprovacao - Se" idOficio="9360016" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00028:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Turismo/Secretaria Especial de Cultura/Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20268378">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 01400000105202313</p><p>Cidade: Goiânia - GO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 881.434,97</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto tem como objetivo a realização do espetáculo de teatro musical intitulado "Mórmonda e o Pássaro das Asas de Ferro". O projeto também irá oferecer um curso como contrapartida social.</p><p>230146 - Magic Day Parade 2023</p><p>REDE FEMENINA ESTADUAL DE COMBATE AO CANCER DO PIAUI</p><p>CNPJ/CPF: 12.175.857/0001-21</p><p>Processo: 01400000148202307</p><p>Cidade: Teresina - PI;</p><p>Valor Aprovado: R$ 494.852,79</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta visa a realização do tradicional "Magic Day Parade", que se trata de um desfile de cortejo de cultura popular. O evento proporciona apresentações artísticas de cunho infanto-juvenil.</p><p>230129 - Mandaver na Cultura</p><p>INSTITUTO MANDA VER</p><p>CNPJ/CPF: 30.587.116/0001-30</p><p>Processo: 01400000131202341</p><p>Cidade: Maceió - AL;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.836.771,60</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa à manutenção das atividades culturais permanentes do Instituto Manda Ver, sendo todas as atividades voltadas ao público infantil e jovem, moradores de regiões periféricas. O Instituto Manda Ver irá realizar em suas unidades oficinas de canto coral, música instrumental, teatro, dança, artes visuais, além de cursos de audiovisual e sessões de cinemas.</p><p>223714 - MECA CULTURA</p><p>Obra Social Dona Meca</p><p>CNPJ/CPF: 04.524.568/0001-62</p><p>Processo: 01400003714202243</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.946.739,87</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto MECA CULTURA é um projeto de acessibilidade cultural que visa realizar atividades de educação, arte e cultura para crianças com deficiência por meio de oficinas de dança, capoeira, artesanato, música e contação de histórias contribuindo desta forma com o desenvolvimento físico, social e emocional destas crianças. Estas atividades serão realizadas na sede da Obra Social Dona Meca, num local de 1.000m2; conta com pátio e salas devidamente equipadas para tais atividades. Pretende-se atingir à 120 crianças com deficiência, consolidando a arte e a cultur,a como parte integrante da metodologia da Obra Social Dona Meca. Essas atividades são suporte fundamental para a saúde física e mentale por meio deste projeto cultural possibilitaremos a inclusão, interação e capacidade criativa,oferecendo o acesso a cultura em sua totalidade, tornando-os protagonistas.</p><p>230435 - Mini Mundo</p><p>RESENDE E RIBAS PRODUÇÕES ARTÍSTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 06.289.922/0001-47</p><p>Processo: 01400000441202366</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 419.427,54</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção de pesquisa para a criação de obra teatral com classificação indicativa livre e especialmente recomendada para crianças, sua temporada de estreia e circulação. O espetáculo MINI MUNDO, propõe uma jornada sensorial através de um microuniverso: o reino dos insetos, fungos e microrganismos. Com foco na arte educação este projeto irá realizar ainda oficinas para crianças e workshop para jovens e adultos. Todas as atividades contarão com acessibilidade de conteúdo em libras e audiodescrição e serão de acesso gratuito.</p><p>230423 - Mostra Cultural 38ª Oktoberfest de Santa Cruz Sul</p><p>ASSOCIACAO DE ENTIDADES EMPRESARIAIS DE SANTA CRUZ DO SUL</p><p>CNPJ/CPF: 02.590.977/0001-31</p><p>Processo: 01400000429202351</p><p>Cidade: Santa Cruz do Sul - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.116.937,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar Mostra Cultural na 38ª Oktoberfest de Santa Cruz do Sul com apresentações de dança e desfile cênico. A programação contempla todas as camadas da população, com principal destaque às tradições germânicas, sem que se deixem de lado as outras ações já realizadas em edições anteriores que expressam o costume da comunidade e da região. Além disso, serão realizados workshops sobre a cultura germânica e a história da Oktoberfest.</p><p>223842 - Mostra Cultural Só em Cena</p><p>Rachel de Oliveira Coelho</p><p>CNPJ/CPF: 21.306.920/0001-02</p><p>Processo: 01400003842202297</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 248.551,88</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar mais uma edição da mostra cultural Só em Cena, focada na exibição de espetáculos de artes cênicas,especialmente de teatro, que sejam no formato de solos e monólogos.</p><p>230268 - Mostra Guaporé 2023</p><p>ASSOCIAÇÃO GUAPORÉ PRÓ-EVENTOS</p><p>CNPJ/CPF: 05.329.846/0001-93</p><p>Processo: 01400000270202375</p><p>Cidade: Guaporé - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 101.996,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Mostra Guaporé conta com a participação de artesãs e artistas das mais diversas esferas: locais, regionais e estaduais. Com uma programação voltada a artes cênicas contemplando espetáculos teatrais o primeiro dia do evento conatrá com acesso universal e gratuito.</p><p>230422 - Mostra Tunin de Teatro de Rua (2023)</p><p>SABRINA DE OLIVEIRA MOURA</p><p>CNPJ/CPF: 070.224.226-80</p><p>Processo: 01400000428202315</p><p>Cidade: São José da Barra - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 210.925,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A MOSTRA TUNIN DE TEATRO DE RUA é um evento multicultural oferecido gratuitamente e com acesso democrático. Para que todos possam apreciar, há o cuidado de escolher peças teatrais e demais produtos culturais que atinjam diferentes idades e locais (escolas, asilo e bairros afastados). As apresentações teatrais possuem em sua composição estética elementos da cultura popular brasileira (palhaçaria, mamulengo, danças populares, etc). Visa-se continuar a formação público consumidor de artes cênicas iniciada com as 1ª e 2ª edições da mostra realizadas em 2021 e 2022; e inserir amostra no contexto mineiro de manifestações culturais.</p><p>230321 - NATAL DA CIDADE</p><p>Freitas e Pardini Ltda - ME</p><p>CNPJ/CPF: 19.181.137/0001-18</p><p>Processo: 01400000323202358</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.117.026,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto NATAL DA CIDADE tem por finalidade apresentar o espirito natalino através de uma sensibilização artística que une beleza e emoção Será a segunda Parada da cidade de São Paulo, com artistas entre músicos, atores e cantores. Contrapartida Social.</p><p>230049 - Natal dos Anjos</p><p>Associação Cultural Cantares</p><p>CNPJ/CPF: 01.918.476/0001-79</p><p>Processo: 01400000049202317</p><p>Cidade: Dois Irmãos - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.425.000,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização da Programação Cultural do Natal dos Anjos, em Dois Irmãos (RS). O projeto reúne uma programação multicultural, com atrações natalinas de teatro, dança, desfile cênico e a participação de grupos locais.</p><p>223806 - Natal no Caminho das Estrelas</p><p>Atuaserra</p><p>CNPJ/CPF: 90.481.227/0001-99</p><p>Processo: 01400003806202223</p><p>Cidade: Bento Gonçalves - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 410.157,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Natal No Caminho das Estrelas pretende, através de suas ações, estimular o espírito de solidariedade e união entre a comunidade, propondo momentos de fruição cultural e vivência artística, através de uma programação que privilegia atrações locais, como uma forma de valorização e fomento dos artistas da terra. Sua programação consistirá na realização de dois desfiles cênicos com a participação de artistas e produtores locais que participarão tanto da montagem como da encenação e será totalmente livre para todos os públicos e com gratuidade em suas ações.</p><p>230074 - No Front</p><p>ANA CAROLINA SANTARONE DE OLIVEIRA 13251835718</p><p>CNPJ/CPF: 18.574.234/0001-08</p><p>Processo: 01400000074202309</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 198.905,44</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: No Front é um espetáculo teatral livremente inspirado num clássico do Teatro do Absurdo "Piquenique no Front", de Fernando Arrabal, que narra de forma inusitada a história do soldado Zapo, que encontra-se na linha de frente da guerra. A peça pretende falar sobre a guerra, abordando, porém, a alienação dos personagens perante situações de perigo, como forma de defesa emocional, ao buscarem se manter alheios a tamanho horror. Como ação formativa cultural, o projeto pretende realizar a seguinte atividade para120 pessoas, considerando no mínimo 50% de alunos e professores de instituições públicas de ensino: - Oficina de teatro para atores e não atores com Daniel Herz. Esta atividade contará com tradução em Libras e Audiodescrição, possibilitando o acesso de pessoas com deficiência auditiva e visual.</p><p>230212 - O Auto do Boi Bumbá</p><p>GILVANDRO DOS SANTOS LUCAS</p><p>CNPJ/CPF: 588.963.502-63</p><p>Processo: 01400000214202331</p><p>Cidade: Manaus - AM;</p><p>Valor Aprovado: R$ 494.656,80</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "O Auto do Boi Bumbá" realizará apresentações de dança folclórica, tradicionais da região amazônica.</p><p>230484 - O Homem do Oeste - Teatro Viking Medieval</p><p>SERGIO LUIZ POMPEO</p><p>CNPJ/CPF: 787.188.219-87</p><p>Processo: 01400000498202365</p><p>Cidade: Cascavel - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.270,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto "O HOMEM DO OESTE" visa produzir um espetáculo Teatral recriacionista historico, baseado em um tradicional conto Viking chamado Vita Amlethi (A Vida de Amleth) que remete ao povo germânico do início do século VII, texto este que não possui direitos autoraispor ter mais de 1200 anos.O Espetáculo será produzido em Cascavel, Paraná e apresentado em 5 cidades do interior paranaense,no ano de2024. SEM COBRANÇA DE INGRESSOS</p><p>230170 - O MATUTO NAS ALDEIAS</p><p>RAPHA SANTACRUZ PRODUÇÕES ARTÍSTICAS EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 17.001.040/0001-50</p><p>Processo: 01400000172202338</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 76.903,20</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/06/2023</p><p>Resumo do Projeto: O MATUTO NAS ALDEIAS é um projeto de circulação em dois (2) territórios indígenas de Pernambuco localizados no Agreste e Sertão do estado, Pankararu (Tacaratu, 451km de Recife) e Xukuru (Pesqueira, 217km de Recife), do espetáculo "O MATUTO", do mágico pernambucano Rapha Santacruz, realizando também um intercâmbio/troca de saberes entre o artista e participantes das aldeias contempladas pelo projeto, por meio de quatro (4) ações formativas, sendo duas (2) oficinas de mágica para iniciantes, e duas (2) vivências de música e dança tradicionais das aldeias, ministradas por indigenas escolhidos previamente por uma lideranca local durante a pré-produção do projeto. Em cada Território Indígena, haverá duas (2) apresentações do espetáculo "O MATUTO", em Aldeias diferentes.</p><p>223712 - O Menino do Dedo Verde</p><p>RICHARD BARROS DE OLIVEIRA 38336394826</p><p>CNPJ/CPF: 17.910.312/0001-35</p><p>Processo: 01400003712202254</p><p>Cidade: Serra Azul - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 264.414,26</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto "O Menino do Dedo Verde" resume-se num processo de montagem de teatro inédito com circulação. A proposta tambem oferece oficinas de formação como contrapartida social.</p><p>230104 - Oficinas ArtÍsticas e Culturais</p><p>PAULA CRISTINA BERGER PELLISSARI</p><p>CNPJ/CPF: 063.459.599-79</p><p>Processo: 01400000104202379</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 398.884,20</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto consiste na realização de uma série de oficinas artísticas de dança (aulas de Ballet Clássico, Jazz, Dança Contemporânea) que serão oferecidas gratuitamente para crianças ejovens em vulnerabilidade social da comunidade Vila Torres, por um período de um ano.</p><p>223731 - Oficinas Culturais do Instituto Beto Carrero 2023</p><p>Instituto Beto Carrero</p><p>CNPJ/CPF: 05.877.145/0001-99</p><p>Processo: 01400003731202281</p><p>Cidade: Penha - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.112.332,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Circo Escola irá oferecer aula de circo gratuita, através de oficinas, para crianças e adolescentes, prioritariamente da rede pública de ensino. Uma vez capacitados, os educandos participantes irão realizar espetáculos/apresentações circenses, também gratuitos.</p><p>230225 - Oficinas Teatrais - No Povoado de Deus-Bem-Sabe</p><p>KAU KAUE DE CARVALHO QUARESMA</p><p>CNPJ/CPF: 056.170.033-80</p><p>Processo: 01400000227202318</p><p>Cidade: São Luís - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 385.770,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/07/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto tem como objetivo a realização de oficinas e apresentações teatrais.</p><p>230163 - Paleta Atlântida - Cultura e Arte</p><p>MURLIKI - EMPREENDIMENTOS COMERCIAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 07.083.950/0001-76</p><p>Processo: 01400000165202336</p><p>Cidade: Capão da Canoa - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.620.450,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o Festival Paleta Atlântida - Cultura e Arte contemplado uma produção com peças teatrais para o público Infantil, performance circenses, apresentação de grupos de dança, apresentação de grupos musicais, o evento acontecerá em um único dia, toda a programação será dividida e 06 palco e será totalmente gratuita, sem cobrança de ingressos.</p><p>223830 - Palhaçaria no hospital - Arte e promoção de saúde</p><p>Michelle Silveira da Silva</p><p>CNPJ/CPF: 12.783.194/0001-28</p><p>Processo: 01400003830202262</p><p>Cidade: Chapecó - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 465.661,10</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Doutores RiSonhos tem atuado desde 2012 nos hospitais públicos da sua cidade, com intervenções artísticas de palhaços e palhaças, tendo na palhaçaria e na arte, ferramentas de humanização do sistema de saúde e das relações que se estabelecem dentro das instituições. Nesses 10 anos de trabalho,muitaspessoasforam atendidas pelas ações desenvolvidas. No ano de 2023, daremos continuidade a esse trabalho tão significativo para os pacientes, familiares e equipes técnicas, onde serão realizadas intervenções artísticas, lúdicas e cômicas, treinamentos e qualificação da equipe de artistas.</p><p>230013 - Pandolfo - O Bereba</p><p>Marcos Henrique Poellnitz Junior</p><p>CNPJ/CPF: 508.277.948-60</p><p>Processo: 01400000013202333</p><p>Cidade: Serra Azul - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.787,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na circulação do espetáculo teatral "Pandolfo - O bereba", alem de suas devidas ações formativas como contrapartida social.</p><p>230065 - Parada das Luzes - Natal 2023</p><p>T T SOMAIO PRODUÇÕES ARTÍSTICOS E CULTURAIS</p><p>CNPJ/CPF: 11.594.684/0001-13</p><p>Processo: 01400000065202318</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.226.375,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Parada das Luzes" apresenta a magia e a alegria do natal em um espetáculo surpreendente, único e emocionante, integrando dança, música, circo e artes cênicas em um desfile natalino apresentado nas principais ruas e/ou avenidas das cidades, de forma inclusiva e totalmente gratuita para a população.</p><p>230012 - Parada das Luzes - Natal 2023 - turne interior SP</p><p>T T SOMAIO PRODUÇÕES ARTÍSTICOS E CULTURAIS</p><p>CNPJ/CPF: 11.594.684/0001-13</p><p>Processo: 01400000012202399</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 551.375,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Parada das Luzes" apresenta a magia e a alegria do natal em um espetáculo surpreendente, único e emocionante, integrando dança, música, circo e artes cênicas em um desfile natalino apresentado nas principais ruas e/ou avenidas das cidades, de forma inclusiva e totalmente gratuita para a população.</p><p>223804 - Parte Cultural da Expo Vista Alegre</p><p>DE MARCO ORGANIZACAO DE EVENTOS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 13.008.175/0001-97</p><p>Processo: 01400003804202234</p><p>Cidade: Nova Prata - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 207.558,45</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto consiste na realização, de uma feira temática, com variada programação de shows, espetáculos de danças, apresentações musicais, e uma vasta programação artística, com ênfase nas artes cênicas e na música instrumental, tudo de forma gratuita proporcionando à população momentos de lazer com diversas atrações.</p><p>230548 - Peça Teatral Amor, uma fadinha muito especial</p><p>ACAO ETICA &amp; CIDADANIA</p><p>CNPJ/CPF: 03.608.428/0001-00</p><p>Processo: 01400000565202341</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.580,70</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: "Amor, uma fadinha muito especial" é uma peça teatral que apresenta de forma lúdica, as aventuras e percepções de uma fada que nasce com Síndrome de Down. O projeto quer proporcionar representatividade através de suas mensagens e acesso através de ingresso popular, gratuidade aos PCDs e alunos da rede pública cadastrados e como Contrapartida Social, palestras em escolas públicas atinente aos temas abordados no projeto como: compreensão e respeito às diferenças, diversidade e deficiência.</p><p>230440 - Pigmaliao</p><p>CNPJ/CPF: 46.220.842/0001-50</p><p>Processo: 01400000446202399</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 470.796,48</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar montagem inédita e temporada do espetáculo teatral PIGMALIAO, texto que será adaptado do original de George Bernard Shaw (1913) . O texto, que aborda questões universais e atemporais, será transposto para os dias atuais, tendo como pano de fundo a cidade do Rio de Janeiro. O espetáculopretende suscitar reflexões pertinentes aos valores humanos e as relações sociais.No palco, a interanimação dialógica, o processo que incorpora os diferentes sentidos e endereçamentos que envolvem as relações sociais. Todas as vozes aparecem no discurso em cena, e ilustram as relações sociais construídas pelas diferenças, expondo na trama como os personagens se constituem na relação com o outro. Todas as apresentações incluirão interpretação de LIBRAS ou Audiodescrição. O espaço do teatro onde se realizará a temporada obedecerá aos critériosde acessibilidade.</p><p>230270 - Pindaré-Mirim 100 anos de cultura e tradição</p><p>8 PRODUCAO CULTURAL LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 09.590.644/0001-51</p><p>Processo: 01400000272202364</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.397.505,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 20/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta celebra o centenário da cidade de Pindaré-Mirim através de apresentações de grupos tradicionais de danças: Bumba Meu Boi e tambor de crioula. Será realizada uma exposição sobre a cidade tendo como ponto de partida o Engenho Central, edificação tombada pelo IPHAN. O projeto contempla também a produção e impressão de um livro de arte sobre os bens culturais da cidade. Serão realizadas oficinas para alunos da rede pública de ensino como contrapartida social com foco na produção de conteúdos audiovisuais.</p><p>230002 - PLANO ANUAL INSTITUTO EVOE 2023</p><p>ASSOCIACAO AS TEATRAIS</p><p>CNPJ/CPF: 34.697.155/0001-40</p><p>Processo: 01400000002202353</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 12.039.148,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a manutenção dos Teatro Riachuelo e Teatro Prudential, ambos tombados pelo Município do Rio de Janeiro (cf. Lei Municipal nº 2.677/98 e Decreto Municipal nº 29.816/08), suas atividades socioeducativas e oficinas culturais no ano 2023.</p><p>223768 - PRO Freestyle - AnDança Inclusiva 2</p><p>INSTITUTO SAÚDE E EQUILÍBRIO</p><p>CNPJ/CPF: 15.550.277/0001-65</p><p>Processo: 01400003768202217</p><p>Cidade: Patrocínio - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 676.024,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de apresentações itinerantes (andantes) educativas de dança inclusiva, para escolas e ONGs, com temáticade promoção da crença na potencialidade artística de todo e qualquer ser humano, independente de seu gênero, sua condição física, psíquica e social, e de estímulo ao envolvimento e ao desenvolvimento artístico da plateia. Os espetáculos contarão com PCDs, mulher(es) em cena e forte conexão com culturas urbanas, Breaking Freestyle e o ciclismo BMX Freestyle. Também haverá oficinas culturais e oficina-palestra sobre dança.</p><p>223723 - PROGRAMAÇÃO ARTÍSTICO FAMILIAR - PAF</p><p>Associacao Saude Crianca Renascer</p><p>CNPJ/CPF: 40.358.848/0001-01</p><p>Processo: 01400003723202234</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.402.081,25</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Programação de arte e cultura voltado para pessoas em situação de vulnerabilidade social de diversas idades e perfis, como: crianças e adolescentes, jovens, mulheres em geral, mulheres negras e pardas e pessoas LGBTQIA+. O projeto desenvolverá, também, atividades abertas ao público em geral, como uma biblioteca virtual e um festival cultural ao final do projeto.</p><p>230410 - PROJETO CONSTELLATION - D1</p><p>INSTITUTO CANOPUS - IC</p><p>CNPJ/CPF: 08.211.299/0001-35</p><p>Processo: 01400000416202382</p><p>Cidade: Cuiabá - MT;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.737,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar oficinas de danças sendo : balé clássico, dança de rua e dança popular(regional) e apresentações de espetáculo de dança .</p><p>223852 - Projeto Cultura nos Bairros</p><p>JOAO PAULO DE LIMA</p><p>CNPJ/CPF: 033.199.914-50</p><p>Processo: 01400003852202222</p><p>Cidade: Escada - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 157.106,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Cultura nos Bairros irá realizar oficinas de Dança Popular Pernambucana e de Consciência Corporal/Interpretação gratuitas para adolescentes, em comunidades de área rural do município de Escada na Zona da Mata Sul de Pernambuco. Apresentações gratuitas do Grupo de Dança para a comunidade.</p><p>223819 - Quando as Noites Eram de Gala</p><p>LIMENTO GESTAO DE EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 29.816.280/0001-92</p><p>Processo: 01400003819202201</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.441.958,13</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Montagem e circulação do espetáculo musical "Quando as Noites Eram de Gala", em homenagem a grande personalidade carioca Abraham Medina. Além do espetáculo, teremos como contrapartida social a realização de aulas / oficinas de teatro.</p><p>230220 - Quantum Valium Show?</p><p>VICTOR ZAGUINI</p><p>CNPJ/CPF: 057.721.159-52</p><p>Processo: 01400000222202387</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 156.041,60</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Quantum Valium Show?" consiste na realização de um espetáculo de artes cênicas.</p><p>230296 - Querubins: Casa das Artes</p><p>ASSOCIAÇÃO QUERUBINS</p><p>CNPJ/CPF: 03.396.776/0001-60</p><p>Processo: 01400000298202311</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.662,35</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Associação Querubins oferecerá oficinas artístico-culturais gratuitas para crianças e adolescentes, em linguagem culturais variadas, complementadas por Mostra Cultural. A proposta pretende realizar ações artístico-culturais de forma inclusiva que promovam a formação e o desenvolvimento humano, beneficiando crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social e pouco acesso a atividades culturais.</p><p>230019 - Realização do espetáculo teatral Mãe, por que você tá azul?</p><p>BRUNA DA MATTA SARUBO</p><p>CNPJ/CPF: 317.863.438-00</p><p>Processo: 01400000019202319</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 266.048,89</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa utilizar de recursos a serem obtidos através da Lei de incentivo à Cultura para apoio na realização do espetáculo "Mãe, por que você tá azul?", que busca difundir histórias reais de mulheres que viveram e lutaram nos tempos sombrios da ditadura civil-militar brasileira, e que foram mães durante esse período. Com isso, buscamos revelar e conscientizar o público sobre os perigos desse regime, sobretudo focando nas vivências femininas. Além das apresentações gratuitas do espetáculo, o projeto incluiaexibição de documentários pertinentes à pesquisa.</p><p>223772 - Residência Dança Livre a Dois</p><p>RAVI GOMES ENGELHARDT BRASILEIRO</p><p>CNPJ/CPF: 079.123.989-61</p><p>Processo: 01400003772202277</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 244.223,10</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Residência Dança Livre a Dois promoverá o encontro de referências da Dança de Salão Contemporânea [DSC], dediversos estados brasileiros, para um encontro de pesquisa e formação, que visa fortalecer e expandir, por Curitiba e pelo Brasil, o movimento que busca ressignificar e colocar em trânsito as danças a dois. CURSO: A Residência vem fortalecer metodologias pedagógicas e artísticas, além de fomentar novas pesquisas a serem multiplicadas nas redes de DSC pelo Brasil. OFICINA: Como estratégia de formação de plateia e democratização da prática e conhecimento artístico, cada um dos artistas da ministrará uma oficina gratuita. Serão oferecidas de forma descentralizada, distribuídas nas regionais curitibanas. INTERVENÇÕES ARTÍSTICAS: Serão realizadas performances de DSC nos espaços públicos da cidade, em parceria com os alunos, levando à população o resultado das oficinas. VÍDEO: Registros de todas as etapas serão disponibilizados gratuitamente na internet.</p><p>230418 - Roda de Palhaço - Arte e Saúde</p><p>TUTU PROJETOS ARTÍSTICOS</p><p>CNPJ/CPF: 15.285.662/0001-22</p><p>Processo: 01400000424202329</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.912,48</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na manutencão de ações artísticas realizadas por artistas/palhaços profissionais no âmbito da saúde pública. Ações: 1.Apresentações/Intervenções artísticas regulares de palhaços em três hospitais públicos; 2.Apresentações Musicais/cortejos de palhaços nos três hospitais; 3. Vídeos com foco na acessibilidade divulgados no canal do Roda de Palhaço no Youtube:vídeos curtos e originais. Os vídeos contarão com suporte dramatúrgico para acessibilidade e contarão com audiodescrição, legendagem e janela para intérprete de libras.</p><p>230380 - São Paulo Oktoberfest - 2023</p><p>MALAGODI PROJETOS CULTURAIS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 10.669.081/0001-70</p><p>Processo: 01400000382202326</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.999.933,68</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização do projeto "SÃO PAULO OKTOBERFEST", festival de cultura típica alemã, arte popular e danças típicas, em homenagem às tradições culturais originais germânicas, resgatando e preservando os fazeres e saberes da grande comunidade alemã presentes no Brasil por conta da imigração. Serão realizadas apresentações de manifestações culturais típicas daquele país e de populações de imigrantes.</p><p>230319 - Ser ou nao Sei - Hamelete, a estoria recontada</p><p>AHCM ENTRETENIMENTO LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 35.197.054/0001-73</p><p>Processo: 01400000321202369</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 488.448,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 27/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção do espetáculo de teatro de rua "Ser ou não Sei - Hamelete, a estória recontada", tem a iniciativa de apresentar a adaptação da comédia popular dos dias atuais do nosso país, que é baseada no texto "Hamlet" de William Shakespeare, partindo de uma abordagem dinâmica e utilizando recursos musicais e canções, com apresentações gratuitas.</p><p>230023 - Sobre a Natureza dos Homens-Bomba</p><p>alameda teatral ltda</p><p>CNPJ/CPF: 01.765.344/0001-54</p><p>Processo: 01400000023202379</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 336.122,69</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 15/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Montagem do Espetáculo Teatral Sobre a natureza dos homens-bomba, espetáculo adulto. "Somos todos homens-bomba na ânsia desesperada pela completude e pela necessidade de corresponder ao outro, de nos encaixarmos nos padrões estabelecidos, de aderirmos ao status quo vigente!" Chove/na cozinha/na mesa posta/na família reunida. Em meio à uma sociedade exausta do próprio ser-alcançar-encontrar-realizar, uma família digna de um "comercial de margarina" vai se despindo de suas aparências e revelando um comportamento lúgubre, expondo sentimentos obscuros, que desencadeiam discussões acerca de uma realidade onde encontram-se estagnados, a fim de levantar questionamentos que movem o desassossego humano. O pensamento ganha voz e demonstra a inquietude, o grito ganha som através das palavras e a imagem se torna ensurdecedora.</p><p>230510 - SOL Cultural - Ação continuada - ano II</p><p>SOL- SOLIDARIEDADE, OPEROSIDADE,LIBERDADE</p><p>CNPJ/CPF: 04.794.861/0001-40</p><p>Processo: 01400000524202355</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 385.723,80</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Desenvolvimento de ações culturais voltadas para o incentivo à leitura, através da realização de doação acervo de livros e estantes, com a Minha Primeira Biblioteca, ampliação da biblioteca virtual e a realização de oficinas de contação de estórias.</p><p>230451 - Sons da Inclusao</p><p>ASSOCIAÇÃO DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS DE MONTENEGRO</p><p>CNPJ/CPF: 87.305.686/0001-07</p><p>Processo: 01400000457202379</p><p>Cidade: Montenegro - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 167.310,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar oficinas de danças rítmicas, danças tradicionais gaúchas e canto coral para pessoas com deficiência, de forma democratizar o acesso à cultura num processo de inclusão social, contribuindo para promover transformações positivas na sociedade brasileira.</p><p>230481 - SPICE O MUSICAL</p><p>RUAN MACHADO LEONEL</p><p>CNPJ/CPF: 403.950.048-29</p><p>Processo: 01400000495202321</p><p>Cidade: Pindamonhangaba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.546,08</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Montagem e produção em formato teatral, baseado na obra de um dos grupos britânicos mais famosos do mundo as Spice Girls. "Spice O Musical, terá temporada em teatro na cidade de São Paulo e Oficinas de Teatro para alunos e professores da rede pública de ensino.</p><p>230427 - Studio 3 - Nova Produção 2022</p><p>EVELIN BARUQUE ARTE E CULTURA - STUDIO 3 ESPACO DE DANCA</p><p>CNPJ/CPF: 32.258.024/0001-31</p><p>Processo: 01400000433202310</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.861,66</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a montagem de novo espetáculo de dança (artes cênicas) que comporá o repertório da Evelin Baruque Arte e Cultura.</p><p>230495 - SustExpo 2023</p><p>ASSOCIACAO PAULISTANA DE RECREACAO ESPORTES E LAZER</p><p>CNPJ/CPF: 01.237.881/0001-21</p><p>Processo: 01400000509202315</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.016.415,75</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: "SustExpo 2023" será um grande festival cultural gratuito e popular, para todas as idades, reunindo teatro, circo, dança, música, gastronomia, artes plásticas e cinema sobre um dos temas mais importantes da atualidade - a sustentabilidade. O público poderá vivenciar espetáculos, intervenções artísticas e multimídia, filmes e vídeos - que mostrarão o que podemos fazer no dia a dia em prol do planeta. Todas as atrações serão gratuitas. Em contrapartidas sociais estaremos oferecendo um Curso Gratuito (presencial e online) sobre como se produzir um festival cultural - do sonho à realidade.</p><p>230141 - Tablado em Movimento</p><p>ASSOCIACAO DOS MORADORES E AMIGOS DO JARDIM BOTANICO</p><p>CNPJ/CPF: 30.499.941/0001-82</p><p>Processo: 01400000143202376</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 156.030,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: Ministrar aulas de improvisação teatral, curso. Expandir a metodologia do Teatro "O Tablado" para dentro de escolas municipais da cidade do Rio de Janeiro e oferecer ao público infanto-juvenil e as suas famílias a oportunidade de conhecer e experimentar as diversas possibilidades que o Teatro oferece. Através desse projeto, nosso propósito é encorajar e colaborar na formação de crianças seguras e criativas, estimular sua autonomia através da ludicidade e contribuir na construção do seu caráter. O projeto visa democratizar a prática teatral para crianças e suas famílias. Não haverá seleção de estudantes.</p><p>230378 - TEATREIA II</p><p>J. M. BERWERTH SABA PRODUCOES</p><p>CNPJ/CPF: 28.398.653/0001-90</p><p>Processo: 01400000380202337</p><p>Cidade: Araraquara - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 250.436,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Teatreia II consiste numa mostra gratuita de teatro infantojuvenil e adulto, com apresentações de 02 espetáculos teatrais, com 20 apresentações em 01 cidade do interior paulista. O projeto visa levar cultura e entretenimento a toda população, através de peças populares com textos adaptados à nossa cultura, onde as pessoas possam se identifica com cenas cotidianas, facilitando a interação do público com o espetáculo despertando assim o gosto pela arte.</p><p>230303 - Teatro Escola Brincante - ações educativo-culturais 2023</p><p>Teatro Escola Brincante</p><p>CNPJ/CPF: 04.957.412/0001-75</p><p>Processo: 01400000305202376</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.835.362,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto pretende viabilizar ações do Instituto Teatro Escola Brincante em 2023, que oferecerá atividades educativas por meio da arte, como formação, difusão e intercâmbio cultural. Serão promovidos cursos, oficinas, pesquisa, workshops, rodas de conversa e aulas-espetáculos, com o objetivo de impulsionar e contribuir com a inserção da cultura brasileira em diversos contextos sociais, através da formação de jovens artistas como multiplicadores artistas brincantes. Serão 15 atividades, divididas nos produtos Curso/Oficina/Estágio; Oficina/Workshop/Seminário e Seminário/Simpósio/Encontro/Congresso/Palestra. Todas as atividades serão gratuitas ao público.</p><p>230324 - Teatro Impresso</p><p>SANDRA REGINA DIAS</p><p>CNPJ/CPF: 053.365.106-96</p><p>Processo: 01400000326202391</p><p>Cidade: Cristalina - GO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 417.560,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Teatro Impresso é um projeto de incentivo à leitura e a cultura. Produto: LIVRO/Será feito livros no formato de HQs. Produto: CURSO/OFICINA/ESTÁGIO/Workshops sobre as expressões faciais e corporais. Produto: CONTRAPARTIDA SOCIAL/Vídeos falados/E-books para downloads gratuitos Produto: ARTES CÊNICAS/Apresentações teatrais dos alunos.</p><p>230455 - Teatro Viajante Norte</p><p>Brasil Entretenimento Infantil Representação Eireli</p><p>CNPJ/CPF: 12.424.091/0001-71</p><p>Processo: 01400000461202337</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.844,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto "Teatro Viajante Norte" propõe uma turnê por localidades da Região Norte do país, de espetáculos teatrais voltados para o público infanto-juvenil, prioritariamente oriundos das redes públicas de ensino, com temáticas voltadas para conteúdos atuais das escolas, gerando interesse pelos espetáculos e pelos temas, no retorno às aulas.</p><p>230209 - Teatro Viajante Sudeste</p><p>Brasil Entretenimento Infantil Representação Eireli</p><p>CNPJ/CPF: 12.424.091/0001-71</p><p>Processo: 01400000211202305</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.844,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto "Teatro Viajante Sudeste" propõe uma turnê por localidades da Região Sudeste do país, de espetáculos teatrais voltados para o público infanto-juvenil, prioritariamente oriundos das redes públicas de ensino, com temáticas voltadas para conteúdos atuais das escolas, gerando interesse pelos espetáculos e pelos temas, no retorno às aulas.</p><p>223749 - Teatro Viajante Sul</p><p>Brasil Entretenimento Infantil Representação Eireli</p><p>CNPJ/CPF: 12.424.091/0001-71</p><p>Processo: 01400003749202282</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.844,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/05/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto "Teatro Viajante Sul" propõe uma turnê por localidades da Região Sul do país, de espetáculos teatrais voltados para o público infanto-juvenil, prioritariamente oriundos das redes públicas de ensino, com temáticas voltadas para conteúdos atuais das escolas, gerando interesse pelos espetáculos e pelos temas, no retorno às aulas.</p><p>230482 - Terceira Mostra Tecer São Chico</p><p>RESENDE E RIBAS PRODUÇÕES ARTÍSTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 06.289.922/0001-47</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>