<xml><article id="29989615" name="Atos 17309 a 17294" idOficio="9338127" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="06/01/2023" artClass="00012:00014:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20237897">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 24 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 24 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Nº 17.309 - Processo nº 53500.343744/2022-65.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PORTO SANTO RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 03.922.941/0001-70, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Quirinópolis/GO.</p><p>Nº 17.308 - Processo nº 53500.343188/2022-27.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à GUARANI RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 09.120.878/0001-35, executante do Serviço de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Caldas Novas/GO</p><p>Nº 17.307 - Processo nº 53500.343152/2022-43.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA PATENSE DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 05.164.896/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Juquiá/SP.</p><p>Nº 17.306 - Processo nº 53500.343149/2022-20.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA PATENSE DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 05.164.896/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Avaré/SP.</p><p>Nº 17.305 - Processo nº 53500.343147/2022-31.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA PATENSE DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 05.164.896/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Cananéia/SP.</p><p>Nº 17.304 - Processo nº 53500.343145/2022-41.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA PATENSE DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 05.164.896/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Cajati/SP.</p><p>Nº 17.303 - Processo nº 53500.342644/2022-11.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Rede Brasileira de Rádio e Televisão Ltda, CNPJ 02.342.967/0001-87, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Pontalina/GO.</p><p>Nº 17.302 - Processo nº 53500.342643/2022-77.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO A CRITICA LIMITADA, CNPJ 04.382.099/0001-94, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São Sebastião do Uatumã/AM.</p><p>Nº 17.301 - Processo nº 53500.342641/2022-88.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO CAPIXABA LTDA, CNPJ 31.296.882/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Itapemirim/ES.</p><p>Nº 17.300 - Processo nº 53500.342637/2022-10.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE TAPEROA, CNPJ 08.749.525/0001-36, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Taperoá/PB.</p><p>Nº 17.299 - Processo nº 53500.342435/2022-78.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV COLIGADAS DE SANTA CATARINA S A, CNPJ 82.645.029/0001-95, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Rodeio/SC.</p><p>Nº 17.298 - Processo nº 53500.342434/2022-23.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à televisão Liberal S.A., CNPJ 04.832.721/0001-19, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São João do Araguaia/PA.</p><p>Nº 17.297 - Processo nº 53500.342431/2022-90.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO LAGES LTDA, CNPJ 83.012.013/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Dona Emma/SC.</p><p>Nº 17.296 - Processo nº 53500.342425/2022-32.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO CHAPECO S/A, CNPJ 76.851.492/0001-90, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São José do Cedro/SC.</p><p>Nº 17.295 - Processo nº 53500.342422/2022-07.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO ALTO URUGUAI SA, CNPJ 89.424.113/0001-28, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Maximiliano de Almeida/RS.</p><p>Nº 17.294 - Processo nº 53500.342407/2022-51.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RBS TV SANTA ROSA LTDA, CNPJ 93.088.367/0001-90, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Porto Lucena/RS.</p><p class="assina">Tiberio Emidio de Godoy</p><p class="cargo">Gerente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>