<xml><article id="30240391" name="23.01.23 AverbaAAo" idOficio="9367731" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="24/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="17" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20279210">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais, declara que a correta grafia do nome de Hussein Jaafar, incluído na Portaria nº 942, de 04 de novembro de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 05 de novembro de 2019, é HUSSEIN BADIH JAAFAR, e não como constou. Processo nº 08018.069549/2022-55</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais, declara que o exato nome da genitora de Majd Jamal Shahadeh, incluído na Portaria nº 1.146, de 04 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 05 de outubro de 2022, é KHAWOULA SAID ALKADRE, e não como constou. Processo nº 08018.064399/2022-93</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais, declara que o exato nome da genitora de Cecilia Gerva Plana, incluído na Portaria nº 1.422, de 15 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 16 de dezembro de 2022, é MILAGROS PLANA VIENSES, e não como constou. Processo nº 08018.002530/2023-18</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais, declara que Anna Maria Giovanna Orticelli, incluída na Portaria nº 66-B, de 27 de fevereiro de 1974, publicada no Diário Oficial da União de 29 de fevereiro de 1974, passou a assinar ANNA MARIA GIOVANNA ORTICELLI SÓRIA, em virtude de haver contraído matrimônio com Odir Gonçalves Sória, em 04 de janeiro de 1977, conforme Certidão de Casamento expedida pelo Cartório Oficial de Registro Civil das Pessoas Naturais do 31°Subdistrito de Pirituba, São Paulo - SP, Matrícula 122580 01 55 1977 2 00006 289 0001432 36. Processo nº 08018.001549/2023-39</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais, declara que o exato nome da genitora de HIKMAT AWALI ABOC RAYA, incluído na Portaria nº 1.267, de 1º de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 03 de Novembro de 2022, é SAADE HOUJEIJE ABOC RAYA, e não como constou. Processo nº 08018.003871/2023-01</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>