<xml><article id="30008594" name="15191526" idOficio="9340253" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="6" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20240814">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº  1.519, DE 6 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.519, DE 6 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ABDOU KANE LEYE - G023535-S, natural do Senegal, nascido em 10 de setembro de 1987, filho de Dame Kane Leye e de Khady Khoule, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0077175/2021);</p><p>EL HADJI MODOU FALL -F198299-M, natural do Senegal, nascido em 10 de março de 1983, filho de Ousmane Fall e de Dior Fall, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0144119/2021).</p><p>DJILY SALL - G103280-3, natural do Senegal, nascido em 13 de julho de 1990, filho de Dame Sall e de Seynabou Ndiouck, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0204166/2022);</p><p>GERSON HERMES ASTUHUAMAN PANDO - V934766-0, natural do Peru, nascido em 21 de setembro de 1998, filho de Waldyr Marcos Astuhuaman Pando e de Lidia Reina Astuhuaman Pando, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0118892/2021).</p><p>GERMITHA LIMAGE - G092489-9, natural do Haiti, nascida em 22 de setembro de 1990, filha de Moril Limage e de Milius Rosemene, residente no Estado do Mato Grosso (Processo nº 235881.0208653/2022);</p><p>JOSEPH JOHN KENLEY LAGUERRE - G271188-Q, natural do Haiti, nascido em 13 de novembro de 1993, filho de Joseph Harry Laguerre e de Anouse Seraphin, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0194737/2022);</p><p>MAKENLEY ANDERSON AUGUSTIN - G250328-G, natural do Haiti, nascido em 28 de setembro de 1995, filho de Mones Augustin e de Lusia Valesco, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0153420/2021);</p><p>MARJORIE LOUIS CHERY - G408358K, natural do Haiti, nascida em 23 de junho de 1986, filha de Edouard Louis e de Marie Chantal Massenat, residente no Estado de Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0037555/2021) e</p><p>QIES YOUNES AHMED ABDULHADI - F425082-9, natural de Libia, nascido em 23 de agosto de 1986, filho de Younes Ahmed A Abdulhadi e de Hawa Mohamed Ayad Elghetmi, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0288965/2022).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.526, DE 6 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020: resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por Naturalização Provisória, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, inciso II, alínea "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 70 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil, até 2 (dois) anos após atingir a maioridade, nos termos do Parágrafo único do referido artigo:</p><p>WOODNEICKA JACQUES - F279247-4, natural do Haiti, nascida em 2 de novembro de 2016, filha de Jean Edson Jacques e de Valemene Jacques Aantilus, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0226147/2022).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>