<xml><article id="30174315" name="Portaria 45__1MZRLM" idOficio="9360239" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00027:00052:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Trabalho e Previdência/Superintendência Nacional de Previdência Complementar/Diretoria de Licenciamento" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20268837">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria Previc Nº 45, DE 16 DE janeiro DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria Previc Nº 45, DE 16 DE janeiro DE 2023</p><p>O DIRETOR DE LICENCIAMENTO, no uso das atribuições que lhe confere as alíneas "a", "c" e "e" do inciso I do art. 64 da Portaria nº 529, de 8 de dezembro de 2017 (Regimento Interno da Superintendência Nacional de Previdência Complementar - Previc), e considerando as manifestações técnicas exaradas no Processo nº 44011.002948/2022-60, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a transferência de gerenciamento do Plano ABEPOM Previdência, CNPB nº 2011.0024-19, da Mongeral Aegon Fundo de Pensão - MONGERAL, CNPJ nº 07.146.074/0001-80, para o Fundo de Previdência Mais Futuro - MAIS FUTURO, CNPJ nº 07.136.451/0001-08.</p><p>Art. 2º Aprovar a aplicação das alterações propostas ao regulamento do Plano ABEPOM Previdência, CNPB nº 2011.0024-19.</p><p>Art. 3º Aprovar o convênio de adesão celebrado entre a Associação Beneficente dos Militares Estaduais de Santa Catarina - ABEPOM, CNPJ nº 73.360.539/0001-25, na condição de instituidora do Plano ABEPOM Previdência, CNPB nº 2011.0024-19, e o Fundo de Previdência Mais Futuro - MAIS FUTURO, CNPJ nº 07.136.451/0001-08, na condição de entidade fechada de previdência complementar responsável pela administração do referido plano.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">George André Willrich Sales</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>