<xml><article id="29969852" name="ResoluAAo CREFITO-3 NA 99_2022 -" idOficio="9335293" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/01/2023" artClass="00048:00334:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 3ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="4" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20234314">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREFITO-3 Nº 99, DE 16 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria no âmbito da jurisdição do CREFITO-3 a supervisão do SISDIF.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREFITO-3 Nº 99, DE 16 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Cria no âmbito da jurisdição do CREFITO-3 a supervisão do SISDIF.</p><p>O Plenário do CONSELHO REGIONAL DE FISIOTERAPIA E TERAPIA OCUPACIONAL DA 3ª REGIÃO - CREFITO-3, em sua 579ª Reunião Ordinária, realizada em 16 de dezembro de 2022, de forma presencial na Sede do CREFITO-3, situada na Rua Cincinato Braga, nº 59 - 4º andar, São Paulo - SP, no uso de suas atribuições legais e regimentais, que lhe são conferidas pela Lei nº 6.316, de 17 de dezembro de 1975 e;</p><p>CONSIDERANDO as atribuições e competências institucionais do CREFITO-3, determinadas pela Lei Federal nº 6.316/1975 e pelo seu Regimento Interno disposto na Resolução COFFITO nº 182/1997;</p><p>CONSIDERANDO o figurino jurídico do CREFITO-3 de autarquia pública federal;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução COFFITO nº 13, que aprova o Regulamento do Sistema Disciplinar e Fiscalizador (SISDIF) do exercício da Fisioterapia e Terapia Ocupacional e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO o artigo 19 da Resolução COFFITO nº 13 que prevê que o Conselho Regional, na sua respectiva jurisdição, baixará normas reguladoras complementares da fiscalização;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução COFFITO nº 194, que aprova a Instituição na Estrutura dos Conselhos Regionais de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - CREFITOs, do Departamento de Fiscalização - DEFIS, e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CREFITO-3 nº 81, que baixa norma reguladora complementar da fiscalização no âmbito do CREFITO-3;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de integrar as ações de fiscalização de maneira coordenada entre os agentes de execução, resolve:</p><p>Art. 1º - A supervisão do SISDIF é responsável por integrar de forma coordenada os agentes de execução previstos no artigo Art. 7º da Resolução COFFITO nº 13;</p><p>Art. 2º - Integração coordenada significa a criação das condições mais favoráveis para o desenvolvimento das ações fiscalizatórias previstas na Resolução CREFITO-3 nº 81 (otimização do fluxo, do cronograma, da logística etc.);</p><p>Art. 3º - A supervisão do SISDIF deverá trabalhar em sinergia com a Coordenação do DEFIS (Resolução COFFITO nº 194), uma vez que a Coordenação do DEFIS é responsável pelos agentes de execução compreendidos no inciso III do Art. 7º da Resolução COFFITO nº 13;</p><p>Art. 4º - A supervisão do SISDIF será designada pelo Presidente do CREFITO entre membros do Colegiado ou profissionais Fisioterapeutas ou Terapeutas Ocupacionais especialmente convidados, conforme a lógica contida no artigo 8º da Resolução COFFITO nº 13;</p><p>Art. 5º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Raphael Martins Ferris</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Jane Suelen Silva Pires Ferreira</p><p class="cargo">Diretora-Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>