<xml><article id="30238138" name="DeliberaAAo NA1586 INCOM" idOficio="9367318" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="24/01/2023" artClass="00008:00002:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério da Cidadania/Secretaria Executiva/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="17" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20278745">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 1.586, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dá publicidade aos projetos desportivos, relacionados no anexo I, aprovado na reunião ordinária realizada em 14/12/2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 1.586, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dá publicidade aos projetos desportivos, relacionados no anexo I, aprovado na reunião ordinária realizada em 14/12/2022.</p><p>A COMISSÃO TÉCNICA VINCULADA AO MINISTÉRIO DA CIDADANIA (Secretaria Especial do Esporte - Decreto 9.674 de 02 de janeiro de 2019) de que trata a Lei nº 11.438 de 29 de dezembro de 2006, instituída pela Portaria nº 357, de 20 de fevereiro de 2019, considerando:</p><p>a) a aprovação dos projetos desportivos, relacionados no anexo I, aprovado na reunião ordinária realizada em 14/12/2022.</p><p>b) a comprovação pelo proponente de projeto desportivo aprovado, das respectivas regularidades fiscais e tributárias nas esferas federal, estadual e municipal, nos termos do parágrafo único do art. 27 do Decreto nº 6.180 de 03 de agosto de 2007 decide:</p><p>Art. 1º Tornar pública, para os efeitos da Lei nº 11.438 de 2006 e do Decreto nº 6.180 de 2007, a aprovação do projeto desportivo relacionado no anexo I.</p><p>Art. 2º Autorizar a captação de recursos, nos termos e prazos expressos, mediante doações ou patrocínios, para o projeto desportivo relacionado no anexo I.</p><p>Art. 3º Esta deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FÁBIO MARCELO GONÇALVES</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p><p>ANEXO I</p><p>1 - Processo: 71000.077563/2022-58</p><p>Proponente: Instituto Esperança do Amanhã</p><p>Título: Desafio da Serra</p><p>Registro: 2202357</p><p>Manifestação Desportiva: Desporto de Participação</p><p>CNPJ: 14.408.235/0001-21</p><p>Cidade: São Paulo UF: SP</p><p>Valor autorizado para captação: R$ 1.500.683,75</p><p>Dados Bancários: Banco do Brasil Agência nº 4328 DV: 1 Conta Corrente (Captação) vinculada nº 8916-8</p><p>Período de Captação até: 14/12/2024</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>