<xml><article id="30214567" name="010 - Portaria de Aprovacao - Se" idOficio="9364870" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/01/2023" artClass="00029:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Secretaria Especial de Cultura/Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura" artSize="12" artNotes="" numberPage="137" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=137" editionNumber="16" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20275113">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>EDUCANDARIO SANTA CATARINA</p><p>CNPJ/CPF: 79.427.944/0001-08</p><p>Processo: 01400000653202343</p><p>Cidade: São José - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.456.137,64</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta Oficinas de cultura e arte - Transformando Realidades traduz o que o Educandário Santa Catarina (São José-SC), vem colhendo de resultados com a realização de ações de arte e cultura compartilhadas com seus alunos, professores, colaboradores, comunidade e demais participantes por meio de oficinas de arte educação. Visa continuar promovendo aos seus educandos, a oportunidade de aproximação com a arte e a cultura, oferecendo as oficinas de música, dança, capoeira e fotografia, que já ocorrem, e a inclusão das oficinas de teatro e artes plásticas.</p><p>230599 - Oficinas Instituto Arthur Bruno</p><p>ARTHUR BRUNO GONCALVES SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 136.691.114-84</p><p>Processo: 01400000637202351</p><p>Cidade: Bezerros - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 678.876,00</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto Oficinas Instituto Arthur Bruno prevê a realização de cursos de Teatro, Dança e Culinária para crianças e adolescentes de 6 anos até 21 anos, a fim de ampliar o acesso às artes e contribuir para formação pessoal de crianças e adolescentes. Todos os cursos são gratuitos.</p><p>230597 - PRA RECOMEÇAR - FESTIVAL DE QUADRILHAS JUNINAS DE PERNAMBUCO</p><p>ROBERTO CARLOS GOMES DE SOUSA</p><p>CNPJ/CPF: 43.800.189/0001-00</p><p>Processo: 01400000635202361</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 450.133,20</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização no município do Recife/PE, no mês de julho de 2023, do projeto PRA RECOMEÇAR - FESTIVAL DE QUADRILHAS JUNINAS DE PERNAMBUCO, que consiste na realização de um concurso de Quadrilhas Juninas Adultas e Infanto Juvenil do estado de Pernambuco, com a participação de quadrilhas juninas adultas e infanto juvenis e palestras sobre o movimento de quadrilhas juninas no Nordeste, fortalecendo as quadrilhas juninas para a retomada das festividades após terem sido interrompidas por dois anos devido a pandemia da Covid-19.</p><p>230577 - Relatos de um Homem So</p><p>GABRIEL COSTA TACCO</p><p>CNPJ/CPF: 188.050.538-05</p><p>Processo: 01400000615202391</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.980,00</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se de circulação do monólogo teatral "Relatos de um Homem Só", em 6 cidades da região Metropolitana de Campinas. É um projeto cênico sobre as violências psicológicas, emocionais e até físicas sofridas contra a mulher. Abriremos ainda, um bate papo após cada apresentação, com a presença de uma assistente social, para que o público faça o compartilhamento de suas próprias experiências. Como contrapartida, propomos uma realização de uma oficina gratuita de teatro para adolescentes e uma para mulheres, duas sessões do espetáculo com a presença de um mediador tátil e duas sessões com a presença de um intérprete de libras.</p><p>230560 - RITORNELO DE TEATRO 2023</p><p>A.G.Empreendimentos Sociais e Culturais Ltda - ME</p><p>CNPJ/CPF: 04.855.902/0001-60</p><p>Processo: 01400000598202391</p><p>Cidade: Passo Fundo - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 344.415,22</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê as seguintes atividades gratuitas: Apresentações teatrais à comunidade em geral; Intervenções artísticas em abrigo de idosos; Cursos/oficinas de teatro para crianças e pré-adolescentes e Manutenção de espaço de artes cênicas.</p><p>230594 - Saga de Virgulino Ferreira - O Lampião</p><p>Silvana Leite Morais</p><p>CNPJ/CPF: 994.392.044-00</p><p>Processo: 01400000632202328</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.011,25</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Saga de Virgulino Ferreira - O Lampião" realizará um espetáculo musical cênico com a releitura da vida de Virgulino Ferreira, divulgando a cultura deixada pelo Cangaço no Nordeste.O projeto inclui ações de ampliação de acesso no formato de pesquisa e palestras.</p><p>230583 - Teatro Viajante Centro-Oeste</p><p>Brasil Entretenimento Infantil Representação Eireli</p><p>CNPJ/CPF: 12.424.091/0001-71</p><p>Processo: 01400000621202348</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.844,40</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 30/06/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto "Teatro Viajante Centro-Oeste" propõe uma turnê por localidades da Região Centro-Oeste do país, de espetáculos teatrais voltados para o público infanto-juvenil, prioritariamente oriundos das redes públicas de ensino, com temáticas voltadas para conteúdos atuais das escolas, gerando interesse pelos espetáculos e pelos temas, no retorno às aulas.</p><p>230602 - Tom na Fazenda - Turnê Norte/ Nordeste</p><p>ABGV PRODUÇÕES ARTÍSTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 10.145.349/0001-75</p><p>Processo: 01400000640202374</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 486.065,69</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 22/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Turnê do espetáculo Tom na Fazenda. Idealizada pelo ator e produtor Armando Babaioff e dirigida por Rodrigo Portella, "Tom na Fazenda" é um dos espetáculos de teatro mais aplaudidos e premiados dos últimos anos. Já foi assistido por mais de 30 mil pessoas desde a sua estréia em 2017 no Teatro Oi Futuro no Rio de Janeiro, em mais de 200 apresentações. Serão realizadas Apresentações, Oficinas e Palestras.</p><p>230643 - Turnê Segue o Baile - 2023</p><p>THALITA PEREZ MENEGHIM</p><p>CNPJ/CPF: 093.635.379-19</p><p>Processo: 01400000689202327</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.732,20</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto consiste na realização da turnê do espetáculo teatral "Segue o Baile", assim como uma contrapartida em forma de oficinas acerca do eixo temático das artes cênicas.</p><p>230630 - VAQUEJADA MEU XODÓ</p><p>Ildeglam da Silva Santos</p><p>CNPJ/CPF: 025.526.493-35</p><p>Processo: 01400000675202311</p><p>Cidade: Imperatriz - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 489.324,00</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Associação Quadrilha Xodó Junino trará o projeto de produção e difusão cultural que será realizado através do Espetáculo 'VAQUEJADA MEU XODÓ' - Por ser uma atividade de grande relevância para a região Nordestina e por se tratar de Patrimônio Cultural, reconhecido pela própria Procuradoria Geral da República a prática de VAQUEJADA precisa ser preservada. Tida como esporte milenar, uma cultura passada de geração a geração, são inúmeras pessoas que sobrevivem das festas de peão em todo o país. O espetáculo de artes cênicas trará relevancia social em forma de teatralidade, dança e música com toda força da cultura popular do São João.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230640 - Bordando o Som - Cantando o Brasil</p><p>PAIDEIA PRODUÇÕES ARTISTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 82.241.258/0001-44</p><p>Processo: 01400000686202393</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.363,95</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto prevê as ações culturais para realização dos concertos com Coral, Ensemble Instrumental, Banda Base e em parte dos concertos, o coro será acompanhado por um cantor convidado de renome nacional, com repertório formado por clássicos da Música Brasileira. Os produtos culturais do projeto com distribuição integralmente gratuitas são: 1 .Concertos Musicais, em teatros e auditórios de cidades paranaenses com a participação de todos os artistas integrantes do projeto 2. Vídeo - Gravação ao vivo do Show Para a completa execução dos objetivos propostos, o Coral realiza ensaios semanais organizados em ensaios regulares, pré-gerais e gerais, as gravações individuais os ensaios de naipes.</p><p>230585 - Camerata Jovem ASCP 2023</p><p>Associação dos Cooperadores Salesianos de Pindamonhangaba</p><p>CNPJ/CPF: 05.381.354/0001-47</p><p>Processo: 01400000623202337</p><p>Cidade: Pindamonhangaba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 298.855,89</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Manutenção das atividades da Camerata Jovem, por meio de oficinas artístico-culturais que utilizam a música instrumental erudita e popular como forma de acesso à cultura e socialização de crianças, adolescentes e jovens do município de Pindamonhangaba e distrito de Moreira César. Além das oficinas, serão realizadas seis apresentações musicais abertas ao público geral. Todas as ações do projeto serão oferecidas gratuitamente.</p><p>230679 - CONCERTOS ESPECIAIS PRESTO</p><p>LUCIA DE MOURA PASSOS SIMON &amp; CIA. LTDA. - ME</p><p>CNPJ/CPF: 07.863.377/0001-13</p><p>Processo: 01400000727202341</p><p>Cidade: São Leopoldo - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 442.050,48</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de uma temporada de concertos temáticos com orquestra, solistas, coro e participação especial de coros comunitários, além de gravação e disponibilização das apresentações nas redes. Todas as atividades são de acesso gratuito ao público em geral.</p><p>230669 - Cronólogos Musicais apresenta O Bandolim Multicultural</p><p>LEANDRO GODOY DE OLIVEIRA</p><p>CNPJ/CPF: 24.274.588/0001-30</p><p>Processo: 01400000716202361</p><p>Cidade: Rio Claro - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 148.500,00</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na realização de apresentações de música totalmente e exclusivamente instrumental, com entrada gratuíta e em cidades brasileiras. Produto Principal: apresentação musical em espaços culturais, teatros, clubes de choro e escolas de música; Atividade Paralela: ensaio aberto em casas de repouso.</p><p>230580 - CULTURA MUSICAL</p><p>JOSE CICERO DANIEL BISPO</p><p>CNPJ/CPF: 065.393.568-46</p><p>Processo: 01400000618202324</p><p>Cidade: Guaramirim - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 416.328,00</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Proporcionar ao público jovem shows, utilizando músicos instrumentistas reconhecidos e aclamados por sua originalidade. Os shows terão entradas gratuitas.</p><p>230572 - Cultura Sem Fronteiras</p><p>CEZAR PIETRO SANTOS LUZ- EVENTOS</p><p>CNPJ/CPF: 34.523.056/0001-42</p><p>Processo: 01400000610202368</p><p>Cidade: São Leopoldo - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.885,75</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Proporcionar ao público jovem shows, utilizando músicos instrumentistas reconhecidos e aclamados por sua originalidade. Os shows terão entradas gratuitas.</p><p>230618 - Disney Magia e Sinfonia</p><p>AMPLA EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 12.463.189/0001-38</p><p>Processo: 01400000656202387</p><p>Cidade: Canoas - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.782.236,34</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Disney Magia e Sinfonia prevê a criação/montagem e circulação de um concerto sinfônico com as músicas do imenso repertório de produções Disney, Pixar, Marvel, Star Wars e National Geographic, integrado com projeção simultânea das respectivas cenas dos temas apresentados, desde as trilhas mais clássicas que compõem as memórias de infância, permeadas por personagens clássicos como Mickey e Pateta, tanto quanto musicais contemporâneos como Star Wars, Toy Story e Moana. Através das apresentações e ações complementares de ampliação de acesso e contrapartida social, o projeto visa fomentar a formação de plateia para a música de concerto com recurso de acessibilidade universal.</p><p>230638 - DRUMS COLLECTION BRAZIL</p><p>BRUNO COUTINHO DA LUZ</p><p>CNPJ/CPF: 151.925.417-27</p><p>Processo: 01400000684202302</p><p>Cidade: São João de Meriti - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 466.512,75</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Drums Collection Brazil" trata-se da realização de uma sequência de apresentações de músicas instrumentais de diversos instrumentistas. Cada músico convidado fará uma apresentação e uma exposição de suas técnicas e conhecimentos, sendo que a entrada no show será totalmente liberada.</p><p>230576 - DVD JENNIFER</p><p>JENNIFER SCHEFFER DE OLIVEIRA LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 23.417.030/0001-01</p><p>Processo: 01400000614202346</p><p>Cidade: Goiânia - GO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 431.095,50</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê a gravação e o registro videográfico de 20 faixas insterpretadas pela artista e instrumentista Jennifer Scheffer.</p><p>230563 - Feira Gaúcha</p><p>MARIANA GONZALES SILVEIRA</p><p>CNPJ/CPF: 428.122.378-99</p><p>Processo: 01400000601202377</p><p>Cidade: Franca - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.234,00</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Feira Gaúcha realizará um festival cultural com criação de oportunidades pra artistas nas áreas da dança e música instrumental.</p><p>230581 - Festejos Farroupilhas de Porto Alegre 2023</p><p>GAM3 PARKS SPE S.A</p><p>CNPJ/CPF: 40.141.808/0001-03</p><p>Processo: 01400000619202379</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.509.464,32</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o Festejos Farroupilhas de Porto Alegre 2023, contemplado uma produção e realização de peça teatral, apresentação de trovadores, apresentação de grupos folclóricos, chuleadores, declamadores, gaiteiros e instrumentistas, nas comemorações da Semana Farroupilha com temática típica do Gaúcho.</p><p>230637 - Festival Música na Serra Dourada - 2ª edição</p><p>ALESSANDRO BORGOMANERO</p><p>CNPJ/CPF: 729.140.769-91</p><p>Processo: 01400000683202350</p><p>Cidade: Goiânia - GO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 751.437,50</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 01/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a segunda edição do festival "Música na Serra Dourada", que prevê apresentações de música instrumental matutinas, vespertinas e noturnas, além de oferecer oficinas de aulas masaterclasses de instrumentos ministradas por músicos convidados, para alunos bolsistas selecionados. Teremos registro em vídeos das programações oficiais do festival. A contrapartida social se dará com visitas á escolas públicas, asilos e hospitais para a realização de concertos didáticos.</p><p>230607 - Gravação de 4 faixas da Harmotronika</p><p>JARDEL RODRIGUES DE MIRANDA</p><p>CNPJ/CPF: 062.478.766-45</p><p>Processo: 01400000645202305</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 23.173,83</p><p>Prazo de Captação: 23/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na gravação de músicas instrumentais do projeto Harmotronika, formado por Jardel Rodrim (guitarra) e Filipe Gaeta (gaita). São composições dos dois artistas arranjadas e produzidas para unirem referências da música brasileira, blues e jazz a recursos da música eletrônica, perpassando o universo musical da gaita. Essas gravações serão acompanhadas, quando do seu lançamento no YouTube, por videoclipes. Ao fim, como contrapartida social, os músicos vão realizar, como contrapartida, um show em umainstituição de cunhocultural. Em seguida, vão conversar com o público sobre oprocesso de composição das músicas.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>