<xml><article id="29984738" name="ADE2RF2" idOficio="9337405" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="06/01/2023" artClass="00015:00045:00432:00094:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 2ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="5" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20237004">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF02 Nº 2, DE 5 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara desalfandegado, o recinto aduaneiro denominado Porto Seco da Região Metropolitana de Belém - Porto Seco Metrobel, administrado pela empresa ESTALEIROS PADRE JULIÃO LTDA]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF02 Nº 2, DE 5 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Declara desalfandegado, o recinto aduaneiro denominado Porto Seco da Região Metropolitana de Belém - Porto Seco Metrobel, administrado pela empresa ESTALEIROS PADRE JULIÃO LTDA</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 2ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do artigo 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto nos arts. 35 a 37 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos arts. 16 e 17 da Portaria Coana nº 76, de 13 de maio de 2022 e alterações, e à vista do que consta nos autos dos processos administrativos nº 10280.001221/00-60 e nº 10280.722010/2021-97, e com base no Parecer Diana/SRRF02 nº 2/2023, declara:</p><p>Art. 1º Fica desalfandegado, a partir de 08 de janeiro de 2023, inclusive, o recinto aduaneiro situado na Rodovia Arthur Bernardes - Passagem Padre Julião nº 50, Bairro do Telégrafo, na cidade de Belém, Estado do Pará, posição georreferenciada com latitude -1.424906 e longitude -48.491270, denominado Porto Seco da Região Metropolitana de Belém - Porto Seco Metrobel, administrado pela empresa ESTALEIROS PADRE JULIÃO LTDA., inscrita no CNPJ sob o nº 05.442.439/0001-98, em virtude do término da vigência do Contrato de Permissão, decorrente da Concorrência SRF/SRRF/2ª RF Nº 01/2002, tratada no processo administrativo nº 10280.001221/00-60, para prestação de serviços públicos de movimentação e armazenagem de mercadorias no referido recinto (também denominado EADI METROBEL), firmado, em 02/12/2002, entre a União, por intermédio da Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil na 2ª Região Fiscal e a referida empresa permissionária, conforme extrato publicado no Diário Oficial da União (DOU), edição de 09/12/2002, Seção 3, página 36.</p><p>Art. 2º Após o desalfandegamento, o referido recinto, cujo código no Siscomex é 2.91.32.01-0, fica impedido, na forma do art. 36 da Portaria RFB nº 143, de 2022, de receber cargas destinada à exportação ou importação, inclusive em trânsito aduaneiro, ressalvadas as hipóteses previstas no § 1º do art. 36 da Portaria RFB nº 143, de 2022.</p><p>Art. 3º A referida empresa ESTALEIROS PADRE JULIÃO LTDA passa a ser depositária das mercadorias que se encontrem armazenadas no referido recinto.</p><p>Art. 4º Compete à Alfândega da Receita Federal do Brasil em Belém cumprir e fazer cumprir, no que couber, as disposições contidas nos arts. 36 e 37 da Portaria RFB nº 143, de 2022, e nos incisos I a III do art. 17 da Portaria Coana nº 76, de 2022.</p><p>Art. 5º O presente ato declaratório executivo não impede, nem suspende, o prosseguimento de procedimentos a instaurar, ou já instaurados, relativos a eventuais inexecuções do mencionado contrato de permissão.</p><p>Art. 6º Ficam revogados, a partir de 08/01/2023, os Atos Declaratórios Executivos SRRF02 nº 54, de 8 de outubro de 2003, publicado no DOU de 09/10/2003, e nº 21, de 30 de novembro de 2009, publicado no DOU de 11/12/2009.</p><p>Art. 7º Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">SEVERINO CAVALCANTE DE SOUZA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>