<xml><article id="30051876" name="Atos 17415 a 17427" idOficio="9345477" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="11/01/2023" artClass="00012:00014:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="OK - I" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="8" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20248298">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 28 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 28 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Nº 17.415 Processo nº 53500.344372/2022-94. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO ALIANCA 93 LTDA EPP, CNPJ 07.417.098/0001-26, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Rio do Sul/SC.</p><p>Nº 17.416 Processo nº 53500.335081/2022-1. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO LAGES LTDA, CNPJ 83.012.013/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Joinville/SC.</p><p>Nº 17417 Processo nº 53500.344154/2022-50. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO JOAO DE PAIVA LTDA, CNPJ 12.169.603/0001-09, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Altos/PI.</p><p>Nº 17.418 Processo nº 53500.344305/2022-70. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA SUL DE RADIODIFUSAO LTDA - ME, CNPJ 55.843.072/0001-92, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Avaré/SP.</p><p>Nº 17.419 Processo nº 53500.343863/2022-18. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TV VALE DO MOGI GUACU LTDA, CNPJ 60.072.097/0001-70, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Mogi Guaçu/SP.</p><p>Nº 17.427 Processo nº 53500.344547/2022-63. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO BAYEUX FM LTDA, CNPJ 01.857.264/0001-29, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Puxinanã/PB.</p><p class="assina">Tiberio Emidio de Godoy</p><p class="cargo">Gerente</p><p class="cargo">Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>