<xml><article id="30133869" name="Atos 91 a 59" idOficio="9355633" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="17/01/2023" artClass="00012:00014:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="12" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20262392">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 4 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 4 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 91 Processo nº 53500.343864/2022-62. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO MIRANTE DO MARANHAO LTDA, CNPJ 10.363.729/0001-86, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Lajeado Novo/MA.</p><p>Nº 90 Processo nº 53500.344120/2022-65. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SOCIEDADE RADIO EDUCADORA DE CUIABA LTDA, CNPJ 01.856.772/0001-92, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Sinop/MT.</p><p>Nº 88 Processo nº 53500.345783/2022-05. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE CENTRO OESTE DE RADIO E TELEVISAO LTDA, CNPJ 03.224.045/0001-38, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Dourados/MS.</p><p>Nº 87 Processo nº 53500.337506/2022-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO INDEPENDENTE LTDA, CNPJ 91.161.653/0001-08, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Lajeado/RS.</p><p>Nº 68 Processo nº 53500.345870/2022-54. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO VERDES LAGOS LTDA, CNPJ 03.920.181/0001-62, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de São Jorge d'Oeste/PR.</p><p>Nº 67 Processo nº 53500.344834/2022-73. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO EDUCATIVA PIO XII DE RADIODIFUSAO, CNPJ 20.455.655/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de São João Nepomuceno/MG.</p><p>Nº 66 Processo nº 53500.342668/2022-71. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SOCIEDADE RADIO CLUBE DE RONDONOPOLIS LTDA, CNPJ 15.046.436/0001-99, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Rondonópolis/MT.</p><p>Nº 65 Processo nº 53500.341664/2022-75. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Capelinha/MG.</p><p>Nº 64 Processo nº 53500.338247/2022-45. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE ATIBAIA, CNPJ 45.279.635/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Atibaia/SP.</p><p>Nº 63 Processo nº 53500.338245/2022-56. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE ATIBAIA, CNPJ 45.279.635/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Atibaia/SP.</p><p>Nº 62 Processo nº 53500.338196/2022-51. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TVSBT CANAL 5 DE PORTO ALEGRE S/A, CNPJ 54.313.556/0001-67, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Alegrete/RS.</p><p>Nº 61 Processo nº 53500.337779/2022-65. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TVSBT CANAL 5 DE PORTO ALEGRE S/A, CNPJ 54.313.556/0001-67, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Farroupilha/RS.</p><p>Nº 60 Processo nº 53500.000070/2023-98. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA REGIONAL DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 55.007.165/0001-87, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Votorantim/SP.</p><p>Nº 59 Processo nº 53500.337317/2022-48. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO PADRE ANCHIETA CENTRO PAULISTA DE RADIO E TVS EDUCATIVAS, CNPJ 61.914.891/0001-86, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São Joaquim da Barra/SP.</p><p class="assina">Tiberio Emidio de Godoy</p><p class="cargo">GerenteSubstituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>