<xml><article id="30263002" name="PORTARIAS DE INSTAURACAO 24.01.2" idOficio="9370908" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/01/2023" artClass="00032:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="18" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20283835">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 82, DE 20 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 82, DE 20 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante JIANSHENG SHAO, RNM V556475H, filho(o) de ZOU DAI FEN, nacional da CHINA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.003814/2023-13.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 87, DE 20 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante BEIHAI WU, RNM F485012V, filho(a) de ZUDING WU, nacional da CHINA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.003818/2023-00.</p><p class="assina">MARCOS LEÔNCIO SOUSA RIBEIRO</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 101, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL-SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante PETER ASH, RNM G222394B, nacional da GRÃ-BRETANHA, nascido(a) em 25/09/1987, filho(a) de CAROLYN ASH, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.004555/2023-48.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 102, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL-SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante KUI WU, RNM F325975E, nacional da CHINA, nascido(a) em 29/03/1981, filho(a) de NENGSHEN WU, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.004686/2023-25.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 103, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL-SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante RUIDA LI, RNM G443930J, nacional da CHINA, nascido(a) em 18/08/1984, filho(a) de XIUQING XU, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.004689/2023-69.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 104, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL-SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida à imigrante ZIJIE CHEN, RNM V997844T, nacional da CHINA, nascido(a) em 19/12/1990, filho(a) de MEIFANG LI, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.004694/2023-71.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>