<xml><article id="30297673" name="PORTARIA NA 1 DE 24 DE JANEIRO D" idOficio="9373048" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00040:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="19" highlightType="Destaques Do Diário Oficial da União" highlightPriority="4" highlight="Aprovada atualização de plano de desenvolvimento do Porto de Ilhéus" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20287200">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova a atualização do Plano de Desenvolvimento e Zoneamento do Porto Organizado de Ilhéus, nos termos que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a atualização do Plano de Desenvolvimento e Zoneamento do Porto Organizado de Ilhéus, nos termos que especifica.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso das atribuições que lhe confere o art. 42, inciso V, do Anexo I do Decreto n.º 10.788, de 6 de setembro de 2021, e tendo em vista o disposto no art. 17, § 2º, da Lei n.º 12.815, de 5 de junho de 2013, na Portaria MInfra n.º 61, de 10 de junho de 2020, e o constante nos autos do processo administrativo nº 50000.029703/2020-40, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Plano de Desenvolvimento e Zoneamento do Porto Organizado de Ilhéus, apresentado pela Companhia Docas do Estado da Bahia - CODEBA, por meio do Ofício Nº 429/2022/DERM-CODEBA/DPR-CODEBA, de 12 de dezembro de 2022 e seus respectivos anexos.</p><p>Art. 2º Estabelecer que o Plano de Desenvolvimento e Zoneamento aprovado por esta Portaria receba a denominação de PDZ do Porto Organizado de Ilhéus - 2023.</p><p>Art. 3º Revogar o Plano de Desenvolvimento e Zoneamento do porto organizado de Ilhéus aprovado pela Portaria MInfra nº 2.738, de 19 de junho de 2019.</p><p>Art. 4º Determinar a publicação do Plano de Desenvolvimento e Zoneamento no sítio eletrônico do Ministério da Infraestrutura, bem como no sítio eletrônico da Companhia Docas do Estado da Bahia - CODEBA.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROBERTO DUARTE GUSMÃO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>