<xml><article id="30130280" name="ADE6RF1" idOficio="9355094" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="17/01/2023" artClass="00015:00045:00432:00098:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 6ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="12" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20261445">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF/6ªRF Nº 1, DE 16 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza o atendimento por equipe de fiscalização aduaneira designada em caráter permanente, no Recinto Especial para Despacho Aduaneiro de Exportação (Redex), em instalação de uso coletivo, no município de Machado (MG), nos termos que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF/6ªRF Nº 1, DE 16 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza o atendimento por equipe de fiscalização aduaneira designada em caráter permanente, no Recinto Especial para Despacho Aduaneiro de Exportação (Redex), em instalação de uso coletivo, no município de Machado (MG), nos termos que menciona.</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 6ª REGIÃO FISCAL, no uso da competência que lhe são conferidas pelo artigo 359 do Regimento Interno (Anexo I) da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, publicada na Edição Extra do Diário Oficial da União (DOU) de 27 de julho de 2020, amparado no disposto no artigo 565 do Decreto nº 6.759, de 05 de fevereiro de 2009, e na atribuição que lhe confere o Inciso II do artigo 3º da Instrução Normativa SRF nº 114, de 31 de dezembro de 2001, e considerando o que se encontra acostado ao e-Processo nº 13031.148847/2022-72, declara:</p><p>Art. 1º. Autorizada, a designação de fiscalização aduaneira em caráter permanente, a título precário, nas instalações da empresa Dínamo Inter-Agrícola Ltda., CNPJ 56.851.611/0001-06, denominado Recinto Especial para Despacho Aduaneiro de Exportação (Redex), de uso coletivo, em área segregada e demarcada de 6.213,05 m2 (seis mil, duzentos e treze metros quadrados e, cinco decímetros quadrados), sendo 2.766,05 m2 (dois mil, setecentos e sessenta e seis metros quadrados e, cinco decímetros quadrados) de área coberta e, 3.447,00 m2 (três mil, quatrocentos e quarenta e sete metros quadrados) de área descoberta.localizado na Rodovia BR 267, Km 01, nº 1321, CEP 37750-000, Município de Machado, Estado de Minas Gerais, posição georreferenciada com latitude: -21.687192 e longitude: -45.911630.</p><p>Art. 2º. O recinto não-alfandegado de zona secundária está habilitado pela Alfândega da Receita Federal do Brasil em Belo Horizonte, à qual está vinculado técnica e operacional para a realização de serviços inerentes a despacho aduaneiro de exportação, conforme consta do Parecer nº 07/2022/EqRAlf/ALF/BHE - Relatório de Autorização para Operar Recinto Especial de Despacho Aduaneiro de Exportação (REDEX), datado de 21/10/2022, elaborado pela Equipe Regional de Alfandegamento.</p><p>Art. 3º. A autorização ora concedida será revisada "de ofício", no mês seguinte ao decurso do primeiro ano de funcionamento na condição especificada no artigo anterior.</p><p>Art. 4º. Fica atribuído ao recinto não-alfandegado de zona secundária o código 6.91.27.01.</p><p>Art. 5º. Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MICHEL LOPES TEODORO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>