<xml><article id="30163768" name="Portaria nA 10 - PGJM" idOficio="9358389" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00043:00011:00001:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público Militar/Procuradoria-Geral de Justiça Militar/Gabinete do Procurador-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="86" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=86" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20266261">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 10/PGJM, de 16 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Instala os Ofícios de Administração e os Ofícios Especiais no âmbito do Ministério Público Militar.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 10/PGJM, de 16 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Instala os Ofícios de Administração e os Ofícios Especiais no âmbito do Ministério Público Militar.</p><p>Considerando a Lei 13.024, de 26 de agosto de 2014, que instituiu a gratificação por exercício cumulativo de ofícios dos membros do Ministério Público da União;</p><p>Considerando o Ato Conjunto PGR/CSMPU 1/2014, que regulamentou o referido diploma legal;</p><p>Considerando a Portaria PGR/MPU 128, de 18 de dezembro de 2020, que alterou o Ato Conjunto PGR/CASMPU 1/2014 para, entre outras providências, disciplinar que as unidades ministeriais serão organizadas em ofícios de lotação comuns, especiais e de administração (art. 15);</p><p>Considerando a Portaria 201/PGJM, de 27 de setembro de 2022, que distribuiu ofícios de Administração na estrutura do Ministério Público Militar (doc. SEI 1179256); e</p><p>Considerando a Resolução 129/CSMPM, de 23 de novembro de 2022 (doc. SEI 1218417), que cria Ofícios Especiais no âmbito do Ministério Público Militar;</p><p>O PROCURADOR-GERAL DE JUSTIÇA MILITAR, no uso de suas atribuições previstas nos incisos XX e XXII da Lei Complementar 75, de 20 de maio de 1993, resolve:</p><p>Art. 1º Instalar, a contar de 30 de janeiro de 2023, tanto os Ofícios de Administração, distribuídos pela Portaria 201/PGJM, de 27 de setembro de 2022 (doc. SEI 1179256), quanto os Ofícios Especiais, criados pela Resolução 129/CSMPM, de 23 de novembro de 2022, nos seguintes termos:</p><p>I - Os Ofícios de Administração serão atribuídos aos já ocupantes dos cargos e funções ou detentores das atribuições mencionados, mantendo-se a respectiva designação.</p><p>II - Os Ofícios Especiais serão atribuídos na forma do art. 2º da Resolução 129/CSMPM, de 23 de novembro de 2022.</p><p>Art. 2º No âmbito da Procuradoria-Geral de Justiça Militar, os feitos de atribuição da Câmara de Coordenação e Revisão serão redistribuídos aos Ofícios Especiais pelo Departamento de Documentação Jurídica (art. 1º, II, da Resolução 129/CSMPM, de 23 de novembro de 2022).</p><p>Art. 3º No âmbito das Procuradorias de Justiça Militar, os feitos relativos às matérias de que tratam os incisos III e IV do art. 1º da Resolução 129/CSMPM, de 23 de novembro de 2022, serão redistribuídos aos Ofícios Especiais pela respectivas Secretarias.</p><p>Art. 4º Ato do Procurador-Geral de Justiça Militar disporá sobre a lista atualizada das designações para os ofícios Comuns, Especiais e de Administração, após o recompletamento dos quadros do Ministério Público Militar, com a posse dos aprovados no 12º Concurso Público para Promotor de Justiça Militar.</p><p>Art. 5º Os casos omissos serão resolvidos pelo Procurador-Geral de Justiça Militar.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÔNIO PEREIRA DUARTE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>