<xml><article id="30282482" name="PT SAES NA 45" idOficio="9372489" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00023" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20286499">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 45, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Inclui membro em equipe de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 45, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Inclui membro em equipe de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 9/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.008708/2023-34; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes (CET), resolve:</p><p>Art. 1º Fica incluído na equipe de transplante habilitada no art. 3° da Portaria SAES/MS nº 1.158, de 7 de outubro de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 197, de 10 de outubro de 2019, Seção 1, páginas 108 e 109, o membro a seguir:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>DISTRITO FEDERAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 19 DF 10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Leonardo Vaz Rodrigues, oftalmologista, CRM 23817 - DF.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica incluído na equipe de transplante habilitada no art. 12 da Portaria SAES/MS nº 927, de 15 de setembro de 2021, publicada no Diário Oficial da União nº 177, de 17 de setembro de 2021, Seção 1, páginas 97 e 98, o membro a seguir:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 01 PR 21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Leonardo Mancini Volpini, oftalmologista, CRM 37249 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica incluído na equipe de transplante habilitada no art. 4º da Portaria SAS/MS nº 509, de 17 de abril de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 79, de 25 de abril de 2019, Seção 1, páginas 50 e 51, o membro a seguir:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 19 RS 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Marina Brasil Cirilo da Silva, oftalmologista, CRM 52183 - RS.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>