<xml><article id="30298054" name="resolucao_257_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9373798" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/01/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30257" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20288413">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 257, DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 257, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar a Resolução-RE nº 4.470, de 26 de novembro de 2021, publicada no DOU nº 233, de 10 de dezembro de 2021, Seção 1, pág. 105, conforme consta no anexo.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Empresa: JOHNSON &amp; JOHNSON DO BRASIL INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE PRODUTOS PARA SAÚDE LTDA - CNPJ: 54.516.661/0001-01</p><p>Produto - (Lote): IMPLANTES MAMÁRIOS DE GEL TEXTURIZADOS(LOTES A PARTIR DE 12/03/2018);</p><p>Tipo de Produto: Produtos para Saúde (Correlatos)</p><p>Expediente nº: 0078179/23-7</p><p>Assunto: 70358 - Revogação de Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização revogadas: Suspensão - Comercialização, Distribuição, Importação, Uso</p><p>Motivação: Considerando que a empresa obteve novo Certificado de Conformidade para o produto, emitido pelo Instituto Nacional de Tecnologia - INT, considerando a publicação das alterações no registro do produto e a retificação publicada pela Anvisa em 23/01/2023, através da Resolução-RE nº 196, de 19 de janeiro de 2023, e considerando o Art. 53 da lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>