<xml><article id="30297586" name="161416191620" idOficio="9373450" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20287914">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº  1.614, DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.614, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ABDOULAYE FALL - V606031-2, natural do Senegal, nascido em 15 de março de 1982, filho de Kosso Fall e de Sylla Seck, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0169382/2022);</p><p>ALICIA PIMENTEL ELIAS - G303217-X, natural de Cuba, nascida em 1 de agosto de 1972, filha de Carlos Pimentel Mosquera e de Norma Elias Alcantara, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0208458/2022);</p><p>ANNORIDA LOUIS - G280952-E, natural do Haiti, nascido(a) em 15 de maio de 1977, filho(a) de Decius Louis e de Annalouise Blaise, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0245680/2022);</p><p>ELSON JOSEPH - G412036-T, natural do Haiti, nascido em 14 de janeiro de 1983, filho de Saincois Joseph e de Marie Mazilia Jean, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0217427/2022);</p><p>FERNANDO NUNEZ SANCHEZ - F332773-Z, natural da Espanha, nascido em 30 de maio de 1993, filho de Pablo Nunez Vilarino e de Maria Jesus Sanchez Martinez, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0182951/2022);</p><p>JEAN ODELIN GUILLAUME - V972970-O, natural do Haiti, nascido em 1 de agosto de 1977, filho de Odan Guillaume e de Ameta Gerveus, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0219703/2022);</p><p>JEAN RUDOLPH LAPOINTE - G303717-D, natural do Haiti, nascido em 28 de janeiro de 1991, filho de R.Pierre Guy Lapointe e de Marie Noel Cerovinil, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0212392/2022);</p><p>JOLENE COURTOIS - G308405-7, natural do Haiti, nascida em 29 de abril de 1989, filha de Jean Joliker Courtois e de Relisia Mathurin, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0222603/2022);</p><p>JUDELINE GEDEON - G271110-Q, natural do Haiti, nascida em 10 de junho de 1987, filha de Lenord Gedeon e de Rosita Charles, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0153490/2021);</p><p>KALTOUMA EMHEMED MASOUD FTAES - F296072-G, natural da Líbia, nascida em 1 de janeiro de 1950, filha de Emhemed Masoud Ftaes e de Omalaz Haji Younes, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0312629/2022);</p><p>LIFAITE BONHOMME - G201783-H, natural do Haiti, nascido em 25 de março de 1993, filho de Bertho Bonhomme e de Mercivierge Charles, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0206102/2022);</p><p>MARWA GABER KOTP KOTP FOLIFEL - G415186-W, natural do Egito, nascida em 10 de julho de 1990, filha de Gaber Kotp Kotp Folifel e de Gehad Elsayed Mohamed Elsayed Badrelsin, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0247036/2022);</p><p>ODIL ILOCENE - G249375-5, natural do Haiti, nascido em 1 de março de 1986, filho de Predil Ilocene e de Jesumene Saint Louis, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0217456/2022);</p><p>ROLEX JEAN CHARLES - G246010-N, natural do Haiti, nascido em 06 de fevereiro de 1980, filho de Joseph Jean Charles e de Yolande Pierre, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0154547/2021);</p><p>SANDRINE BONHOMME - G421048-L, natural do Haiti, nascida em 25 de julho de 1995, filha de Bonel Bonhomme e de Marie Bernite Charles, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0206029/2022) e</p><p>STEVENSON SUPRE - G282103-C, natural do Haiti, nascido em 19 de abril de 1994, filho de Cebonnet Supre e de Yvrose Henry, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0154191/2021).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p>PORTARIA Nº 1.619, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "b", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>EDWARD MATCZAK - W694933-L, natural da Polônia, nascido em 7 de setembro de 1945, filho de Eduard Matczak e de Mathilde Matczak, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0213220/2022).</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.620, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020: resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por Naturalização Provisória, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, inciso II, alínea "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 70 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil, até 2 (dois) anos após atingir a maioridade, nos termos do Parágrafo único do referido artigo:</p><p>DANA ABULKASEM ABDUNABI ZUMIT - F531689-F, natural da Líbia, nascida em 16 de setembro de 2016, filha de Abulkasem Abdunabi Mohammed Zumit e de Haneen Abdulsalam Ali Alkammashi, residente no Estado do Espírito Santo (Processo nº 235881.0198394/2022);</p><p>MALEK ABULKASEM ABDUNABI ZUMIT - F531694-M, natural da Líbia, nascido em 15 de agosto de 2019, filho de Abulkasem Abdunabi Mohammed Zumit e de Haneen Abdulsalam Ali Alkammashi, residente no Estado do Espírito Santo (Processo nº 235881.0198335/2022) e</p><p>MAX ARLAND DIEGO LAPOINTE - F012169-9, natural do Haiti, nascido em 2 de maio de 2017, filho de Jean Saurel Lapointe e de Marie Sternoon Laveau, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0210032/2022).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>