<xml><article id="29907826" name="RN 560 - DispAe sobre a classifi" idOficio="9328387" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/01/2023" artClass="00026:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="12" artNotes="OK IMAGEM" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224621">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1. Código número</p><p>Número de 6 dígitos que identifica o registro da operadora junto à ANS.</p><p>2. Código do Plano na Operadora</p><p>Letra/número atribuído pela operadora para identificação do plano em sua operação, considerando um código para cada conjunto de contratos que contenham cláusulas idênticas com relação aos itens informados neste cadastramento.</p><p>3. Nome do Plano</p><p>Nome comercial do produto utilizado pela operadora na venda e no relacionamento com os beneficiários do plano e constante ou não do contrato de assistência à saúde.</p><p>4. Segmentação Assistencial da Cobertura do Plano</p><p>Deverão ser adotados os mesmos códigos e classificação de segmentação do plano dispostos na tabela 1 do Anexo III da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC n.º 4, de 22 de fevereiro de 2000, que trata de registro provisório de produtos. Utilizar a mesma lógica para enquadramento adotada no recolhimento de taxa O campo deve ser preenchido de acordo com a seguinte codificação:</p><p>01- Ambulatorial</p><p>02- Hospitalar com obstetrícia</p><p>03- Hospitalar sem obstetrícia</p><p>04- Odontológico</p><p>06- Ambulatorial + Hospitalar com obstetrícia</p><p>07- Ambulatorial + Hospitalar sem obstetrícia</p><p>08- Ambulatorial + Odontológico</p><p>10- Hospitalar com obstetrícia + Odontológico</p><p>11- Hospitalar sem obstetrícia + Odontológico</p><p>13- Ambulatorial + Hospitalar com obstetrícia + Odontológico</p><p>14- Ambulatorial + Hospitalar sem obstetrícia + Odontológico</p><p>5. Abrangência Geográfica da Cobertura do Plano</p><p>Entende-se por abrangência geográfica do plano a região onde a operadora oferece cobertura de assistência à saúde. Deverão ser adotados os mesmos códigos e classificação dispostos na tabela 3 do Anexo III da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC n.º 4, de 2000 que trata de registro provisório de produto</p><p>1 - Nacional</p><p>2 - Grupo de estados</p><p>3 - Estadual</p><p>4 - Grupo de municípios</p><p>5 - Municipal</p><p>6. Tipo de Contratação</p><p>O campo deve ser preenchido de acordo com a seguinte codificação:</p><p>1- Individual ou familiar</p><p>2- Coletivo empresarial</p><p>3- Coletivo por adesão</p><p>7. Modalidade de Financiamento</p><p>Caso a operadora tenha preenchido os códigos 2 ou 3 no item 6, deve ser informado se o plano contém ou não patrocinador, conforme definições constantes nos artigos 6º e 7º da Resolução Normativa - RN n.º 36, de 17 de abril de 2003. O campo deve ser preenchido de acordo com a seguinte codificação:</p><p>1- Com patrocinador</p><p>2- Sem patrocinador</p><p>As autogestões devem adotar o conceito de plano sem patrocinador apenas quando financiado exclusivamente por recursos de seus beneficiários.</p><p>8. Mês / Ano de Início de Comercialização</p><p>É o mês e ano no qual foi firmado o primeiro contrato de prestação de serviços ou termo de adesão ao plano.</p><p>9. Mês / Ano de Fim de Comercialização</p><p>É o mês e ano no qual foi firmado o último contrato de prestação de serviços ou termo de adesão ao plano. A inclusão de dependentes não deve ser considerada.</p><p>10. Número de Beneficiários</p><p>É o número de beneficiário existente no plano no último dia útil do mês imediatamente anterior ao de envio das informações.</p><p>11. Idade Média dos Beneficiários</p><p>Idade média dos beneficiários vinculados ao plano. É medida pela soma da idade de todos os beneficiários ativos no plano no último dia útil do mês imediatamente anterior ao envio dividido pelo número de beneficiários.</p><p>12. Tipo de Cláusula de Reajuste</p><p>O campo deve ser preenchido com base na cláusula de correção monetária e de acordo com a seguinte codificação:</p><p>0- Sem cláusula</p><p>1- Índice</p><p>2- Fórmula</p><p>3- Variação de Custos Assistenciais</p><p>4- Percentual submetido ao órgão regulador</p><p>5- Outros</p><p>13. Transcrição da Cláusula de Reajuste</p><p>Transcrever a cláusula contratual referente ao reajuste.</p><p>14. Outra(s) cláusula(s) de impacto financeiro</p><p>O campo deve ser preenchido com base em cláusulas de equilíbrio do plano e demais cláusulas, exceto as de correção monetária e de acordo com a seguinte codificação:</p><p>0- Sem cláusula</p><p>1- Fórmula</p><p>2- Percentual submetido ao órgão regulador</p><p>3- Percentual de Índice de Utilização</p><p>4- Outros</p><p>15. Transcrição da(s) outra(s) cláusula(s) com impacto financeiro</p><p>Transcrever a(s) cláusula(s) contratual(is) referente(s) à reajuste que contemple qualquer outro tipo de impacto financeiro.</p><p>16. Tipo de Cláusula de Rescisão</p><p>O campo deve ser preenchido de acordo com a seguinte codificação:</p><p>0- Sem cláusula</p><p>1- Com cláusula</p><p>17. Transcrição da Cláusula de Rescisão</p><p>Transcrever a cláusula contratual referente à rescisão.</p><p>18. Tipo de Cláusula de Faixa Etária O campo deve ser preenchido de acordo com a seguinte codificação:</p><p>0 - Sem cláusula</p><p>1 - Possui cláusula contratual com faixa etária e percentuais definidos</p><p>2 - Possui cláusula contratual somente com faixa etária definida</p><p>3- Possui cláusula contratual, porém sem definição de faixa etária e percentuais.</p><p>19. Transcrição da Cláusula de Faixa Etária</p><p>Transcrever a cláusula contratual referente à variação por mudança de faixa etária.</p><p>20. Faixas etárias e percentuais</p><p>Caso a operadora tenha preenchido os códigos 1 e 2 no item 18, informar as faixas etárias e os respectivos percentuais de variação, conforme o caso.</p><img name="1_MS_2_013" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>