<xml><article id="30176571" name="1571" idOficio="9360450" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00020:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20269128">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA  Nº 1.571, DE 18 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.571, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ANNE COLETTE YOUMBI KAMDEM - V807117-A, natural de Camarões, nascida em 25 de janeiro de 1977, filha de Kamdem Jean Marie e de Tchendem Marguerite, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0122725/2021);</p><p>BRAIMA BALDE - F217056-K, natural de Guiné-Bissau, nascido em 20 de fevereiro de 1981, filho de Iaia Balde e de Maimuna Seide, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0021194/2021);</p><p>FIRAS OSMAN - G063395-V, natural da Síria, nascido(a) em 1 de abril de 1980, filho de Mustafa Osman e de Hamideh Osman, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0122860/2021);</p><p>LEONICE ISABEL PINA DA SILVA ROCHA - G141979-K, natural de Cabo Verde, nascida em 8 de agosto de 1987, filha de Agostinho Francisco da Silva e de Agnalda Monteiro de Pina Borges e Silva, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0124173/2021);</p><p>LIONEL FLORIAN CYRIL CARRION - G088169-3, natural da França, nascido em 24 de junho de 1975, filho de Andre Serge Carrion e de Conception Hernandez, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0124615/2021) e</p><p>VARINDER KUMAR - G087617-7, natural da Índia, nascido em 31 de julho de 1980, filho de Bakhshish Lal e de Gurwinder Kaur, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0122283/2021).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>