<xml><article id="30282485" name="PT SAES NA 39" idOficio="9372524" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/01/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00017" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="39" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=39" editionNumber="19" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20286537">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 39, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede autorização a estabelecimento e equipe de saúde para retirada e transplante de válvula cardíaca.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 39, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Concede autorização a estabelecimento e equipe de saúde para retirada e transplante de válvula cardíaca.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 3/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante do NUP/SEI 25000.110894/2022-90; e</p><p>Considerando a manifestação favorável da respectiva Secretaria Estadual de Saúde/Central Estadual de Transplantes (CET), resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida autorização para realizar retirada e transplante de válvula cardíaca humana ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>VÁLVULA CARDÍACA: 24.23</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 41 23 PR 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Instituto Presbiteriano Mackenzie - Hospital Universitário Evangélico Mackenzie</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 60.967.551/0021-02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0015245</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Alameda Augusto Stellfeld, nº 1.908, Bairro: Bigorrilho, Curitiba/PR, CEP: 80.730-150.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida autorização para realizar retirada e transplante de válvula cardíaca humana à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>VÁLVULA CARDÍACA: 24.23</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 41 23 PR 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Francisco Diniz Affonso da Costa, cirurgião cardiovascular, CRM 8448 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Andrea Dumsch de Aragon Ferreira, cirurgiã cardiovascular, CRM 13612 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Claudinei Collatusso, cirurgião cardiovascular, CRM 19994 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Daniele de Fatima Fornazari Collatusso, cirurgiã cardiovascular, CRM 24385 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Valdir Lippi Junior, cardiologista, CRM 24890 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 3º As autorizações concedidas por meio desta Portaria - ao estabelecimento de saúde e equipe especializada - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>