<xml><article id="30124493" name="ATO ACARDAO CG-FUST NA 10 DE 29 " idOficio="9353968" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="17/01/2023" artClass="00012:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Telecomunicações" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="12" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20260033">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO CG-FUST Nº 10, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ PROPOSIÇÃO DE CADERNO DE PROJETOS DO CONSELHO GESTOR DO FUST PARA O ANO DE 2023. APROVAÇÃO.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO CG-FUST Nº 10, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">PROPOSIÇÃO DE CADERNO DE PROJETOS DO CONSELHO GESTOR DO FUST PARA O ANO DE 2023. APROVAÇÃO.</p><p>Conselheiro Relator: Nilo Pasquali</p><p>1. Proposta de Caderno de Projetos do Fust pelo Conselho Gestor do Fundo de Universalização dos Serviços de Telecomunicações para o ano de 2023, de forma a estabelecer os projetos elegíveis para utilização dos recursos do Fundo.</p><p>2. Aprovação por unanimidade.</p><p>ACÓRDÃO</p><p>Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os membros do Conselho Gestor do Fundo de Universalização dos Serviços de Telecomunicações, por unanimidade, nos termos do Voto nº 12/2022/SEI-MCOM (SEI nº 10597938), integrante deste acórdão, aprovar o caderno de projetos do Conselho Gestor do Fundo de Universalização dos Serviços de Telecomunicações (CG-Fust) para o ano de 2023, nos termos do Caderno de Projetos CG-Fust 2023 (SEI nº 10624677).</p><p>O destaque apresentado pelo membro Erich Matos Rodrigues, representante das prestadoras de pequeno porte, para inclusão da expressão "ou equivalentes" no item 5.2.1.1. do Caderno de Projetos foi rejeitado pelos demais membros presentes.</p><p>Participaram da deliberação os membros do Conselho Gestor do Fundo de Universalização das Telecomunicações, exceto José Gustavo Sampaio Gontijo, representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações, Merched Cheheb de Oliveira, representante do Ministério da Saúde, Guido Lemos de Souza, representante da Sociedade Civil, e Matheus Ferreira Pinto da Silva, representante da Sociedade Civil, bem como seus respectivos suplentes, sendo todas as ausências justificadas.</p><p>Brasília, na data de assinatura.</p><p class="assina">NATHALIA ALMEIDA DE SOUZA LOBO</p><p class="cargo">Presidente Suplente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>