<xml><article id="30195334" name="DELIBERACAO 2" idOficio="9362977" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="20/01/2023" artClass="00019:00036:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00003" artCategory="Ministério da Infraestrutura/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20272570">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 2, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 2, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, fundamentada no Voto DGS - 011, de 19 de janeiro de 2023, e no que consta do Processo nº 50500.123742/2021-82, delibera:</p><p>Art. 1º Não aplicar a pena de multa à Empresa de Transportes Andorinha pela infração tipificada no artigo 75, inciso II, da Lei nº 10.833, de 29 de dezembro de 2003.</p><p>Art. 2º Não aplicar a pena de multa à Empresa de Transportes Andorinha pela infração tipificada no artigo 1º, inciso III, alínea "e" da Resolução nº 233, de 25 de junho de 2003, a não ser que seja observado o direito de defesa da empresa, nos termos do item a seguir.</p><p>Art. 3º Determinar que a Superintendência de Fiscalização de Serviços de Transporte Rodoviário de Cargas e Passageiros da ANTT realize a lavratura de um novo auto de infração em decorrência da infração constatada pela Comissão, qual seja o artigo 1º, inciso III, alínea "e" da Resolução ANTT nº 233/2003.</p><p>Art. 4º Determinar à Superintendência de Fiscalização de Serviços de Transporte Rodoviário de Cargas e Passageiros da ANTT que arquive este processo e notifique a interessada acerca dos termos da decisão adotada.</p><p>Art. 5º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL VITALE RODRIGUES</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>