<xml><article id="30071518" name="DeliberaAAo DG 4-2023" idOficio="9348031" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="12/01/2023" artClass="00019:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério da Infraestrutura/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="9" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20251735">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 4,  De 11 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 4, De 11 de janeiro de 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS, no uso da competência que lhe é conferida pelo inciso IV do art. 20 do Regimento Interno, considerando o que consta do Processo nº 50300.012532/2022-05 ad referendum da Diretoria Colegiada, resolve:</p><p>Art. 1º Conhecer do requerimento da Companhia Docas do Rio de Janeiro - CDRJ, formulado na Carta nº 596/2022/PROTOC-CDRJ/SUPGAB-CDRJ/DIRPRE-CDRJ, SEI nº 1798469, posto que atendidos os pressupostos de admissibilidade, para, no mérito, deferir o pedido de suspensão cautelar da Deliberação-DG 139/2022 (SEI nº 1749725), até que a ANTAQ possa avaliar uma proposta de reformulação da estrutura tarifária do Porto Organizado de Niterói/RJ, sendo que, nesse ínterim, devem permanecer os efeitos da estrutura que vigia antes da deliberação da ANTAQ.</p><p>Art. 2º Determinar a suspensão cautelar do Acórdão nº 519/2022-ANTAQ (SEI nº 1722113), até que a ANTAQ possa avaliar uma proposta de reformulação da estrutura tarifária do Porto Organizado de Niterói/RJ, sendo que, nesse ínterim, devem permanecer os efeitos da estrutura que vigia antes da deliberação da ANTAQ.</p><p>Art. 3º Determinar à CDRJ que apresente em até 30 (trinta) dias úteis, proposta de estrutura tarifária que solucione a questão relatada na Carta nº 596/2022/PROTOC-CDRJ/SUPGAB-CDRJ/DIRPRE-CDRJ, SEI nº 1798469.</p><p>Art. 4º Determinar à Secretaria-Geral - SGE que promova a comunicação junto à CDRJ, ao Ministério da Economia e ao Ministério da Infraestrutura quanto à suspensão cautelar do Acórdão nº 519/2022-ANTAQ (SEI nº 1722113) e da Deliberação-DG nº 139/2022 (SEI nº 1749725).</p><p>Art. 5º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>