<xml><article id="30090566" name="Atos 17513 a 17521" idOficio="9350404" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/01/2023" artClass="00012:00014:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="10" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20254911">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 31 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 31 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Nº 17.513 Processo nº 53500.344848/2022-97. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO BAHIA S.A., CNPJ 13.425.269/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Riacho de Santana/BA.</p><p>Nº 17.514 Processo nº 53500.336617/2022-18. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO NOSSA SENHORA APARECIDA, CNPJ 43.665.629/0001-63, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Rio de Janeiro/RJ.</p><p>Nº 17.515 Processo nº 53500.345257/2022-37. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA IMAGEM DE COMUNICACAO TV CANDELARIA LTDA, CNPJ 34.482.075/0001-78, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Cerejeiras/RO.</p><p>Nº 17.516 Processo nº 53500.340841/2022-04. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SECRETARIA DE ESTADO DE PLANEJAMENTO E GESTAO, CNPJ 05.461.142/0001-70, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Lagoa da Prata/MG.</p><p>Nº 17.517 Processo nº 53500.344792/2022-71. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO BAHIA S.A., CNPJ 13.425.269/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ilhéus/BA.</p><p>Nº 17.519 Processo nº 53500.344816/2022-91. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à ABRIL RADIODIFUSAO LTDA. EM RECUPERAÇÃO JUDICIAL, CNPJ 03.555.171/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Cajazeiras/PB.</p><p>Nº 17.520 Processo nº 53500.345562/2022-29. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA DE COMUNICACOES JATOBA LTDA, CNPJ 02.351.284/0001-96, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Perolândia/GO.</p><p>Nº 17.521 Processo nº 53500.345959/2022-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA DE COMUNICACOES JATOBA LTDA, CNPJ 02.351.284/0001-96, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Itarumã/GO.</p><p class="assina">Tiberio Emidio de Godoy</p><p class="cargo">Gerente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>