<xml><article id="30011486" name="Atos 17293 a 17274.docx" idOficio="9340444" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="09/01/2023" artClass="00012:00014:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="6" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20241130">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 24 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 24 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Nº 17.293 - Processo nº 53500.342406/2022-14.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RBS TV SANTA ROSA LTDA, CNPJ 93.088.367/0001-90, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Chiapetta/RS.</p><p>Nº 17.292 - Processo nº 53500.342405/2022-61.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RBS TV SANTA ROSA LTDA, CNPJ 93.088.367/0001-90, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Boa Vista do Buricá/RS.</p><p>Nº 17.291 - Processo nº 53500.342401/2022-83.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RBS TV SANTA ROSA LTDA, CNPJ 93.088.367/0001-90, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Giruá/RS.</p><p>Nº 17.290 - Processo nº 53500.342400/2022-39.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RBS TV SANTA CRUZ LTDA, CNPJ 90.705.690/0001-77, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Muçum/RS.</p><p>Nº 17.289 - Processo nº 53500.342395/2022-64.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TV UMBU LTDA, CNPJ 89.294.565/0001-32, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Rondinha/RS.</p><p>Nº 17.288 - Processo nº 53500.342394/2022-10.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TV UMBU LTDA, CNPJ 89.294.565/0001-32, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Sananduva/RS.</p><p>Nº 17.287 - Processo nº 53500.342391/2022-86.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Radio e Televisão Bandeirantes S.A., CNPJ 60.509.239/0001-13, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Brejo da Madre de Deus/PE.</p><p>Nº 17.286 - Processo nº 53500.342390/2022-31.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TELEVISAO BANDEIRANTES DE MINAS GERAIS LTDA, CNPJ 17.184.649/0001-02, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Moeda/MG.</p><p>Nº 17.285 - Processo nº 53500.342389/2022-15.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TELEVISAO BANDEIRANTES DE MINAS GERAIS LTDA, CNPJ 17.184.649/0001-02, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Manhumirim/MG.</p><p>Nº 17.284 - Processo nº 53500.342388/2022-62.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à GLOBO COMUNICACAO E PARTICIPACOES S/A, CNPJ 27.865.757/0026-52, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Santo Antônio do Grama/MG.</p><p>Nº 17.283 - Processo nº 53500.342386/2022-73.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à GLOBO COMUNICACAO E PARTICIPACOES S/A, CNPJ 27.865.757/0026-52, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Serro/MG.</p><p>Nº 17.282 - Processo nº 53500.342384/2022-84.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Fundacao Osny Jose Goncalves Televisao Bela Alianca, CNPJ 72.448.640/0001-70, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Dona Emma/SC.</p><p>Nº 17.281 - Processo nº 53500.342380/2022-04.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA BRASIL DE COMUNICACAO S.A. - EBC, CNPJ 09.168.704/0001-42, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São Sebastião do Uatumã/AM.</p><p>Nº 17.280 - Processo nº 53500.342323/2022-17.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA BRASIL DE COMUNICACAO S.A. - EBC, CNPJ 09.168.704/0001-42, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Rodeio/SC.</p><p>Nº 17.279 - Processo nº 53500.342317/2022-60.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Rodeio/SC.</p><p>Nº 17.278 - Processo nº 53500.341376/2022-11.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO JOSE DE PAIVA NETTO, CNPJ 00.564.475/0001-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Caroebe/RR.</p><p>Nº 17.277 - Processo nº 53500.337121/2022-53.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Ministerio da Defesa, CNPJ 03.277.610/0001-25, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Campo Grande/MS.</p><p>Nº 17.276 - Processo nº 53500.337120/2022-17.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Ministerio da Defesa, CNPJ 03.277.610/0001-25, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Boa Vista/RR.</p><p>Nº 17.274 - Processo nº 53500.343473/2022-48.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA NATIVA DE COMUNICACOES LTDA, CNPJ 92.560.333/0001-93, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Arroio Grande/RS.</p><p class="assina">Tiberio Emidio de Godoy</p><p class="cargo">Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>