<xml><article id="30052017" name="Texto publicaAAo-D.O.U. 10.01.20" idOficio="9345541" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="11/01/2023" artClass="00027:00020:00010:01452:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério do Trabalho e Previdência/Secretaria de Trabalho/Subsecretaria de Relações do Trabalho/Coordenação-Geral de Registro Sindical" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="8" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20248397">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despacho de 9 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Despacho de 9 de janeiro de 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Registro Sindical substituta, no uso das suas atribuições legais; com fundamento na Portaria nº 671/2021, e na Análise Técnica 310 (30797936) resolveR: DEFERIR o pedido de correção de cadastro, Processo nº 19980.125692/2022-53, interposto pelo Sindicato Rural de Ubajara, Carta Sindical: L059 P025 A1969, CNPJ 06.577.316/0001-27 e, por conseguinte, ADEQUAR a esfera de representação da referida entidade no Sistema CNES, para que conste: Denominação: Sindicato Rural de Ubajara, Categoria: Das categorias econômicas de empregadores rurais, integrantes do Plano da Confederação Nacional da Agricultura; Base territorial: Municipal: *Ceará*: Ubajara.</p><p class="assina">ELZILENE MENDES BASTOS</p><p class="identifica">Despacho de 10 de janeiro de 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Registro Sindical Substituta, no uso das suas atribuições legais, com fundamento na Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, c/c Portaria/MTP nº 2, de 3 de janeiro de 2022, com fundamento na ANÁLISE TÉCNICA Nº 520/2023 (30739754) e consubstanciado na Denúncia Apenso nº 46215.018094/2018-96 (30800885), resolve: a) DEFERIR o Requerimento nº 19964.109491/2022-15 (26314019) interposto pelo INFRAESTRUTURA-SINICON - Sindicato Nacional da Indústria da Construção Pesada (reclamante), Processo de Registro de Alteração Estatutária nº 46010.000954/96-74, CNPJ: 33.645.540/0001-81 (30742026); b) CANCELAR o Registro Sindical (RES) do SINDICOR/MA - Sindicato da Indústria da Construção de Obras Rodoviárias do Maranhão (reclamado), Processo nº 46223.001041/2015-94 - SC16884, CNPJ: 18.161.165/0001-00 (30742032), nos termos do art. 258, inciso I, da Portaria/MTP nº 671/2021, devido as irregularidades apontadas através da ANÁLISE TÉCNICA Nº 450/2022 (29636727), tendo em vista que a entidade foi devidamente notificada através do OFÍCIO SEI Nº 62692/2022/MTP (29723710), enviado em 20/12/2022 por E-MAIL (30414192 e 30414527) constante no seu Cadastro (30742032), para apresentar contrarrazões no prazo de 10 (dez) dias em face ao Requerimento supracitado.</p><p class="assina">ELZILENE MENDES BASTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>