<xml><article id="30109968" name="resolucao_132_2023 COINS GGFIS" idOficio="9352653" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="16/01/2023" artClass="00026:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30132" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="11" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20257911">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 132, DE 13 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 132, DE 13 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando a necessidade de inclusão na certificação de boas práticas de fabricação, prevista no art. 11 da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico pegfilgrastim na certificação da empresa Biocon Biologics Limited, (código único A.000106), solicitada pela empresa Mylan Laboratórios Ltda, CNPJ nº: 11.643.096/0001-22, publicada pela Resolução - RE nº 2.175, de 30 de junho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 124, de 4 de julho de 2022, seção 1, página 151, conforme expedientes nº 7220990/21-9 e 4832317/22-9.</p><p>Art. 2º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico elranatamabe na certificação da empresa WYETH BIOPHARMA DIVISION OF WYETH PHARMACEUTICALS LLC (código único: A.000633), solicitado pela empresa Pfizer Brasil Ltda., CNPJ nº 61.072.393/0001-33, publicada pela Resolução - RE nº 3.577, de 27 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 206, de 31 de outubro de 2022, seção 1, página 190, conforme expedientes nº 4487614/21-0, 4726488/22-8 e 4632513/22-9.</p><p>Art. 3º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico teriparatida na certificação da empresa INTAS PHARMACEUTICALS LTD. (BIOPHARMA DIVISION) (código único: A.000936), solicitado pela empresa Accord Farmacêutica Ltda, CNPJ nº 64.171.697/0001-46, publicada pela Resolução - RE nº 3.627, de 22 de setembro de 2021, publicada no Diário Oficial da União n.º 183, de 27 de setembro de 2021, seção 1, página 147, conforme expedientes nº 0919576/21-4 e 4752041/22-7.</p><p>Art. 4º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico ustequinumabe na certificação da empresa Immunex Rhode Island Corporation (código único: A.001022), solicitada pela empresa Amgen Biotecnologia do Brasil Ltda, CNPJ nº 18.774.815/0001-93, publicada pela Resolução RE n° 3.990, de 2 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União n.º 227, de 5 de dezembro de 2022, seção 1, página 114, conforme expedientes nº 1547518/22-7 e 4644066/22-2.</p><p>Art. 5º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico menotropina (purificação) na certificação da empresa IBSA Institut Biochimique S.A. (código único: A.000310), solicitado pela empresa UCB Biopharma Ltda, CNPJ nº 64.711.500/0001-14, publicada pela Resolução - RE nº 4.405, de 25 de novembro de 2021, publicada no Diário Oficial da União nº 223, de 29 de novembro de 2021, seção 1, página 470, conforme expedientes nº 2062242/21-2 e 4688755/22-8.</p><p>Art. 6º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico nirsevimabe na certificação da empresa AstraZeneca Pharmaceuticals LP (código único: A.001047), solicitado pela empresa AstraZeneca do Brasil Ltda, CNPJ nº 60.318.797/0001-00, publicada pela Resolução - RE nº 50, de 6 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº 6, de 9 de janeiro de 2023, Seção 1, página 50, conforme expedientes nº 4318397/22-0 e 4669192/22-1.</p><p>Art. 7º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>