<xml><article id="29905068" name="4779 PORTARIA Renova a qualifica" idOficio="9328122" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00037" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224125">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 4.779, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renova a qualificação da Unidade de Pronto Atendimento (UPA 24h, Campo dos Alemães) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado de São Paulo e Município de São José dos Campos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 4.779, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Renova a qualificação da Unidade de Pronto Atendimento (UPA 24h, Campo dos Alemães) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado de São Paulo e Município de São José dos Campos.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.742 de 16 de dezembro de 2016, que habilita a Unidade de Pronto Atendimento (UPA 24h, Campo dos Alemães, Porte III), no Município de São José dos Campos (SP) e estabelece recursos a serem destinados ao Estado de São Paulo e ao Município de São José dos Campos (SP);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.613, de 5 de outubro de 2017, que qualifica a Unidade de Pronto Atendimento (UPA 24h Campo dos Alemães, nova) e estabelece recursos a serem destinados ao Estado de São Paulo e Município de São José dos Campos (SP);</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 1.535, de 25 de setembro de 2017, que redefine os Incentivos relacionados à Unidades de Pronto Atendimento da Rede de Atenção às Urgências no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde;</p><p>Considerando o Anexo III - Rede de Atenção às Urgências e Emergências (RUE) - Título IV - Do componente Unidades de Pronto Atendimento (UPA 24h) e o conjunto de Serviços de Urgência 24 horas - da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre o financiamento e a transferência dos recursos federais para as ações e os serviços de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 4.082, de 23 de novembro de 2022, que prorroga os prazos de vigência da qualificação de Unidade de Pronto Atendimento (UPA) 24h concedida por portarias publicadas até o dia 31 de dezembro de 2020, e dá outras providências; ficando esses, portanto, prorrogados até 31 de dezembro de 2023; e</p><p>Considerando a documentação apresentada por meio da Proposta SAIPS nº 124214 e a correspondente avaliação da Coordenação-Geral de Urgência - CGURG/DAHU/SAES/MS, por meio do Parecer Técnico nº 911/2022-CGURG/DAHU/SAES/MS, constante do NUP-SEI nº 25000.426918/2017-62, resolve:</p><p>Art. 1º Fica renovada a qualificação da Unidade de Pronto Atendimento (UPA 24, Campo dos Alemães), conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. A qualificação será válida por três anos, podendo ser renovada mediante novo processo de avaliação, de acordo com art. 928, da Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017.</p><p>Art. 2º Fica mantido recurso financeiro do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 3.000.000,00 (três milhões de reais), incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado de São Paulo e Município de São José dos Campos.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO ANTÔNIO CARTAXO QUEIROGA LOPES</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCESSO NUP-SEI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº PROPOSTA SAIPS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMAZÔNIA LEGAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OPÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DO INCENTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR MANTIDO (ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>354990</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SÃO JOSÉ DOS CAMPOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9074805</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25000.426918/2017-62</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>124214</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.03 - QUALIFICAÇÃO UPA 24h NOVA - OPÇÃO VIII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>