<xml><article id="30175605" name="002 - Portaria de Aprovacao - Se" idOficio="9360016" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/01/2023" artClass="00028:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério do Turismo/Secretaria Especial de Cultura/Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20268378">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 01400003742202261</p><p>Cidade: Marília - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 976.656,41</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto "Estações Vivace" oferece ao público e músicos: atividades e concertos como, "afinando a técnica" (oficinas instrumentais), "regência acima de tudo" (oficina de regência), "música no bosque" (concerto), "música aos 4 cantos" (concertos nos bairros), "brindando a vida" (concerto final de ano na praça) e "luz para os nossos ouvidos" que compreende semanas de concertos sinfônicos, oficinas pedagógicas musicais, concertos didáticos e ensaios geral aberto; Caderno Didático Digital sobre orquestra direcionado à alunos e público geral. Integralmente gratuito. Aquisição de instrumentos musicais. Ainda, busca avivar a formação de público.</p><p>230538 - Eventos de Bandas e Fanfarras</p><p>FEDERACAO DE FANFARRAS E BANDAS DO ESTADO SAO PAULO</p><p>CNPJ/CPF: 67.977.033/0001-67</p><p>Processo: 01400000555202314</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.696.247,95</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Eventos de Bandas e Fanfarras consiste na realização de três produtos sendo: Paulistão: Concurso Estadual de Bandas e Fanfarras; o Festival Estadual de Bandas e Fanfarras e Encontro Técnico para Bandas e Fanfarras Regentes, Instrumentistas, Balizas, Coreógrafos e Mores de Comando. As atividades ocorrerão na capital de São Paulo e em cidades do Interior Paulista.</p><p>230087 - Expresso Ação - Música para o contraturno escolar.</p><p>ASSOCIACAO EXPRESSO ACAO</p><p>CNPJ/CPF: 08.450.130/0001-38</p><p>Processo: 01400000087202370</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 500.000,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Expresso Ação - Música para o contra turno escolar", vai implantar cursos de formação em música dentro do contraturno escolar para o município de Pato Branco Paraná, beneficiando 100 alunos que serão atendidos semanalmente nos instrumentos musicais de Violão - Teclado - Bateria - Coral, o projeto também levará música instrumental para os hospitais da cidade, com atenção especial ao setor de hemodiálise e tratamento de câncer.</p><p>230444 - FAROL MUSIC PLUS</p><p>DANILO PADILHA JUNIOR</p><p>CNPJ/CPF: 841.097.001-59</p><p>Processo: 01400000450202357</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 496.327,30</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto se resume na apresentação musical da Banda Farol que vai resultar na gravação de um DVD de musicas autorais com foco em musica instrumental. A distribuição do resultado do objeto desta proposta será distribuído gratuitamente. Visto que o projeto é totalmente gratuito, está dispensado de prever a contrapartida social, conforme £5 do artigo 25 da IN 01/2022.</p><p>230139 - FESTIVAL ASSAD 2023</p><p>Clac Artes e Cultura Ltda - ME</p><p>CNPJ/CPF: 03.014.559/0001-69</p><p>Processo: 01400000141202387</p><p>Cidade: São João da Boa Vista - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 440.647,61</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 15/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival ASSAD, em 2023, propõe a realização de um projeto de música instrumental com renomados artistas e instrumentistas que representarão as vertentes musicais da Família Assad. No ano de 2023, o Festival Assad contará com apresentações musicais que acontecerão no palco do Theatro Municipal de São João da Boa Vista, e em praça pública, mais oficinas e master classes em salas de aula de uma escola de música. Tudo gratuito.</p><p>223828 - Festival Brasil Origens - Poesia e Viola</p><p>LUCCAS ZUCARELLI 35363948842</p><p>CNPJ/CPF: 19.749.603/0001-19</p><p>Processo: 01400003828202293</p><p>Cidade: Registro - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.976,84</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival Brasil Origens - Poesia &amp; Viola representa a realização de um evento musical instrumental único que unirá dois elementos artísticos que traduzem a essência da cultura brasileira , retratando através da viola as sonoridades de um Brasil Rural e através da poesia e causos o contexto social do Brasil interiorano, contendo suas histórias e reflexões do cotidiano na vida no campo. O evento é itinerante e viajará por quatro cidades , onde acontecerão 2 dias de festival em cada municipio, enaltecendo a música raiz sertaneja que será entoada por um casting de artistas mulheres violeiras e as apresentações musicais serão acompanhadas por intervenções poéticas onde será retratado em verso e prosa o cotidiano da vida no campo.</p><p>230405 - FIB</p><p>SATÉLITE CULTURAL</p><p>CNPJ/CPF: 20.136.626/0001-37</p><p>Processo: 01400000411202350</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 930.232,70</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 15/07/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a primeira edição do FIB * FESTIVAL INSTRUMENTAL BRAZUCA *, um festival de música instrumental, com apresentações musicais gratuitas.</p><p>230274 - Filarmônica Nossa Senhora da Conceição - Orquestras - Bandas -Coros e Escolas de Música - Fase de Manutenção - Ano 7 - Plano Anual</p><p>FILARMÔNICA NOSSA SENHORA DA CONCEIÇÃO</p><p>CNPJ/CPF: 00.076.359/0001-42</p><p>Processo: 01400000276202342</p><p>Cidade: Itabaiana - SE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 949.072,42</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A fase do projeto proposto tem por objetivo consolidar as atividades gratuitas desenvolvidas por nossa instituição, que abrange a formação e a inclusão social de crianças, adolescentes e jovens atendidos, estimulando a democratização cultural. O desenvolvimento desse propósito se realizará através de aulas de teoria e percepção musical, prática individual e coletiva do instrumento, o projeto visa a distribuição de bolsas de estudo para os alunos mais avançados e que fazem parte dos grupos musicais e também ocorrerão realização de concertos e apresentações destinado a comunidade em geral.</p><p>223757 - Gravacao do album Filipe Gaeta Blues Band</p><p>FILIPE GENEROSO BRANDAO MURTA GAETA</p><p>CNPJ/CPF: 063.848.596-70</p><p>Processo: 01400003757202229</p><p>Cidade: Conceição do Mato Dentro - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 138.091,80</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Proposta do projeto consiste na realização da gravação do ÁLBUM/CD de Filipe Gaeta, gaitista com mais de 15 anos de carreira. O álbum denominado Filipe Gaeta Blues Band, reúne canções temas instrumentais de blues compostas por grandes nomes da música Norte Americana e música autoral, o álbum será distribuído nas plataformas digitais, além de uma APRESENTAÇÃO MUSICAL de lançamento do álbum.</p><p>230026 - Grupo Mangaia 2023</p><p>RODRIGO ALENCAR DA SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 370.282.718-89</p><p>Processo: 01400000026202311</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 303.504,30</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Grupo Mangaia 2023 consiste em uma série de apresentações musicais instrumentais ao longo do ano de 2023 com entrada gratuita em São Paulo - Capital, o Grupo Mangaia trabalha com um repertório autoral instrumental influenciado pela música brasileira e jazz, com a mistura de diversos ritmos visando o fomento e propagação da cultura nacional de forma acessível e com qualidade, para isso a utilização da lei de incentivo é fundamental para a execução do projeto</p><p>230075 - INSTRUMENTAL SEM FRONTEIRAS</p><p>ANDRE FREITAS MOTA 29851983802</p><p>CNPJ/CPF: 29.652.360/0001-50</p><p>Processo: 01400000075202345</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 494.175,11</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 15/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Apresentação ao vivo de música instrumental inédita e autoral no formato de Live, seguida da gravação de CD de audio digital.</p><p>223858 - IX Gramado In Concert - Festival Internacional de Música</p><p>AM PRODUCOES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 09.322.179/0001-78</p><p>Processo: 01400003858202208</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 305.314,46</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A IX edição do Gramado in Concert - Festival Internacional de Música tem como proposta a retomada dos concertos presenciais com concertos itinerantes, recitais de professores e concertos de orquestras. O projeto ainda conta com práticas orquestrais com ensaios abertos e os concursos Jovem Solista e Composição Erudita, representados pelo produto principal APRESENTAÇÃO MUSICAL. Para a CONTRAPARTIDA SOCIAL, que é o produto secundário,ocorrerão visitas monitoradas gratuitas aos ensaios e práticas, com possibilidade de versão presencial, chamada CONHECENDO O FESTIVAL. Todas as atividades são gratuitas para o público em geral.</p><p>223708 - LESTE</p><p>MAGALI DE ROSSI PRODUCOES - ME</p><p>CNPJ/CPF: 14.571.684/0001-96</p><p>Processo: 01400003708202296</p><p>Cidade: Cachoeirinha - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 477.246,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar concertos de música instrumental crossover de Chamamé com música barroca antiga com solista acordeonista de chamamé, orquestra popular folclórica poular e orquestra barroca em território nacional com entrada gratuita para a população.</p><p>230263 - LUAR</p><p>INSTITUTO ALBERT SABIN</p><p>CNPJ/CPF: 31.746.494/0001-81</p><p>Processo: 01400000265202362</p><p>Cidade: Juiz de Fora - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 173.787,90</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto pretende realizar oficinas gratuitas e acessíveis de música e artes visuais, assim como realizar ao final do projeto a mostra cultural LUAR com o trabalho resultante das oficinas artísticas.</p><p>230215 - Maratona da Cultura - 2ª edição</p><p>ASSOCIACAO DE APOIO E CULTURA E ESPORTE DE SANTA CATARINA - AACESC</p><p>CNPJ/CPF: 08.764.215/0001-90</p><p>Processo: 01400000217202374</p><p>Cidade: Balneário Camboriú - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.492,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar programação de música instrumental ao ar livre, em estruturas montadas para esse fim em espaços públicos, de forma gratuita em 02 municípios catarinenses.</p><p>230488 - MÚSICA TRANSFORMA VIDAS</p><p>CNPJ/CPF: 41.954.870/0001-87</p><p>Processo: 01400000502202395</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 983.532,03</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto busca realizar processos de formação artística para crianças, jovens e adultos em situação de vulnerabilidade social, contando também com intercâmbios dos professores do projeto para outras regiões do Brasil, a fim de capacitar arte-educadores para atuarem em outras periferias brasileiras, multiplicando, assim, o alcance do projeto.</p><p>230226 - MOSTRA CANAVIAL DE MÚSICA INSTRUMENTAL - 6ª edição</p><p>Canavial Arte e Cultura</p><p>CNPJ/CPF: 15.729.929/0001-23</p><p>Processo: 01400000228202354</p><p>Cidade: Nazaré da Mata - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 498.960,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta tem por objetivo realizar 05 apresentações de música instrumental com acesso totalmente gratuitos, de maneira que qualquer pessoa possa ter acesso a cultura expressada por meio da música, apoiando a comunidade artística local, regional e nacional.</p><p>223765 - Movimento Canto Coral para o Sudoeste do Parana.</p><p>CORAL MUNICIPAL ARAUCARIA DE REALEZA</p><p>CNPJ/CPF: 80.883.515/0001-16</p><p>Processo: 01400003765202275</p><p>Cidade: Realeza - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 369.474,60</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Movimento Canto Coral para o Sudoeste do Paraná", quer realizar 04 encontros de corais no Sudoeste do Paraná, e formar um novo coral infantojuvenil com 100 vozes para a cidade de Realeza PR.</p><p>230112 - MÚSICA ENCANTADA 19 ANOS</p><p>AME - ASSOCIAÇÃO MÚSICA ENCANTADA</p><p>CNPJ/CPF: 33.120.646/0001-61</p><p>Processo: 01400000112202315</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 497.887,50</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto visa a realização de Oficinas de violão, flauta,Canto e violino, para crianças e adolescentes em situação devulnerabilidade social e apresentações da Orquestra Música Encantada (formada por alunos do projeto) em escolas da rede pública de ensino.</p><p>223755 - Musica no Auditorio Regina Casillo com a Orquestra Ladies Ensemble</p><p>Associacao Cultural Solar do Rosario</p><p>CNPJ/CPF: 40.408.353/0001-40</p><p>Processo: 01400003755202230</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.205.527,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Manutençãoda Orquestra Ladies Ensemble e concertos durante o ano de 2023 no Auditório Regina Casillo, espaço inaugurado em 2019 de propriedade particular do casal João e Regina Casillo. O Auditório faz parte do Solar do Rosário, espaço de arte e cultura com Galeria de arte e cursos que existe desde 1992. O Auditório é desde 2020 é a sede da Orquestra Ladies Ensemble. Nas contrapartidas, todas gratuitas, receberemos escolas no Auditório, faremos ação formativa culturale também iremos no Hospital universitário infantil Pequeno Príncipe. Dessa forma abrangeremos inclusão social e formação de plateia.</p><p>230149 - Musica nos Hospitais</p><p>ASSOCIAÇÃO PAULISTA DE MEDICINA</p><p>CNPJ/CPF: 60.993.482/0001-50</p><p>Processo: 01400000151202312</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 464.128,53</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Dar continuidade à programação do projeto Música nos Hospitais (15ª edição), levando apresentações de música instrumental aos hospitais públicos de São Paulo dedicadas à pacientes, acompanhantes e funcionários das instituições de saúde. Os concertos são alternados, metade da programação on-line transmitida aos hospitais e a outra metade realizada ao vivo nas instituições selecionadas. Em todas as apresentações ao vivo no auditório, serão convidados alunos das escolas públicas.</p><p>230415 - Musicando com a ABEC - Ano 2</p><p>Associação Beneficente Cristo - ABEC</p><p>CNPJ/CPF: 05.931.389/0001-02</p><p>Processo: 01400000421202395</p><p>Cidade: Marechal Cândido Rondon - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 353.654,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A ação principal desta proposta é a continuação do Projeto Musicando com a ABEC, que consiste na realização de oficinas de iniciação e formação musical, gratuitas e em horário de contraturno, para crianças, adolescentes e jovens de 07 a 18 anos, especialmente alunos da rede pública de ensino. Surgirá ao final, a apresentação musical da Orquestra, formada pelos alunos participantes das oficinas e por seus instrutores.</p><p>230412 - Núcleo de Extensão do Ensino de Música IFCE - campus Fortaleza</p><p>:FUNDACAO DE APOIO AO ENSINO A PESQUISA E</p><p>CNPJ/CPF: 27.652.712/0001-41</p><p>Processo: 01400000418202371</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 887.931,44</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O referido projeto tem como proposta a manutenção e amplição da oferta dos cursos do Núcleo de Extensão do Ensino de Música do Instituto Federal de Educação, Ciências e Tecnologia do Estado do Ceará (IFCE) - campus Fortalezar. Essa expansão inicialmente tem por objetivo ampliar a oferta de 80 vagas anuais para 340 vagas, relacionadas ao aprendizado de Violão, Teclado, Acordeom, Canto, Violino, Viola, Sax Alto, Sax Tenor, Clarinete, Trompete e Trombone. Assim, o projeto visa possibilitar o aprendizado de instrumentos musicais de forma gratuita, democratizando o acesso ao ensino de música. Como forma de contrapardida social, além da gratuidade do curso, o projeto se propões a realizar uma série de apresentações artísticas, universalizando o acesso para com essas formas de experiências artísticas.</p><p>230443 - No Novo Tempo</p><p>FUNDACAO DE APOIO AO ENSINO A PESQUISA E</p><p>CNPJ/CPF: 27.652.712/0001-41</p><p>Processo: 01400000449202322</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 424.081,13</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O referido projeto tem como proposta a estruturação e desenvolvimento do espetáculo do Coral do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará - campus Fortaleza, intitulado "No Novo Tempo" que tem como proposta um espetáculo de coral-cênica. O projeto tem como objetivo realizar apresentações em teatros de grande relevância no cenário cultural da capital Fortaleza-CE. Como contrapartida social o projeto desenvolverá apresetações de ensaios abertos e oficinas, de forma gratuita, possibilitando, à indivíduos que não tem condições sociais, de vivenciar e assitir esse formato de expressão artística. Para a apresentação do espetáculo o projeto, como forma de democratização de acesso, irá cobrar entradas à preços populares e distribuição de parte dos ingressos de forma gratuita, universalizando ainda mais o alcançe para que um maior número de pessoas possam assitir ao espetáculo.</p><p>230536 - NUVO - Núcleo Vocal de Jaraguá do Sul</p><p>Coral da Sociedade Cultura Artística - SCAR</p><p>CNPJ/CPF: 10.782.195/0001-22</p><p>Processo: 01400000553202317</p><p>Cidade: Jaraguá do Sul - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.599,10</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Objetivo Geral O presente projeto tem como objetivo a criação do NUVO - Núcleo Vocal de Jaraguá do Sul, que consiste em três corais predominantemente eruditos. Este núcleo irá através da sua atuação manter e ampliar o acesso ao canto coral na região de Jaraguá do Sul em Santa Catarina. O projeto atende diretamente o inciso II e VI do art. 2o. do Decreto 10.755 de 2021, de maneira integral, estimulando a expressão cultural de canto coral, tendo em vista que é um fazer cultural enraizado nas comunidades com forte descendência de imigrantes italianos e alemães da região de Jaraguá do Sul em Santa Catarina e fomenta atividades culturais com vistas à promoção da cidadania cultural, da acessibilidade artística e da diversidade.</p><p>223706 - Oficinas Tom Music</p><p>ASSOCIACAO NEIVA GARCIA MARQUES - TOM MUSIC</p><p>CNPJ/CPF: 33.839.687/0001-02</p><p>Processo: 01400003706202205</p><p>Cidade: São Sebastião da Bela Vista - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 636.425,63</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Oficinas Tom Music" consiste na realização de oficinas de música e apresentações abertas ao público no formato de recitais, com o repertório desenvolvido com os educandos e de cantatas natalinas.</p><p>230382 - Orquestra de Sopro Forte de Copacabana</p><p>FORUM DA CULTURA PRODUCOES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 07.099.889/0001-55</p><p>Processo: 01400000384202315</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.976,55</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa realizar 7 apresentações gratuitas, abertas ao público em geral, da Orquestra de Sopro Forte de Copacabana, promovendo cultura, entretenimento e integração, as quais serão apreciadas por público diverso. As apresentações ocorrerão no Forte de Copacabana, ou em outros locais socioculturais no município do Rio de Janeiro. O projeto é derivado da Orquestra Violões do Forte de Copacabana, que durante seus 11 anos, teve inúmeros jovens desejando se tornar um músico integrante do projeto. Infelizmente, são disponibilizadas apenas 25 vagas para os instrumentistas, que são jovens oriundos de escola pública e/ou baixa renda. Foi dessa necessidade que surgiu a ideia de formar a Orquestra de Sopro Forte de Copacabana, oferecendo novas oportunidades a outros jovens.</p><p>230016 - Orquestra Publica ABC</p><p>JULIO CESAR VERSOLATO</p><p>CNPJ/CPF: 040.955.248-80</p><p>Processo: 01400000016202377</p><p>Cidade: São Bernardo do Campo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 354.677,40</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Orquestra Publica ABC" realizará apresentação de música erudita de grande porte com intenção de preservar e colaborar com o estilo no país.O projeto inclui ações de ampliação de acesso no formato de pesquisa e palestras.</p><p>230535 - Orquestra Sinfônica e Coral Música sem Fronteiras</p><p>ASSOCIAÇÃO DOS MIGRANTES INDÍGENAS RORAIMO - AMIR</p><p>CNPJ/CPF: 43.738.793/0001-53</p><p>Processo: 01400000552202372</p><p>Cidade: Boa Vista - RR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.118.917,35</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto tem por objetivo fundar e estruturar, a Orquestra Sinfônica e Coral Música Sem Fronteiras, por meio da realização de oficinas de formação musical (erudita/instrumental) para crianças e jovens de comunidades indígenas de Roraima/RR (Produto principal), aquisição de instrumentos musicais necessários ao processo formativo e ao desenvolvimento dos trabalhos posteriores da orquestra e apresentações para a comunidade (Produto Secundário). O projeto será integralmente gratuito e conforme previsão da IN 01/2022 fica dispensada a obrigatoriedade de Contrapartidas Sociais.</p><p>230475 - PARTICIPAÇÃO E INTERCAMBIO CULTURAL ARGENTINA 2023</p><p>CORAL DAS ALTE ERBE LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 35.117.180/0001-70</p><p>Processo: 01400000489202374</p><p>Cidade: Cianorte - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 497.112,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta tem por objetivo participar do festival internacional de corais onde sera realizado apresentações musicais durante todo o evento levando a arte e a cultura brasileira no exterior. Realizar uma ação formativa gratuita com emissão de certificado de 40hrs aula.</p><p>230534 - Plano Anual - Musica Sinfonica para Todos - Temporada 2023</p><p>Associação Musical de Ribeirão preto</p><p>CNPJ/CPF: 48.013.585/0001-00</p><p>Processo: 01400000551202328</p><p>Cidade: Ribeirão Preto - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.191.346,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Música Sinfônica para Todos - Temporada 2023 visa dar continuidade às atividades da Orquestra Sinfônica de Ribeirão Preto para o ano de 2023. Para tal, por meio do produto Apresentação Musical, realizaremos as series de concertos gratuitos Concertos Internacionais, Ensaio Aberto de Orquestra, Juventude Tem Concerto, Ciranda Sinfonica, Musica Solidaria e Musicas nas Ingrejas. Para mantermos o funcionamento adequado da OSRP e produção das atividades, contamos com o produto Plano Anual. No campo social, atuamos com o ensino de musica com aulas gratuitas de instrumentos musicas, canto coral e teoria musical na sede da Associação, além da promoção de estágios em parcerias com as faculdades da cidade, produto Curso/Oficina/Estagio. Com o objetivo de ampliar o acesso à música, ofereceremos ações descritas nos incisos II, III, IV, alíneas a), b) e g), V, VII e VIII, conforme Art. 24, da IN nº 1, de 4 de fevereiro de 2022.</p><p>230103 - Plano anual- Fundação de Educação Artística</p><p>ASSOC.DE AMIGOS DA FUNDACAO DE EDUC.ARTISTICA FLAMA</p><p>CNPJ/CPF: 01.294.121/0001-56</p><p>Processo: 01400000103202324</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.724.868,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto anual de manutenção que prevê a expansão dos programas de formação musical e o estímulo à criação e transformação social através cursos gratuitos de música e instrumentos, bolsas de estudos para adolescentes e jovens vulneráveis economicamente, concertos didáticos, ciclos de debates, residências artísticas, práticas musicais em conjunto, além da manutenção de site com conteúdo educativo e ampliação do acesso público aos acervos e arquivos musicais das últimas décadas. Todas as atividades previstas neste projeto serão gratuitas, e estarão acessíveis ao público brasileiro, conteúdos educativos em vídeo e on line, e obras artísticas de grande relevância cultural, editais de fomento aos estudantes e artistas de música instrumental.</p><p>223813 - Plano anual para Manutenção das Atividades do Instituto Ciranda - Música e Cidadania</p><p>INSTITUTO CIRANDA - MUSICA E CIDADANIA</p><p>CNPJ/CPF: 05.527.180/0001-88</p><p>Processo: 01400003813202225</p><p>Cidade: Cuiabá - MT;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.673.924,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Captar recursos para o custeio de parte das despesas relacionadas às atividades do Instituto Ciranda - Música e Cidadania, tais como aulas e oficinas permanentes de técnica de instrumentos musicais de orquestra, teoria musical, ensaios, recitais, palestras de formação cidadã, e a temporada artística anual do Instituto Ciranda, realizada pelas orquestras e grupos musicais do Instituto.</p><p>230114 - Programa NEOJIBA - Plano Anual de Atividades 2023</p><p>Instituto de Desenvolvimento Social pela Música - IDSM</p><p>CNPJ/CPF: 10.490.525/0001-06</p><p>Processo: 01400000114202312</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 9.944.199,71</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Refere-se ao Plano Anual 2023 do Programa NEOJIBA (Núcleos Estaduais de Orquestras Juvenis e Infantis da Bahia), programa de integração social através do ensino e da prática coletivos da música, que beneficia diretamente 2324 e indiretamente mais de 4500 crianças, adolescentes e jovens. Contempla a manutenção de 13 Núcleos, sendo o Núcleo Central NEOJIBA, em Salvador, mais 03 Núcleos Territoriais NEOJIBA, em Feira de Santana, Teixeira de Freitas e Vitória da Conquista, e 09 Núcleos de Prática Musical (NPM), em diferentes bairros da capital: Bairro da Paz, Pirajá, Nazaré, Campo Grande, Liberdade e Nordeste de Amaralina, e em outros três municípios do estado, a saber: Simões Filho, Jequié e Lauro de Freitas, um Ateliê Escola de Luteria, masterclasses, apresentações musicais em Salvador, o formato de ensino NEOJIBA Sem Fronteiras, além de uma Turnê 2 de Julho, uma Turnê da Camerata Juvenil de Violões em São Paulo, e um festival de canto coral, o IV Festival NEOJIBA Encanta Itinerante.</p><p>230279 - Projeto Cultural Maestro Valdivino dos Santos - Orquestra de Violão e Viola</p><p>ASS. COMUNITARIA DE DESENVOLVIMENTO E LAZER DE CARNEIRINHOS - ACDLC</p><p>CNPJ/CPF: 04.510.627/0001-43</p><p>Processo: 01400000281202355</p><p>Cidade: João Monlevade - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.418.576,53</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto Cultural Maestro Valdivino dos Santos - Orquestra de Cordas, Viola e Violãooferecerá cursos e oficinas de percepção musical básico e avançado, cursos de instrumentos de corda (Violão,Viola,Contrabaixo e Cavaquinho) para crianças, adolescentes e adulto, com prática em grupo e na Orquestra de Viola e Violões. Serão realizadas apresentações para familiares e amigos dos alunos e para a comunidade e turnê com até cinco apresentações em cinco cidades no Estado de Minas Gerais, propiciando, desta forma, condições para que os alunos se aprimorem como músicos.</p><p>230027 - Projeto de Manutenção das Atividades do IMWF - 2023</p><p>ASSOCIAÇÃO DE PAIS E AMIGOS DA ESCOLA DE MÚSICA MAESTRO WILSON FONSECA</p><p>CNPJ/CPF: 01.367.345/0001-40</p><p>Processo: 01400000027202357</p><p>Cidade: Santarém - PA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.991,25</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 23/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto de Manutenção das Atividades do IMWF 2023 e consiste na oferta gratuita de 23 oficinas sistemáticas de instrumentos de sopro, cordas, percussão, dança e teatro, ao longo do ano de 2023, para alunos da faixa etária de 04 a 60 anos da cidade de Santarém, nos turnos matutino e vespertino, culminando em duas edições da Mostra de Artes - Maestro Wilson Fonseca totalmente gratuita para toda a comunidade e duas palestras sobre a vida e obra do Maestro Wilson Fonseca (atividade formativa).</p><p>223782 - PROJETO ORQUETRA INFANTO JUVENIL DE FLAUTAS DOCES II</p><p>INSTITUTO BELAS ARTES DE JOINVILLE</p><p>CNPJ/CPF: 37.145.126/0001-64</p><p>Processo: 01400003782202211</p><p>Cidade: Joinville - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 601.850,04</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto cultural visa oportunizar a capacitação musical para crianças e adolescentes carentes de bairros periféricos de Joinville/SC com a realização de aulas gratuitas de flauta doce e percussão, a fim de integrar a Orquestra Infanto Juvenil de Flautas Doces, formada no ano de 2022. Visa também realizar apresentações gratuitas da Orquestra Infanto Juvenil de Flautas Doces e oferecer palestras de formação de plateia.</p><p>230416 - Projeto Reconstruindo o Viver</p><p>Instituto João XXIII</p><p>CNPJ/CPF: 03.284.781/0001-81</p><p>Processo: 01400000422202330</p><p>Cidade: Vitória - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.346.668,25</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Reconstruindo o Viver busca dar continuidade à ampliação do acesso a oportunidades culturais,por meio da realização de oficinas de dança, capoeira, violino, violão, teoria musical, canto coral e brincar para crianças e adolescentes; apresentações em organizações parceiras e espaços públicos,realização do espetáculo Sarau da Esperança; capacitação dos educadores sociais para aperfeiçoamento pedagógico de suas práticas artísticas e culturais; atentimento psicossocial e encontros mensais com as famílias dos educandos.</p><p>230142 - Projeto Yansiki</p><p>DANIEL DAMASCENO FERREIRA</p><p>CNPJ/CPF: 094.765.868-85</p><p>Processo: 01400000144202311</p><p>Cidade: Itaquaquecetuba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.697,30</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 30/04/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de uma apresentação do espetáculo musical do Projeto Yansiki, formado por 23 músicos que realizarão um concerto tendo no repertório no estilo New Age, em sendo tocado por instrumentos utilizados na música erudita gratuitamente. O projeto prevê como contrapartida oficinas culturais apresentando o funcionamento e utilização de instrumentos musicais.</p><p>230450 - RANCHO DO GABRIEL VALIM</p><p>Music Time Comercial Ltda Me</p><p>CNPJ/CPF: 07.450.723/0001-31</p><p>Processo: 01400000456202324</p><p>Cidade: Sombrio - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 497.834,92</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto se resume na realização de uma turnê pelo sul do país levando a musica instrumental regional priorizando os estilos sertanejo raiz e viola caipira. Visto que o projeto é totalmente gratuito, está dispensado de prever a contrapartida social, conforme £5 do artigo 25 da IN 01/2022</p><p>230542 - Série Aqua de Concertos Sinfônicos</p><p>CENTRO INTEGRADO DE ANALISE E PLANEJAMENTO S/C LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 57.662.504/0001-94</p><p>Processo: 01400000559202394</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 902.275,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de apresentações de orquestra, com entrada franca (Produto Apresentação Musical - Erudita/ Produto Principal).</p><p>230328 - Salesianarte</p><p>INSPETORIA SALESIANA DO NORDESTE DO BRASIL</p><p>CNPJ/CPF: 10.816.775/0003-55</p><p>Processo: 01400000330202350</p><p>Cidade: Jaboatão dos Guararapes - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 274.001,75</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar oficinas gratuitas de musicalização com aulas de instrumentos membranofones, cordofones e aerofones para crianças e adolescentes das comunidades de Jaboatão dos Guararapes, além de um ensaio aberto ao público geral. Oferecer um workshop para público adulto na contrapartida social. Todas as atividades serão oferecidas de forma gratuita.</p><p>230545 - Santa Flor 2023</p><p>ASSOCIACAO COMERCIAL E INDUSTRIAL DE SANTA CLARA DO SUL</p><p>CNPJ/CPF: 01.980.551/0001-21</p><p>Processo: 01400000562202316</p><p>Cidade: Santa Clara do Sul - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 161.085,02</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto contempla a programação cultural da SantaFlor, que acontecerá em setembro de 2023, evento que evidencia as potencialidades artísticas e culturais, e busca proporcionar ao público atividades socioculturais na área de apresentação musical e espetáculo de artes cênicas, propiciando a integração de artistas locais e regionais.</p><p>230210 - TIMBRES da Latino América - Orquestra Sinfonia Brasil e UFPR</p><p>ASSOCIACAO MUSICA &amp; CENA BRASIL</p><p>CNPJ/CPF: 05.626.937/0001-90</p><p>Processo: 01400000212202341</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 637.307,88</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 29/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Orquestra Sinfonia Brasil, em parceria com a UFPR, propõe uma Série de Concertos e Seminários sobre Música de Concerto a ser realizados na América do Sul. Nos Concertos, espera-se compartilhar obras notáveis do repertório latino-americano, tendo a música brasileira como eixo principal. Como Contrapartida Social, em parceria com a UFPR (vide anexo em documentos), serão realizados Seminários abrangendo a Música latino-americana de concerto, com foco no macrocosmo musical brasileiro.</p><p>230502 - Trilhas e Melodias Cristãs II</p><p>ROBSON CASSIANO OLIVEIRA DA SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 013.431.320-88</p><p>Processo: 01400000516202317</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 233.961,75</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 11/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto pretende realizar a gravação do EP Instrumental Trilhas e Melodias Cristãs II do artista Robson Cassiano, a proposta consiste em criar uma nova roupagem para as músicas cristãs que marcaram a história das diversas religiões na cultura Brasileira. Alem da gravação do EP vai ser feito o registro videográfico com making off da produção do álbum que contara com um interprete de libras e disponibilizado no youtube da mesam forma que será disponibilizado a gravação da oficina de musica que também contara com um interprete del ibras, os dois vídeos serão disponibilzada do yutube. Oportunizando e estimulando as diversas pessoas e artistas e o conhecimento da obra e da história dessas canções, estimulando a música instrumental cristã e o livre exercício de todas as religiões. O Trabalho vai abranger a produção de canções já conhecidas Católicos, Evangélicos, Espíritas e Religiões Afro, que por suas histórias partilham do mesmo conhecimento em diversos pontos ideológicos musicais, revivendo um pouco de cada cultura.</p><p>230411 - Trio Callas - Turnê Brasileira 2023</p><p>LUCAS RYOJI MURAMOTO</p><p>CNPJ/CPF: 524.328.358-40</p><p>Processo: 01400000417202327</p><p>Cidade: Itaporanga - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 486.972,34</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Trio Callas, grupo de câmara composto por jovens artistas brasileiros e europeus, ativo internacionalmente e premiado no Concurso Internacional de Paris em 2022, apresenta em diversos estados brasileiros concertos gratuitos com clássicos do repertório da música erudita e obras de compositores brasileiros. Antes de cada apresentação, será realizada uma palestra ou uma masterclass a fim de compartilhar informações e envolver todo público presente na platéia, mesmo sem muito conhecimento da música clássica. Além disso, o projeto encomenda uma composição musical contendo diferentes ritmos, melodias e/ou harmonias típicas brasileiras para o compositor brasileiro André Mehmari; além de sua estreia absoluta ser realizada no primeiro concerto da turnê, ela será executada em todos os concertos do projeto.</p><p>223713 - Um Piano na Amazonia A Grande Expedicao</p><p>ARAPY PRODUCOES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 01.009.824/0001-95</p><p>Processo: 01400003713202207</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 495.904,64</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Uma expedicao levando um piano de barco apresentando o concerto Um Piano na Amazonia em diversas localidades ribeirinhas do trajeto fluvial Santarem-Manaus, com exibicao do documentario produzido em 2018 na primeira expedicao pela Amazonia, concerto com musicas de compositores paraenses, amazonenses e autorais da pianista e workshop, promovendo a acessibilidade da comunidade local para conhecer obras musicais de compositores amazonicos, enquanto forma de valorizacao cultural e regional.</p><p>230454 - VIDA CAIPIRA - A MÚSICA DA ROÇA PARA O MUNDO</p><p>José Adolfo Medeiros</p><p>CNPJ/CPF: 084.970.908-37</p><p>Processo: 01400000460202392</p><p>Cidade: São Joaquim da Barra - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.865,85</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto trata-se da produção do espetáculo musical instrumental - Apresentação Musical - "Vida Caipira: A Música da Roça para o Mundo" - com objetivo de enaltecer a música, cultura caipira e sertaneja de raiz. Para tanto, serão apresentadas as canções tradicionais que deram início e engrandeceram o movimento caipira e sertanejo ao longo do tempo e narrativas visuais de modo a criar um contexto que deixe explicito ao público expectador a história da música e cultura caipira e sertaneja de raiz.</p><p>230096 - VIJAZZ E BLUES FESTIVAL ANO XV</p><p>VI PRODUCOES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 14.280.623/0001-70</p><p>Processo: 01400000096202361</p><p>Cidade: Viçosa - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 896.500,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esse projeto propõe a continuidade do festival de música instrumental brasileira, jazz e blues em 5 cidades mineiras, visando a democratização do acesso e da fruição musical, a regionalização da produção musical, a formação de plateia e a valorização de músicos da região. O projeto terá programação majoritariamente gratuita e acessibilidade completa.</p><p>230294 - Viver Orquestrando II</p><p>PROGRAMA VIVER ACOES SOCIAIS</p><p>CNPJ/CPF: 18.034.689/0001-30</p><p>Processo: 01400000296202313</p><p>Cidade: Chapecó - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 183.962,24</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa dar continuidade às atividades do Programa Viver Ações Sociais, com ensino de música instrumental e canto coral voltado a crianças e jovens na faixa etária de 6 a 18 anos, em situação de vulnerabilidade social, a compra de novos instrumentos musicais e duas apresentações até o final do projeto.</p><p>230363 - VOZ EM CRISTO</p><p>EXPOVOICE ARTE E MUSICA LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 48.364.073/0001-99</p><p>Processo: 01400000365202399</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 474.099,78</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto se resume na realização de uma festival de musica instrumental regional priorizando o estilo Gospel. Visto que o projeto é totalmente gratuito, está dispensado de prever a contrapartida social, conforme £5 do artigo 25 da IN 01/2022</p><p>230375 - WALDIR AZEVEDO - 100 ANOS DE CHORO</p><p>CLUBE DO CHORO DE BRASILIA</p><p>CNPJ/CPF: 00.507.103/0001-42</p><p>Processo: 01400000377202313</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.919,00</p><p>Prazo de Captação: 19/01/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto temático WALDIR AZEVEDO - 100 ANOS DE CHORO celebra o centenário de nascimento do cavaquinista e compositor carioca, considerado o instrumentista mais popular do Brasil no século passado e autor de "Brasileirinho", "Delicado" e "Pedacinhos do Céu", conhecidas no mundo inteiro. Shows de grandes instrumentistas brasileiros vão relembrar e atualizar parte do legado de 150 composições deixadas por Waldir Azevedo. O palco das apresentações será o Clube do Choro de Brasília, onde músicos locais e nacionais também farão choro-talks com o público, além de contemplar curso de aprofundamento musical.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>223730 - 3º Festival de Inverno de Tapira</p><p>João Batista dos Santos</p><p>CNPJ/CPF: 18.304.377/0001-08</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>