<xml><article id="30193649" name="009 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9362693" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/01/2023" artClass="00029:00012:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Turismo/Secretaria Especial de Cultura/Secretaria Nacional de Fomento e Incentivo à Cultura" artSize="12" artNotes="" numberPage="39" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=39" editionNumber="15" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20272175">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 9, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 9, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE FOMENTO E INCENTIVO À CULTURA - SUBSTITUTA, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 12, de 12 de janeiro de 2023 e a Portaria SECULT/MTUR n. 41, de 4 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 203770 - Moraes Moreira - Mancha de Dendê não sai, publicado na portaria nº 0580/20 de 28/09/2020, publicada no D.O.U. de 29/09/2020.</p><p>Onde se lê: Montar uma exposição sobre a vida e obra de Moraes Moreira é promover um mergulho na história da música popular e da cultura brasileira, revisando movimentos únicos da nossa história. Moraes, em suas canções, narra a diversidade musical do Brasil, sendo um dos mais versáteis compositores, misturando ritmos como frevo, baião, rock, samba, choro e até mesmo música erudita. A parceria com seu filho Davi Moraes e suas aventuras no campo da literatura como cordelista e cronista de ''causos'' da Bahia serão revisitadas e mostradas para o grande público na exposição Moraes Moreira - Música e poesia. Além da expo, como contrapartida social, faremos três oficinas gratuítas de cenografia.</p><p>Leia-se: Montar uma exposição sobre a vida e obra de Moraes Moreira é promover um mergulho na história da música popular e da cultura brasileira, revisando movimentos únicos da nossa história. Moraes, em suas canções, narra a diversidade musical do Brasil, sendo um dos mais versáteis compositores, misturando ritmos como frevo, baião, rock, samba, choro e até mesmo música erudita. A parceria com seu filho Davi Moraes e suas aventuras no campo da literatura como cordelista e cronista de "causos'' da Bahia serão revisitadas e mostradas para o grande público na exposição Moraes Moreira - Mancha de Dendê não sai. Além da expo, como contrapartida social, faremos três oficinas gratuitas de cenografia.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TERESA CRISTINA ROCHA AZEVEDO DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>