<xml><article id="29922891" name="PGD.ALTERACAO__W4E6FN" idOficio="9329370" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/01/2023" artClass="00020:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Arquivo Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="140" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=140" editionNumber="2" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20226044">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA AN Nº 103, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Altera o art. 7º da Portaria AN nº 100, de 6 de dezembro de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA AN Nº 103, DE 29 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Altera o art. 7º da Portaria AN nº 100, de 6 de dezembro de 2022.</p><p>O DIRETOR-GERAL DO ARQUIVO NACIONAL, no uso de suas atribuições, conforme Art. 22 do Regimento Interno do Arquivo Nacional, aprovado pela Portaria n° 2433, do Ministério da Justiça, de 24 de outubro de 2011, publicada no Diário Oficial da União de 25 de outubro de 2011, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022 e na INSTRUÇÃO NORMATIVA SGP-SEGES/SEDGG/ME Nº 89, DE 13 DE DEZEMBRO DE 2022, considerando a Portaria MJSP nº 229, de 17 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 18 de novembro de 2022, e as informações constantes do processo 08060.000267/2019-12, resolve:</p><p>Art. 1º O artigo 7º da PORTARIA AN Nº 100, DE 6 DE DEZEMBRO DE 2022, publicado no Diário Oficial da União de 7 de dezembro de 2022 passa a ter a seguinte redação:</p><p>"Art. 7º O PGD será nas modalidades presencial ou teletrabalho, com os seguintes regimes de execução:</p><p>I - parcial: o servidor terá um cronograma específico, dispensado do controle de frequência nos dias em que a atividade laboral seja executada remotamente, e registrando a frequência no SISREF nos dias de trabalho presencial. No cronograma deverá constar no mínimo quarenta por cento da jornada semanal na modalidade presencial, respeitada a respectiva jornada diária. Caberá ao gestor da unidade organizacional controlar a presença do servidor e o cumprimento das atividades;</p><p>II - integral: totalidade da jornada de trabalho do participante executada remotamente, é dispensado do controle de frequência. Poderá ser convocado para comparecimento presencial, observada a antecedência mínima prevista no Anexo II;</p><p>III - presencial: desempenho das atividades ocorre exclusivamente de forma presencial, registrando sua respectiva jornada diária em sistema eletrônico de frequência;"</p><p>Art. 2. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RICARDO BORDA D'ÁGUA DE ALMEIDA BRAGA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>