<xml><article id="30061656" name="PT1545INSS" idOficio="9346104" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/01/2023" artClass="00027:00051:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Trabalho e Previdência/Instituto Nacional do Seguro Social/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="9" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20249163">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PRES/INSS Nº 1.545, DE 11 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza, a título de experiência-piloto, a instituição da Comissão Interna de Saúde do Servidor Público Federal (Cissp) - Maringá.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PRES/INSS Nº 1.545, DE 11 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza, a título de experiência-piloto, a instituição da Comissão Interna de Saúde do Servidor Público Federal (Cissp) - Maringá.</p><p>A PRESIDENTE SUBSTITUTA DO INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL - INSS, no uso da competência que lhe confere o Decreto nº 10.995, de 14 de março de 2022, e tendo em vista o que consta no Processo Administrativo nº 35014.526044/2022-12, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar, a título de experiência-piloto, no âmbito da Gerência-Executiva e da Agência da Previdência Social de Maringá, no Estado do Paraná, a instituição da Comissão Interna de Saúde do Servidor Público (Cissp) - Maringá.</p><p>§ 1º A Cissp - Maringá deverá observar as diretrizes, os termos e as condições estabelecidas na Portaria PRES/INSS nº 1.335, de 3 de agosto de 2021, bem como:</p><p>I - sua composição, excepcionalmente, se dará por indicação da gestão e da entidade representativa dos servidores, paritariamente, de 2 (dois) titulares e 2 (dois) suplentes, em conformidade com o Anexo da Portaria PRES/INSS nº 1.335, de 2021;</p><p>II - será constituída por meio de portaria emitida pela Gerência-Executiva Maringá;</p><p>III - ficará vinculada tecnicamente à área de Saúde e Qualidade de Vida no Trabalho - SQVT da Superintendência Regional Sul - SRSUL; e</p><p>IV - poderá ser constituída por servidores ativos lotados presencial ou remotamente e/ou que tenham o exercício de suas atribuições vinculados à Gerência-Executiva e à Agência da Previdência Social Maringá.</p><p>§ 2º Tendo em vista o desenvolvimento da experiência-piloto, será realizado o acompanhamento e as avaliações periódicas, na decorrência do primeiro ano de mandato da Comissão, em parceria entre a área de SQVT da SRSUL, os membros da Cissp Maringá e o grupo de trabalho que virá a ser constituído pela Coordenação de Saúde e Qualidade de Vida no Trabalho da Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas, vinculada à Diretoria de Gestão de Pessoas.</p><p>Art. 2º A experiência-piloto de acompanhamento das atividades da Cissp terá vigência de 6 (seis) meses, prorrogáveis por igual período.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 1º de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">LARISSA ANDRADE MORA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>