<xml><article id="29901964" name="Portaria nA 570 - TIMSS" idOficio="9327423" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00018:00081:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20223214">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 570, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o macro cronograma do Estudo Internacional de Tendências em Matemática e Ciência - TIMSS 2023. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 570, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Dispõe sobre o macro cronograma do Estudo Internacional de Tendências em Matemática e Ciência - TIMSS 2023.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA - INEP, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.204, de 21 de setembro de 2022 e o art. 31 da Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer a seguinte data para a aplicação do Estudo Internacional de Tendências em Matemática e Ciência - TIMSS 2023, sob responsabilidade deste Instituto:</p><p>I - Aplicação do TIMSS principal 2023:</p><p>a) Data Inicial: 02/10/2023;</p><p>b) Data Final: 27/10/2023.</p><p>Parágrafo único. A avaliação internacional poderá ter suas datas de aplicação alteradas à critério do Instituto e do Organismo Internacional responsável.</p><p>Art. 2º A divulgação do resultado está condicionada aos procedimentos do Organismo Internacional e dos demais Países que fazem parte da avaliação.</p><p>Art. 3º A portaria com as datas de todas as etapas de realização da avaliação será publicada posteriormente.</p><p>Art. 4º Os casos omissos serão analisados e decididos pelo Inep.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO MORENO SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>