<xml><article id="30238684" name="Pauta da 314A ReuniAo OrdinAria " idOficio="9367412" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="24/01/2023" artClass="00008:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério da Cidadania/Conselho Nacional de Assistência Social" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="17" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20278849">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DA 314ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CNAS]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Brasília, 23 de janeiro de 2023]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DA 314ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CNAS</p><p>01/02/2023 - REUNIÃO DE COMISSÃO</p><p>10h às 17h</p><p>Reunião (Virtual) Extraordinária da Comissão de Acompanhamento aos Conselhos de Assistência Social com os Conselhos Estaduais de Assistência Social - CEAS dos estados do Espírito Santo, Goiás, Paraná, Piauí e Roraima.</p><p>02/02/2023 - REUNIÃO DE COMISSÃO</p><p>10h às 17h</p><p>Reunião da Comissão Organizadora da 13ª Conferência Nacional de Assistência Social.</p><p>03/02/2023 - REUNIÃO DE COMISSÃO</p><p>10h às 17h</p><p>Reunião da Comissão Organizadora da 13ª Conferência Nacional de Assistência Social.</p><p>06/02/2023 - REUNIÃO DE COMISSÕES</p><p>10h às 16h</p><p>Reunião do Grupo de Estudos do Segmento de Usuários da Assistência Social do CNAS.</p><p>Tema: Resolução CNAS nº 11, de 23 de setembro de 2015.</p><p>Convidados:</p><p>Prof. Edval Bernardino Campos - Universidade Federal do Pará/UFPA.</p><p>Srª. Eleonora Schettini Martins Cunha - Professora aposentada do Departamento de Ciência Política da UFMG e pesquisadora do CIAPSOC - UFMG.</p><p>Srª Aldenora Gomes González - Fórum Nacional dos Usuários do SUAS - FNUSUAS.</p><p>Participantes: Representantes do segmento de usuários do CNAS.</p><p>07/02/2023 - REUNIÃO DE COMISSÕES</p><p>9h às 17h</p><p>Reunião da Comissão de Acompanhamento de Benefícios Socioassistenciais e Transferência de Renda - Apresentação de subsídios para definir os critérios orientadores para a regulamentação da provisão de Benefícios Eventuais no âmbito da Política Pública de Assistência Social.</p><p>10h às 16h</p><p>Oficina de Trabalho do Segmento de Trabalhadores do CNAS.</p><p>Tema: Resolução CNAS nº 6, de 21 de maio de 2015.</p><p>Palestra: Representação e Representatividade.</p><p>Convidados:</p><p>Prof. Edval Bernardino Campos - Universidade Federal do Pará/UFPA.</p><p>Srª. Eleonora Schettini Martins Cunha - Professora aposentada do Departamento de Ciência Política da UFMG e pesquisadora do CIAPSOC - UFMG.</p><p>Participantes: Representantes do segmento dos trabalhadores nos CEAS e CAS/DF, CMAS Capitais.</p><p>08/02/2023 - REUNIÃO DE COMISSÕES</p><p>9h às 16h</p><p>Reunião da Comissão de Acompanhamento aos Conselhos de Assistência Social - Programação da Reunião Trimestral e Reunião Regional, em março/2023.</p><p>Reunião da Comissão de Financiamento e Orçamento da Assistência Social - Status da LOA 2022 e 2023.</p><p>Reunião da Comissão de Normas da Assistência Social - Discussão da proposta de alteração da Resolução CNAS nº 6, de 21 de maio de 2015 e Resolução CNAS nº 11 de 23 de setembro de 2015.</p><p>Reunião da Comissão de Políticas Articuladas ao SUAS - Apreciação e aprovação do documento de recomendação, como resultado da Oficina sobre o PETI.</p><p>16h às 18h</p><p>Reunião da Presidência Ampliada do CNAS.</p><p>09/02/2023 - 314ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CNAS</p><p>9h às 10h</p><p>Aprovação da ata da 312ª e 313ª Reunião Ordinária e da pauta da 314ª Reunião Ordinária do CNAS.</p><p>10h às 11h</p><p>Informes da Presidência/Secretaria Executiva, SNAS-MC, FONSEAS, CONGEMAS, CIT e Conselheiros.</p><p>11h às 12h</p><p>Reunião interna de alinhamento dos Representantes de Segmentos que compõem o CNAS.</p><p>14h às 15h</p><p>Apresentação do relatório de monitoramento e controle das deliberações das conferências de Assistência Social pela Comissão de Controle Social das Deliberações das Conferências de Assistência Social.</p><p>15h às 17h</p><p>Relato da reunião da Comissão de Acompanhamento de Benefícios Socioassistenciais e Transferência de Renda.</p><p>10/02/2023 - 314ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CNAS</p><p>9h às 10h30</p><p>Relato da reunião da Presidência Ampliada do CNAS.</p><p>10h30 às 12h</p><p>Relato da reunião da Comissão de Financiamento e Orçamento da Assistência Social.</p><p>14h às 15h</p><p>Relato da reunião da Comissão de Políticas Articuladas ao SUAS.</p><p>15h às 16h</p><p>Relato da reunião da Comissão de Acompanhamento aos Conselhos da Assistência Social.</p><p>16h às 17h</p><p>Relato da reunião da Comissão de Normas da Assistência Social.</p><p class="data">Brasília, 23 de janeiro de 2023</p><p class="assina">Margareth Alves Dallaruvera</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>