<xml><article id="30318328" name="ATA NA 1_PL_18_01_2023-BD-IMPREN" idOficio="9374175" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/01/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="144" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=144" editionNumber="20" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20288983">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 22/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 045.428/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em substituição ao Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional para a realização de ato de fiscalização e controle com o objetivo de verificar potencial malversação de recursos pela perda de aproximadamente R$ 243 milhões em medicamentos, vacinas e testes que venceram em posse do Ministério da Saúde;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. prorrogar, em caráter excepcional, por 150 dias o prazo da presente solicitação, ficando, assim, estabelecida a data de 15/2/2023 para atendimento;</p><p>9.2. informar acerca desta deliberação a Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados e o autor da Proposta de Fiscalização e Controle 204/2021, Deputado Federal Kim Kataguiri, nos termos do § 3º do art. 15 da Resolução-TCU 215/2008;</p><p>9.3. restituir o presente processo à unidade técnica para as providências sob sua alçada.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 18/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0022-01/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 23/2023 - TCU - Plenário</p><p>Tratam os autos de irregularidades na execução do Convênio 1194/2000, celebrado entre o Ministério da Saúde e o município de Belém (PB) para a aquisição de uma unidade móvel de saúde com consultório médico e odontológico;</p><p>Considerando que, na atual fase processual, aprecia-se recurso de revisão interposto por Tarcísio Marcelo Barbosa de Lima, contra o Acórdão 4834/2017-TCU-2ª Câmara;</p><p>Considerando que recurso de revisão tem como pressupostos de admissibilidade, além dos comuns a todos os recursos (tempestividade, singularidade e legitimidade), os requisitos específicos indicados nos incisos do art. 35 da Lei 8.443/92: I - erro de cálculo; II - falsidade ou insuficiência de documentos em que se tenha fundamentado o acórdão recorrido; e III - superveniência de documentos novos com eficácia sobre a prova produzida;</p><p>Considerando que o recorrente se limitou a invocar hipótese legal compatível com o recurso de revisão, sem, contudo, satisfazê-la materialmente;</p><p>Considerando que argumentos e teses jurídicas representam elementos ordinários que somente justificariam o seu exame em sede de recurso de reconsideração, espécie recursal prevista no art. 33 da Lei 8.443/1992, sob pena de descaracterizar a natureza excepcional e revisional do recurso de revisão;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022, aprovada em 11/10/2022, estabelece, no art. 10, parágrafo único, que, no caso de dívidas sujeitas à cobrança judicial, o Tribunal não se manifestará sobre a prescrição, caso já tenha sido remetida a documentação pertinente aos órgãos ou entidades executores;</p><p>Considerando que, no caso destes autos, o processo de cobrança executiva já foi constituído (TCs 008.378/2018-5 e 008.381/2018-6, apensos) e o Ministério Público junto ao TCU já encaminhou ao órgão credor as informações necessárias à cobrança judicial da dívida (ofícios de peças 41 e 26 dos processos de CBEx);</p><p>Considerando a informação, fornecida pelo Ministério Público junto ao TCU, de que as execuções já foram ajuizadas, com a autuação dos processos 0816434-54.2018.4.05.8300 e 0816434-54.2018.4.05.8300, que tramitam na 9ª Vara Federal da Seção Judiciária de Pernambuco;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no arts. 32 inciso III e 35 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso IV, alínea "b", 277, inciso IV, art. 278, § 2º, e 288 do Regimento Interno/TCU e com o art. 10, parágrafo único, da Resolução-TCU 344/2022, quanto ao processo a seguir relacionado, em não conhecer do recurso de revisão interposto por Tarcísio Marcelo Barbosa de Lima, dando-se ciência ao recorrente, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-026.351/2007-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 008.380/2018-0 (COBRANÇA EXECUTIVA); 008.381/2018-6 (COBRANÇA EXECUTIVA); 008.378/2018-5 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: KM Empreendimentos Ltda. (00.449.696/0001-38); Tarcísio Marcelo Barbosa de Lima (144.184.794-49).</p><p>1.3. Recorrente: Tarcísio Marcelo Barbosa de Lima (144.184.794-49).</p><p>1.4. Entidade: Município de Belém/PB.</p><p>1.5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.7. Relatora da deliberação recorrida: Ministra Ana Arraes</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Carlos Henrique Bernardes Castello Chiossi (157.199/OAB-SP), Murilo Fracari Roberto (22.934/OAB-DF) e outros; Raimundo Eufrásio dos Santos Júnior (24183/OAB-PE); Rafael Santiago Alves (15975/OAB-PB).</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 24/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos e relacionados estes autos, que tratam do monitoramento do Acórdão 1.659/2017-TCU-Plenário (peça 1), da relatoria do Ministro Walton Alencar Rodrigues, exarado no âmbito do TC 021.577/2016-1, relativo à auditoria operacional realizada na Valec Engenharia, Construções e Ferrovias S.A. (Valec), com o objetivo de fiscalizar aspectos relativos à participação societária da Estatal na empresa Transnordestina Logística S.A. (TLSA)</p><p>Considerando que, por meio do subitem 1.7.1 do Acórdão 146/2022-Plenário, foi determinado à SeinfraPortoFerrovia que, se manifestasse quanto à pertinência da manutenção de cada uma das determinações e recomendações pendentes de atendimento, bem assim quanto às medidas a serem adotadas em relação aos responsáveis pelo não efetivo cumprimento do Acórdão 1.659/2017-TCU-Plenário;</p><p>Considerando que a SeinfraPortoFerrovia conclui pelo não cumprimento das determinações objeto dos subitens 9.3.4.1 e 9.4.3 do Acórdão 1.659/2017-Plenário, exarada nos seguintes termos:</p><p>9.3. com fundamento no artigo 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU, determinar à Valec que:</p><p>9.3.4. em razão do dever de diligência constante no artigo 153 da Lei 6.404/1976, do dever de cuidado do gestor público, e dos princípios da indisponibilidade do interesse público e da eficiência, realize e encaminhe a este Tribunal, no prazo de 120 dias:</p><p>9.3.4.1. as análises dos contratos de Capex firmados pela TLSA após a assinatura do Acordo de Acionistas e superiores a R$ 20 milhões, com vistas a assegurar que foram realizados de acordo com as condições de mercado vigentes à época, e no melhor interesse da companhia;</p><p>9.4. com fundamento do artigo 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU, recomendar à Valec que:</p><p>9.4.3. com vistas a exercer corretamente suas prerrogativas, com base na indisponibilidade do interesse público, avalie a pertinência de repactuar os prazos de análise de Matérias Sujeitas a Procedimentos Especiais constantes no Acordo de Acionistas de forma a estabelecer um período suficiente para a realização de avaliações adequadas dos pleitos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c o artigo 143, inciso III, 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, em:</p><p>a) considerar cumpridas as determinações contidas nos subitens 9.3.1, 9.3.1.1, 9.3.1.2, 9.3.2, 9.3.2.1, 9.3.2.1.1, 9.3.2.1.2, 9.3.2.2 e 9.3.2.3, e implementadas as recomendações dos subitens 9.4, 9.4.1, 9.4.2, 9.4.2.1, 9.4.2.1.1, 9.4.2.1.2, 9.4.2.2 e 9.4.2.3, todos do Acórdão 1.659/2017-TCU-Plenário;</p><p>b) considerar parcialmente cumprida a determinação contida no subitem 9.3.4.1, e em implementação a recomendação contida no subitem 9.4.3, ambos do Acórdão 1.659/2017-TCU-Plenário;</p><p>c) considerar parcialmente cumprida a determinação do subitem 1.7.1 do Acórdão 146/2022-TCU-Plenário;</p><p>d) fixar novo prazo de 120 dias para que a Valec encaminhe relatório pormenorizado das análises requeridas no subitem 9.3.4.1 do Acórdão 1.659/2017-TCU-Plenário, tendo em vista o disposto na Cláusula 3.2.2 do Acordo de Acionistas;</p><p>1. Processo TC-002.328/2018-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Ministério da Infraestrutura (37.115.342/0001-67).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Valec Engenharia Construções e Ferrovias S/a.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Portuária e Ferroviária (SeinfraPor).</p><p>1.6. Representação legal: Silvia Regina Schmitt (38717/OAB-DF), representando Valec Engenharia Construções e Ferrovias S/a.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 25/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea "a", e 169, inciso V, e 243 do Regimento Interno/TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, em adotar as medidas abaixo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>i. considerar prejudicado o cumprimento do subitem 9.1.3 do Acórdão 2904/2020-TCU-Plenário;</p><p>ii. considerar não aplicável o cumprimento dos subitens 9.1.4 e 9.1.5 do Acórdão 2904/2020-TCU-Plenário;</p><p>iii. corrigir erro formal na redação do subitem 9.1.3 do Acórdão 2904/2020-TCU-Plenário, para que, onde se lê "em pagamento de folha de pessoal da educação", leia-se "em 'empréstimo' para o Fundo de Participação dos Municípios (FPM)"; e</p><p>iv. apensar definitivamente estes autos ao TC 033.285/2018-7.</p><p>1. Processo TC-015.613/2021-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Entidades: Município de Pinheiro/MA; Município de Primeira Cruz/MA; Município de Serrano do Maranhão/MA.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto (SecexEduc).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 26/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos e relacionados estes autos de representação formulada pelo Senador Fabiano Contarato para solicitar auditoria e eventuais providências, de caráter cautelar, para apurar potencial ilegalidade no bloqueio de recursos para o Ministério da Educação, mediante Decreto 11.269/2022;</p><p>Considerando que a representação preenche os requisitos de admissibilidade constantes do art. 235 do RI/TCU e art. 103, § 1º da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>Considerando a jurisprudência pacífica do TCU no sentido de que os representantes não são automaticamente admitidos como interessados e que não restou demonstrada razão legítima para intervenção no processo, de acordo com o art. 144, §2º, do Regimento Interno do TCU.</p><p>Considerando, por fim, que o TC 030.648/2022 trata do mesmo objeto da representação em análise;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso III, 235 e 237, parágrafo único, do RI/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em conhecer da representação, indeferir o pedido de ingresso formulado pelo representante, apensar este processo ao TC 030.648/2022 e encaminhar cópia desta deliberação, da instrução da unidade técnica, bem como da deliberação exarada no TC 030.648/2022 ao representante, ao Ministério da Educação, à Junta de Execução Orçamentária, por meio do Ministério da Economia e à Secretaria de Macroavaliação Governamental (Semag), de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-030.658/2022-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsáveis: Ministério da Economia; Ministério da Educação.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior; Ministério da Economia; Ministério da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto (SecexEduc).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 27/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que, regularmente notificado, em 24/7/2017, que foi considerada, para efeito de contagem de prazo, a data de publicação no Diário Oficial da União (D.O.U) da deliberação recorrida, o Acórdão nº 981/2013-TCU-1ª Câmara, prolatado na Sessão de 5/3/2013-Ordinária, inserido na Ata nº 5/2013-1ª Câmara, o interessado somente compareceu aos autos em 11/10/2022, oportunidade em que protocolizou seu Recurso de Revisão;</p><p>Considerando que o prazo para a interposição do supracitado recurso é de cinco anos, nos termos do art. 288 do Regimento Interno do TCU;</p><p>Considerando, dessa maneira, que o presente Recurso de Revisão foi apresentado intempestivamente;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Secretaria de Recursos e do Ministério Público junto ao TCU no sentido do não-conhecimento do presente recurso;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 288, caput, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 35, caput, da Lei 8.443/92, em não conhecer o Recurso de Revisão interposto por Jorge Paulo da Silva, por restar intempestivo, e dar ciência ao recorrente e aos órgãos/entidades interessados do teor desta decisão.</p><p>1. Processo TC-016.160/2011-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 032.515/2017-0 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsável: Jorge Paulo da Silva (245.465.502-00).</p><p>1.3. Recorrente: Jorge Paulo da Silva (245.465.502-00).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Município de Redenção - PA.</p><p>1.5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Miraldo Junior Vilela Marques (6.386-A/OAB-PA), representando Jorge Paulo da Silva.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 28/2023 - TCU - Plenário</p><p>Cuidam os autos de Tomada de Contas Especial (TCE) instaurada pelo FNS em desfavor do município de Mazagão/AP e da Sra. Cilene dos Santos Baia Afonso, em razão da prática de ato ilegal, ilegítimo ou antieconômico de que resultou dano ao erário em relação aos recursos repassados pelo Fundo Nacional de Saúde.</p><p>Considerando que, em decisão preliminar (Acórdão 6.758/2022-TCU-2.ª Câmara, peça 93), o Tribunal decidiu no sentido de: i) considerar revel o município de Mazagão/AP; ii) rejeitar parcialmente as alegações de defesa apresentadas pela responsável Cilene dos Santos Baia Afonso; iii) fixar novo e improrrogável prazo de quinze dias, a contar das notificações, para que o Município de Mazagão/AP e a Sra. Cilene dos Santos Baia Afonso efetuem e comprovem, perante este Tribunal, o recolhimento do débito apurado nos autos; iv) informar aos referidos responsáveis que a liquidação tempestiva dos débitos atualizados monetariamente saneará o processo e permitirá que as contas sejam julgadas regulares com ressalva, dando-lhes quitação, ao passo que a ausência dessa liquidação tempestiva levará ao julgamento pela irregularidade das contas, com imputação de débito a ser atualizado monetariamente e acrescido de juros moratórios; e v) autorizar, desde logo, se requerido, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas corrigidas monetariamente;</p><p>Considerando que a responsável Cilene dos Santos Baia Afonso apresentou peça nominada de "recurso de reconsideração com efeito suspensivo" (peças 111-147) em face do Acórdão 6.758/2022-TCU-2ª Câmara, objeto de exame neste momento processual;</p><p>Considerando que a requerente busca combater itens da decisão que rejeitou suas alegações de defesa e fixou novo e improrrogável prazo de quinze dias para comprovação do recolhimento do débito apurado nos autos;</p><p>Considerando que não há que se falar em cabimento de recurso em face de decisão que não julga o mérito das contas e apenas fixa prazo para recolhimento de recursos federais, consoante art. 23, §§ 1º e 2º, da Resolução-TCU 36/1995 e art. 279 do Regimento Interno do TCU;</p><p>Considerando que o recurso interposto não encontra cabimento e que a documentação encaminhada deve ser aproveitada como elemento complementares de defesa, sempre que possível, para ser examinada quando do julgamento final das contas no processo;</p><p>Considerando, por fim, os pronunciamentos convergentes lançados às peças 150 e 151 pela unidade técnica especializada (Serur) foram pelo recebimento do expediente como mera petição, aproveitando-se as informações trazidas como elemento complementares de defesa, nos termos do art. 279, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, e do art. 23, § 2º, da Resolução-TCU 36/95;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º, 157, § 4º, e 201, § 1º, do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos (peças 150 e 151), em:</p><p>a) receber o expediente em exame como mera petição, em razão do não cabimento de recurso de reconsideração em face de decisão que rejeita alegações de defesa e fixa novo e improrrogável prazo para recolhimento do débito, nos termos dos artigos 201, § 1º; 279, caput; e 285, caput do Regimento Interno do TCU;</p><p>b) receber as peças 111-147 como elementos complementares de defesa, nos termos do art. 279, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, e do art. 23, § 2º, da Resolução-TCU 36/1995; e</p><p>c) restituir os autos à unidade técnica de origem para que seja dado ciência à peticionária e aos órgãos/entidades interessados do teor deste despacho.</p><p>1. Processo TC-019.537/2020-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Cilene dos Santos Baia Afonso (302.975.752-87); Prefeitura Municipal de Mazagão - AP (05.986.427/0001-24).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Mazagão - AP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Raphael Augusto Farias Monteiro (2036/OAB-AP), representando Cilene dos Santos Baia Afonso.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 29/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso III, e 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU, aprovado pela Resolução TCU 155/2002, e de acordo com o parecer da Unidade Técnica (peça 240), em:</p><p>a) estabelecer, relativamente ao comando exarado no subitem 1.6.2.1 do Acórdão 389/2020-TCU-Plenário, que, respeitando as hipóteses de sigilo previstas na Lei 13.709/2018, na Lei 12.527/2011 e demais normas específicas - cuja regulamentação compete aos respectivos órgãos e entidades -, a disponibilização, com acesso público, do inteiro teor dos processos eletrônicos que documentam licitações, contratações diretas e execuções de contratos deve ocorrer:</p><p>a.1) a partir da divulgação do edital, no caso das licitações;</p><p>a.2) a partir da emissão de autorização pelo agente competente, no caso das dispensas de licitação e inexigibilidades; e</p><p>a.3) a partir da formalização do termo de contrato, no caso das execuções contratuais;</p><p>b) dar ciência desta deliberação aos Ministérios da Defesa, da Educação e da Saúde; e</p><p>c) restituir os autos à Selog, para prosseguimento do feito.</p><p>1. Processo TC-015.128/2020-2 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Secretaria-executiva do Ministério da Economia.</p><p>1.2. Órgãos/Entidades: Ministério da Defesa; Secretaria-executiva do Ministério da Educação; Secretaria-executiva do Ministério da Saúde; Secretaria-executiva do Ministério da Transparência, Fiscalização e Controladoria-Geral da União; Secretaria-Geral do Ministério da Defesa.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas - Selog.</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 30/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso III, e 243 do Regimento Interno do TCU, ante o exame empreendido pela Secretaria de Controle Externo da Educação - SecexEducação (peça 95), em:</p><p>a) considerar cumpridos os subitens 9.4.1, 9.4.1.1 e 9.4.1.2 do Acórdão 428/2019-TCU-Plenário;</p><p>b) dar ciência da presente decisão ao FNDE, ao Município de Macau/RN e ao Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte - TCE/RN; e</p><p>c) apensar os presentes autos ao TC 018.161/2014-6, nos termos dos arts. 169, inciso I, do Regimento Interno do TCU c/c os arts. 35 e 37 da Resolução TCU 259/2014 e o art. 5º, inciso II, da Portaria Segecex 27/2009.</p><p>1. Processo TC-020.426/2020-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Município de Macau/RN (08.184.434/0001-09).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto - SecexEducação.</p><p>1.6. Representação legal: Rafael Pires Miranda (OAB/RN 13.298); Nereu Batista Linhares Segundo (OAB/RN 11495).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 31/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea "a", e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, e de conformidade com a proposta da unidade técnica nos autos (peças 15 e 16), em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela empresa Representante (Neo Consultoria e Administração de Benefícios Eireli), tendo em vista a inexistência dos elementos necessários para sua adoção, e encaminhar cópia deste Acórdão e da instrução técnica da Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas - Selog (peça 15) à Representante e ao Município de Peixe/TO, promovendo-se, ao final, o arquivamento do presente processo, nos termos do art. 250, inciso I, c/c art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-031.409/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Peixe/TO.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 32/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235, 237, parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno do TCU (RI/TCU), no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos (peças 16 e 17), em não conhecer da presente representação, por não atender aos requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 do RI/TCU, e em determinar seu arquivamento, após o envio de cópia desta deliberação e da instrução elaborada pela Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Urbana - SeinfraUrbana (peça 16) ao representante e à Prefeitura Municipal de Vitória Brasil - SP.</p><p>1. Processo TC-031.624/2022-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Vitória Brasil - SP.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Urbana (SeinfraUrb).</p><p>1.5. Representação legal: Claudenor Silva Costa, representando C. S. Costa Comercio e Servicos Ambientais Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 33/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação autuada em virtude do indício de descumprimento de determinação deste Tribunal relacionada ao monitoramento do subitem 1.6.1 do Acórdão 3.116/2020-TCU-Plenário, de minha relatoria, relativo à devolução de atos cadastrados no antigo Sistema de Apreciação dos Atos de Admissão e Concessões (Sisac) para que fossem reenviados, com melhoria na qualidade das informações, via e-Pessoal.</p><p>Considerando que, no último levantamento realizado pela Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip), em 5/10/2022, nas bases do e-Pessoal, verificou-se que 13.551, de um total de 14.103 atos do Grupo 1 devolvidos aos gestores, foram devidamente recadastrados e reenviados ao TCU, o que representa um alcance de cumprimento de 96% da determinação (peça 703).</p><p>Considerando, ainda sobre Grupo 1, que das 229 unidades jurisdicionadas envolvidas, 216 já cadastraram 100% dos atos devolvidos, o que representa cerca de 94% do universo de unidades jurisdicionadas.</p><p>Considerando que, dessas 13 unidades jurisdicionadas pendentes, o nível médio de recadastramento e reenvio de atos é de 86%, sendo poucas pendências em relação aos atos inicialmente devolvidos, exceto para o caso do Ministério da Saúde, das Universidades Federais de Campina Grande, do Rio Grande do Sul e da Bahia e o Instituto Federal da Bahia.</p><p>Considerando que a Sefip inseriu tais pendências como indícios de irregularidade nas trilhas de fiscalização contínua de folhas de pagamento, cabendo às unidades jurisdicionadas, doravante, prestar os esclarecimentos quanto a essas situações diretamente no sistema Indícios, que é um módulo do sistema e-Pessoal.</p><p>Considerando os princípios da economia e racionalidade processual, tendo em conta que restam, relativamente, poucos casos pendentes de regularização.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992 e arts. 143, inciso V, alíneas "a" e "c", e 243, do RI/TCU e de acordo com o pronunciamento da unidade técnica, em autorizar à Sefip continuar o monitoramento das situações pendentes de regularização diretamente no sistema Indícios do e-Pessoal e arquivar os presentes autos, com base no 169, inciso V, do RI/ TCU c/c art. 33 da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-039.679/2020-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.a.; Banco do Nordeste do Brasil S.a.; Caixa Econômica Federal; Centro Federal de Educação Tecnológica Celso Suckow da Fonseca; Centro Federal de Educação Tecnológica de Minas Gerais; Comando da Aeronáutica; Comando da Marinha; Comando do Exército; Conselho da Justiça Federal; Departamento de Centralização de Serviços de Inativos e Pensionistas; Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes; Departamento Nacional de Obras Contra As Secas; Empresa Brasil de Comunicação S.a.; Empresa Brasileira de Correios e Telegrafos - Ect; Fundação Jorge Duprat Figueiredo, de Segurança e Medicina do Trabalho; Fundação Nacional de Artes; Fundação Nacional de Saúde; Fundação Nacional do Índio; Fundação Oswaldo Cruz; Fundação Universidade de Brasília; Fundação Universidade Federal da Grande Dourados; Fundação Universidade Federal de Ciências da Saúde de Porto Alegre; Fundação Universidade Federal de Ouro Preto; Fundação Universidade Federal de São Carlos; Fundação Universidade Federal de Uberlândia; Fundação Universidade Federal de Viçosa; Fundação Universidade Federal do Acre; Fundação Universidade Federal do Amapá; Fundação Universidade Federal do Piauí; Fundação Universidade Federal do Rio Grande; Fundação Universidade Federal do Vale do São Francisco; Hospital Nossa Senhora da Conceição S.a.; Instituto Brasileiro de Turismo; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Baiano; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Bahia; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraíba; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Goiás; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Mato Grosso; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Minas Gerais; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Pernambuco; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Rondônia; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Amapá; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Espírito Santo; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Maranhão; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Pará; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Norte; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Tocantins; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Triângulo Mineiro; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Goiano; Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Sul-rio-grandense; Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária; Instituto Nacional do Seguro Social; Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento; Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (extinto); Ministério da Economia; Ministério da Educação; Ministério da Infraestrutura; Ministério da Saúde; Ministério das Relações Exteriores; Ministério Público do Trabalho; Ministério Público Federal; Petrobras Transporte S.a. - Mme; Petróleo Brasileiro S.a.; Presidência da República; Senado Federal; Superintendência de Desenvolvimento da Amazônia; Superintendência de Seguros Privados; Superintendência Nacional de Previdência Complementar; Tribunal de Contas da União; Tribunal Regional do Trabalho da 23ª Região/mt; Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região/pe; Tribunal Regional do Trabalho da 7ª Região/ce; Tribunal Regional Eleitoral de Rondônia; Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas; Tribunal Regional Eleitoral do Piauí; Tribunal Regional Eleitoral do Tocantins; Tribunal Superior do Trabalho; Universidade da Integração Internacional da Lusofonia Afro-brasileira; Universidade Federal da Bahia; Universidade Federal da Paraíba; Universidade Federal de Alagoas; Universidade Federal de Campina Grande; Universidade Federal de Itajubá; Universidade Federal de Juiz de Fora; Universidade Federal de Minas Gerais; Universidade Federal de Pernambuco; Universidade Federal de Santa Maria; Universidade Federal de São Paulo; Universidade Federal do Espírito Santo; Universidade Federal do Pará; Universidade Federal do Paraná; Universidade Federal do Rio Grande do Norte; Universidade Federal do Rio Grande do Sul; Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri; Universidade Federal Rural da Amazônia; Universidade Tecnológica Federal do Paraná.</p><p>1.2. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>1.5. Representação legal: André Luiz Viviani de Abreu (116896/OAB-RJ) e André Yokomizo Aceiro (175337/OAB-DF), representando Caixa Econômica Federal.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>