<xml><article id="29907773" name="INRFB2127" idOficio="9328378" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="02/01/2023" artClass="00015:00045:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil" artSize="12" artNotes="Ok Imagem" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224612">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA RFB Nº 2.127, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a retenção, encaminhamento e entrega de drogas ilícitas no âmbito da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA RFB Nº 2.127, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Dispõe sobre a retenção, encaminhamento e entrega de drogas ilícitas no âmbito da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.</p><p>O SECRETÁRIO ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso III do art. 350 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso II do § 1º do art. 144 e no art. 237 da Constituição Federal, e no inciso XX do art. 63 do Decreto nº 9.745, de 8 de abril de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Instrução Normativa dispõe sobre a retenção de drogas ilícitas pela Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), bem como seu encaminhamento e entrega à autoridade policial.</p><p>Parágrafo único. Para fins do disposto nesta Portaria, consideram-se drogas ilícitas, passíveis de retenção, as substâncias ou produtos especificados em lei ou relacionados pelo órgão competente do Ministério da Saúde, capazes de provocar dependência física ou psíquica.</p><p>Art. 2º As drogas ilícitas, bem como as matérias primas destinadas à sua preparação, encontradas no território nacional por servidor da RFB, sem a devida autorização da autoridade competente, deverão ser retidas mediante a lavratura do Termo de Retenção de Drogas (TRD), conforme modelo constante do Anexo Único.</p><p>§ 1º Os veículos utilizados no transporte das drogas ilícitas, assim como os bens utilizados na sua produção, também serão retidos e encaminhados para autoridade policial competente, para os fins previstos no art. 61 da Lei nº 11.343, de 23 de agosto de 2006.</p><p>§ 2º O TRD será lavrado em 2 (duas) vias, destinadas à autoridade policial competente e à RFB.</p><p>Art. 3º As drogas ilícitas, os veículos e os bens retidos serão entregues à custódia da autoridade policial, juntamente com a pessoa em cujo poder forem encontrados, se for o caso, para fins de instauração do competente inquérito policial.</p><p>§ 1º Caso a autoridade policial competente esteja presente no momento da retenção e realize imediatamente o encaminhamento das drogas ilícitas, veículos, bens e, se for o caso, da pessoa a que se refere o caput, o TRD deverá ser preenchido, consignando-se a descrição do procedimento no campo 8 (oito), dispensada a assinatura da referida autoridade no campo 12 (doze).</p><p>§ 2º Caso a autoridade policial competente forneça termo equivalente, que comprove a entrega das drogas ilícitas, veículos, bens e, se for caso, da pessoa a que se refere o caput, o TRD poderá ser preenchido de maneira simplificada, com referência ao termo fornecido pela autoridade policial, dispensada a assinatura deste no TRD.</p><p>§ 3º Nos casos a que se referem os §§ 1º e 2º, o preenchimento do TRD deverá ocorrer no prazo de até 5 (cinco) dias, contado da ocorrência dos fatos.</p><p>Art. 4º Compete à Coordenação-Geral de Combate ao Contrabando e Descaminho (Corep):</p><p>I - expedir normas complementares para a aplicação do disposto nesta Instrução Normativa; e</p><p>II - providenciar o funcionamento de sistema informatizado para a geração eletrônica do TRD, conforme modelo constante do Anexo Único.</p><p>Art. 5º Fica revogada a Instrução Normativa SRF nº 110, de 2 de setembro de 1999.</p><p>Art. 6º Esta Instrução Normativa será publicada no Diário Oficial da União e entrará em vigor em 1º de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">JULIO CESAR VIEIRA GOMES</p><img name="1_MECON_2_001" /><img name="1_MECON_2_002" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>