<xml><article id="30178680" name="Ato303a308" idOficio="9360768" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="19/01/2023" artClass="00012:00014:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00006" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="14" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20269599">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 13 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 13 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 303 Processo nº 53500.000028/2023-77. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO SANTA TEREZINHA, CNPJ 39.288.295/0001-89, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Cachoeiro de Itapemirim/ES.</p><p>Nº 304 Processo nº 53500.332018/2022-17. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO CIDADE VERDE S/A, CNPJ 24.964.108/0001-62, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Mirassol d'Oeste/MT.</p><p>Nº 305 Processo nº 53500.000012/2023-64. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV MUCURIPE LTDA, CNPJ 01.757.090/0001-22, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Crateús/CE.</p><p>Nº 306 Processo nº 53500.345364/2022-65. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PORTO DE CIMA RADIO E TELEVISAO LTDA, CNPJ 01.759.012/0001-67, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Paranaguá/PR.</p><p>Nº 307 Processo nº 53500.000778/2023-49. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA CUMBICA DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 58.594.334/0001-10, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Guarulhos/SP.</p><p>Nº 308 Processo nº 53500.000920/2023-58. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO CULTURAL CELINAUTA, CNPJ 77.737.831/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Itapejara d'Oeste/PR.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>