<xml><article id="29903779" name="22 GR" idOficio="9327818" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/01/2023" artClass="00018:00113:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal Rural da Amazônia/Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20223750">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 22, DE 21 DE NOVEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 22, DE 21 DE NOVEMBRO DE 2022</p><p>A Reitora, Prof.ª Dr.ª Herdjania Veras de Lima, nomeada pelo Decreto Presidencial de 12/07/2021, publicado no D.O.U. n.º 130, Seção 2, página 1 de 13/07/2021, usando de suas atribuições legais e regimentais, e,</p><p>CONSIDERANDO os artigos 14 e 19-A do Decreto Federal n.º 10.139 de 28 de novembro de 2019, os quais definem os prazos de divulgação e publicação de atos normativos vigentes;</p><p>CONSIDERANDO o teor do Relatório Final de Trabalho de Triagem e Exame de normas inferiores à Decreto do Grupo de Trabalho nomeado pela Portaria n.º 563 de 26 de abril de 2022, contidos nos autos dos Processos Administrativos SIPAC n.° 23084.007181/2022-31;</p><p>CONSIDERANDO o teor do Relatório Final de Trabalho de Análise e Consolidação de normas inferiores à Decreto do Grupo de Trabalho nomeado pela Portaria n.º 1009 de 13 de julho de 2022; contidos nos autos dos Processos Administrativos SIPAC n.° 23084.013411/2022-00, resolve:</p><p>Art. 1º Consolidar, em função do trabalho realizado pelos membros do Grupo de Trabalho da Portaria n.º 563 de 26 de abril de 2022, supramencionada, os seguintes atos normativos provenientes das Assessorias e Unidades Administrativas desta Universidade Federal Rural da Amazônia:</p><p>I. ACII: IN n.º 01/2022 (consolidou pela junção do pop/acii-01: mobilidade acadêmica internacional (out) e nota explicativa 03: responsabilidades dos discentes na mobilidade internacional); IN n.º 04/2022 (consolidou pela junção do pop/acii-05: mobilidade acadêmica nacional (in) e instruções gerais para mobilidade nacional) e IN n.º 05/2022 (consolidou pela junção do pop/acii-06: de mobilidade acadêmica internacional (in) e instruções gerais para mobilidade internacional);</p><p>II. ASCOM: IN n.º 01/2022 (consolidou pela junção do manual de critérios de noticiabilidade cobertura e produção de artes da UFRA e o manual do uso da marca).</p><p>Art. 2º Esta portaria entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HERDJANIA VERAS DE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>