<xml><article id="30209727" name="ADE8SOROCABA33" idOficio="9364347" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="23/01/2023" artClass="00015:00045:00432:00100:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Economia/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Sorocaba" artSize="12" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="16" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20274343">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 33, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renova o Registro Especial de Controle de Papel Imune - Regpi]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 33, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Renova o Registro Especial de Controle de Papel Imune - Regpi</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no exercício das atribuições que lhes são conferidas pela Portaria SRRF08 nº 229, de 30 de junho de 2022 (publicada no Diário Oficial da União em 05/07/2022, seção 1, página 186), tendo em vista o disposto na Lei nº 11.945, de 4 de junho de 2009, e na Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 20 de julho de 2018, e considerando o que consta no processo nº 13032.376061/2022-33, declara:</p><p>Art. 1º Renovado, pelo prazo de 3 (três) anos a contar da data de publicação deste ADE, o Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi) sob o número de inscrição UP-08190/00249 para atividade de USUÁRIO, ao seguinte estabelecimento:</p><p>Estabelecimento CNPJ nº: 55.270.383/0001-00</p><p>Razão Social: EDITORA E GRÁFICA STAMPATO LTDA.</p><p>Endereço: Rua Anhanguera, 815 - Barra Funda</p><p>CEP 01135-000 - São Paulo - SP</p><p>Art. 2º A pessoa jurídica detentora do Registro deverá observar a legislação tributária relativa às operações com papel destinado à impressão de livros, jornais e periódicos, em especial os requisitos e exigências da Lei nº 11.945, de 2009, e da Instrução Normativa RFB nº 1.817, de 2018.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">JOSÉ ROBERTO FONSECA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>