<xml><article id="29906590" name="Int_Desp_3.723 a 3.727_2022_SFG(" idOficio="9328391" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="02/01/2023" artClass="00023:00029:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="1" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20224646">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 31 de dezembro de 2022.</p><p>Nº 3.723 Processo nº: 48500.005528/2021-01. Interessados: Karpowership Brasil Energia Ltda. Modalidade: Operação comercial. Usina: UTE Karkey 013. Unidades Geradoras UG13, de 16.000,00 kW. Localização: Município de Itaguaí, no estado do Rio de Janeiro.</p><p>Nº 3. 724 Processo nº: 48500.004640/2020-36. Interessados: Central Eólica Gravier S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Gravier. Unidades Geradoras: UG6, de 4.200,00 kW. Localização: Município de Icapuí, no estado do Ceará.</p><p>Nº 3. 725 Processo nº: 48500.000682/2020-06. Interessados: Castilho Solar Participações S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Castilho 3. Unidades Geradoras: UG1 a UG252, de 198,41 kW cada. Localização: Município de Castilho, no estado de São Paulo.</p><p>Nº 3. 726 Processo nº: 48500.000681/2020-53. Interessados: Castilho Solar Participações S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Castilho 4. Unidades Geradoras: UG1 a UG252, de 198,41 kW cada. Localização: Município de Castilho, no estado de São Paulo.</p><p>Nº 3. 727 Processo nº: 48500.000680/2020-17. Interessados: Castilho Solar Participações S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Castilho 5. Unidades Geradoras: UG1 a UG252, de 198,41 kW cada. Localização: Município de Castilho, no estado de São Paulo.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RODRIGO CESAR NEVES MENDONÇA</p><p class="cargo">Superintendente Adjunto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>