<xml><article id="29922150" name="0101_DEC_11368_TRANSIAAO_S1-ED-E" idOficio="9328776" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="02/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00003" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=4" editionNumber="1-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225384">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.368, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 6.527, de 1º de agosto de 2008, para dispor sobre a governança do Fundo Amazônia.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.368, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 6.527, de 1º de agosto de 2008, para dispor sobre a governança do Fundo Amazônia.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso no uso da atribuição que lhe confere o art. 84, inciso VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 225,<strong>caput</strong>e § 4º, da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º O Decreto nº 6.527, de 1º de agosto de 2008, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 2º-A O BNDES procederá às captações de doações e emitirá diploma para reconhecer a contribuição dos doadores ao Fundo Amazônia.</p><p>§ 1º Os diplomas emitidos conterão as seguintes informações:</p><p>I - nome do doador;</p><p>II - valor doado;</p><p>III - data da contribuição;</p><p>IV - valor equivalente em toneladas de carbono; e</p><p>V - ano da redução das emissões.</p><p>§ 2º Os diplomas serão nominais, intransferíveis, não gerarão direitos ou créditos de qualquer natureza e, após sua emissão, poderão ser consultados na internet.</p><p>§ 3º O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima definirá, anualmente, os limites de captação de recursos para efeito da emissão do diploma de que trata o<strong>caput</strong>.</p><p>§ 4º O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima disciplinará a metodologia de cálculo do limite de captação de que trata o § 3º e considerará os seguintes critérios:</p><p>I - redução efetiva de Emissões de Carbono Oriundas de Desmatamento (ED), atestada pelo CTFA; e</p><p>II - valor equivalente de contribuição, por tonelada reduzida de ED, expresso em reais por tonelada de carbono."</p><p>"Art. 3º-A O Fundo Amazônia contará com um Comitê Técnico - CTFA com a atribuição de atestar a ED calculada pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, por meio da avaliação:</p><p>I - da metodologia de cálculo da área de desmatamento; e</p><p>II - da quantidade de carbono por hectare utilizada no cálculo das emissões.</p><p>Parágrafo único. O CTFA reunir-se-á uma vez por ano e será formado por seis especialistas de ilibada reputação e notório saber técnico-científico, designados pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, após consulta ao Fórum Brasileiro de Mudanças Climáticas, para mandato de três anos, prorrogável uma vez por igual período."</p><p>"Art. 4º-A. O Fundo Amazônia contará com um Comitê Orientador - COFA composto pelos seguintes representantes:</p><p>I - do Governo Federal - um representante de cada um dos seguintes órgãos e entidades:</p><p>a) Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, que o presidirá;</p><p>b) Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>c) Ministério das Relações Exteriores;</p><p>d) Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>e) Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>f) Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>g) Casa Civil da Presidência da República;</p><p>h) Ministério dos Povos Indígenas;</p><p>i) Ministério da Justiça e Segurança Pública; e</p><p>j) Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES;</p><p>II - dos Governos estaduais - um representante de cada governo dos Estados da Amazônia Legal que possuam plano estadual de prevenção e combate ao desmatamento; e</p><p>III - da sociedade civil - um representante de cada uma das seguintes organizações:</p><p>a) Fórum Brasileiro de ONGs e Movimentos Sociais para o Meio Ambiente e o Desenvolvimento - FBOMS;</p><p>b) Coordenação das Organizações Indígenas da Amazônia Brasileira - COIAB;</p><p>c) Confederação Nacional da Indústria - CNI;</p><p>d) Fórum Nacional das Atividades de Base Florestal - FNBF;</p><p>e) Confederação Nacional dos Trabalhadores na Agricultura - CONTAG; e</p><p>f) Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência - SBPC.</p><p>§ 1º Os membros do COFA serão indicados pelos dirigentes dos órgãos e das entidades de que tratam os incisos I a III do<strong>caput</strong>, designados pelo presidente do BNDES para mandato de dois anos.</p><p>§ 2º Os membros do COFA poderão ser indicados e designados para novos mandatos, inclusive sucessivos.</p><p>§ 3º O COFA zelará pela fidelidade das iniciativas do Fundo Amazônia ao PPCDAM e à ENREDD+ e estabelecerá:</p><p>I - diretrizes e critérios de aplicação dos recursos; e</p><p>II - seu regimento interno.</p><p>§ 4º O COFA será presidido pelo representante do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>§ 5º As deliberações do COFA deverão ser aprovadas por consenso entre os representantes definidos nos incisos I a III do<strong>caput</strong>.</p><p>§ 6º A Secretaria-Executiva do COFA será exercida pelo BNDES.</p><p>§ 7º O COFA se reunirá, em caráter ordinário, semestralmente, e, em caráter extraordinário, a qualquer momento mediante convocação de seu Presidente."</p><p>"Art. 5º-A. A participação no CTFA e no COFA será considerada serviço de relevante interesse público e não ensejará remuneração de qualquer natureza."</p><p>"Art. 6º-A. O BNDES apresentará ao COFA, para sua aprovação, informações semestrais sobre a aplicação dos recursos e relatório anual do Fundo Amazônia."</p><p>Art. 2º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Maria Osmarina Marina Silva Vaz de Lima</p><p class="assina">Fernando Haddad</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>