<xml><article id="30262582" name="PORTARIA 434 CNPJ MIDR" idOficio="9368585" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="24/01/2023" artClass="00031:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=4" editionNumber="17-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20280485">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 434, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a utilização definitiva pelo Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional do número do CNPJ 03.353.358/0001-96 do extinto Ministério do Desenvolvimento Regional e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 434, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a utilização definitiva pelo Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional do número do CNPJ 03.353.358/0001-96 do extinto Ministério do Desenvolvimento Regional e dá outras providências.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA INTEGRAÇÃO E DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição da República Federativa do Brasil, e tendo em vista o disposto no art. 69, §§ 1º e 2º, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e a Instrução Normativa RFB nº 2.119, de 6 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Fica estabelecido que o Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional utilizará, de forma definitiva, o CNPJ nº 03.353.358/0001-96 do extinto Ministério do Desenvolvimento Regional como seu número de inscrição no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ).</p><p>Art. 2º Fica estabelecido que o Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional utilizará os códigos de estrutura do Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal (SIAFI) do extinto Ministério do Desenvolvimento Regional, sem a vinculação das unidades gestoras e órgãos vinculados do Ministério das Cidades.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTONIO WALDEZ GOES DA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>