<xml><article id="29922159" name="0101_DEC_11373_S1-ED-EXTRA-OK" idOficio="9328776" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="02/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00008" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=5" editionNumber="1-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225387">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.373, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 6.514, de 22 de julho de 2008, que dispõe sobre as infrações e sanções administrativas ao meio ambiente, estabelece o processo administrativo federal para apuração destas infrações, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.373, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 6.514, de 22 de julho de 2008, que dispõe sobre as infrações e sanções administrativas ao meio ambiente, estabelece o processo administrativo federal para apuração destas infrações, e dá outras providências.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 225, § 3º, da Constituição e o disposto nos art. 72, § 4º, e art. 73, da Lei nº 9.605, de 12 de fevereiro de 1998,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º O Decreto nº 6.514, de 22 de julho de 2008, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 13. Reverterão ao Fundo Nacional do Meio Ambiente - FNMA cinquenta por cento dos valores arrecadados em pagamento de multas aplicadas pela União, podendo o referido percentual ser alterado, a critério dos órgãos arrecadadores.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 95-A. A adesão a uma das soluções legais previstas no inciso II do § 5º do art. 96 será estimulada pela administração pública federal ambiental, com vistas a encerrar os processos administrativos federais relativos à apuração de infrações administrativas por condutas e atividades lesivas ao meio ambiente." (NR)</p><p>"Art. 95-B. O procedimento para a adesão a uma das soluções legais previstas no inciso II do § 5º do art. 96 será estabelecido em regulamento do órgão ou da entidade ambiental responsável pela apuração da infração ambiental.</p><p>§ 1º A adesão de que trata o<strong>caput</strong>será admitida somente na hipótese de multa ambiental consolidada.</p><p>§ 2º O pagamento da multa ambiental consolidada será interpretado como adesão a solução legal e implicará o encerramento imediato do processo administrativo, observadas as condições previstas em regulamento do órgão ou da entidade ambiental responsável pela apuração da infração ambiental." (NR)</p><p>"Art. 96. ............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>§ 5º ...................................................................................................................</p><p>I - apresentar defesa ou impugnação contra o auto de infração; ou</p><p>II - aderir a uma das seguintes soluções legais possíveis para o encerramento do processo:</p><p>a) pagamento da multa com desconto;</p><p>b) parcelamento da multa; ou</p><p>c) conversão da multa em serviços de preservação, de melhoria e de recuperação da qualidade do meio ambiente.</p><p>§ 6º Os autos de infração, os processos administrativos deles originados e os polígonos de embargo são públicos e deverão ser disponibilizados à população via sítio oficial na internet, respeitada a Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018.</p><p>§ 7º Os órgãos responsáveis pela autuação deverão manter base de dados pública de todos os autos de infração emitidos e disponibilizá-la à população via sítio oficial na Internet." (NR)</p><p>"Art. 97-B. O requerimento de adesão imediata a uma das soluções legais previstas no inciso II do § 5º do art. 96 conterá:</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 98. ............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>II - o registro da situação por fotografias, imagens de satélite, vídeos, mapas, termos de declaração ou outros meios de prova;</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 99. O auto de infração que apresentar vício sanável poderá ser convalidado de ofício pela autoridade julgadora, mediante despacho saneador, devidamente justificado." (NR)</p><p>"Art. 113. O autuado poderá, no prazo de vinte dias, contado da data da ciência da autuação, oferecer defesa ou impugnação contra o auto de infração.</p><p>Parágrafo único. O desconto de trinta por cento de que tratam o § 2º do art. 3º e o art. 4º da Lei nº 8.005, de 22 de março de 1990, será aplicado na hipótese de o autuado optar pelo pagamento da multa à vista." (NR)</p><p>"Art. 116. O autuado poderá ser representado por advogado ou procurador legalmente constituído, e deverá anexar à defesa o respectivo instrumento de procuração.</p><p>Parágrafo único. O autuado poderá requerer prazo de até quinze dias para a juntada do instrumento a que se refere o<strong>caput</strong>." (NR)</p><p>"Art. 119. A autoridade julgadora poderá requisitar a produção de provas necessárias à sua convicção e parecer técnico ou contradita do agente autuante, especificado o objeto a ser esclarecido." (NR)</p><p>"Art. 122. ..........................................................................................................</p><p>§ 1º <sup></sup> Para fins de apresentação de alegações finais pelos interessados, o setor responsável pela instrução notificará o autuado e publicará em sua sede administrativa e na Internet a relação dos processos que entrarão na pauta de julgamento.</p><p>§ 2º A notificação de que trata o § 1º deste artigo poderá ser realizada por:</p><p>I - via postal com aviso de recebimento;</p><p>II - notificação eletrônica, observado o disposto no § 4º do art. 96; ou</p><p>III - outro meio válido." (NR)</p><p>"Art. 140-B. Os órgãos federais de que trata esta Seção poderão realizar chamamentos públicos para selecionar projetos apresentados por órgãos e entidades, públicas ou privadas sem fins lucrativos, para a execução dos serviços de que trata o art. 140, em áreas públicas ou privadas.</p><p>Parágrafo único. Os chamamentos públicos previstos no<strong>caput</strong>poderão ser realizados de forma conjunta pelos órgãos federais de que trata esta Seção." (NR)</p><p>"Art. 142. O autuado poderá requerer a conversão de multa de que trata esta Seção até o momento da sua manifestação em alegações finais, na forma estabelecida no art. 122." (NR)</p><p>"Art. 142-A. O autuado, ao pleitear a conversão de multa, deverá optar pela:</p><p>I - conversão direta, com a implementação, por seus meios, de serviço de preservação, de melhoria e de recuperação da qualidade do meio ambiente, no âmbito de, no mínimo, um dos objetivos previstos no<strong>caput</strong>do art. 140; ou</p><p>II - conversão indireta, com adesão a projeto previamente selecionado pelo órgão federal emissor da multa, na forma estabelecida no art. 140-B, observados os objetivos previstos no<strong>caput</strong>do art. 140.</p><p>§ 1º Na hipótese prevista no inciso I do<strong>caput</strong><em>,</em>o autuado respeitará as diretrizes definidas pelo órgão federal emissor da multa, que poderá admitir a participação de mais de um autuado na elaboração e na execução do projeto.</p><p>§ 2º Na hipótese prevista no inciso II do<strong>caput</strong>, o autuado poderá outorgar poderes ao órgão federal emissor da multa para escolha do projeto a ser contemplado.</p><p>§ 3º Ato normativo próprio do órgão ou da entidade ambiental responsável pela apuração da infração ambiental detalhará as regras para operacionalização da conversão de multa direta e indireta." (NR)</p><p>"Art. 143. ...........................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 2º A autoridade ambiental, ao deferir o pedido de conversão, aplicará sobre o valor da multa consolidada o desconto de:</p><p>I - quarenta por cento, na hipótese prevista no inciso I do<strong>caput</strong><em></em>do art. 142-A, se a conversão for requerida juntamente com a defesa;</p><p>II - trinta e cinco por cento, na hipótese prevista no inciso I do<strong>caput</strong><em></em>do art. 142-A, se a conversão for requerida até o prazo das alegações finais;</p><p>III - sessenta por cento, na hipótese prevista no inciso II do<strong>caput</strong>do art. 142-A, se a conversão for requerida juntamente com a defesa; ou</p><p>IV - cinquenta por cento, na hipótese prevista no inciso II do<strong>caput</strong>do art. 142-A, se a conversão for requerida até o prazo das alegações finais.</p><p>§ 3º-A Na hipótese prevista nos incisos III e IV do § 2º, o valor consolidado nominal da multa a ser convertida poderá ser parcelado em até vinte e quatro parcelas mensais e sucessivas, sobre as quais incidirá reajuste mensal com base na variação do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo - IPCA.</p><p>§ 4º-A Os custos decorrentes de serviços bancários necessários à operacionalização da conversão de multa na modalidade prevista nos incisos III e IV do<strong>caput</strong>do art. 142-A serão deduzidos dos valores obtidos por meio dos rendimentos sobre os valores depositados em conta garantia em banco público, até o limite dos referidos custos.</p><p>§ 5º-A Na hipótese de os resultados dos rendimentos sobre os valores depositados em conta garantia não serem suficientes para a cobertura dos custos bancários, o autuado complementará o valor faltoso.</p><p>§ 6º-A Na hipótese de os resultados dos rendimentos sobre os valores depositados em conta garantia ultrapassarem o valor devido aos custos bancários, o excedente será aplicado integralmente na prestação de serviços ambientais estabelecidos pelo órgão federal emissor da multa, conforme estabelecido no art. 140.</p><p>§ 7º O valor resultante do desconto não poderá ser inferior ao valor mínimo legal aplicável à infração." (NR)</p><p>"Art. 144-A. O requerimento de conversão de multa na modalidade prevista no inciso I do<strong>caput</strong>do art. 142-A será instruído com o projeto, conforme as diretrizes estabelecidas pelo órgão federal emissor da multa.</p><p>§ 1º Na hipótese de o autuado não dispor de projeto na data do requerimento, a autoridade julgadora, se provocada, poderá conceder prazo de sessenta dias para que o autuado apresente o referido projeto.</p><p>§ 2º Antes de decidir sobre o pedido de conversão de multa na modalidade de que trata este artigo, a autoridade julgadora poderá determinar ao autuado que proceda, em prazo predefinido, a emendas, revisões e ajustes no projeto, incluído o objetivo de adequá-lo ao valor consolidado da multa a ser convertida.</p><p>§ 3º O não atendimento por parte do autuado das situações previstas neste artigo implicará o indeferimento do pedido de conversão de multa." (NR)</p><p>"Art. 145. A autoridade julgadora deverá, em decisão única, julgar o auto de infração e o pedido de conversão da multa por ocasião do julgamento do auto de infração.</p><p>§ 1º A autoridade julgadora considerará as peculiaridades do caso concreto, os antecedentes do infrator e o efeito dissuasório da multa ambiental, e poderá, em decisão motivada, deferir ou não o pedido de conversão formulado pelo autuado, observado o disposto no art. 141.</p><p>§ 2º Na hipótese de deferimento do pedido de conversão, a autoridade julgadora notificará o autuado para comparecer à unidade administrativa indicada pelo órgão federal do emissor da multa para a assinatura do termo de compromisso de que trata o art. 146.</p><p>§ 3º O deferimento do pedido de conversão suspende o prazo para interposição de recurso hierárquico.</p><p>§ 4º Caberá recurso hierárquico da decisão que indeferir o pedido de conversão da multa aplicada, na forma estabelecida no art. 127." (NR)</p><p>"Art. 146. ...........................................................................................................</p><p>§ 1º ....................................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>VI - regularização ambiental e reparação dos danos decorrentes da infração ambiental;</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>§ 3º-A Na hipótese da conversão prevista no inciso II do<strong>caput</strong>do art. 142-A, o termo de compromisso deverá:</p><p>I - ser instruído com comprovante de depósito integral ou de parcela em conta garantia em banco público, observado o previsto no § 3º-A do art. 143, referente ao valor do projeto selecionado ou à respectiva cota-parte de projeto, nos termos definidos pelo órgão federal emissor da multa;</p><p>II - conter a outorga de poderes do autuado ao órgão federal emissor da multa para a escolha do projeto a ser apoiado, quando for o caso;</p><p>III - contemplar a autorização do infrator ao banco público, detentor do depósito do valor da multa a ser convertida, para custear as despesas do projeto selecionado;</p><p>IV - prever a inclusão da entidade selecionada como signatária e suas obrigações para a execução do projeto contemplado; e</p><p>V - estabelecer a vedação do levantamento, a qualquer tempo, pelo autuado ou pelo órgão federal emissor da multa, do valor depositado na conta garantia, na forma estabelecida no inciso I deste parágrafo.</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 10. Os recursos depositados pelo autuado na conta garantia referida no inciso I do § 3º-A estão vinculados ao projeto e assegurarão o cumprimento da sua obrigação de prestar os serviços de preservação, de melhoria e de recuperação da qualidade do meio ambiente." (NR)</p><p>"Art. 148. O órgão federal emissor da multa definirá as diretrizes e os critérios para os projetos a que se refere esta Seção e a forma de acompanhamento e de fiscalização da execução dos serviços prestados em decorrência das multas a serem convertidas.</p><p>§ 1º O órgão federal emissor da multa instituirá Câmara Consultiva Nacional para subsidiar a estratégia de implementação do Programa de Conversão de Multas Ambientais no que se refere às infrações apuradas por ele, e caberá à Câmara opinar sobre temas e áreas prioritárias a serem beneficiadas com os serviços decorrentes da conversão e sobre as estratégias de monitoramento, observadas as diretrizes da Política Nacional do Meio Ambiente e da Política Nacional sobre Mudança do Clima.</p><p>§ 2º A Câmara Consultiva Nacional será presidida pelo órgão federal emissor da multa e contemplará a participação, além de seus representantes, de representantes do Ministério do Meio Ambiente e de seus órgãos vinculados, bem como da sociedade civil.</p><p>§ 3º O órgão federal emissor da multa poderá criar câmaras regionais ou estaduais e grupos de trabalho direcionados a territórios, temas ou projetos específicos.</p><p>§ 4º A composição e o funcionamento dos órgãos colegiados referidos neste artigo serão definidos em ato normativo editado pelo órgão federal emissor da multa.</p><p>§ 5º Os órgãos federais emissores de multa poderão estruturar, conjuntamente, câmaras regionais ou estaduais ou grupos de trabalho conforme referido no § 3º." (NR)</p><p>"Art. 148-A. Ao autuado que, sob a égide de regime jurídico anterior, tenha pleiteado tempestivamente a conversão da multa, é garantida a adequação aos termos deste Decreto." (NR)</p><p>Art. 2º Ficam convalidadas as notificações por edital para apresentação de alegações finais realizadas até a data de publicação do Decreto nº 11.080, de 24 de maio de 2022.</p><p>Art. 3º Ficam revogados os seguintes dispositivos:</p><p>I - do Decreto nº 6.514, de 22 de julho de 2008:</p><p>a) o § 3º do art.95-B;</p><p>b) o inciso III do § 5º do art. 96;</p><p>c) os arts. 97-A, 98-A, 98-B, 98-C e 98-D;</p><p>d) o parágrafo único do art. 99;</p><p>e) os § 1º e § 2º do art. 113;</p><p>f) os § 1º a § 3º do art. 119;</p><p>g) o parágrafo único do art. 122;</p><p>h) o inciso I ao inciso III do art. 142; e</p><p>i) os § 4º e § 5º do art. 142-A.</p><p>II - o art. 1º do Decreto nº 9.179, de 23 de outubro de 2017, na parte em que altera os seguintes dispositivos do Decreto nº 6.514, de 2008:</p><p>a) o art. 142;</p><p>b) o art. 142-A;</p><p>c) o art. 144;</p><p>d) o art. 145; e</p><p>e) o art. 148;</p><p>III - o art. 1º do Decreto nº 6.686, de 10 de dezembro de 2008, na parte em que altera o<strong>caput</strong>do art. 13 do Decreto nº 6.514, de 22 de julho de 2008;</p><p>IV - o art. 1º do Decreto nº 9.760, de 11 de abril de 2019, na parte em que altera os seguintes dispositivos do Decreto nº 6.514, de 2008:</p><p>a) inciso II do parágrafo único do art. 98;</p><p>b) o art. 98-A;</p><p>c) o art. 98-B;</p><p>d) o art. 98-C;</p><p>e) o art. 142;</p><p>f) o art. 142-A;</p><p>g) o art. 143; e</p><p>h) o art. 145;</p><p>V - o art. 1º do Decreto nº 11.080, de 24 de maio de 2022, na parte em que altera os seguintes dispositivos do Decreto nº 6.514, de 2008:</p><p>a) o art. 95-A;</p><p>b) o art. 95-B;</p><p>c) o § 5º do art. 96;</p><p>d) o art. 97-A;</p><p>e) o<strong>caput</strong>do art. 97-B;</p><p>f) o art. 98-A;</p><p>g) o art. 98-B;</p><p>h) o art. 98-D;</p><p>i) o art. 99;</p><p>j) o art. 113;</p><p>k) o art. 116;</p><p>l) o art. 119;</p><p>m) o art. 122;</p><p>n) o 142;</p><p>o) o art. 142-A;</p><p>p) o art. 143;</p><p>q) o art. 145;</p><p>r) o art. 146; e</p><p>s) o art. 148.</p><p>Art. 4º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Maria Osmarina Marina Silva Vaz de Lima</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>