<xml><article id="30246035" name="2301_DEX_11401_S1_ED-EXTRA-OK" idOficio="9368058" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="23/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00001:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="16-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20279731">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.401, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a vinculação das entidades da administração pública federal indireta.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.401, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a vinculação das entidades da administração pública federal indireta.</p><p>O VICE-PRESIDENTE DA REPÚBLICA, no exercício do cargo dePRESIDENTE DA REPÚBLICA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,caput, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p>D E C R E T A :</p><p>Art. 1º A vinculação das entidades da administração pública federal indireta fica estabelecida na forma do Anexo.</p><p>Art. 2º Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 9.660, de 1º de janeiro de 2019;</p><p>II - o art. 2º do Decreto nº 10.041, de 3 de outubro de 2019;</p><p>III - o Decreto nº 10.108, de 7 de novembro de 2019;</p><p>IV - o Decreto nº 10.395, de 10 de junho de 2020;</p><p>V - o Decreto nº 10.449, de 9 de agosto de 2020;</p><p>VI - o art. 8º do Decreto nº 10.788, de 6 de setembro de 2021;</p><p>VII - o Decreto nº 10.861, de 19 de novembro de 2021;</p><p>VIII - o art. 7º do Decreto nº 11.202, de 21 de setembro de 2022; e</p><p>IX - o inciso IV docaputdo art. 2º do Anexo I ao Decreto nº 11.361, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 23 de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Artigo único. A vinculação das entidades da administração pública federal indireta é a seguinte:</p><p>I - à Casa Civil da Presidência da República: Instituto Nacional de Tecnologia da Informação - ITI;</p><p>II - à Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República: Empresa Brasil de Comunicação - EBC;</p><p>III - ao Ministério da Agricultura e Pecuária: Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária - Embrapa;</p><p>IV - ao Ministério das Cidades:</p><p>a) Companhia Brasileira de Trens Urbanos - CBTU; e</p><p>b) Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre S.A. - Trensurb;</p><p>V - ao Ministério da Cultura:</p><p>a) Agência Nacional do Cinema - Ancine;</p><p>b) Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional - Iphan;</p><p>c) Instituto Brasileiro de Museus - Ibram;</p><p>d) Fundação Biblioteca Nacional - FBN;</p><p>e) Fundação Casa de Rui Barbosa - FCRB;</p><p>f) Fundação Cultural Palmares - FCP; e</p><p>g) Fundação Nacional de Artes - Funarte;</p><p>VI - ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação:</p><p>a) Agência Espacial Brasileira - AEB;</p><p>b) Comissão Nacional de Energia Nuclear - CNEN;</p><p>c) Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico - CNPq;</p><p>d) Centro Nacional de Tecnologia Eletrônica Avançada S.A. - Ceitec; e</p><p>e) Financiadora de Estudos e Projetos - Finep;</p><p>VII - Ministério das Comunicações:</p><p>a) Agência Nacional de Telecomunicações - Anatel;</p><p>b) Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT; e</p><p>c) Telecomunicações Brasileiras S.A. - Telebras;</p><p>VIII - ao Ministério da Defesa:</p><p>a) por meio do Comando da Marinha:</p><p>1. Caixa de Construções de Casas para o Pessoal da Marinha - CCCPM;</p><p>2. Empresa Gerencial de Projetos Navais - Emgepron; e</p><p>3. Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A. - Amazul;</p><p>b) por meio do Comando do Exército:</p><p>1. Fundação Habitacional do Exército - FHE;</p><p>2. Fundação Osório; e</p><p>3. Indústria de Material Bélico do Brasil - Imbel; e</p><p>c) por meio do Comando da Aeronáutica:</p><p>1. Caixa de Financiamento Imobiliário da Aeronáutica - CFIAe; e</p><p>2. NAV Brasil Serviços de Navegação Aérea S.A. - NAV Brasil;</p><p>IX - ao Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar:</p><p>a) Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - Incra;</p><p>b) Companhia Nacional de Abastecimento - Conab;</p><p>c) Companhia de Entrepostos e Armazéns Gerais de São Paulo - CEAGESP; e</p><p>d) Centrais de Abastecimento de Minas Gerais S.A. - Ceasaminas;</p><p>X - ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional:</p><p>a) Superintendência do Desenvolvimento da Amazônia - Sudam;</p><p>b) Superintendência do Desenvolvimento do Nordeste - Sudene;</p><p>c) Superintendência do Desenvolvimento do Centro-Oeste - Sudeco;</p><p>d) Departamento Nacional de Obras contra as Secas - Dnocs; e</p><p>e) Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba - Codevasf;</p><p>XI - ao Ministério da Fazenda:</p><p>a) Comissão de Valores Mobiliários - CVM;</p><p>b) Superintendência de Seguros Privados - Susep;</p><p>c) Casa da Moeda do Brasil - CMB;</p><p>d) Serviço Federal de Processamento de Dados - Serpro;</p><p>e) Caixa Econômica Federal - CEF;</p><p>f) Empresa Gestora de Ativos - Emgea;</p><p>g) Agência Brasileira Gestora de Fundos Garantidores e Garantias S.A. - ABGF;</p><p>h) Banco do Brasil S.A.;</p><p>i) Banco da Amazônia S.A.; e</p><p>j) Banco do Nordeste do Brasil S.A.;</p><p>XII - ao Ministério da Educação:</p><p>a) Centros Federais de Educação Tecnológica:</p><p>1. Celso Suckow da Fonseca - Cefet-RJ; e</p><p>2. de Minas Gerais;</p><p>b) Colégio Pedro II;</p><p>c) Fundação Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior - Capes;</p><p>d) Fundação Universidade Federal de Ciências da Saúde de Porto Alegre;</p><p>e) Fundação Joaquim Nabuco;</p><p>f) Fundações Universidades:</p><p>1. do Amazonas; e</p><p>2. de Brasília;</p><p>g) Fundações Universidades Federais:</p><p>1. do ABC;</p><p>2. do Acre;</p><p>3. do Amapá;</p><p>4. da Grande Dourados;</p><p>5. do Maranhão;</p><p>6. de Mato Grosso;</p><p>7. de Mato Grosso do Sul;</p><p>8. de Ouro Preto;</p><p>9. de Pelotas;</p><p>10. do Piauí;</p><p>11. do Rio Grande;</p><p>12. de Rondônia;</p><p>13. de Roraima;</p><p>14. de São Carlos;</p><p>15. de São João del-Rei;</p><p>16. de Sergipe;</p><p>17. do Tocantins;</p><p>18. do Vale do São Francisco;</p><p>19. de Viçosa;</p><p>20. do Pampa;</p><p>21. do Estado do Rio de Janeiro; e</p><p>22. de Uberlândia;</p><p>h) Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE;</p><p>i) Hospital de Clínicas de Porto Alegre - HCPA;</p><p>j) Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares - EBSERH;</p><p>k) Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira - INEP;</p><p>l) Institutos Federais:</p><p>1. do Acre;</p><p>2. de Alagoas;</p><p>3. do Amapá;</p><p>4. do Amazonas;</p><p>5. da Bahia;</p><p>6. Baiano;</p><p>7. de Brasília;</p><p>8. do Ceará;</p><p>9. do Espírito Santo;</p><p>10. de Goiás;</p><p>11. Goiano;</p><p>12. do Maranhão;</p><p>13. de Minas Gerais;</p><p>14. do Norte de Minas Gerais;</p><p>15. do Sudeste de Minas Gerais;</p><p>16. do Sul de Minas Gerais;</p><p>17. do Triângulo Mineiro;</p><p>18. de Mato Grosso;</p><p>19. de Mato Grosso do Sul;</p><p>20. do Pará;</p><p>21. da Paraíba;</p><p>22. de Pernambuco;</p><p>23. do Sertão Pernambucano;</p><p>24. do Piauí;</p><p>25. do Paraná;</p><p>26. do Rio de Janeiro;</p><p>27. Fluminense;</p><p>28. do Rio Grande do Norte;</p><p>29. do Rio Grande do Sul;</p><p>30. Farroupilha;</p><p>31. Sul-rio-grandense;</p><p>32. de Rondônia;</p><p>33. de Roraima;</p><p>34. de Santa Catarina;</p><p>35. Catarinense;</p><p>36. de São Paulo;</p><p>37. de Sergipe; e</p><p>38. de Tocantins;</p><p>m) Universidades Federais:</p><p>1. de Alagoas;</p><p>2. de Alfenas;</p><p>3. da Bahia;</p><p>4. de Campina Grande;</p><p>5. do Ceará;</p><p>6. do Espírito Santo;</p><p>7. Fluminense;</p><p>8. de Goiás;</p><p>9. de Itajubá;</p><p>10. de Juiz de Fora;</p><p>11. de Lavras;</p><p>12. de Minas Gerais;</p><p>13. de Pernambuco;</p><p>14. de Santa Catarina;</p><p>15. de Santa Maria;</p><p>16. de São Paulo;</p><p>17. do Pará;</p><p>18. da Paraíba;</p><p>19. do Paraná;</p><p>20. do Recôncavo da Bahia;</p><p>21. do Rio Grande do Norte;</p><p>22. do Rio Grande do Sul;</p><p>23. do Rio de Janeiro;</p><p>24. Rural da Amazônia;</p><p>25. Rural de Pernambuco;</p><p>26. Rural do Rio de Janeiro;</p><p>27. Rural do Semiárido;</p><p>28. do Triângulo Mineiro;</p><p>29. dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri;</p><p>30. da Fronteira Sul;</p><p>31. da Integração Latino-Americana;</p><p>32. do Oeste do Pará;</p><p>33. do Cariri;</p><p>34. do Sul e Sudeste do Pará;</p><p>35. do Oeste da Bahia;</p><p>36. do Sul da Bahia;</p><p>37. do Agreste de Pernambuco;</p><p>38. do Delta do Parnaíba;</p><p>39. de Catalão;</p><p>40. de Jataí;</p><p>41. de Rondonópolis; e</p><p>42. do Norte do Tocantins;</p><p>n) Universidade Tecnológica Federal do Paraná; e</p><p>o) Universidade da Integração Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira;</p><p>XIII - ao Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>a) Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência - Dataprev;</p><p>b) Fundação Escola Nacional de Administração Pública - Enap; e</p><p>c) Fundação de Previdência Complementar do Servidor Público Federal do Poder Executivo - Funpresp-Exe;</p><p>XIV - ao Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços:</p><p>a) Instituto Nacional da Propriedade Industrial - Inpi;</p><p>b) Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia - Inmetro;</p><p>c) Superintendência da Zona Franca de Manaus - Suframa; e</p><p>d) Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES;</p><p>XV - ao Ministério da Justiça e Segurança Pública:</p><p>a) Conselho Administrativo de Defesa Econômica - Cade; e</p><p>b) Autoridade Nacional de Proteção de Dados - ANPD;</p><p>XVI - ao Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima:</p><p>a) Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama;</p><p>b) Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - Instituto Chico Mendes;</p><p>c) Instituto de Pesquisas Jardim Botânico do Rio de Janeiro - JBRJ; e</p><p>d) Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA;</p><p>XVII - ao Ministério de Minas e Energia:</p><p>a) Agência Nacional de Mineração - ANM;</p><p>b) Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP;</p><p>c) Agência Nacional de Energia Elétrica - ANEEL;</p><p>d) Autoridade Nacional de Segurança Nuclear - ANSN;</p><p>e) Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais - CPRM;</p><p>f) Empresa de Pesquisa Energética - EPE;</p><p>g) Empresa Brasileira de Administração de Petróleo e Gás Natural S.A. - Pré-Sal Petróleo S.A. - PPSA;</p><p>h) Petróleo Brasileiro S.A. - Petrobras;</p><p>i) Indústrias Nucleares do Brasil S.A. - INB; e</p><p>j) Nuclebrás Equipamentos Pesados S.A. - Nuclep;</p><p>XVIII - ao Ministério do Planejamento e Orçamento:</p><p>a) Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - IBGE; e</p><p>b) Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - Ipea;</p><p>XIX - ao Ministério de Portos e Aeroportos:</p><p>a) Agência Nacional de Transportes Aquaviários - Antaq;</p><p>b) Agência Nacional de Aviação Civil - Anac;</p><p>c) Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária - Infraero;</p><p>d) Companhia Docas do Ceará - CDC;</p><p>e) Companhia das Docas do Estado da Bahia - Codeba;</p><p>f) Companhia Docas do Pará - CDP;</p><p>g) Companhia Docas do Rio Grande do Norte - Codern;</p><p>h) Companhia Docas do Rio de Janeiro - CDRJ; e</p><p>i) Autoridade Portuária de Santos S.A.;</p><p>XX - ao Ministério dos Povos Indígenas: Fundação Nacional dos Povos Indígenas - Funai;</p><p>XXI - ao Ministério da Previdência Social:</p><p>a) Instituto Nacional do Seguro Social - INSS; e</p><p>b) Superintendência Nacional de Previdência Complementar - Previc;</p><p>XXII - ao Ministério das Relações Exteriores: Fundação Alexandre de Gusmão.</p><p>XXIII - ao Ministério da Saúde:</p><p>a) Agência Nacional de Vigilância Sanitária - Anvisa;</p><p>b) Agência Nacional de Saúde Suplementar - ANS;</p><p>c) Fundação Oswaldo Cruz - Fiocruz;</p><p>d) Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia - Hemobrás; e</p><p>e) Hospital Nossa Senhora da Conceição S.A.;</p><p>XXIV - ao Ministério do Trabalho e Emprego: Fundação Jorge Duprat Figueiredo de Segurança e Medicina do Trabalho - Fundacentro; e</p><p>XXV - ao Ministério dos Transportes:</p><p>a) Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT;</p><p>b) Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT; e</p><p>c) Valec - Engenharia, Construções e Ferrovias S.A.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>