<xml><article id="30100051" name="1201_MEP_1158_S1_ED_EXTRA-OK" idOficio="9351038" pubName="DO1E" artType="Medida Provisória" pubDate="12/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00001" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="9-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20255795">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEDIDA PROVISÓRIA Nº 1.158, DE 12 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Lei nº 9.069, de 29 de junho de 1995, a Lei nº 9.613, de 3 de março de 1998, e a Lei nº 13.974, de 7 de janeiro de 2020, para dispor sobre o Conselho Monetário Nacional e sobre a vinculação administrativa do Conselho de Controle de Atividades Financeiras ao Ministério da Fazenda.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">MEDIDA PROVISÓRIA Nº 1.158, DE 12 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Lei nº 9.069, de 29 de junho de 1995, a Lei nº 9.613, de 3 de março de 1998, e a Lei nº 13.974, de 7 de janeiro de 2020, para dispor sobre o Conselho Monetário Nacional e sobre a vinculação administrativa do Conselho de Controle de Atividades Financeiras ao Ministério da Fazenda.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 62 da Constituição, adota a seguinte Medida Provisória, com força de lei:</p><p>Art. 1º A Lei nº 9.069, de 29 de junho de 1995, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 8º ................................................................................................................</p><p>I - Ministro de Estado da Fazenda, que o presidirá;</p><p>II - Ministro de Estado do Planejamento e Orçamento; e</p><p>III - Presidente do Banco Central do Brasil.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 9º ............................................................................................................</p><p>...................................................................................................................................</p><p>III - Secretário-Executivo do Ministério do Planejamento e Orçamento; e</p><p>V - Secretário-Executivo e Secretários do Tesouro Nacional, de Reformas Econômicas e de Política Econômica do Ministério da Fazenda.</p><p>........................................................................................................................" (NR)</p><p>Art. 2º A Lei nº 9.613, de 3 de março de 1998, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 17-F. O tratamento de dados pessoais pelo Coaf:</p><p>I - será realizado de forma estritamente necessária para o atendimento às suas finalidades legais;</p><p>II - garantirá a exatidão e a atualização dos dados, respeitadas as medidas adequadas para a eliminação ou a retificação de dados inexatos;</p><p>III - não superará o período necessário para o atendimento às suas finalidades legais;</p><p>IV - considerará, na hipótese de compartilhamento, a sua realização por intermédio de comunicação formal, com garantia de sigilo, certificação do destinatário e estabelecimento de instrumentos efetivos de apuração e correção de eventuais desvios cometidos em seus procedimentos internos;</p><p>V - garantirá níveis adequados de segurança, respeitadas as medidas técnicas e administrativas para impedir acessos, destruição, perda, alteração, comunicação, compartilhamento, transferência ou difusão não autorizadas ou ilícitas;</p><p>VI - será dotado de medidas especiais de segurança quando se tratar de dados:</p><p>a) sensíveis, nos termos do disposto no inciso II do<strong>caput</strong>do art. 5º da Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018; e</p><p>b) protegidos por sigilo; e</p><p>VII - não será utilizado para fins discriminatórios, ilícitos ou abusivos." (NR)</p><p>Art. 3º A Lei nº 13.974, de 7 de janeiro de 2020, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 2º O Coaf dispõe de autonomia técnica e operacional, atua em todo o território nacional e vincula-se administrativamente ao Ministério da Fazenda." (NR)</p><p>"Art. 3º .............................................................................................................</p><p>I - produzir e gerir informações de inteligência financeira; e</p><p>........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 4º ..........................................................................................................</p><p>.................................................................................................................................</p><p>§ 5º Compete ao Ministro de Estado da Fazenda escolher e nomear o Presidente do Coaf e os membros do Plenário.</p><p>........................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 5º A organização e o funcionamento do Coaf serão estabelecidos em seu regimento interno, inclusive quanto:</p><p>I - a sua estrutura e as suas competências; e</p><p>II - as atribuições de seus membros no âmbito da Presidência, do Plenário e do Quadro Técnico.</p><p>Parágrafo único. O regimento interno do Coaf será aprovado pelo Ministro de Estado da Fazenda." (NR)</p><p>"Art. 6º O processo administrativo sancionador no âmbito do Coaf:</p><p>I - será disciplinado por ato do Ministro de Estado da Fazenda, mediante apresentação de proposta do Plenário do Coaf; e</p><p>II - disporá, entre outros aspectos, sobre o rito, os prazos e os critérios para gradação das penalidades previstas na Lei nº 9.613, de 3 de março 1998, assegurados os princípios do contraditório e da ampla defesa.</p><p>........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 8º ..........................................................................................................</p><p>.................................................................................................................................</p><p>§ 3º As providências previstas no § 2º serão adotadas pelo Ministro de Estado da Fazenda na hipótese de indícios de autoria ou de participação do Presidente do Coaf. " (NR)</p><p>"Art. 9º Constituem dívida ativa da União os créditos decorrentes da atuação do Coaf inscritos até 19 de agosto de 2019 e a partir da data de publicação da Medida Provisória nº 1.158, de 12 de janeiro de 2023.</p><p>§ 1º Integram a dívida ativa do Banco Central do Brasil as multas pecuniárias e os seus acréscimos legais relativos à ação fiscalizadora do Coaf nela inscritos entre 20 de agosto de 2019 e o dia anterior à data de publicação da Medida Provisória nº 1.158, de 12 de janeiro 2023.</p><p>§ 2º A representação judicial e extrajudicial do Coaf compete aos membros da Advocacia-Geral da União." (NR)</p><p>Art. 4º Serão transferidos ao Ministério da Fazenda o acervo patrimonial, os direitos, os créditos e as obrigações decorrentes de lei, os atos administrativos, os contratos, as receitas e as despesas pertencentes ao Conselho de Controle de Atividades Financeiras - Coaf, ressalvado o disposto no § 1º do art. 9º da Lei nº 13.974, de 2020.</p><p>Parágrafo único. O Ministério da Fazenda e o Banco Central do Brasil estabelecerão as medidas de transferência progressiva de processos e contratos administrativos relativos ao funcionamento do Coaf.</p><p>Art. 5º Os atos de cessão, requisição, exercício provisório, exercício descentralizado ou de alteração de exercício para composição da força de trabalho destinados ao Coaf permanecerão inalterados e dispensarão a edição de novo ato do órgão ou da entidade de origem do servidor.</p><p>Parágrafo único. A alteração de exercício dos servidores cedidos, requisitados e em exercício no Coaf para o Ministério da Fazenda não implicará alteração remuneratória e não será obstada pela limitação de exercício em outro órgão ou entidade por força de lei especial.</p><p>Art. 6º Até a data estabelecida em decreto, o Coaf poderá utilizar as bases cadastrais dos sistemas estruturantes, as unidades gestoras executoras e as unidades orçamentárias do Ministério da Fazenda e do Banco Central do Brasil.</p><p>Art. 7º A União sucederá o Banco Central do Brasil:</p><p>I - nos direitos e nas obrigações referentes ao Coaf; e</p><p>II - nas ações judiciais referentes a interesses próprios do Coaf ou de seus dirigentes e servidores, na condição de autor, réu, assistente, opoente ou terceiro interessado, ressalvado o disposto no § 1º do art. 9º da Lei nº 13.974, de 2020.</p><p>Parágrafo único. Os órgãos da Advocacia-Geral da União e a Procuradoria-Geral do Banco Central do Brasil, em suas áreas de atuação, editarão os atos necessários à operacionalização do disposto no<strong>caput</strong>.</p><p>Art. 8º O Banco Central do Brasil prestará, até 31 de dezembro de 2023, o apoio técnico e administrativo necessário ao funcionamento e à operação do Coaf.</p><p>Art. 9º Ficam mantidos os atos normativos e administrativos editados pelo Coaf até a data da entrada em vigor desta Medida Provisória, sem prejuízo de sua alteração posterior, na forma prevista na legislação aplicável.</p><p>Art. 10. Ficam revogados:</p><p>I - os seguintes dispositivos da Lei nº 13.974, de 2020:</p><p>a) o art. 7º; e</p><p>b) o art. 10 ao art. 13; e</p><p>II - o art. 63 da Lei nº 13.844, de 18 de junho de 2019.</p><p>Art. 11. Esta Medida Provisória entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 12 de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Fernando Haddad</p><p class="assina">Esther Dweck</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>