<xml><article id="30262567" name="PORTARIA 442 DELEGA COMPETENCIA " idOficio="9369121" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="24/01/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="17-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20281228">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 442, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência para responder como representante do Ministério das Cidades no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica pelas atribuições e atividades que especifica, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 442, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência para responder como representante do Ministério das Cidades no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica pelas atribuições e atividades que especifica, e dá outras providências.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição da República Federativa do Brasil, e tendo em vista o disposto no art. 69, §§ 1º e 2º, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e a Instrução Normativa RFB nº 2.119, de 6 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada ao Coordenador de Contabilidade da Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração a competência para ser o representante do CNPJ do Ministério das Cidades, em relação ao Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ), perante a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.</p><p>Parágrafo único. Compõe o conjunto de atribuições e atividades próprias do representante do CNPJ aquelas descritas na Instrução Normativa RFB nº 2.119, de 6 de dezembro de 2022, notadamente:</p><p>I - prática de atos necessários à titularidade do CNPJ do Ministério das Cidades;</p><p>II - outorga de poderes, por meio de procuração, aos CNPJ do Ministério das Cidades para prestação de informações à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, à Caixa Econômica Federal, à Previdência Social, às Secretarias de Fazendas Estaduais e Municipais e à Justiça do Trabalho; e</p><p>III - acompanhamento do repasse tempestivo das informações e de eventuais pendências vinculadas ao CNPJ do Ministério das Cidades.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>