<xml><article id="29922135" name="0101_DSP_PR_S1-ED-EXTRA-OK" idOficio="9328776" pubName="DO1E" artType="Despacho" pubDate="02/01/2023" artClass="00006:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Presidência da República/Despachos do Presidente da República" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=7" editionNumber="1-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225360">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DO PRESIDENTE DA REPÚBLICA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"><strong>DESPACHO DO PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong></p><p>Tendo em vista a necessidade de assegurar uma análise rigorosa dos impactos da privatização sobre o serviço público ou sobre o mercado no qual está inserida a referida atividade econômica, determino a adoção de providencias pelo Ministro de Estado Chefe da Casa Civil da Presidência da República e Presidente do Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República, pelo Ministro de Estado da Agricultura e Pecuária, pelo Ministro de Estado de Minas e Energia, pelo Ministro de Estado das Comunicações, pelo Ministro de Estado da Fazenda, pelo Ministro de Estado da Previdência Social e pelo Secretário de Comunicação Social da Presidência da República para revogar os atos que dão andamento à privatização das seguintes empresas, por qualificação no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República - PPI ou por inclusão da entidade no Programa Nacional de Desestatização - PND:</p><p>I - a Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT;</p><p>II - a Empresa Brasil de Comunicação - EBC;</p><p>III - a Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência - Dataprev;</p><p>IV - o Nuclebrás Equipamentos Pesados S.A. - Nuclep;</p><p>V - Serviço Federal de Processamento de Dados - Serpro;</p><p>VI - os armazéns e os imóveis de domínio da Companhia Nacional de Abastecimento - Conab constantes do Anexo ao Decreto nº 10.767, de 12 de agosto de 2021;</p><p>VII - a empresa Petróleo Brasileiro S.A. - Petrobras; e</p><p>VIII - Empresa Brasileira de Administração de Petróleo e Gás Natural S.A. - Pré-Sal Petróleo S.A. - PPSA.</p><p>Em 1º de janeiro de 2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>