<xml><article id="30262558" name="PORTARIA GM MPO NA 04 DE 24 DE J" idOficio="9369442" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="24/01/2023" artClass="00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=4" editionNumber="17-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20281588">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MPO N° 04 DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Subdelega, competências às autoridades que menciona para a prática de atos de gestão de pessoas no âmbito do Ministério do Planejamento e Orçamento.]]></Ementa>
    <Titulo><![CDATA[GABINETE DA MINISTRA]]></Titulo>
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="titulo">GABINETE DA MINISTRA</p><p class="identifica">PORTARIA GM/MPO N° 04 DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Subdelega, competências às autoridades que menciona para a prática de atos de gestão de pessoas no âmbito do Ministério do Planejamento e Orçamento.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO PLANEJAMENTO E ORÇAMENTO, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e IV do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e tendo em vista o disposto na Medida Provisória nº 1.154 de 1º de janeiro de 2023 e no Decreto nº 11.353, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º. Fica subdelegada a competência para a prática de atos de nomeação e exoneração dos titulares relativamente aos Cargos Comissionados Executivos (CCE), níveis 1 a 13, e designação e dispensa das Funções Comissionadas Executivas (FCE), de mesmos níveis:</p><p>I - Ao Secretário Executivo do Ministério do Planejamento e Orçamento, inclusive dos órgãos colegiados vinculados ao Ministério do Planejamento e Orçamento, na ausência de regramento específico;</p><p>II - Aos Secretários, nos seus respectivos âmbitos de atuação; e</p><p>III - Ao Chefe de Gabinete da Ministra de Estado do Planejamento e Orçamento, no que tange aos órgãos de assistência direta e imediata à Ministra de Estado, excetuada a Secretaria-Executiva;</p><p>Parágrafo único. Os atos de nomeação de que tratam o caput deverão ser previamente encaminhados ao órgão setorial do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal (Sipec), para ciência e controle.</p><p>Art. 2º. Fica subdelegada aos dirigentes máximos das entidades vinculadas ao Ministério do Planejamento e Orçamento, no âmbito de sua atuação, competência para praticar atos de nomeação e exoneração de titulares dos Cargos Comissionados Executivos (CCE), níveis 1 a 13 e designação e dispensa das Funções Comissionadas Executivas (FCE), de mesmos níveis.</p><p>Art. 3º. Fica subdelegada ao Secretário-Executivo do Ministério do Planejamento e Orçamento a competência para praticar atos de designação e dispensa de substitutos eventuais dos Cargos Comissionados Executivos (CCE), níveis 1 a 17, e das Funções Comissionadas Executivas (FCE), de mesmos níveis.</p><p>Parágrafo único. Fica subdelegada ao Chefe de Gabinete da Ministra de Estado do Planejamento e Orçamento, no que tange aos órgãos de assistência direta e imediata à Ministra de Estado, a competência de que trata o caput, excetuada a Secretaria-Executiva.</p><p>Art. 4º. Fica subdelegada ao Secretário-Executivo do Ministério do Planejamento e Orçamento e, em seus respectivos âmbitos de atuação, aos demais Secretários, a competência para a prática de atos de posse aos nomeados para exercer cargo comissionado.</p><p>Parágrafo único. Fica subdelegada ao Chefe de Gabinete da Ministra de Estado do Planejamento e Orçamento, no que tange aos órgãos de assistência direta e imediata à Ministra de Estado, excetuada a Secretaria-Executiva, a competência de que trata o caput.</p><p>Art. 5º Fica subdelegada, excepcionalmente, até 24 de fevereiro de 2023, a competência para a prática de atos de posse aos nomeados para exercerem cargos comissionados no Ministério do Planejamento e Orçamento, no âmbito de suas Secretarias:</p><p>I - Chefe de Gabinete da Secretaria-Executiva;</p><p>II - Chefe de Gabinete da Secretaria de Orçamento Federal;</p><p>III - Chefe de Gabinete da Secretaria de Planejamento;</p><p>IV - Chefe de Gabinete da Secretaria de Monitoramento e Avaliação de Políticas Públicas e Assuntos Econômicos;</p><p>V - Chefe de Gabinete da Secretaria de Assuntos Internacionais e Desenvolvimento; e</p><p>VI -Chefe de Gabinete da Secretaria de Articulação Institucional.</p><p>Art. 6º. Esta Portaria entra em vigor no dia 24 de janeiro de 2023.</p><p class="assina">SIMONE NASSAR TEBET</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>