<xml><article id="29922156" name="0101_DEC_11372_S1-ED-EXTRA-OK" idOficio="9328776" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="02/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00007" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=4" editionNumber="1-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225386">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.372, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 10.224, de 5 de fevereiro de 2020, que regulamenta a Lei nº 7.797, de 10 de julho de 1989, que cria o Fundo Nacional do Meio Ambiente.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.372, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 10.224, de 5 de fevereiro de 2020, que regulamenta a Lei nº 7.797, de 10 de julho de 1989, que cria o Fundo Nacional do Meio Ambiente.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong><em>,</em>inciso VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto na Lei nº 7.797, de 10 de julho de 1989,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º O Decreto nº 10.224, de 5 de fevereiro de 2020, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 5º O Conselho Deliberativo do Fundo Nacional do Meio Ambiente é composto:</p><p>I - pelo Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima, que o presidirá;</p><p>II - por representantes dos seguintes órgãos e entidades:</p><p>a) três representantes do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>b) um representante do Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>c) um representante do Ministério dos Povos Indígenas;</p><p>d) um representante da Secretaria Nacional de Juventude da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>e) um representante do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - IBAMA;</p><p>f) um representante do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade;</p><p>g) um representante da Agência Nacional de Águas - ANA;</p><p>h) um representante da Associação Brasileira de Entidades do Meio Ambiente - ABEMA;</p><p>i) um representante da Associação Nacional de Municípios e Meio Ambiente - ANAMMA;</p><p>j) um representante do Fórum Brasileiro de ONGs e Movimentos Sociais para o Meio Ambiente e o Desenvolvimento - FBOMS;</p><p>k) um representante da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência - SBPC;</p><p>l) um representante de organização da sociedade civil, de âmbito nacional, indicada pelo Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA;</p><p>m) cinco representantes de organizações não-governamentais ambientalistas, na proporção de um representante para cada região geográfica do País;</p><p>n) um representante de povos indígenas; e</p><p>o) um representante de povos e comunidades tradicionais.</p><p>§ 1º Os representantes de que tratam as alíneas "a" a "l" do inciso II do<strong>caput</strong>e os seus suplentes serão indicados pelos titulares dos respectivos órgãos e entidades.</p><p>§ 2 <u>o</u> Os representantes de que trata a alínea "m" do inciso II do<strong>caput</strong>e os seus suplentes serão indicados mediante processo eleitoral, pelo conjunto das organizações não-governamentais registradas no Cadastro Nacional de Entidades Ambientalistas - CNEA, nos termos da legislação em vigor.</p><p>§ 3º Os processos para seleção dos representantes e os seus suplentes previstos nas alíneas "n" e "o" do inciso II do<strong>caput</strong>serão disciplinados por Portaria do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>§ 4º Os representantes de que tratam as alíneas "h" a "o" do inciso II do<strong>caput</strong>terão mandato de dois anos, renovável por igual período.</p><p>§ 5º Os membros do Conselho Deliberativo do Fundo Nacional do Meio Ambiente e seus suplentes serão designados por ato do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>§ 6º O Conselho Deliberativo do Fundo Nacional do Meio Ambiente deverá garantir em sua composição diversidade de raça e gênero entre seus participantes." (NR)</p><p>"Art. 6º .................................................................................................................</p><p>........................................................................................................................................</p><p>§ 3º O quórum de reunião e de votação do Conselho Deliberativo do Fundo Nacional do Meio Ambiente é de maioria simples.</p><p>§ 4º As reuniões do Conselho Deliberativo do Fundo Nacional do Meio Ambiente são públicas, e suas gravações e atas devem estar disponíveis na Internet, para fácil acesso à população." (NR)</p><p>"Art. 7º O formato das reuniões do Conselho Deliberativo do Fundo Nacional do Meio Ambiente será estabelecido por ato do Ministro do Meio Ambiente e Mudança do Clima." (NR)</p><p>Art. 2º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Fernando Haddad</p><p class="assina">Maria Osmarina Marina Silva Vaz de Lima</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>