<xml><article id="29922147" name="0101_DEC_11367_TRANSIAAO_S1-ED-E" idOficio="9328776" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="02/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00002" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=2" editionNumber="1-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225383">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.367, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento, restabelece o Plano de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento na Amazônia Legal - PPCDAm e dispõe sobre os Planos de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento no Cerrado, na Mata Atlântica, na Caatinga, no Pampa e no Pantanal.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.367, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento, restabelece o Plano de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento na Amazônia Legal - PPCDAm e dispõe sobre os Planos de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento no Cerrado, na Mata Atlântica, na Caatinga, no Pampa e no Pantanal.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 225,<strong>caput</strong>e nos § 1º, § 3º e § 4º, da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Este Decreto:</p><p>I - institui a Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento;</p><p>II - restabelece o Plano de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento na Amazônia Legal - PPCDAm; e</p><p>III - dispõe sobre os Planos de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento no Cerrado, na Mata Atlântica, na Caatinga, no Pampa e no Pantanal.</p><p>Art. 2º O PPCDAm tem por finalidade estabelecer medidas e ações interministeriais para a redução dos índices de desmatamento na Amazônia Legal.</p><p>Parágrafo único. O PPCDAm será submetido ao Presidente da República e atualizado no mínimo anualmente ou quando necessário.</p><p>Art. 3º A Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento, órgão colegiado vinculado à Casa Civil da Presidência da República, definirá e coordenará as ações interministeriais para a redução dos índices de desmatamento no território nacional.</p><p>Art. 4º Compete à Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento, quanto aos Planos de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento:</p><p>I - avaliar e aprovar;</p><p>II - monitorar a implementação;</p><p>III - propor medidas para superar dificuldades na implementação;</p><p>IV - assegurar que atuem no desenvolvimento e na integração dos sistemas de proteção ambiental;</p><p>V - garantir que contribuam para a conservação da diversidade biológica e a redução das emissões de gases de efeito estufa resultantes do desmatamento, da degradação das florestas e das queimadas; e</p><p>VI - acompanhar a elaboração e a implementação de políticas públicas relacionadas aos Planos de Ação, que visem à proteção ambiental, à preservação da natureza e ao desenvolvimento sustentável do País, por meio de ações coordenadas com Estados, Distrito Federal e Municípios.</p><p>Art. 5º A Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento será composta pelas seguintes autoridades:</p><p>I - Ministro-Chefe da Casa Civil da Presidência da República, que a presidirá;</p><p>II - Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>III - Ministro de Estado da Agricultura e Pecuária;</p><p>IV - Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>V - Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública;</p><p>VI - Ministro de Estado da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>VII - Ministro de Estado das Relações Exteriores;</p><p>VIII - Ministro de Estado da Defesa;</p><p>IX - Ministro de Estado da Fazenda;</p><p>X - Ministro de Estado do Planejamento e Orçamento;</p><p>XI - Ministro de Estado de Minas e Energia;</p><p>XII - Ministro de Estado do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>XIII - Ministro de Estado da Pesca e Aquicultura;</p><p>XIV - Ministro-Chefe do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República;</p><p>XV - Ministro de Estado do Trabalho e Emprego;</p><p>XVI - Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>XVII - Ministro de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>XVIII - Ministro de Estado dos Transportes; e</p><p>XIX - Ministro de Estado dos Povos Indígenas.</p><p>§ 1º O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima exercerá a função de secretaria-executiva da Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento.</p><p>§ 2º Poderão participar das reuniões da Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento, na condição de convidados:</p><p>I - os Governadores;</p><p>II - o titular da Secretaria Extraordinária de Controle do Desmatamento e Ordenamento Ambiental Territorial do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>III - o Diretor-Geral do Serviço Florestal Brasileiro; e</p><p>IV - os titulares:</p><p>a) do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama;</p><p>b) do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMbio;</p><p>c) do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - INCRA;</p><p>d) do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE; e</p><p>e) da Fundação Nacional do Índio - Funai.</p><p>§ 3º Os membros titulares serão representados em suas ausências e seus impedimentos pelos respectivos Secretários-Executivos.</p><p>§ 4º O Presidente e o Secretário-Executivo da Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento poderão convidar representantes de outros órgãos ou entidades públicas ou privadas, nacionais ou internacionais, para participar das reuniões.</p><p>Art. 6º A Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento se reunirá, em caráter ordinário, semestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação do seu Presidente ou por solicitação de, no mínimo, um terço de seus membros.</p><p>§ 1º As atas das reuniões serão disponibilizadas no sítio eletrônico do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, em até sete dias após a realização.</p><p>§ 2º Cada ata conterá, no mínimo, as seguintes informações:</p><p>I - a data por extenso, o local de reunião, o nome de quem a presidiu e os nomes dos participantes;</p><p>II - os assuntos que foram discutidos; e</p><p>III - as decisões e os encaminhamentos definidos.</p><p>Art. 7º A Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento instituirá Subcomissões Executivas responsáveis pelos Planos de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento nos biomas, com as seguintes finalidades:</p><p>I - elaborar o Plano de Ação com cronogramas, metas, objetivos, prazos, projeção de resultados com datas e indicadores para monitoramento e submetê-lo à Comissão Interministerial;</p><p>II - monitorar e acompanhar a implementação do Plano;</p><p>III - propor medidas para superar eventuais dificuldades na implementação do Plano; e</p><p>IV - elaborar relatórios mensais aos órgãos integrantes da Comissão Interministerial.</p><p>Art. 8º Fica instituída a Subcomissão Executiva do PPCDAm, composta por um representante, titular e suplente, dos seguintes órgãos:</p><p>I - Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, que a coordenará;</p><p>II - Casa Civil da Presidência da República;</p><p>III - Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>IV - Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>V - Ministério da Defesa;</p><p>VI - Ministério da Justiça e Segurança Pública;</p><p>VII - Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>VIII - Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>IX - Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>X - Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República;</p><p>XI - Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>XII - Ministério da Fazenda; e</p><p>XIII - Ministério dos Povos Indígenas.</p><p>§ 1º Os membros da Subcomissão Executiva do PPCDAm terão um suplente, que os substituirão em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros da Subcomissão Executiva do PPCDAm serão indicados pelos titulares dos Ministérios representados e designados pelo Ministro de Estado Chefe da Casa Civil da Presidência da República.</p><p>§3º Para a indicação prevista no § 2º, exige-se que os indicados exerçam, no mínimo, o cargo de Coordenador-Geral no órgão de origem.</p><p>§ 4º O Coordenador da Subcomissão Executiva do PPCDAm poderá convidar representantes de outros órgãos ou entidades públicas ou privadas, para participar das reuniões.</p><p>§ 5º Os Ministérios incumbidos das atividades incluídas no Plano deverão encaminhar relatórios mensais de execução à Subcomissão Executiva do PPCDAm.</p><p>Art. 9º Os eixos dos Planos de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento são:</p><p>I - atividades produtivas sustentáveis;</p><p>II - monitoramento e controle ambiental;</p><p>III - ordenamento fundiário e territorial; e</p><p>IV - instrumentos normativos e econômicos, dirigidos à redução do desmatamento e à concretização das ações abrangidas pelos demais eixos dos planos.</p><p>Art. 10. São diretrizes para os Planos de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento, dispostos nos incisos II e III do art. 1º:</p><p>I - prevenção e combate:</p><p>a) do desmatamento e da degradação da vegetação;</p><p>b) da ocorrência de queimadas;</p><p>II - promoção da regularização fundiária e ambiental;</p><p>III - desenvolvimento do ordenamento territorial, com fortalecimento das áreas protegidas e do combate à grilagem de terras públicas;</p><p>IV - eficácia e eficiência na responsabilização pelos crimes e pelas infrações ambientais;</p><p>V - promoção, aprimoramento e fortalecimento do monitoramento da cobertura vegetal;</p><p>VI - promoção do manejo florestal sustentável;</p><p>VII - apoio ao uso sustentável dos recursos naturais, principalmente para os povos e as comunidades tradicionais e para agricultores familiares;</p><p>VIII - proposição e implementação de instrumentos normativos e econômicos para controle do desmatamento, conservação dos recursos naturais e restauração das áreas degradadas;</p><p>IX - intensificação da atuação conjunta entre os entes federativos contra os crimes e as infrações ambientais;</p><p>X - garantia de medidas que contribuam para o cumprimento das metas nacionais:</p><p>a) de mitigação e adaptação às mudanças climáticas estabelecidas no âmbito do Acordo de Paris; e</p><p>b) assumidas junto à Convenção das Nações Unidas sobre a Diversidade Biológica.</p><p>Art. 11. Os Planos de Ação para a Prevenção e Controle do Desmatamento nos biomas serão elaborados, monitorados e avaliados com transparência e participação social, por meio de consulta pública e seminários técnico-científicos, com periodicidade anual.</p><p>§ 1º Será publicado relatório anual de monitoramento de cada Plano.</p><p>§ 2º Os relatórios de acompanhamento da implementação observarão, sempre que possível, as diretrizes metodológicas de quantificação e verificação de emissões de dióxido de carbono equivalente (CO2eq) da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima.</p><p>Art. 12. A Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento definirá os procedimentos e as ações específicas para a prevenção e o controle do desmatamento na Mata Atlântica, na Caatinga, no Pampa e no Pantanal, no prazo de seis meses, contados da data de publicação deste Decreto.</p><p>Art. 13. O Decreto de 15 de setembro de 2010, que Institui o Plano de Ação para Prevenção e Controle do Desmatamento e das Queimadas no Bioma Cerrado - PPCerrado, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 3º-A. Fica criada a Subcomissão Executiva do Plano de Ação para Prevenção e Controle do Desmatamento e das Queimadas no Bioma Cerrado - PPCerrado, vinculada à Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento, com as seguintes finalidades:</p><p>I - elaborar o Plano com cronogramas, metas, objetivos, prazos, projeção de resultados com datas e indicadores para monitoramento e submetê-lo à Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento;</p><p>II - monitorar e acompanhar a implementação do Plano;</p><p>III - propor medidas para superar dificuldades na implementação do Plano;</p><p>IV - elaborar relatórios mensais aos órgãos integrantes da Comissão Interministerial Permanente de Prevenção e Controle do Desmatamento.</p><p>§ 1º A Subcomissão Executiva do PPCerrado será composta por um representante dos seguintes órgãos:</p><p>I - Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, que a coordenará;</p><p>II - Casa Civil da Presidência da República;</p><p>III - Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>IV - Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>V - Ministério da Defesa;</p><p>VI - Ministério da Justiça e Segurança Pública;</p><p>VII - Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>VIII - Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>IX - Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>X - Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República;</p><p>XI - Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>XII - Ministério da Fazenda; e</p><p>XIII - Ministério dos Povos Indígenas.</p><p>§ 2º Cada membro da Subcomissão Executiva do PPCerrado terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e impedimentos.</p><p>§ 3º Os membros da Subcomissão Executiva serão designados pelo Ministro de Estado Chefe da Casa Civil da Presidência da República, mediante indicação dos titulares dos Ministérios representados, exigindo-se que exerçam no mínimo o cargo de Coordenador-Geral no órgão de origem.</p><p>§ 4º O Coordenador da Subcomissão Executiva poderá convidar representantes de outros órgãos ou entidades públicas ou privadas, para participar das reuniões por ela organizadas.</p><p>§ 5º Os Ministérios incumbidos das atividades incluídas no Plano deverão encaminhar relatórios mensais de execução à Subcomissão Executiva." (NR)</p><p>Art. 14. O Decreto nº 8.972, de 23 de janeiro de 2017, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 7º-A Fica instituída a Comissão Nacional para Recuperação da Vegetação Nativa - Conaveg, composta por um representante titular e um suplente dos seguintes órgãos:</p><p>I - Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, que a presidirá;</p><p>II - Casa Civil da Presidência da República;</p><p>III - Ministério da Fazenda;</p><p>IV - Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>V - Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>VI - Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação; e</p><p>VII - Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>§ 1º A Conaveg será composta, ainda, por:</p><p>I - dois representantes titulares e dois suplentes dos Estados e do Distrito Federal, indicados pela Associação Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente - Abema;</p><p>II - um representante titular e um suplente dos Municípios, indicados pela Associação Nacional de Órgãos Municipais de Meio Ambiente - Anamma; e</p><p>III - dois representantes, titulares e suplentes, da sociedade civil, escolhidos por processo seletivo formalizado por portaria editada pelo Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>§ 2º Os representantes a que se referem os incisos I a VI do caput serão indicados pelos titulares dos órgãos e entidades que representam e designados em ato do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima</p><p>§ 3º A Conaveg se reunirá, em caráter ordinário, anualmente e, em caráter extraordinário, a qualquer tempo, mediante convocação de seu Presidente.</p><p>§ 4º O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima exercerá a função de Secretaria-Executiva da Conaveg, à qual prestará apoio técnico e administrativo.</p><p>§ 5º Os Ministérios referidos nos incisos I a VI do<strong>caput</strong>poderão ser representados na Conaveg por membros de suas entidades vinculadas.</p><p>§ 6º Poderão participar das reuniões da Conaveg, mediante convite de sua Secretaria-Executiva, especialistas e representantes de entidades e órgãos públicos ou privados que exerçam atividades relacionadas à recuperação da vegetação nativa." (NR)</p><p>"Art. 8-A Compete à Conaveg:</p><p>I - coordenar a implementação, o monitoramento e a avaliação da Proveg e do Planaveg;</p><p>II - revisar o Planaveg a cada quatro anos;</p><p>III - articular-se com instâncias, entidades e órgãos estaduais, distritais e municipais quanto aos mecanismos de gestão e de implementação da Proveg e do Planaveg; e</p><p>IV - elaborar o seu regimento interno.</p><p>§ 1º A Conaveg poderá instituir câmaras consultivas temáticas para subsidiar as suas atividades.</p><p>§ 2º As câmaras consultivas temáticas a que se refere o § 1º serão compostas por especialistas da sociedade civil e entidades e órgãos públicos ou privados, convidados pela Conaveg.</p><p>§ 3º Cabe às entidades e aos órgãos que participem da Conaveg e das câmaras consultivas temáticas custear as despesas de deslocamento e as diárias de seus representantes e especialistas.</p><p>§ 4º A participação na Conaveg será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada." (NR)</p><p>Art. 15. Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 10.142, de 28 de novembro de 2019; e</p><p>II - o Decreto nº 10.239, de 11 de fevereiro de 2020;</p><p>III - o Decreto nº 10.341, de 6 de maio de 2020; e</p><p>IV - o Decreto nº 10.450, de 10 de agosto de 2020.</p><p>Art. 16. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Maria Osmarina Marina Silva Vaz de Lima</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>