<xml><article id="30100048" name="1201_DEC_11381_S1_ED_EXTRA-OK" idOficio="9351038" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="12/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00006" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/01/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=3" editionNumber="9-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20255794">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.380, DE 12 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre avaliação quanto à manutenção de restos a pagar não processados.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.380, DE 12 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre avaliação quanto à manutenção de restos a pagar não processados.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 36 da Lei nº 4.320, de 17 de março de 1964,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÃO PRELIMINAR</p><p>Art. 1º Este Decreto dispõe sobre a implementação de ações, no âmbito da administração pública direta do Poder Executivo federal, para avaliação quanto à manutenção de saldo de restos a pagar não processados, com vistas a avaliar a pertinência e a adequação da manutenção de tais saldos.</p><p>Parágrafo único. O disposto neste Decreto aplica-se aos restos a pagar com valores superiores a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais).</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS RESTOS A PAGAR</p><p>Art. 2º A Secretaria do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda promoverá, no prazo de até cinco dias após a data de publicação deste Decreto, o bloqueio, em contas contábeis específicas do Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal - Siafi, dos restos a pagar não processados dos órgãos do Poder Executivo federal inscritos até o exercício de 2022.</p><p>§ 1º O desbloqueio de restos a pagar não processados pelas unidades gestoras responsáveis pela execução das despesas fica vinculado à programação financeira e ao cronograma de execução mensal de desembolso do Poder Executivo federal, cujo assessoramento na elaboração compete à Junta de Execução Orçamentária.</p><p>§ 2º Não serão objeto de bloqueio os restos a pagar não processados relativos a despesas:</p><p>I - obrigatórias, nos termos da Lei Orçamentária Anual, e aquelas cuja execução tenha sido resultante de determinação judicial;</p><p>II - do Ministério da Saúde;</p><p>III - decorrentes de emendas individuais impositivas discriminadas com identificador de resultado primário 6 cujos empenhos tenham sido emitidos a partir do exercício financeiro de 2016; e</p><p>IV - decorrentes de emendas de iniciativa de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal impositivas discriminadas com identificador de resultado primário 7 cujos empenhos tenham sido emitidos a partir do exercício financeiro de 2020.</p><p>Art. 3º As unidades gestoras responsáveis pela execução das despesas poderão solicitar o desbloqueio dos restos a pagar não processados ou, alternativamente, solicitar o cancelamento dos saldos, na hipótese de inadequação, respectivamente, do bloqueio ou da manutenção dos saldos.</p><p>Parágrafo único. A avaliação quanto à inadequação do bloqueio dos restos a pagar não processados considerará, entre outros aspectos, a análise do escopo e dos valores dos respectivos empenhos.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 4º As dúvidas suscitadas em razão da aplicação deste Decreto serão dirimidas pelos Ministérios da Fazenda e do Planejamento e Orçamento, que poderão, inclusive, editar atos normativos para a regulamentação de procedimentos a serem observados para seu cumprimento.</p><p>Art. 5º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 12 de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Fernando Haddad</p><p class="assina">Simone Nassar Tebet</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>