<xml><article id="30225257" name="0028 Declara EmergAncia ESPIN em" idOficio="9365587" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="20/01/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/01/2023&amp;jornal=603&amp;pagina=1" editionNumber="15-D" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20276222">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 28, DE 20 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara Emergência em Saúde Pública de importância Nacional (ESPIN) em decorrência de desassistência à população Yanomami.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 28, DE 20 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Declara Emergência em Saúde Pública de importância Nacional (ESPIN) em decorrência de desassistência à população Yanomami.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Declarar Emergência em Saúde Pública de Importância Nacional conforme artigo 3°, inciso III, do Decreto nº 7.616, de 17 de novembro de 2011;</p><p>Art. 2º Estabelecer e mobilizar o Centro de Operações de Emergências em Saúde Pública (COE - Yanomami) como mecanismo nacional da gestão coordenada da resposta à emergência no âmbito nacional.</p><p>§ 1º A gestão do COE estará sob responsabilidade da Secretaria de Saúde Indígena (SESAI), considerando a tipologia de emergência.</p><p>§ 2º A Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente (SVSA), por meio do Departamento de Emergências em Saúde Pública, realizará o apoio técnico aos trabalhos do COE.</p><p>Art. 3º Compete ao COE - Yanomami:</p><p>I - planejar, organizar, coordenar e controlar as medidas a serem empregadas durante a ESPIN, nos termos das diretrizes fixadas pela Ministra de Estado da Saúde;</p><p>II - articular-se com os gestores estaduais e municipais do SUS;</p><p>III - articular-se com órgãos e entidades do Poder Público;</p><p>IV - encaminhar à Ministra de Estado da Saúde relatórios técnicos sobre a ESPIN e as ações administrativas em curso;</p><p>V - divulgar à população informações relativas à ESPIN; e</p><p>VI - propor, de forma justificada, à Ministra de Estado da Saúde:</p><p>a) o acionamento de equipes de saúde, incluindo a contratação temporária de profissionais, nos termos do disposto no inciso II do caput do art. 2º da Lei nº 8.745, de 9 de dezembro de 1993;</p><p>b) o encerramento da ESPIN.</p><p>VII - propor, de forma justificada, ao Secretário de Saúde Indígena:</p><p>a) a aquisição de bens e a contratação de serviços necessários para a atuação na ESPIN; e</p><p>b) a requisição de bens e serviços, tanto de pessoas naturais como de jurídicas, nos termos do inciso XIII do caput do art. 15 da Lei nº 8.080, de 19 de setembro de 1990.</p><p>Parágrafo único. Fica delegada ao Secretário de Saúde Indígena a competência para determinar a requisição de bens e serviços de que trata este artigo.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>