<xml><article id="29920740" name="010123_DEC_11349_TRANSIAAO_APROV" idOficio="9328790" pubName="DO1ESP" artType="Decreto numerado" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00069" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="SIMONE" numberPage="211" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=211" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225254">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.349, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.349, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, da Secretaria de Gestão do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - oito CCE 1.17;</p><p>II - vinte e seis CCE 1.15;</p><p>III - um CCE 1.14;</p><p>IV - dezoito CCE 1.13;</p><p>V - quatro CCE 1.10;</p><p>VI - um CCE 1.09;</p><p>VII - três CCE 1.07;</p><p>VIII - três CCE 1.06;</p><p>IX - dois CCE 1.05;</p><p>X - quatro CCE 2.15;</p><p>XI - três CCE 2.13;</p><p>XII - um CCE 3.15;</p><p>XIII - dois CCE 3.13;</p><p>XIV - um CCE 3.10;</p><p>XV - oito FCE 1.15;</p><p>XVI - uma FCE 1.14;</p><p>XVII - sessenta FCE 1.13;</p><p>XVIII - uma FCE 1.11;</p><p>XIX - quarenta e três FCE 1.10;</p><p>XX - três FCE 1.08;</p><p>XXI - dezessete FCE 1.07;</p><p>XXII - nove FCE 1.05;</p><p>XXIII - uma FCE 2.10;</p><p>XXIV - quatro FCE 2.07;</p><p>XXV - três FCE 2.05;</p><p>XXVI - três FCE 3.13;</p><p>XXVII - dezesseis FCE 3.10;</p><p>XXVIII - duas FCE 3.08;</p><p>XXIX - vinte e oito FCE 3.07;</p><p>XXX - dezoito FCE 3.05;</p><p>XXXI - seis FCE 4.05;</p><p>XXXII - cinco FCE 4.02; e</p><p>XXXIII - quatro FCE 4.01.</p><p>Art. 3º O disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, aplica-se quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Art. 4º Fica revogado o Decreto nº 10.455, de 11 de agosto de 2020.</p><p>Art. 5º Este Decreto entra em vigor em 24 de janeiro de 2023.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p>Maria Osmarina Marina Silva Vaz de Lima</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p>ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DO MEIO AMBIENTE E MUDANÇA DO CLIMA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, órgão da administração direta, tem como áreas de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - política nacional do meio ambiente;</p><p>II - política nacional dos recursos hídricos;</p><p>III - política nacional de segurança hídrica;</p><p>IV - política nacional sobre mudança do clima;</p><p>V - política de preservação, conservação e utilização sustentável de ecossistemas, biodiversidade e florestas;</p><p>VI - gestão de florestas públicas para a produção sustentável;</p><p>VII - gestão do Cadastro Ambiental Rural - CAR, em âmbito federal;</p><p>VIII - estratégias, mecanismos e instrumentos regulatórios e econômicos para a melhoria da qualidade ambiental e o uso sustentável dos recursos naturais;</p><p>IX - políticas para a integração da proteção ambiental com a produção econômica;</p><p>X - políticas para a integração entre a política ambiental e a política energética;</p><p>XI - políticas de proteção e de recuperação da vegetação nativa;</p><p>XII - políticas e programas ambientais para a Amazônia e para os demais biomas brasileiros;</p><p>XIII - zoneamento ecológico-econômico e outros instrumentos de ordenamento territorial, incluído o planejamento espacial marinho, em articulação com outros Ministérios competentes;</p><p>XIV - qualidade ambiental dos assentamentos humanos, em articulação com o Ministério das Cidades;</p><p>XV - política nacional de educação ambiental, em articulação com o Ministério da Educação; e</p><p>XVI - gestão compartilhada dos recursos pesqueiros, em articulação com o Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p></p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>c) Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos;</p><p>d) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>e) Assessoria Especial de Assuntos Internacionais;</p><p>f) Assessoria Especial de Controle Interno;</p><p>g) Corregedoria;</p><p>h) Ouvidoria;</p><p>i) Consultoria Jurídica; e</p><p>j) Secretaria-Executiva:</p><p>1. Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração;</p><p>2. Departamento de Planejamento e Gestão Estratégica;</p><p>3. Departamento de Gestão de Fundos e de Recursos Externos;</p><p>4. Departamento de Educação Ambiental e Cidadania; e</p><p>5. Departamento de Apoio ao Conselho Nacional do Meio Ambiente - Conama e ao Sistema Nacional do Meio Ambiente - Sisnama;</p><p>II - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria Nacional de Biodiversidade, Florestas e Direitos Animais:</p><p>1. Departamento de Florestas;</p><p>2. Departamento de Proteção, Defesa e Direitos Animais;</p><p>3. Departamento de Conservação e Uso Sustentável da Biodiversidade; e</p><p>4. Departamento de Áreas Protegidas;</p><p>b) Secretaria Nacional de Meio Ambiente Urbano e Qualidade Ambiental:</p><p>1. Departamento de Meio Ambiente Urbano;</p><p>2. Departamento de Gestão de Resíduos; e</p><p>3. Departamento de Qualidade Ambiental;</p><p>c) Secretaria Nacional de Mudança do Clima:</p><p>1. Departamento de Apoio ao Conselho Nacional de Mudança do Clima e ao Comitê Interministerial sobre Mudança do Clima;</p><p>2. Departamento de Políticas de Mitigação, Adaptação e Instrumentos de Implementação; e</p><p>3. Departamento de Oceano e Gestão Costeira;</p><p>d) Secretaria Nacional de Bioeconomia:</p><p>1. Departamento de Políticas de Estímulo à Bioeconomia;</p><p>2. Departamento de Gestão Compartilhada de Recursos Pesqueiros; e</p><p>3. Departamento de Patrimônio Genético;</p><p>e) Secretaria Nacional de Povos e Comunidades Tradicionais e Desenvolvimento Rural Sustentável:</p><p>1. Departamento de Gestão Socioambiental e Povos e Comunidades Tradicionais;</p><p>2. Departamento de Políticas de Gestão Ambiental Rural;</p><p>3. Departamento de Revitalização de Bacias Hidrográficas, Acesso à Água e Uso Múltiplo dos Recursos Hídricos; e</p><p>4. Departamento de Combate à Desertificação;</p><p>f) Secretaria Extraordinária de Controle do Desmatamento e Ordenamento Ambiental Territorial:</p><p>1. Departamento de Políticas de Controle do Desmatamento e Queimadas; e</p><p>2. Departamento de Ordenamento Ambiental Territorial; e</p><p>g) Serviço Florestal Brasileiro:</p><p>1. Diretoria de Concessão Florestal e Monitoramento;</p><p>2. Diretoria de Fomento Florestal;</p><p>3. Diretoria de Regularização Ambiental Rural; e</p><p>4. Diretoria de Planejamento, Orçamento e Administração;</p><p>III - órgãos colegiados:</p><p>a) Conama;</p><p>b) Conselho Deliberativo do Fundo Nacional do Meio Ambiente;</p><p>c) Conselho de Gestão do Patrimônio Genético - CGen;</p><p>d) Comissão Nacional de Florestas - Conaflor;</p><p>e) Comitê Gestor do Fundo Nacional sobre Mudança do Clima;</p><p>f) Comissão Nacional de Combate à Desertificação - CNCD;</p><p>g) Comitê Gestor do Fundo Nacional para a Repartição de Benefícios - FNRB;</p><p>h) Comissão Nacional para Recuperação da Vegetação Nativa - Conaveg;</p><p>i) Comissão Nacional para Redução das Emissões de Gases de Efeito Estufa Provenientes do Desmatamento e da Degradação Florestal, Conservação dos Estoques de Carbono Florestal, Manejo Sustentável de Florestas e Aumento de Estoques de Carbono Florestal - REDD+;</p><p>J) Comissão Nacional de Biodiversidade;</p><p>k) Conselho Nacional de Recursos Hídricos;</p><p>l) Comissão de Gestão de Florestas Públicas; e</p><p>m) Conselho Nacional de Mudança do Clima - CNMC; e</p><p>IV - entidades vinculadas:</p><p>a) Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama;</p><p>b) Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - Instituto Chico Mendes;</p><p>c) Instituto de Pesquisas Jardim Botânico do Rio de Janeiro - JBRJ; e</p><p>d) Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA.</p><p></p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima</strong></p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação política e social e ocupar-se das relações públicas e do preparo, do despacho e do controle de seu expediente;</p><p>II - acompanhar o andamento dos projetos de interesse do Ministério em tramitação no Congresso Nacional;</p><p>III - providenciar a publicação oficial e a divulgação das matérias relacionadas com a área de competência do Ministério; e</p><p>IV - assistir o Ministro de Estado no desempenho de suas funções como membro de órgãos colegiados de deliberação superior.</p><p>Art. 4º À Assessoria de Participação Social e Diversidade compete:</p><p>I - articular e promover, sob a coordenação da Secretaria-Geral da Presidência da República, as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - fortalecer e coordenar os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil</p><p>III - promover a criação e fortalecer mecanismos e instâncias de diálogo e de atuação conjunta entre o Ministério e a sociedade civil, incluídos, entre outros:</p><p>a) conselhos de políticas públicas;</p><p>b) conferência nacional;</p><p>c) ouvidoria pública;</p><p>d) audiência pública;</p><p>e) consulta pública; e</p><p>f) plataformas virtuais de participação social;</p><p>IV - fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil;</p><p>V - assessorar direta e imediatamente o Ministro de Estado, quanto às competências específicas deste Ministério, na formulação de políticas e diretrizes para:</p><p>a) promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial;</p><p>b) a proteção dos direitos humanos; e</p><p>c) enfrentamento de desigualdades sociais e regionais;</p><p>VI - promover a participação social como instrumento de gestão no Ministério e em suas entidades vinculadas;</p><p>VII - promover e consolidar a adoção de mecanismos de participação e controle social nas políticas, nos programas e nos serviços públicos prestados pelo Ministério e por suas entidades vinculadas; e</p><p>VIII - incentivar, em conjunto com o Departamento de Apoio ao Conama e ao Sisnama, a participação social nos órgãos e nas entidades que compõem o Sisnama.</p><p>Art. 5º À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos compete:</p><p>I - promover o processo de articulação com o Congresso Nacional nos assuntos de competência do Ministério, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República;</p><p>II - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados, além de acompanhar a tramitação legislativa dos projetos de interesse do Ministério; e</p><p>III - participar do processo de interlocução com os Governos estaduais, distrital e municipais, com as assembleias legislativas estaduais, com a Câmara Legislativa do Distrito Federal e com as câmaras municipais nos assuntos de competência do Ministério, com o objetivo de assessorá-los em suas iniciativas e de providenciar o atendimento às consultas formuladas, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República.</p><p>Art. 6º À Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar a política de comunicação social do Ministério, em consonância com as diretrizes estabelecidas pelo Ministro de Estado e pelo órgão responsável pelas ações de comunicação social do Governo federal;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado e os demais dirigentes nas ações de comunicação social;</p><p>III - atender às solicitações dos órgãos de imprensa;</p><p>IV - gerenciar e manter atualizado o sítio eletrônico do Ministério, a intranet e os seus perfis em redes sociais, em especial a produção e a publicação de notícias e esclarecimentos;</p><p>V - supervisionar e estabelecer as diretrizes para a atuação em comunicação social dos demais órgãos do Ministério;</p><p>VI - desenvolver projetos gráficos e diagramação de publicações impressas e digitais destinadas a:</p><p>a) divulgação das ações do Ministério, inclusive em casos de relevância ou repercussão; e</p><p>b) utilização em relatórios e periódicos de gestão;</p><p>VII - monitorar os resultados de ações de comunicação social e a imagem do Ministério junto aos veículos de comunicação;</p><p>VIII - assessorar as unidades do Ministério no planejamento de eventos institucionais;</p><p>IX - propor o padrão editorial e a identidade visual do Ministério, em consonância com as orientações estabelecidas pelo Ministro de Estado e pelo órgão responsável pelas ações de comunicação social do Governo federal;</p><p>X - promover a comunicação interna do Ministério; e</p><p>XI - gerir e fiscalizar os contratos administrativos e os acordos em geral firmados para o desenvolvimento das ações e responsabilidades de comunicação social.</p><p>Art. 7º À Assessoria Especial de Assuntos Internacionais compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado na formulação da política internacional nos assuntos de competência do Ministério;</p><p>II - preparar e acompanhar as audiências do Ministro de Estado e dos demais dirigentes do Ministério e de suas entidades vinculadas com autoridades estrangeiras;</p><p>III - coordenar, acompanhar, orientar e subsidiar a participação do Ministério em foros e eventos internacionais que tratam de questões relativas às suas competências;</p><p>IV - acompanhar e participar das agendas de integração regional e internacional nas áreas de competência do Ministério;</p><p>V - atuar como interlocutor do Ministério e das entidades a ele vinculadas junto ao Ministério das Relações Exteriores;</p><p>VI - articular e negociar com organismos, fundos, e entidades internacionais e governos estrangeiros o apoio a programas e projetos;</p><p>VII - manifestar-se quanto à conveniência e à oportunidade da participação de servidores do Ministério e de suas entidades vinculadas em reuniões e eventos de âmbito internacional; e</p><p>VIII - supervisionar e acompanhar a negociação e a implementação dos atos internacionais nas áreas de competência do Ministério.</p><p>Art. 8º À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica, no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos, a ser uniformemente seguida na área de atuação do Ministério quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos que serão submetidas ao Ministro de Estado;</p><p>IV - realizar revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos;</p><p>V - assistir o Ministro de Estado no controle interno da legalidade administrativa dos atos do Ministério e das entidades a ele vinculadas; e</p><p>VI - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os textos de convênios, de editais de licitação e de contratos ou instrumentos congêneres a serem publicados e celebrados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida pela dispensa de licitação.</p><p>Art. 9º À Assessoria Especial de Controle Interno compete:</p><p>I - assessorar diretamente o Ministro de Estado nas áreas de controle, gestão de risco, transparência e integridade da gestão;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado no pronunciamento previsto no art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos gestores do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado em conselhos e comitês, nas áreas de controle, gestão de risco, transparência e integridade da gestão;</p><p>IV - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>V - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais;</p><p>VI - apoiar a supervisão ministerial das entidades vinculadas, em articulação com as respectivas unidades de auditoria interna, inclusive quanto ao planejamento e aos resultados dos trabalhos;</p><p>VII - auxiliar na interlocução sobre assuntos relacionados à ética, à ouvidoria e à correição entre as unidades responsáveis no Ministério e os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>VIII - acompanhar processos de interesse do Ministério nos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>IX - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União, relacionadas ao Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, e atender outras demandas provenientes dos órgãos de controle interno e externo, e de defesa do Estado; e</p><p>X - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão.</p><p>Art. 10. À Corregedoria, órgão setorial do Sistema de Correição do Poder Executivo federal, compete:</p><p>I - promover as atividades de prevenção e de correição para verificar a regularidade e a eficácia de serviços e propor medidas sanadoras ao seu funcionamento;</p><p>II - examinar as representações e os demais expedientes que tratem de irregularidades funcionais e proceder a seus juízos de admissibilidade;</p><p>III - instaurar as sindicâncias e os processos administrativos disciplinares, observado o disposto no art. 56 da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, e no art. 14 da Lei nº 11.182, de 27 de setembro de 2005;</p><p>IV - julgar e aplicar penalidades, em sindicâncias e processos administrativos disciplinares, nos casos de advertência ou de suspensão por até trinta dias, observado o disposto no art. 56 da Lei nº 10.233, de 2001, e no art. 14 da Lei nº 11.182, de 2005;</p><p>V - instruir os processos administrativos disciplinares, cujas penalidades propostas sejam demissão, suspensão superior a trinta dias, cassação de aposentadoria ou disponibilidade, destituição de cargo em comissão ou destituição de função comissionada, para remessa ao Ministro de Estado;</p><p>VI - instruir os procedimentos de apuração de responsabilidade de entes privados de que trata a Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, observadas as disposições legais; e</p><p>VII - exercer as competências previstas no art. 5º do Decreto nº 5.480, de 30 de junho de 2005.</p><p>Art. 11. À Ouvidoria compete coordenar as atividades de ouvidoria, em especial solicitações de acesso à informação e às manifestações referentes a serviços prestados e supervisionar o Serviço de Informações ao Cidadão do Ministério, incluídas as seguintes atividades:</p><p>I - receber as manifestações de usuários de serviços públicos a que se refere o Capítulo III da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, e os relatos de irregularidade de que trata o caput do art. 4º-A da Lei nº 13.608, de 10 de janeiro de 2018, e dar-lhes o devido tratamento e acompanhamento, conforme normas do Sistema de Ouvidoria do Poder Executivo Federal;</p><p>II - adotar as medidas necessárias ao cumprimento dos prazos legais e da qualidade das respostas às manifestações de usuários de serviços públicos recebidas;</p><p>III - formular, executar e avaliar ações e projetos relacionados às atividades de ouvidoria da respectiva área de atuação;</p><p>IV - coletar, ativa ou passivamente, dados acerca da qualidade e da satisfação dos usuários com a prestação de serviços públicos;</p><p>V - analisar dados recebidos ou coletados, a fim de produzir informações, com vistas ao aprimoramento da prestação dos serviços e à correção de falhas;</p><p>VI - realizar a articulação com instâncias e mecanismos de participação social;</p><p>VII - realizar a articulação, no que se refere às competências de sua unidade, com os demais órgãos e entidades encarregados de promover a defesa dos direitos dos usuários de serviços públicos, tais como ouvidorias de outros entes e Poderes, Ministérios Públicos e Defensorias Públicas;</p><p>VIII - realizar a articulação com as demais unidades do Ministério e de suas entidades vinculadas para a adequada execução de suas competências;</p><p>IX - exercer a atividade de Serviço de Informação ao Cidadão, de que trata o inciso I do caput do art. 9º da Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011;</p><p>X - zelar pela adequação, atualidade e qualidade das informações constantes nas Cartas de Serviços do Ministério e de suas entidades vinculadas, nos termos do Art. 7º da Lei nº 13.460, de 2017;</p><p>XI - adotar as medidas específicas para a proteção da identidade de denunciantes, nos termos do Decreto nº 10.153, de 3 de dezembro de 2019;</p><p>XII - receber, prestar esclarecimentos e adotar providências sobre os pedidos de acesso à informação e as manifestações decorrentes do exercício dos direitos dos titulares de dados pessoais a que se refere a Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018;</p><p>XIII - garantir que as informações relativas ao tratamento de dados pessoais de amplo interesse público sejam disponibilizadas de forma atualizada, clara e completa no sítio eletrônico do Ministério, nos termos do inciso I do<strong>caput</strong>do art. 23 da Lei nº 13.709, de 2018;</p><p>XIV - orientar os funcionários e os contratados do Ministério a respeito das práticas a serem tomadas em relação à proteção de dados pessoais;</p><p>XV - servir de canal de comunicação junto à Autoridade Nacional de Proteção de Dados Pessoais e, quando couber, comunicar a existência de riscos elevados aos direitos dos titulares de dados em relação às operações de tratamento;</p><p>XVI - exercer a supervisão técnica de outros canais de relacionamento com os usuários de serviços públicos, quanto ao cumprimento do disposto nos art. 13 e art. 14 da Lei nº 13.460, de 2017; e</p><p>XVII - produzir anualmente o relatório de gestão.</p><p>Art. 12. À Secretaria-Executiva compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado na definição das diretrizes e na implementação das ações da área de competência do Ministério;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado na supervisão, na coordenação, no monitoramento e na avaliação das atividades das Secretarias integrantes da estrutura do Ministério e na supervisão das entidades a ele vinculadas;</p><p>III - supervisionar, coordenar e consolidar a elaboração de diretrizes, normas, planos e orçamentos relativos aos planos anuais e plurianuais do Ministério;</p><p>IV - supervisionar, acompanhar e avaliar os planos, os programas e as ações do Ministério;</p><p>V - coordenar o processo de elaboração, implementação, monitoramento e revisão do planejamento estratégico do Ministério;</p><p>VI - coordenar o processo de captação de recursos de fontes internacionais;</p><p>VII - supervisionar e coordenar os programas com financiamentos de organismos internacionais, a implementação dos acordos internacionais e a execução dos convênios e dos projetos de cooperação técnica nacional e internacional;</p><p>VIII - supervisionar a elaboração e acompanhar o cumprimento das metas previstas nos contratos de gestão firmados com o Ministério;</p><p>IX - supervisionar, coordenar e apoiar as atividades do Fundo Nacional do Meio Ambiente;</p><p>X - gerir o Sistema Nacional de Informações sobre o Meio Ambiente;</p><p>XI - coordenar o desenvolvimento e o acompanhamento de indicadores ambientais no âmbito do Ministério;</p><p>XII - exercer as atividades de secretaria-executiva do Conama e de secretaria dos demais órgãos colegiados do Ministério e os apoiar administrativa e tecnicamente;</p><p>XIII - apoiar as demais unidades do Ministério na articulação e na integração intra e intergovernamental de ações direcionadas à implementação das políticas públicas de meio ambiente e de recursos hídricos;</p><p>XIV - coordenar e acompanhar a implementação dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável e da Agenda 2030 na área de competência do Ministério; e</p><p>XV - propor políticas, estratégias e iniciativas que visem à adoção de critérios ambientais para a concessão de crédito por instituições financeiras.</p><p>Parágrafo único. À Secretaria-Executiva compete supervisionar e coordenar, no âmbito do Ministério, as atividades de modernização administrativa e as relativas aos:</p><p>I - Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp;</p><p>II - Sistema de Administração Financeira Federal;</p><p>III - Sistema de Contabilidade Federal;</p><p>IV - Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos - Siga;</p><p>V - Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec;</p><p>VI - Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>VII - Sistema de Serviços Gerais - Sisg;</p><p>VIII - Sistema Integrado de Gestão Patrimonial - Siads; e</p><p>IX - Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>Art. 13. À Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração compete:</p><p>I - planejar, coordenar e orientar, no âmbito do Ministério, a execução das atividades relacionadas aos Sistemas previstos nos inciso I a VIII do parágrafo único do art. 12;</p><p>II - realizar articulação com o órgão central dos sistemas federais de que tratam os incisos I a VIII do parágrafo único do art. 12;</p><p>III - planejar, coordenar, orientar e monitorar atividades de gestão de informação e conhecimento, de documentação, de planejamento estratégico e setorial, de organização e de inovação institucional, e de gestão de pessoas, no âmbito do Ministério, observadas as normas editadas pelos órgãos centrais dos sistemas federais de que tratam os incisos I a VIII do parágrafo único do art. 12;</p><p>IV - coordenar e acompanhar a elaboração e a consolidação dos planos e dos programas das atividades de sua área de competência, seus orçamentos e suas alterações, e submetê-los à decisão superior;</p><p>V - desenvolver as atividades de execução orçamentária, financeira e contábil no âmbito do Ministério;</p><p>VI - realizar tomadas de contas nas hipóteses da legislação aplicável;</p><p>VII - planejar, coordenar e supervisionar as atividades de administração e desenvolvimento de recursos humanos do Ministério;</p><p>VIII - desenvolver e implementar sistemas de informações necessários às ações do Ministério;</p><p>IX - planejar e definir padrões, diretrizes, normas e procedimentos relacionados com a administração dos recursos de informação e com a contratação de bens e serviços de informática, no âmbito dos órgãos do Ministério e das suas entidades vinculadas;</p><p>X - implementar tecnologias de informações gerenciais; e</p><p>XI - planejar, coordenar, executar e acompanhar:</p><p>a) as ações destinadas à realização das contratações para aquisição de bens e serviços para atender às necessidades do Ministério; e</p><p>b) as ações de administração de:</p><p>1. imóveis;</p><p>2. obras e serviços de engenharia;</p><p>3. patrimônio;</p><p>4. almoxarifado;</p><p>5. transporte;</p><p>6. telefonia;</p><p>7. prestação de serviços terceirizados;</p><p>8. gestão de documentos e da informação, incluídos os serviços de protocolo; e</p><p>9. arquivo e biblioteca.</p><p>Art. 14. Ao Departamento de Planejamento e Gestão Estratégica compete:</p><p>I - administrar, planejar, coordenar e supervisionar a execução das atividades relacionadas com o Siorg e das ações de planejamento, em consonância com o Siop;</p><p>II - promover a articulação do Siorg com o órgão central e informar e orientar os órgãos do Ministério sobre o cumprimento das normas administrativas estabelecidas;</p><p>III - assessorar a Secretaria-Executiva na coordenação do processo de planejamento estratégico do órgão;</p><p>IV - coordenar a elaboração, a consolidação, o acompanhamento e a avaliação dos planos e dos programas anuais e plurianuais do Ministério, e submetê-los à apreciação superior;</p><p>V - apoiar a Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração no desenvolvimento e na implementação de sistemas de informações gerenciais e de gestão estratégica do Ministério;</p><p>VI - coordenar o processo de avaliação de desempenho institucional das unidades do Ministério e das suas entidades vinculadas;</p><p>VII - coordenar e consolidar a elaboração dos relatórios anuais de gestão, de mensagem presidencial e da prestação de contas do Presidente da República no âmbito do Ministério, a partir de informações prestadas pelas áreas técnicas, e submetê-los à apreciação superior;</p><p>VIII - apoiar o desenvolvimento e o acompanhamento de indicadores ambientais;</p><p>IX - acompanhar e monitorar o cumprimento das metas ambientais dos Objetivos do Desenvolvimento Sustentável, com vistas à implementação da Agenda 2030 no País;</p><p>X - representar o Ministério nas instâncias de governo responsáveis pela coordenação nacional da implementação da Agenda 2030 no País;</p><p>XI - subsidiar e assessorar os dirigentes, as unidades do Ministério e as suas entidades vinculadas nos assuntos relacionados com a Agenda 2030 e com os Objetivos do Desenvolvimento Sustentável; e</p><p>XII - apoiar a Secretaria-Executiva na gestão do Sistema Nacional de Informações sobre o Meio Ambiente.</p><p>Art. 15. Ao Departamento de Gestão de Fundos e de Recursos Externos compete:</p><p>I - apoiar a Secretaria-Executiva na elaboração e na celebração de programas e projetos de cooperação internacional, acordos e instrumentos congêneres, em articulação com as demais Secretarias e com as entidades vinculadas;</p><p>II - apoiar os órgãos do Ministério e de suas entidades vinculadas em negociações sobre programas e projetos de cooperação internacional e instrumentos congêneres com organismos internacionais, entidades e governos estrangeiros, conforme o caso;</p><p>III - estruturar, coordenar e monitorar o processo de captação de recursos externos;</p><p>IV - monitorar, apoiar e supervisionar a execução físico-financeira dos programas e dos projetos de competência das Secretarias financiados, em parte ou na totalidade, com recursos externos, no âmbito do Ministério e de suas entidades vinculadas;</p><p>V - supervisionar a alocação de recursos e a execução físico-financeira dos programas e dos projetos desenvolvidos no Ministério e nas entidades vinculadas que sejam financiados com recursos dos fundos sob responsabilidade do Ministério;</p><p>VI - prestar apoio técnico-administrativo às unidades responsáveis pela execução de programas e projetos de cooperação técnica internacional;</p><p>VII - coordenar o desenvolvimento, a implementação e a manutenção de painéis de informações gerenciais relativas à carteira de recursos externos do Ministério e das entidades vinculadas;</p><p>VIII - exercer a função de secretaria dos fundos sob responsabilidade do Ministério e os apoiar administrativa e tecnicamente;</p><p>IX - realizar a instrução, a celebração e os demais procedimentos administrativos relativos aos contratos, aos instrumentos de repasse e às parcerias que tenham por objeto a execução de projetos financiados com recursos dos fundos sob responsabilidade do Ministério;</p><p>X - coordenar, gerir e monitorar a execução físico-financeira dos programas e dos projetos financiados com recursos sob responsabilidade do Ministério e das entidades vinculadas;</p><p>XI - coordenar os procedimentos de prestação de contas referentes aos projetos contratados no âmbito dos fundos sob responsabilidade do Ministério, em articulação com a Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração;</p><p>XII - coordenar e acompanhar a execução físico-financeira dos recursos consignados no orçamento dos fundos sob responsabilidade do Ministério; e</p><p>XIII - subsidiar a elaboração de políticas, estratégias e iniciativas que visem à adoção de critérios ambientais para a concessão de crédito por instituições financeiras.</p><p>Art. 16. Ao Departamento de Educação Ambiental e Cidadania compete:</p><p>I - coordenar, acompanhar e avaliar a implementação da Política Nacional de Educação Ambiental no âmbito do Ministério;</p><p>II - articular a implementação de ações relativas à Política Nacional de Educação Ambiental, com órgãos e entidades do Poder Público federal;</p><p>III - promover, em conjunto com a Assessoria Especial de Comunicação Social e com outras unidades do Ministério, campanhas de interesse público com foco em educação ambiental;</p><p>IV - apoiar o Ministério da Educação na elaboração e na difusão de diretrizes, programas e ações de educação ambiental nos sistemas de ensino, com vistas a fortalecer a transversalidade do tema e seu impacto;</p><p>V - apoiar os entes federativos na elaboração e implementação de políticas estaduais, distrital e municipais de educação ambiental; e</p><p>VI - subsidiar a formulação de políticas, estratégias, estudos e iniciativas relacionadas ao consumo sustentável.</p><p>Art. 17. Ao Departamento de Apoio ao Conama e ao Sisnama compete:</p><p>I - prestar apoio técnico-administrativo ao funcionamento do Conama, suas câmaras técnicas permanentes ou temporárias e seus grupos de trabalho;</p><p>II - prestar apoio técnico-administrativo ao Secretário-Executivo no desempenho de suas funções regimentais de Secretário-Executivo do Conama;</p><p>III - promover as articulações necessárias no âmbito do Ministério e das suas entidades vinculadas, e junto aos órgãos e às entidades governamentais e não governamentais que integram o Conama, nos assuntos relativos às atividades do Conselho;</p><p>IV - apoiar a articulação entre o Conama e os demais órgãos colegiados do Ministério;</p><p>V - exercer a função de secretaria dos órgãos colegiados do Ministério e os apoiar administrativa e tecnicamente, ressalvados aqueles que tenham previsão específica sobre sua secretaria;</p><p>VI - gerir o Cadastro Nacional de Entidades Ambientalistas - CNEA;</p><p>VII - promover coordenação com as esferas federal, estadual, distrital e municipal e organizações não-governamentais, sobre matéria legislativa de interesse do Ministério e das suas entidades vinculadas;</p><p>VIII - promover a articulação institucional para a implementação do processo de descentralização e repartição de competências entre as esferas de Governo; e</p><p>IX - formular e implementar estratégias e mecanismos de fortalecimento institucional dos órgãos e das entidades que compõem o Sisnama.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos órgãos específicos singulares</strong></p><p>Art. 18. À Secretaria Nacional de Biodiversidade, Florestas e Direitos Animais compete:</p><p>I - propor políticas e normas e definir estratégias, considerados os diversos biomas brasileiros, nos temas relacionados com:</p><p>a) a promoção do conhecimento, a conservação, a valoração e a utilização sustentável da biodiversidade e do patrimônio genético;</p><p>b) a proteção e a recuperação de espécies da flora, da fauna e de microorganismos ameaçados de extinção;</p><p>c) a implantação de plantios florestais e de sistemas agroflorestais em bases sustentáveis;</p><p>d) a promoção da recuperação de áreas degradadas e da restauração de ecossistemas;</p><p>e) o manejo sustentável de florestas nativas para a geração de produtos madeireiros e não madeireiros e para a valorização dos serviços ambientais prestados pelas florestas;</p><p>f) a promoção da conservação e do uso sustentável da biodiversidade em terras indígenas e de comunidades quilombolas; e</p><p>g) a promoção da proteção, defesa, bem-estar e direitos animais;</p><p>II - propor, coordenar e implementar programas e projetos na sua área de competência;</p><p>III - acompanhar e avaliar tecnicamente a execução de projetos na sua área de atuação;</p><p>IV - coordenar a ampliação e a consolidação do Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza - SNUC e outras modalidades de áreas especialmente protegidas;</p><p>V - monitorar e avaliar o impacto das mudanças do clima sobre a biodiversidade e prever e fomentar medidas preventivas e mitigatórias;</p><p>VI - promover a cooperação técnica e científica com entidades nacionais e internacionais na área de sua competência;</p><p>VII - coordenar e executar as políticas públicas decorrentes dos acordos e das convenções internacionais ratificadas pelo País em sua área de competência; e</p><p>VIII - subsidiar, assessorar e participar, em articulação com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais e com o Ministério das Relações Exteriores, de negociações e de eventos internacionais relacionados aos temas de sua competência.</p><p>Art. 19. Ao Departamento de Florestas compete:</p><p>I - subsidiar a formulação de políticas, normas e a definição de estratégias para a implementação de programas e projetos, em temas relacionados com:</p><p>a) a promoção, em bases sustentáveis, da implantação de plantios florestais e de sistemas agroflorestais;</p><p>b) a promoção da recuperação de áreas degradadas e da restauração de ecossistemas; e</p><p>c) a promoção do manejo sustentável de florestas nativas para a geração de produtos madeireiros e não madeireiros e para a valorização dos serviços ambientais prestados pelas florestas;</p><p>II - coordenar, na qualidade de secretaria-executiva, as atividades da Conaflor;</p><p>III - coordenar o Programa Nacional de Florestas, com vistas a atingir os seus objetivos, previstos no art. 2º do Decreto nº 3.420, de 20 de abril de 2000;</p><p>IV - propor, coordenar e implementar programas e projetos na sua área de competência;</p><p>V - acompanhar e avaliar tecnicamente a execução de projetos na sua área de atuação;</p><p>VI - coordenar e executar as políticas públicas decorrentes dos acordos e das convenções internacionais ratificadas pelo País na sua área de atuação; e</p><p>VII - assistir tecnicamente aos órgãos colegiados na sua área de atuação.</p><p>Art. 20. Ao Departamento de Proteção, Defesa e Direitos Animais compete:</p><p>I - elaborar, propor, acompanhar, analisar e avaliar políticas, elaborar e implementar programas e projetos destinados à proteção, à defesa, ao bem-estar e aos direitos animais;</p><p>II - articular com órgãos e entidades do Poder Público federal, com a sociedade civil e promover a interlocução com os Estados, o Distrito Federal e os Municípios nos temas de sua competência;</p><p>III - coordenar a interlocução do Poder Público federal com as organizações internacionais e com as organizações da sociedade civil que atuem nos temas de sua competência;</p><p>IV - coordenar a definição de diretrizes e acompanhar o desenvolvimento, no âmbito do Poder Público federal, das iniciativas relacionadas à proteção da fauna e das ações executadas por órgãos e entidades envolvidos na proteção e defesa e na promoção dos direitos animais;</p><p>V - subsidiar tecnicamente a negociação e a implementação de compromissos e de acordos internacionais dos quais o País seja signatário em temas da proteção, da defesa e do bem-estar animal;</p><p>VI - identificar e apoiar a disseminação de boas práticas em temas de defesa da fauna doméstica, domesticada e selvagem e de garantia dos direitos animais;</p><p>VII - apoiar o planejamento, a organização e o acompanhamento da agenda ministerial, no âmbito de suas competências;</p><p>VIII - assistir tecnicamente aos órgãos colegiados na sua área de atuação;</p><p>IX - apoiar a mobilização das entidades da sociedade civil na discussão e na implementação de políticas de proteção, defesa e direitos animais;</p><p>X - apoiar e subsidiar a criação de medidas protetivas da fauna doméstica, domesticada, selvagem e silvestre em situações de desastres naturais e grandes calamidades, com vistas ao resgate e à adequada alocação dos animais em situação de perigo e vulnerabilidade;</p><p>XI - promover a cultura de proteção, defesa e direitos animais;</p><p>XII - promover a educação e a prevenção para proteção e defesa de animais domésticos e domesticados e para a preservação da fauna nativa;</p><p>XIII - estabelecer medidas preventivas de defesa, proteção, bem-estar e direitos animais;</p><p>XIV - estimular a capacitação de recursos humanos para as ações de proteção, defesa, bem-estar e direitos animais;</p><p>XV - apoiar ações necessárias à prevenção e ao controle de espécies exóticas invasoras que colocam em risco a conservação da biodiversidade nativa;</p><p>XVI - apoiar órgãos públicos competentes na elaboração e implementação de políticas, programas ou projetos para promover o controle populacional ético de cães e gatos; e</p><p>XVII - propor normas relativas a:</p><p>a) bem-estar, proteção, defesa e direitos animais; e</p><p>b) implementação nacional dos acordos internacionais relativos aos assuntos de bem-estar, proteção e direitos animais.</p><p>Art. 21. Ao Departamento de Conservação e Uso Sustentável da Biodiversidade compete:</p><p>I - elaborar, propor, acompanhar, analisar e avaliar políticas e elaborar e implementar programas e projetos destinados:</p><p>a) à promoção do conhecimento, da conservação, da valorização e da utilização sustentável da biodiversidade;</p><p>b) à proteção e à recuperação de espécies da flora, da fauna e de microorganismos ameaçados de extinção;</p><p>c) à promoção da utilização sustentável das espécies nativas de importância econômica atual ou potencial;</p><p>d) ao monitoramento e à avaliação do impacto da mudança do clima sobre a biodiversidade, de modo a prever e fomentar medidas preventivas e mitigadoras;</p><p>e) à prevenção da introdução, da erradicação e do controle das espécies exóticas invasoras que ameacem os ecossistemas, os hábitats ou as espécies; e</p><p>f) à conservação, ao uso sustentável de espécies nativas e aos serviços ecossistêmicos por elas produzidos;</p><p>II - coordenar a elaboração de listas nacionais oficiais de espécies ameaçadas de extinção;</p><p>III - coordenar a atualização e a implementação da estratégia nacional para a conservação das espécies ameaçadas de extinção e acompanhar a implementação de seus instrumentos de conservação;</p><p>IV - coordenar a atualização e a implementação da estratégia nacional para espécies exóticas invasoras, e acompanhar a implementação de seus instrumentos necessários à prevenção e ao controle da introdução, da dispersão e do estabelecimento de espécies exóticas invasoras;</p><p>V - coordenar a implementação nacional dos acordos internacionais nos temas de sua competência, em especial a Convenção sobre Diversidade Biológica e a Convenção de Zonas Úmidas de Importância Internacional;</p><p>VI - elaborar e implementar o planejamento sistemático da conservação da biodiversidade, a gestão de paisagens e áreas prioritárias para conservação, recuperação e uso sustentável de ecossistemas;</p><p>VII - promover a valorização dos serviços ecossistêmicos;</p><p>VIII - propor, coordenar e implementar programas e projetos na sua área de competência;</p><p>IX - acompanhar e avaliar tecnicamente a execução de projetos na sua área de atuação; e</p><p>X - assistir tecnicamente aos órgãos colegiados na sua área de atuação.</p><p>Art. 22. Ao Departamento de Áreas Protegidas compete:</p><p>I - subsidiar a formulação e a definição de políticas, normas, projetos e estratégias para a proteção e a gestão das unidades de conservação e dos espaços territoriais especialmente protegidos;</p><p>II - apoiar, monitorar e acompanhar a implementação da Lei nº 9.985, de 18 de julho de 2000, que institui o SNUC;</p><p>III - apoiar a coordenação e a consolidação do SNUC;</p><p>IV - articular e fomentar a participação dos órgãos ambientais federais, estaduais, distrital e municipais e da sociedade civil, para ampliação e consolidação do SNUC;</p><p>V - promover e apoiar o desenvolvimento de instrumentos para projeção de custos e alternativas para a gestão técnica e financeira e para a captação de recursos para o SNUC;</p><p>VI - avaliar a representatividade, a efetividade e a conectividade das unidades de conservação e dos espaços territoriais especialmente protegidos para a conservação da biodiversidade e dos serviços ecossistêmicos;</p><p>VII - organizar e manter o Cadastro Nacional de Unidades de Conservação, com a colaboração das entidades vinculadas ao Ministério, dos órgãos competentes estaduais, distrital e municipais e de entidades da sociedade civil;</p><p>VIII - propor diretrizes para a compensação ambiental federal de empreendimentos de significativo impacto ambiental, em articulação com as entidades vinculadas ao Ministério;</p><p>IX - propor, implementar e monitorar o Plano Estratégico Nacional de Áreas Protegidas, em coordenação com as entidades vinculadas ao Ministério, com os órgãos competentes estaduais, distrital e municipais e com entidades da sociedade civil;</p><p>X - promover, apoiar e, quando couber, estabelecer a criação de instrumentos de gestão integrada como mosaicos de áreas protegidas, corredores ecológicos, Reservas da Biosfera e Sítios do Patrimônio Mundial Naturais, entre outros;</p><p>XI - coordenar, no âmbito de suas competências, a implementação dos acordos internacionais relacionados às áreas protegidas dos quais o País seja signatário, particularmente da Convenção sobre Diversidade Biológica;</p><p>XII - coordenar e monitorar a implementação do Programa Áreas Protegidas da Amazônia - ARPA, nos termos do Decreto nº 8.505, de 20 de agosto de 2015; e</p><p>XIII - propor, em articulação com as entidades vinculadas ao Ministério e com os órgãos competentes estaduais, distrital e municipais, diretrizes para a compensação ambiental prevista na Lei nº 9.985, de 2000, para os casos de licenciamento ambiental de empreendimentos de significativo impacto ambiental.</p><p>Art. 23. À Secretaria Nacional de Meio Ambiente Urbano e Qualidade Ambiental compete:</p><p>I - propor políticas, planos e estratégias relacionados com:</p><p>a) a gestão e o gerenciamento de resíduos sólidos, incluídos os resíduos perigosos;</p><p>b) os passivos ambientais e as áreas contaminadas;</p><p>c) a prevenção, o controle e o monitoramento da poluição;</p><p>d) a gestão ambientalmente adequada das substâncias químicas e dos produtos perigosos;</p><p>e) a qualidade ambiental do ar, da água e do solo; e</p><p>f) os critérios e os padrões de qualidade ambiental;</p><p>II - coordenar, acompanhar, monitorar e avaliar a implementação da Política Nacional de Resíduos Sólidos, nos termos do disposto na Lei nº 12.305, de 2 de agosto de 2010, e na sua regulamentação;</p><p>III - formular, propor, apoiar e acompanhar a implementação de políticas de prevenção, preparação, resposta e recuperação em situações de emergência ambiental com produtos químicos perigosos;</p><p>IV - propor, apoiar e implementar políticas, iniciativas, estratégias e ações de:</p><p>a) segurança química; e</p><p>b) qualidade do ar, da água e do solo;</p><p>V - contribuir para a integração da gestão ambiental com a gestão de recursos hídricos e a revitalização de bacias hidrográficas;</p><p>VI - promover o desenvolvimento e a disseminação de tecnologias sustentáveis e boas práticas que visem à conservação da qualidade ambiental do ar, do solo e da água;</p><p>VII - subsidiar, assessorar e participar, em articulação com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais e com o Ministério das Relações Exteriores, de negociações e eventos internacionais relacionados aos temas de sua competência; e</p><p>VIII - propor políticas, normas, diretrizes e estratégias relacionadas com a qualidade do meio ambiente em áreas urbanas e periurbanas, em articulação com outros órgãos competentes.</p><p>Art. 24. Ao Departamento de Meio Ambiente Urbano compete:</p><p>I - subsidiar a formulação de políticas, diretrizes, estratégias e iniciativas relacionadas com a qualidade do meio ambiente urbano;</p><p>II - promover a articulação e a integração entre as diretrizes da política ambiental e as do desenvolvimento urbano, respeitadas as atribuições de outros órgãos competentes;</p><p>III - incentivar e estimular as inovações e as soluções tecnológicas, com vistas à redução de gases de efeito estufa e de resíduos, a economia circular e o uso de energias limpas nas cidades;</p><p>IV - estabelecer diretrizes para a gestão de áreas de risco e sensíveis e a proteção de mananciais em ambientes urbanos, em conjunto com outros órgãos competentes;</p><p>V - estabelecer diretrizes para a adoção de soluções baseadas na natureza nas zonas urbana e periurbana, com atenção especial para os mananciais e as áreas de preservação permanente;</p><p>VI - estabelecer diretrizes ambientais e climáticas para a mobilidade urbana, em conjunto com os demais órgãos competentes;</p><p>VII - estabelecer diretrizes ambientais para parcelamento, uso e ocupação do solo urbano, em especial na zona litorânea afetada pelo aumento do nível no mar, em conjunto com outros órgãos competentes;</p><p>VIII - subsidiar a formulação de políticas, estratégias e iniciativas que visam à implantação de projetos de agricultura urbana, em especial quanto a hortas comunitárias de caráter comunitário, agricultura orgânica e agroecologia; e</p><p>IX - apoiar os entes federativos, incluídos os Municípios, na formulação e na implementação de medidas de adaptação dos ambientes urbanos à mudança do clima.</p><p>Art. 25. Ao Departamento de Gestão de Resíduos compete:</p><p>I - definir as estratégias de implementação de programas, projetos e diretrizes relacionados com:</p><p>a) os resíduos sólidos, incluídos os resíduos perigosos; e,</p><p>b) as emergências ambientais com produtos químicos perigosos;</p><p>II - apoiar a implementação da Política Nacional de Resíduos Sólidos, nos termos do disposto na Lei nº 12.305, de 2010, e em seus regulamentos;</p><p>III - coordenar e monitorar a implementação do Plano Nacional de Resíduos Sólidos;</p><p>IV - coordenar, monitorar e consolidar o Sistema Nacional de Informações sobre a Gestão dos Resíduos Sólidos - Sinir;</p><p>V - apoiar os Estados, o Distrito Federal e os Municípios na elaboração e na implementação de suas políticas de gestão de resíduos sólidos;</p><p>VI - fomentar e apoiar iniciativas de fiscalização da Política Nacional de Resíduos Sólidos, em especial dos sistemas de logística reversa e encerramentos dos lixões juntamente com os órgãos de controle ambiental do Sisnama;</p><p>VII - fomentar e apoiar iniciativas de soluções consorciadas ou compartilhadas na gestão integrada dos resíduos sólidos, em conjunto com os demais órgãos e instituições federais competentes;</p><p>VIII - coordenar e monitorar o Programa Nacional de Logística Reversa;</p><p>IX - subsidiar a formulação, a proposição e a promoção da implementação de políticas de prevenção, preparação, resposta e recuperação para situações de emergência ambiental com produtos químicos perigosos;</p><p>X- selecionar, promover e apoiar projetos que visam à reutilização, ao tratamento e à reciclagem de resíduos sólidos produzidos no território nacional, nos termos da Lei nº 14.260, de 8 de dezembro de 2021; e</p><p>XI - acompanhar e coordenar, no âmbito de suas competências, as negociações e a implementação dos acordos internacionais, em articulação com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais e com o Ministério das Relações Exteriores.</p><p>Art. 26. Ao Departamento de Qualidade Ambiental compete:</p><p>I - definir as estratégias de implementação de programas, projetos e diretrizes relacionados com:</p><p>a) a gestão, os critérios e os padrões de qualidade ambiental do ar, do solo e da água;</p><p>b) a qualidade ambiental do ar, do solo e da água;</p><p>c) a prevenção, o controle e o monitoramento da poluição ambiental no ar, no solo e na água;</p><p>d) os passivos ambientais e as áreas contaminadas por resíduos sólidos, incluídos os resíduos perigosos;</p><p>e) a segurança química;</p><p>f) a redução dos riscos associados às substâncias químicas e aos produtos perigosos;</p><p>g) as emergências ambientais devidas a produtos químicos perigosos; e</p><p>h) os passivos ambientais e as áreas contaminadas por resíduos sólidos, incluídos os resíduos perigosos;</p><p>II - apoiar os Estados e o Distrito Federal na elaboração e na implementação dos respectivos planos de controle de emissões atmosféricas;</p><p>III - avaliar, consolidar e divulgar as informações relativas aos planos estaduais de controle de emissões atmosféricas e aos relatórios de avaliação da qualidade do ar;</p><p>IV - promover e apoiar a integração da gestão ambiental com a gestão de recursos hídricos e a revitalização de bacias hidrográficas;</p><p>V - formular, propor e promover a implementação de políticas de gestão ambientalmente adequadas de substâncias químicas;</p><p>VI - propor, apoiar e incentivar iniciativas, estratégias e ações de segurança química; e</p><p>VII - acompanhar e coordenar, no âmbito de suas competências, as negociações e a implementação dos acordos internacionais, em articulação com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais e com o Ministério das Relações Exteriores.</p><p>Art. 27. À Secretaria Nacional de Mudança do Clima compete:</p><p>I - propor e avaliar políticas, normas e iniciativas e definir estratégias relativas à Política Nacional sobre Mudança do Clima - PNMC;</p><p>II - desempenhar as funções de Secretaria-Executiva do Conselho Nacional de Mudança do Clima e do Comitê Interministerial sobre a Mudança do Clima;</p><p>III - promover a coordenação das ações do Ministério relacionadas à mudança do clima;</p><p>IV - coordenar a implementação da PNMC nos temas de competência do Ministério;</p><p>V - coordenar a implementação, o monitoramento e a avaliação do Plano Nacional de Adaptação à Mudança do Clima;</p><p>VI - coordenar a implementação nacional da Convenção de Viena para a Proteção da Camada de Ozônio e do Protocolo de Montreal sobre Substâncias que Destroem a Camada de Ozônio, promulgados pelo Decreto nº 99.280, de 6 de junho de 1990;</p><p>VII - apoiar e fomentar projetos, estudos e iniciativas, nas áreas de competência do Ministério, que visem à mitigação da mudança do clima e à adaptação aos seus impactos adversos;</p><p>VIII - apoiar os órgãos governamentais responsáveis pelas atividades destinadas à implementação da PNMC e pelos compromissos decorrentes da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima, inclusive para o oceano e para os ecossistemas costeiros; e</p><p>IX - subsidiar, assessorar e participar, em articulação com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais e com o Ministério das Relações Exteriores, de negociações e eventos internacionais relacionados aos temas de sua competência.</p><p>Art. 28. Ao Departamento de Apoio ao Conselho Nacional de Mudança do Clima e ao Comitê Interministerial sobre a Mudança do Clima compete:</p><p>I - prestar apoio técnico-administrativo ao funcionamento do Conselho e do Comitê e a suas instâncias de trabalho permanentes ou temporárias; e</p><p>II - apoiar a articulação entre o Conselho e o Comitê e os demais órgãos colegiados do Ministério.</p><p>Art. 29. Ao Departamento de Políticas de Mitigação, Adaptação e Instrumentos de Implementação compete:</p><p>I - subsidiar e assessorar os dirigentes e as diversas unidades do Ministério e entidades vinculadas nos assuntos relacionados com a mudança do clima, incluídos aqueles relacionados à proteção da camada de ozônio;</p><p>II - acompanhar e subsidiar tecnicamente o Comitê Interministerial sobre a Mudança do Clima, quanto à implementação de políticas;</p><p>III - subsidiar, assessorar e participar, em articulação com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais e com os demais órgãos competentes, de negociações internacionais e eventos relacionados com a mudança do clima, incluídos aqueles relacionados à proteção da camada de ozônio;</p><p>IV - coordenar a implementação nacional dos acordos internacionais nos temas de sua competência, em especial a Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima e a Convenção de Viena para a Proteção da Camada de Ozônio, incluídos seus protocolos;</p><p>V - promover e apoiar o desenvolvimento de estudos para a proteção do sistema climático global e da camada de ozônio;</p><p>VI - desenvolver políticas e estratégias para a mitigação e adaptação à mudança do clima, nas áreas de competência do Ministério;</p><p>VII - coordenar a implementação, o monitoramento e a avaliação do Plano Nacional de Adaptação à Mudança do Clima;</p><p>VIII - coordenar a formulação, a revisão e o monitoramento de instrumentos para a mitigação e para a adaptação à mudança do clima, nas áreas de competência do Ministério; e</p><p>IX - promover a articulação entre os entes federativos e a sociedade civil, com vistas à redução das vulnerabilidades decorrentes dos efeitos adversos da mudança do clima, nas áreas de competência do Ministério.</p><p>Art. 30. Ao Departamento de Oceano e Gestão Costeira compete:</p><p>I - formular políticas e programas para a restauração e conservação ambiental, incluídos os programas de conservação e monitoramento dos ecossistemas marinhos e estuarinos e de captura de carbono para armazenamento nos ecossistemas costeiros;</p><p>II - coordenar planos, projetos e iniciativas para a conservação do ambiente marinho e mitigação de impactos ambientais, para a promoção de serviços ecossistêmicos e para a manutenção dos serviços ambientais frente às mudanças do clima;</p><p>III - promover ações de fortalecimento e ampliação do sistema de áreas protegidas marinhas, incluída a captação e a implementação de projetos de cooperação nacionais e internacionais em articulação com o Departamento de Áreas Protegidas;</p><p>IV - coordenar a implementação dos acordos internacionais nos temas de sua competência, como a Iniciativa Internacional para os Recifes de Coral - ICRI, a Convenção das Nações Unidas sobre os Direitos do Mar - UNCLOS, o Tratado da Antártica - ATCM, a Convenção sobre a Conservação dos Recursos Marinhos Vivos da Antártida - CCAMLR e a Organização Marítima Internacional - IMO, além de participar das negociações e implementação de novos tratados para o oceano e sobre poluição por plástico, em articulação com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais e com o Ministério das Relações Exteriores;</p><p>V - promover e apoiar o desenvolvimento de estudos técnicos sobre opções de manejo de ecossistemas aquáticos para mitigação e adaptação à mudança do clima;</p><p>VI - promover programas de monitoramento do estado de conservação dos ecossistemas costeiros, em cooperação com a Secretaria Nacional de Biodiversidade, Florestas e Direitos Animais;</p><p>VII - prover subsídios técnicos, prioridades e diretrizes para a conservação e o uso sustentável da biodiversidade e diretrizes de adaptação nas políticas de gerenciamento costeiro integrado;</p><p>VIII - coordenar a execução, a avaliação e a proposição do planejamento espacial marinho;</p><p>IX - representar o Ministério no Programa Antártico Brasileiro e coordenar o Grupo de Avaliação Ambiental do Programa - GAAM;</p><p>X - representar o Ministério na Comissão Interministerial sobre os Recursos do Mar - CIRM e nos seus respectivos subcomissões, grupos de trabalho e comitês executivos, e nos demais colegiados relacionados ao tema;</p><p>XI - apoiar e implementar o Plano Nacional de Contingência para incidentes de poluição por óleo em águas sob jurisdição nacional;</p><p>XII - promover a coordenação entre as políticas e programas de conservação ambiental marinha e as ações das demais unidades do Ministério e de suas entidades vinculadas; e,</p><p>XIII - coordenar a implementação, o monitoramento e a avaliação do Plano Nacional de Adaptação à Mudança do Clima na zona costeira.</p><p>Art. 31. À Secretaria Nacional de Bioeconomia compete:</p><p>I - propor políticas, estratégias, programas e ações destinados ao desenvolvimento da bioeconomia;</p><p>II - elaborar, monitorar, avaliar e coordenar a execução do plano nacional de desenvolvimento da bioeconomia;</p><p>III - promover a articulação de iniciativas destinadas ao aproveitamento dos ativos ambientais, inclusive os produtos da sociobiodiversidade, junto aos setores público, empresarial e da sociedade civil;</p><p>IV - propor a adoção de soluções sustentáveis destinadas à valorização dos serviços ecossistêmicos nos processos econômicos e produtivos;</p><p>V - propor políticas, normas e estratégias associadas ao patrimônio genético e ao conhecimento tradicional associado e para a repartição justa e equitativa dos benefícios decorrentes de seu uso;</p><p>VI - supervisionar a gestão do Programa Nacional de Repartição de Benefícios, instituído pela Lei nº 13.123, de 20 de maio de 2015;</p><p>VII - cumprir as competências atribuídas ao Ministério pela Lei nº 13.123, de 2015;</p><p>VIII - propor e avaliar políticas, normas, iniciativas e definir estratégias para a implementação de programas e projetos relativos à conservação, ao uso sustentável e à gestão compartilhada dos recursos pesqueiros;</p><p>IX - subsidiar o Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima para, em conjunto com o Ministro de Estado da Pesca e Aquicultura, fixar normas, critérios, padrões e medidas de ordenamento do uso sustentável dos recursos pesqueiros;</p><p>X - coordenar a implementação no País dos assuntos relativos aos acordos internacionais nas áreas de sua competência; e</p><p>XI - subsidiar, assessorar e participar, em articulação com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais e com o Ministério das Relações Exteriores, de negociações e eventos internacionais relacionados aos temas de sua competência.</p><p>Art. 32. Ao Departamento de Políticas de Estímulo à Bioeconomia compete:</p><p>I - subsidiar a proposição, o monitoramento e a avaliação de políticas e estratégias para o desenvolvimento da bioeconomia;</p><p>II - realizar as ações destinadas à elaboração, à execução, ao monitoramento e à avaliação do plano nacional de desenvolvimento da bioeconomia;</p><p>III - realizar a articulação de parcerias e iniciativas dos setores público, empresarial e da sociedade destinadas ao aproveitamento dos ativos ambientais, inclusive os produtos da sociobiodiversidade;</p><p>IV - realizar a articulação com o setor empresarial para a adoção de soluções sustentáveis no processo econômico e produtivo que valorizem os serviços ecossistêmicos;</p><p>V - promover parcerias com instituições financeiras e de fomento para a adoção de práticas e processos baseados nos princípios da bioeconomia nas atividades econômicas e produtivas; e</p><p>VII - propor diretrizes e instrumentos para o desenvolvimento do ecoturismo sustentável, em conjunto com outros setores do Poder Executivo federal e da sociedade civil.</p><p>Art. 33. Ao Departamento de Gestão Compartilhada de Recursos Pesqueiros compete:</p><p>I - promover, acompanhar e avaliar políticas, diretrizes, normas, critérios, padrões e medidas de ordenamento do uso sustentável dos recursos pesqueiros, de forma conjunta com o Ministério da Pesca e Aquicultura;</p><p>II - propor e avaliar políticas, normas, iniciativas e definir estratégias para a implementação de programas e projetos ambientais em temas relacionados com a gestão de recursos pesqueiros;</p><p>III - coordenar as políticas, a elaboração de normas e as ações relativas às diretrizes voluntárias para garantir pesca de pequena escala sustentável no contexto da segurança alimentar e da erradicação da Pobreza;</p><p>IV - coordenar políticas de avaliação e de implementação da bioeconomia aplicada à atividade pesqueira, considerada a abordagem ecossistêmica na avaliação da sustentabilidade ambiental da gestão de recursos pesqueiros;</p><p>V - promover a articulação com os setores da sociedade e de governo para a gestão ambiental, participativa e compartilhada da atividade pesqueira;</p><p>VI - elaborar políticas de gestão ambiental da atividade pesqueira, observados princípios e subsídios produzidos pela Secretaria de Biodiversidade, Florestas e Direito de Animais para a proteção dos ecossistemas, para a manutenção do equilíbrio ecológico e para a preservação da biodiversidade;</p><p>VII - promover políticas de apoio à sustentabilidade ambiental de cadeias produtivas de recursos pesqueiros; e</p><p>VIII - formular políticas e programas para o monitoramento da atividade pesqueira, de forma integrada entre o Instituto Chico Mendes e o Ibama.</p><p>Art. 34. Ao Departamento de Patrimônio Genético compete:</p><p>I - propor e acompanhar as políticas para o desenvolvimento da economia associada ao patrimônio genético e ao conhecimento tradicional associado com o objetivo de repartir equitativamente os benefícios decorrentes do seu uso;</p><p>II - propor, avaliar e implementar políticas para gestão do acesso ao patrimônio genético e ao conhecimento tradicional associado;</p><p>III - incentivar a capacitação e a organização de agentes, órgãos e entidades, públicos e privados, populações indígenas, comunidades tradicionais e agricultores tradicionais para o funcionamento dos sistemas nacional e internacional de acesso e repartição de benefícios;</p><p>IV - subsidiar tecnicamente a formulação de políticas de desenvolvimento de cadeias produtivas oriundas de patrimônio genético e conhecimento tradicional associado de origem nacional;</p><p>V - coordenar:</p><p>a) o reconhecimento e o registro do conhecimento tradicional associado ao patrimônio genético;</p><p>b) o desenvolvimento e a difusão de protocolos comunitários de acesso; e</p><p>c) a repartição de benefícios de populações indígenas, comunidades tradicionais e agricultores tradicionais;</p><p>VI - subsidiar a formulação e a implementação de políticas de biossegurança relativas à utilização de organismos geneticamente modificados e da biologia sintética;</p><p>VII - coordenar e gerir o Programa Nacional de Repartição de Benefícios e apoiar a Secretaria no exercício das competências atribuídas ao Ministério pela Lei nº 13.123, de 2015;</p><p>VIII - exercer a função de Secretaria-Executiva do CGen; e</p><p>IX - implementar, manter e operacionalizar o Sistema Nacional de Gestão do Patrimônio Genético e do Conhecimento Tradicional Associado - SisGen.</p><p>Art. 35. À Secretaria Nacional de Povos e Comunidades Tradicionais e Desenvolvimento Rural Sustentável compete:</p><p>I - propor políticas, normas e estratégias e promover estudos que visem ao desenvolvimento sustentável, nos temas relacionados com:</p><p>a) os territórios de povos indígenas e de povos e comunidades tradicionais;</p><p>b) a sociobiodiversidade;</p><p>c) o agroextrativismo;</p><p>d) a desertificação e a mitigação dos efeitos da seca;</p><p>e) a agroecologia, a produção de base agroecológica e a agrobiodiversidade; e</p><p>f) a agregação de valor baseada no uso sustentável dos recursos naturais;</p><p>II - disseminar tecnologias sustentáveis no meio rural, que visem à conservação dos solos, das águas, da vegetação nativa e da agrobiodiversidade;</p><p>III - promover o fortalecimento da gestão ambiental e estratégias de desenvolvimento sustentável do meio rural junto a agricultores familiares, assentados da reforma agrária e produtores;</p><p>IV - coordenar a execução e o monitoramento do Programa de Apoio à Conservação Ambiental, denominado Programa Bolsa Verde, instituído pela Lei nº 12.512, de 14 de outubro de 2011;</p><p>V - promover, acompanhar e apoiar a implementação de ações de promoção de cadeias de produtos da sociobiodiversidade de forma integrada à Secretaria Nacional de Bioeconomia e em coordenação com outros órgãos do Poder Executivo federal;</p><p>VI - desenvolver e aprimorar instrumentos de planejamento e gestão ambiental sustentável, associados à produção no meio rural e em territórios de povos indígenas e de povos e comunidades tradicionais, em articulação com demais órgãos do Poder Executivo federal;</p><p>VII - coordenar a implementação da Política Nacional de Combate à Desertificação e Mitigação dos Efeitos da Seca, instituída pela Lei nº 13.153, de 30 de julho de 2015;</p><p>VIII - apoiar a participação de povos indígenas, povos e comunidades tradicionais em políticas públicas, programas e projetos, no âmbito de suas competências;</p><p>IX - propor ações, normas e estratégias e promover estudos que visem à implementação da Política Nacional de Recursos Hídricos, à revitalização de bacias hidrográficas e ao acesso à água; e</p><p>X - coordenar, no âmbito do Ministério e das suas entidades vinculadas, a implementação da Política Nacional de Desenvolvimento Sustentável dos Povos e Comunidades Tradicionais, nos termos do Decreto nº 6.040, de 7 de fevereiro de 2007;</p><p>Art. 36. Ao Departamento de Gestão Socioambiental e Povos e Comunidades Tradicionais compete:</p><p>I - subsidiar a formulação de políticas, estratégias e iniciativas de gestão socioambiental dos territórios de povos e comunidades tradicionais;</p><p>II - promover a gestão socioambiental de territórios de povos originários, povos e comunidades tradicionais, agricultores familiares;</p><p>III - promover estudos para o fortalecimento da sustentabilidade de territórios de povos indígenas, povos e comunidades tradicionais e de agricultores familiares;</p><p>IV - articular iniciativas de fomento e apoio ao desenvolvimento de alternativas econômicas para os territórios de povos indígenas, povos e comunidades tradicionais;</p><p>V - promover ações de valorização dos produtos da sociobiodiversidade e do extrativismo sustentável, em conjunto com outros órgãos governamentais;</p><p>VI - apoiar iniciativas destinadas ao enfrentamento e estratégias de adaptação às mudanças do clima dos povos e das comunidades tradicionais;</p><p>VII - coordenar a execução e o monitoramento do Programa de Apoio à Conservação Ambiental, instituído pela Lei nº 12.512, de 14 de outubro de 2011;</p><p>VIII - apoiar a participação de povos indígenas, povos e comunidades tradicionais em políticas públicas, programas e projetos, no âmbito de suas competências;</p><p>IX - coordenar, no âmbito do Ministério, a implementação da Política Nacional de Gestão Territorial e Ambiental de Terras Indígenas - PNGATI;</p><p>X - coordenar a implementação do Plano Nacional de Fortalecimento das Comunidades Extrativistas e Ribeirinhas - PLANAFE; e</p><p>XI - prestar apoio para a implementação e monitoramento da Plataforma de Territórios Tradicionais, em conjunto com outros órgãos do poder público e da sociedade civil.</p><p>Art. 37. Ao Departamento de Políticas de Gestão Ambiental Rural compete:</p><p>I - subsidiar a formulação e implementação de políticas, estratégias, programas, planos e projetos destinados à gestão ambiental rural;</p><p>II - promover iniciativas para o uso sustentável dos recursos naturais no ambiente rural;</p><p>III - apoiar a disseminação de práticas de agroecologia, de transição e produção de base agroecológica, do manejo da agrobiodiversidade, de turismo de base comunitária e de manejo e conservação de solos;</p><p>IV - promover estratégias de adaptação às mudanças do clima no meio rural; e</p><p>V - fomentar a participação, a formação, a disseminação de conhecimentos e o intercâmbio de experiências entre sujeitos sociais do meio rural.</p><p>Art. 38. Ao Departamento de Revitalização de Bacias Hidrográficas, Acesso à Água e Uso Múltiplo dos Recursos Hídricos compete:</p><p>I - apoiar e monitorar a implementação da Política Nacional de Recursos Hídricos, nos termos da Lei nº 9.433, de 8 de janeiro de 1997, e da Lei nº 9.984, de 17 de julho de 2000, e de sua regulamentação;</p><p>II - coordenar a elaboração e a atualização do Plano Nacional de Recursos Hídricos e monitorar a sua implementação;</p><p>III - coordenar a elaboração e a atualização do Plano Nacional de Segurança Hídrica e monitorar a sua implementação;</p><p>IV - articular a implementação do Plano Nacional de Recursos Hídricos com os setores governamentais, com os segmentos usuários de recursos hídricos e com a sociedade civil organizada;</p><p>V - propor diretrizes para o gerenciamento dos recursos hídricos fronteiriços e transfronteiriços;</p><p>VI - apoiar e incentivar a elaboração de estudos técnicos relacionados aos recursos hídricos;</p><p>VII - coordenar, no âmbito de suas competências, a elaboração de planos, programas e projetos referentes a águas subterrâneas e monitorar o desenvolvimento de suas ações;</p><p>VIII - propor diretrizes para planejar ações destinadas a prevenir ou minorar os efeitos ocasionados por eventos hidrológicos críticos, como secas e inundações, no âmbito do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos Hídricos;</p><p>IX - exercer as atividades de secretaria-executiva do Conselho Nacional de Recursos Hídricos;</p><p>X - propor diretrizes para a gestão de recursos hídricos no meio urbano;</p><p>XI - articular a integração entre os diferentes entes federativos em temas relacionados com recursos hídricos;</p><p>XII - articular a gestão dos recursos hídricos com a do uso do solo;</p><p>XIII - integrar a gestão das bacias hidrográficas com a gestão dos sistemas estuarinos e das zonas costeiras;</p><p>XIV - propor a formulação de políticas, normas e diretrizes e a definição de estratégias para a implementação de programas e projetos em temas relacionados com a revitalização de bacias hidrográficas e o acesso à água;</p><p>XV - incentivar a articulação governamental e com a sociedade civil organizada para a implementação de ações de revitalização de bacias hidrográficas e de acesso à água;</p><p>XVI - apoiar os Estados na formulação e na implementação de programas, projetos e ações relacionadas à revitalização de bacias hidrográficas e ao acesso à água;</p><p>XVII - coordenar a implementação de ações de acesso à água, por meio da dessalinização de água e das demais tecnologias alternativas de acesso ambientalmente sustentáveis; e</p><p>XVIII - coordenar a implementação de ações relacionadas à revitalização de bacias hidrográficas.</p><p>Art. 39. Ao Departamento de Combate à Desertificação compete:</p><p>I - subsidiar a formulação de políticas, estratégias, estudos e iniciativas para a implementação de programas e projetos em temas relacionados com o combate à desertificação;</p><p>II - subsidiar a implementação da Política Nacional de Combate à Desertificação e Mitigação dos Efeitos da Seca, prevista na Lei nº 13.153, de 2015; e</p><p>III - coordenar a implementação do Plano de Ação Brasileiro de Combate à Desertificação, Degradação das Terras e Mitigação dos Efeitos da Seca, e apoiar os entes federativos na elaboração e execução dos planos de ação estaduais.</p><p>Art. 40. À Secretaria Extraordinária de Controle do Desmatamento e Ordenamento Ambiental Territorial compete:</p><p>I - propor políticas, normas e estratégias destinadas à redução e ao controle do desmatamento e dos incêndios florestais nos biomas brasileiros, em especial na Amazônia e no Cerrado;</p><p>II - propor políticas, normas e estratégias relacionadas ao ordenamento ambiental territorial;</p><p>III - coordenar a elaboração e a implementação dos instrumentos do Zoneamento Econômico Ecológico - ZEE no território nacional e promover a integração com os ZEE dos entes federativos; e</p><p>IV - assistir o Ministro de Estado na coordenação dos trabalhos, com vistas à destinação de florestas públicas federais não destinadas na Amazônia Legal pelo Serviço Florestal Brasileiro.</p><p>Art. 41. Ao Departamento de Políticas de Controle do Desmatamento e Queimadas compete:</p><p>I - subsidiar a formulação de políticas, normas, iniciativas e estratégias em temas relacionados com:</p><p>a) o combate ao desmatamento; e</p><p>b) a prevenção e o controle de incêndios florestais;</p><p>II - apoiar a coordenação das comissões executivas dos planos de ação para prevenção e controle do desmatamento e dos incêndios florestais nos biomas brasileiros;</p><p>III - promover a coordenação de esforços de revisão, monitoramento e avaliação dos planos de prevenção e controle do desmatamento e incêndios florestais nos biomas brasileiros;</p><p>IV - elaborar e coordenar a implementação da Política Nacional de Manejo e Controle de Queimadas, Prevenção e Combate aos Incêndios Florestais;</p><p>V - apoiar tecnicamente o Comitê Orientador e o Comitê Técnico do Fundo Amazônia, previstos no Decreto nº 6.527, de 1º de agosto de 2008;</p><p>VI - exercer a coordenação, em articulação com outras unidades do Ministério, do processo de elaboração e de implementação da estratégia nacional de redução das emissões decorrentes do desmatamento e da degradação florestal e do aumento das remoções por sumidouros de gases do efeito estufa;</p><p>VII - propor, coordenar e implementar programas e projetos de cooperação relacionados à prevenção e ao controle do desmatamento e incêndios florestais; e</p><p>VIII - propor, coordenar e elaborar estudos, sistematizar e disseminar informações sobre os temas de sua competência.</p><p>Art. 42. Ao Departamento de Ordenamento Ambiental Territorial compete:</p><p>I - subsidiar a formulação de políticas, normas e estratégias relacionadas à gestão e ao ordenamento ambiental do território;</p><p>II - subsidiar o Ministério na coordenação dos trabalhos do ZEE no território nacional e promover a integração com os ZEE dos entes federativos;</p><p>III - subsidiar os trabalhos do Ministério, de forma coordenada com o Serviço Florestal Brasileiro, com vistas à destinação das florestas públicas federais não destinadas na Amazônia Legal em coerência com os compromissos nacionais de redução do desmatamento; e</p><p>IV - propor, coordenar e implementar programas e projetos em sua área de competência.</p><p>Art. 43. Ao Serviço Florestal Brasileiro compete:</p><p>I - exercer a função de órgão gestor nos termos do disposto no art. 53 da Lei nº 11.284, de 2 de março de 2006, no âmbito federal;</p><p>II - gerir o Fundo Nacional de Desenvolvimento Florestal, criado por meio da Lei nº 11.284, de 2006;</p><p>III - apoiar a criação e a gestão de programas de treinamento, de capacitação, de pesquisa e de assistência técnica para a implementação de atividades florestais, incluídos o manejo florestal, o processamento de produtos florestais e a exploração de serviços florestais;</p><p>IV - estimular a prática de atividades florestais sustentáveis madeireira, não madeireira e de serviços;</p><p>V - apoiar e fomentar a implantação de plantios florestais e de sistemas agroflorestais em bases sustentáveis;</p><p>VI - apoiar a recuperação de vegetação nativa e a recomposição florestal;</p><p>VII - apoiar e fomentar o manejo sustentável de florestas para a produção de bens e serviços ambientais;</p><p>VIII - desenvolver e propor planos de produção florestal sustentável de forma compatível com as demandas da sociedade;</p><p>IX - fomentar e gerir as concessões florestais em áreas públicas;</p><p>X - apoiar sistemas de controle e rastreabilidade do fluxo de produtos e de subprodutos florestais, oriundos de áreas sob concessão florestal de sua responsabilidade, em coordenação com o órgão federal responsável pelo controle e pela fiscalização ambiental;</p><p>XI - gerir o Sistema Nacional de Informações Florestais, integrado ao Sistema Nacional de Informações sobre o Meio Ambiente;</p><p>XII - desenvolver e gerenciar o Inventário Florestal Nacional;</p><p>XIII - gerenciar o Cadastro Nacional de Florestas Públicas, organizar e manter atualizado o Cadastro Geral de Florestas Públicas da União e desenvolver soluções para integrar os cadastros estaduais, distrital e municipais ao referido Cadastro Nacional;</p><p>XIV - gerir o Sistema de Cadastro Ambiental Rural, integrado ao Sistema Nacional de Informações Florestais;</p><p>XV - coordenar, em âmbito federal, o CAR e apoiar a sua implementação nos entes federativos;</p><p>XVI - apoiar a implementação dos programas de regularização ambiental nos entes federativos;</p><p>XVII - promover a implantação dos centros de desenvolvimento florestal;</p><p>XVIII - emitir e gerenciar as Cotas de Reserva Ambiental;</p><p>XIX - desenvolver, implantar, disponibilizar, gerir e coordenar o sistema único de controle das Cotas de Reserva Ambiental;</p><p>XX - apoiar ações para implementação de mecanismos de programas de pagamento por serviços ambientais, no âmbito de suas competências;</p><p>XXI - apoiar a elaboração e a implementação do Programa Nacional de Florestas, criado por meio do Decreto nº 3.420, de 2000;</p><p>XXII - apoiar, no âmbito de suas competências, a regulamentação e a implementação da Lei nº 12.651, de 25 de maio de 2012;</p><p>XXIII - promover a captação de recursos financeiros, nacionais e internacionais, no âmbito de suas competências;</p><p>XXIV - arrecadar, distribuir, cobrar os créditos decorrentes da arrecadação e aplicar receitas auferidas por meio:</p><p>a) dos serviços referentes à administração, ao gerenciamento e à emissão de Cotas de Reserva Ambiental;</p><p>b) da concessão florestal de áreas de domínio da União, nos termos do disposto na Lei nº 11.284, de 2006;</p><p>c) da venda de impressos e de publicações, de serviços técnicos e da disponibilização de acesso a dados e informações sob gestão do Serviço Florestal Brasileiro;</p><p>d) dos recursos auferidos a partir da concessão florestal sob gestão do Serviço Florestal Brasileiro; e</p><p>e) dos serviços referentes à disponibilização de dados para a consulta no CAR, no âmbito do Sistema Nacional de Cadastro Ambiental Rural;</p><p>XXV - integrar, no âmbito do Sistema Nacional de Cadastro Ambiental Rural, os dados e as informações relativos às propriedades e às posses rurais registradas no CAR e nos demais cadastros e bancos de dados relacionados com o planejamento territorial, ambiental, e econômico dos imóveis rurais; e</p><p>XXVI - coordenar a elaboração do programa de regularização ambiental, a ser instituído pela União, nos termos do disposto na Lei nº 12.651, de 2012.</p><p>Art. 44. À Diretoria de Concessão Florestal e Monitoramento compete:</p><p>I - promover o manejo florestal sustentável de florestas públicas federais para a produção de bens e serviços ambientais por meio da concessão florestal;</p><p>II - coordenar e supervisionar a elaboração de estudos necessários para a implementação da concessão em florestas públicas federais;</p><p>III - coordenar:</p><p>a) a gestão administrativa e financeira dos contratos de concessão florestal;</p><p>b) a elaboração dos editais de licitação da concessão florestal de florestas públicas federais; e</p><p>c) a elaboração do Plano Anual de Outorga Florestal;</p><p>IV - propor o estabelecimento de marcos regulatórios no âmbito da concessão florestal;</p><p>V - promover, coordenar e acompanhar os processos de consultas públicas no âmbito das concessões florestais;</p><p>VI - coordenar e executar o planejamento das ações de monitoramento e fiscalização dos contratos de concessão florestal e de seus indicadores de desempenho;</p><p>VII - acompanhar os procedimentos de repasse de recursos financeiros, nos termos do disposto nos art. 39 e art. 40 da Lei nº 11.284, de 2006, e em seus regulamentos;</p><p>VIII - notificar aos órgãos e às autoridades competentes a ocorrência de ilícitos em áreas de florestas públicas sob gestão ou de interesse do Serviço Florestal Brasileiro; e</p><p>IX - identificar áreas de florestas públicas não destinadas que sejam de interesse para fins de concessão florestal; e</p><p>X - manter o Cadastro Nacional de Florestas Públicas.</p><p>Art. 45. À Diretoria de Fomento Florestal compete:</p><p>I - coordenar o Sistema Nacional de Informações Florestais, nos termos do disposto no inciso VI do<strong>caput</strong>do art. 55 da Lei n. 11.284, de 2006;</p><p>II - coordenar o Inventário Florestal Nacional, nos termos do disposto no art. 71 da Lei nº 12.651, de 2012, em conjunto com os Estados, o Distrito Federal e os Municípios;</p><p>III - estabelecer diretrizes, critérios e mecanismos para uniformização do planejamento e da execução de inventários florestais amostrais, contínuos e pré-exploratórios em florestas públicas, para integração e atualização do Inventário Florestal Nacional;</p><p>IV - gerenciar o Cadastro Nacional de Florestas Públicas;</p><p>V - promover o desenvolvimento de pesquisas em produtos florestais madeireiros e não madeireiros;</p><p>VI - apoiar a elaboração de pesquisas e estudos em parcerias com outras entidades, públicas ou privadas, e redes de pesquisa e informações florestais nacionais e internacionais;</p><p>VII - fomentar as atividades de base florestal sustentável;</p><p>VIII - promover o uso sustentável das florestas;</p><p>IX - monitorar a aplicação dos recursos do Fundo Nacional de Desenvolvimento Florestal, criado pela Lei nº 11.284, de 2006; e</p><p>X - promover a implantação de florestas plantadas e de sistemas agroflorestais em bases sustentáveis.</p><p>Art. 46. À Diretoria de Regularização Ambiental Rural compete:</p><p>I - coordenar e supervisionar as atividades de implementação do Sistema de Cadastro Ambiental Rural, especialmente em relação aos atos decorrentes da sua implementação;</p><p>II - apoiar os entes federativos e monitorar a implementação do CAR e dos programas de regularização ambiental, nos termos do disposto na Lei n. 12.651, de 2012, no âmbito das competências do Serviço Florestal Brasileiro;</p><p>III - monitorar o funcionamento e a integração, em âmbito nacional, dos dados do CAR, das Cotas de Reserva Ambiental e do programa de regularização ambiental; e</p><p>VI - apoiar a regulamentação e a implementação da Lei nº 12.651, de 2012, e as ações voltadas para a recuperação florestal.</p><p>Art. 47. À Diretoria de Planejamento, Orçamento e Administração do Serviço Florestal Brasileiro compete:</p><p>I - administrar, planejar, coordenar e supervisionar a execução das atividades relacionadas com o Sipec, com o Sisp, com o Sisg, com os Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal, com o Sistema de Contabilidade Federal, com o Sistema de Administração Financeira Federal, com o Siads, com o Siorg e com o Siga;</p><p>II - articular-se com os órgãos centrais dos sistemas a que se refere o inciso I e informar e orientar os órgãos do Ministério sobre o cumprimento das normas administrativas estabelecidas;</p><p>III - coordenar e acompanhar a elaboração e a consolidação dos planos, dos programas e das atividades de sua área de competência, seus orçamentos e suas alterações e submetê-los à decisão superior;</p><p>IV - realizar as atividades de execução orçamentária, financeira e contábil;</p><p>V - planejar, coordenar e supervisionar as atividades de administração e de desenvolvimento de recursos humanos;</p><p>VI - desenvolver e implementar os sistemas de informações e comunicações necessários às ações do Serviço Florestal Brasileiro;</p><p>VII - planejar e definir padrões, diretrizes, normas e procedimentos relacionados com a administração dos recursos de segurança da informação e comunicação e com a contratação de bens e serviços de informação e comunicação, no âmbito do Serviço Florestal Brasileiro;</p><p>VIII - implementar tecnologias de informações gerenciais.</p><p>IX - coordenar os processos de planejamento estratégico e de gestão estratégica; e</p><p>X - coordenar a elaboração, a consolidação, o acompanhamento e a avaliação dos planos e dos programas anuais e plurianuais no âmbito do Serviço Florestal Brasileiro e submetê-los à apreciação superior.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p><strong>Dos órgãos colegiados</strong></p><p>Art. 48. Ao Conama cabe exercer as competências estabelecidas no art. 8º da Lei nº 6.938, de 31 de agosto de 1981.</p><p>Art. 49. Ao Conselho Deliberativo do Fundo Nacional do Meio Ambiente compete julgar projetos que objetivem ao uso racional e sustentável dos recursos naturais, incluída a manutenção, a melhoria e a recuperação da qualidade ambiental, com vistas a elevar a qualidade de vida da população brasileira, nos termos do disposto no Decreto nº 10.224, de 5 de fevereiro de 2020.</p><p>Art. 50. Ao CGen cabe exercer as competências estabelecidas no art. 6º da Lei nº 13.123, de 2015.</p><p>Art. 51. À Conaflor cabe exercer as competências estabelecidas no art. 4º-A do Decreto nº 3.420, de 2000.</p><p>Art. 52. Ao Comitê Gestor do Fundo Nacional sobre Mudança do Clima cabe exercer as competências estabelecidas no § 1º do art. 5º da Lei n º 12.114, de 9 de dezembro de 2009, e no art. 13 do Decreto nº 9.578, de 22 de novembro de 2018.</p><p>Art. 53. À CNCD cabe exercer as competências estabelecidas nos art. 7º e art. 8º da Lei nº 13.153, de 30 de julho de 2015.</p><p>Art. 54. Ao Comitê Gestor do FNRB cabe exercer as competências estabelecidas no art. 98 do Decreto nº 8.772, de 11 de maio de 2016.</p><p>Art. 55. À Comissão Nacional para Recuperação da Vegetação Nativa - Conaveg cabe exercer as competências estabelecidas no Decreto nº 8.972, de 23 de janeiro de 2017.</p><p>Art. 56. À Comissão Nacional para REDD+ cabe exercer as competências estabelecidas no art. 1º do Decreto nº 10.144, de 28 de novembro de 2019.</p><p>Art. 57. À Comissão Nacional de Biodiversidade cabe exercer as competências estabelecidas no Decreto nº 4.703, de 21 de maio de 2003.</p><p>Art. 58. Ao Conselho Nacional de Recursos Hídricos cabe exercer as competências estabelecidas no art. 35 da Lei nº 9.433, de 1997.</p><p>Art. 59. À Comissão de Gestão de Florestas Públicas cabe exercer as competências estabelecidas no art. 51 da Lei nº 11.284, de 2 de março de 2006.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Do Secretário-Executivo</strong></p><p></p><p>Art. 60. Ao Secretário-Executivo incumbe supervisionar, coordenar, dirigir, orientar, monitorar, acompanhar e avaliar o planejamento e a execução de todos os órgãos específicos singulares e exercer outras atribuições que lhe forem cometidas pelo Ministro de Estado.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos Secretários</strong></p><p>Art. 61. Aos Secretários incumbe planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das atividades de suas unidades e exercer outras atribuições que lhes forem cometidas pelo Ministro de Estado.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p><strong>Dos demais Dirigentes</strong></p><p>Art. 62. Ao Chefe de Gabinete, ao Chefe de Assessorias Especiais, ao Consultor Jurídico, aos Diretores e aos demais dirigentes incumbe planejar, dirigir, coordenar e orientar a execução das atividades de suas unidades e exercer outras atribuições que lhes forem cometidas pelo Ministro de Estado no âmbito de sua competência.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>