<xml><article id="29920662" name="010123_DEC_11358_TRANSIAAO - D-A" idOficio="9328769" pubName="DO1ESP" artType="Decreto numerado" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00089" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="262" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=262" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225273">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº  11.358, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Saúde e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.358, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Saúde e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Saúde, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, da Secretaria de Gestão do Ministério da Gestão e da Inovação para o Ministério da Saúde, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - oito CCE 1.17;</p><p>II - quatro CCE 1.16;</p><p>III - trinta e dois CCE 1.15;</p><p>IV - seis CCE 1.14;</p><p>V - cento e vinte e nove CCE 1.13;</p><p>VI - um CCE 1.12;</p><p>VII - seis CCE 1.11;</p><p>VIII - sessenta e oito CCE 1.10;</p><p>IX - dois CCE 1.09;</p><p>X - um CCE 1.08;</p><p>XI - quatro CCE 2.15;</p><p>XII - onze CCE 2.13;</p><p>XIII - um CCE 2.11;</p><p>XIV - dezesseis CCE 2.10;</p><p>XV - dois CCE 2.08;</p><p>XVI - um CCE 2.07;</p><p>XVII - um CCE 2.04;</p><p>XVIII - um CCE 3.16;</p><p>XIX - cinco CCE 3.15;</p><p>XX - três CCE 3.13;</p><p>XXI - um CCE 3.11;</p><p>XXII - dois CCE 3.10;</p><p>XXIII - um CCE 3.05;</p><p>XXIV - uma FCE 1.16;</p><p>XXV - oito FCE 1.15;</p><p>XXVI - dez FCE 1.14;</p><p>XXVII - setenta e cinco FCE 1.13;</p><p>XXVIII - treze FCE 1.12;</p><p>XXIX - vinte e oito FCE 1.11;</p><p>XXX - cento e dezesseis FCE 1.10;</p><p>XXXI - dezesseis FCE 1.09;</p><p>XXXII - uma FCE 1.08;</p><p>XXXIII - cento e quarenta e seis FCE 1.07;</p><p>XXXIV - vinte e nove FCE 1.06;</p><p>XXXV - duzentas e noventa e nove FCE 1.05;</p><p>XXXVI - setenta e nove FCE 1.04;</p><p>XXXVII - vinte FCE 1.03;</p><p>XXXVIII - sessenta e nove FCE 1.02;</p><p>XXXIX - uma FCE 1.01;</p><p>XL - uma FCE 2.14;</p><p>XLI - uma FCE 2.13;</p><p>XLII - uma FCE 3.16;</p><p>XLIII - três FCE 3.15;</p><p>XLIV - uma FCE 3.13;</p><p>XLV - uma FCE 3.10;</p><p>XLVI - duas FCE 4.13;</p><p>XLVII - três FCE 4.12;</p><p>XLVIII - cinco FCE 4.11;</p><p>XLIX - quarenta e seis FCE 4.10;</p><p>L - dez FCE 4.09;</p><p>LI - dezenove FCE 4.08;</p><p>LII - noventa e oito FCE 4.07;</p><p>LIII - vinte e nove FCE 4.06;</p><p>LIV - cento e vinte e sete FCE 4.05;</p><p>LV - cento e quarenta e nove FCE 4.04;</p><p>LVI - duzentas e vinte e quatro FCE 4.03; e</p><p>LVII - uma FCE 4.02.</p><p>Art. 3º O disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, aplica-se quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental do Ministério da Saúde.</p><p>Art. 4º Fica revogado o Decreto nº 11.098, de 20 de junho de 2022.</p><p>Art. 5º Este Decreto entra em vigor em 24 de janeiro de 2023.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Nísia Verônica Trindade Lima</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p>ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DA SAÚDE</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério da Saúde, órgão da administração pública federal direta, tem como áreas de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - política nacional de saúde;</p><p>II - coordenação e fiscalização do Sistema Único de Saúde - SUS;</p><p>III - saúde ambiental e ações de promoção, proteção e recuperação da saúde individual e coletiva, inclusive a dos trabalhadores e a dos índios;</p><p>IV - informações de saúde;</p><p>V - insumos críticos para a saúde;</p><p>VI - ação preventiva em geral, vigilância e controle sanitário de fronteiras e de portos marítimos, fluviais, lacustres e aéreos;</p><p>VII - vigilância de saúde, especialmente quanto a drogas, medicamentos e alimentos; e</p><p>VIII - pesquisa científica e tecnológica na área de saúde.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério da Saúde tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Saúde:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Ouvidoria-Geral do Sistema Único de Saúde;</p><p>c) Corregedoria-Geral;</p><p>d) Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>e) Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos;</p><p>f) Assessoria Especial de Assuntos Internacionais;</p><p>g) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>h) Assessoria Especial de Controle Interno;</p><p>i) Consultoria Jurídica;</p><p>j) Auditoria-Geral do Sistema Único de Saúde; e</p><p>k) Secretaria-Executiva:</p><p>1. Subsecretaria de Assuntos Administrativos;</p><p>2. Subsecretaria de Planejamento e Orçamento;</p><p>3. Diretoria-Executiva do Fundo Nacional de Saúde;</p><p>4. Departamento de Logística em Saúde;</p><p>5. Departamento de Cooperação Técnica e Desenvolvimento em Saúde; e</p><p>6. Departamento de Gestão Interfederativa e Participativa;</p><p>II - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria de Atenção Primária à Saúde:</p><p>1. Departamento de Saúde da Família e Comunidade;</p><p>2. Departamento de Gestão do Cuidado Integral;</p><p>3. Departamento de Prevenção e Promoção da Saúde; e</p><p>4. Departamento de Apoio à Gestão da Atenção Primária;</p><p>b) Secretaria de Atenção Especializada à Saúde:</p><p>1. Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência;</p><p>2. Departamento de Atenção Especializada e Temática;</p><p>3. Departamento de Certificação de Entidades Beneficentes de Assistência Social em Saúde;</p><p>4. Departamento de Regulação Assistencial e Controle;</p><p>5. Departamento de Gestão Hospitalar no Estado do Rio de Janeiro;</p><p>6. Departamento de Saúde Mental e Enfrentamento do Uso Abusivo de Álcool e Outras Drogas;</p><p>7. Instituto Nacional de Câncer;</p><p>8. Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia; e</p><p>9. Instituto Nacional de Cardiologia;</p><p>c) Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Insumos Estratégicos em Saúde:</p><p>1. Departamento do Complexo Industrial e Inovação em Saúde;</p><p>2. Departamento de Assistência Farmacêutica e Insumos Estratégicos;</p><p>3. Departamento de Ciência e Tecnologia;</p><p>4. Departamento de Gestão e Incorporação de Tecnologias em Saúde; e</p><p>5. Departamento de Economia da Saúde, Investimento e Desempenho;</p><p>d) Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente:</p><p>1. Departamento de Imunização;</p><p>2. Departamento de Doenças Transmissíveis;</p><p>3. Departamento de Análise Epidemiológica e Vigilância de Doenças não Transmissíveis;</p><p>4. Departamento de Articulação Estratégica de Vigilância em Saúde;</p><p>5. Departamento de Vigilância de IST/AIDS e Hepatites Virais;</p><p>6. Departamento de Vigilância em Saúde Ambiental e Saúde do Trabalhador; e</p><p>7. Departamento de Emergências em Saúde Pública;</p><p>e) Secretaria de Saúde Indígena:</p><p>1. Departamento de Atenção Primária à Saúde Indígena;</p><p>2. Departamento de Projetos e Determinantes Ambientais da Saúde Indígena; e</p><p>3. Distritos Sanitários Especiais Indígenas;</p><p>f) Secretaria de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde:</p><p>1. Departamento de Gestão da Educação na Saúde; e</p><p>2. Departamento de Gestão e Regulação do Trabalho em Saúde; e</p><p>g) Secretaria de Saúde Digital:</p><p>1. Departamento de Saúde Digital e Inovação;</p><p>2. Departamento de Informação para o Sistema Único de Saúde; e</p><p>3. Departamento de Avaliação e Disseminação de Informações Estratégicas em Saúde;</p><p>III - órgãos colegiados:</p><p>a) Conselho Nacional de Saúde;</p><p>b) Conselho de Saúde Suplementar; e</p><p>c) Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no Sistema Único de Saúde; e</p><p>IV - entidades vinculadas:</p><p>a) autarquias:</p><p>1. Agência Nacional de Vigilância Sanitária - Anvisa; e</p><p>2. Agência Nacional de Saúde Suplementar - ANS;</p><p>b) fundação pública: Fundação Oswaldo Cruz - Fiocruz; e</p><p>c) empresas públicas:</p><p>1. Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia - Hemobrás; e</p><p>2. Hospital Nossa Senhora da Conceição S.A.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Saúde</strong></p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação social, ocupar-se das relações públicas, do cerimonial, do preparo e do despacho de seu expediente;</p><p>II - promover a articulação com os titulares das unidades do Ministério sobre os assuntos submetidos à consideração do Ministro de Estado;</p><p>III - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados ao Ministro de Estado;</p><p>IV - providenciar a publicação oficial e a divulgação das matérias relacionadas com a área de atuação do Ministério; e</p><p>V - assistir o Ministro de Estado em suas manifestações relativas às atividades administrativas dos órgãos integrantes da estrutura organizacional do Ministério.</p><p>Art. 4º À Ouvidoria-Geral do Sistema Único de Saúde compete:</p><p>I - executar as atividades de ouvidoria previstas no art. 13 da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, e no art. 10 do Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018;</p><p>II - propor, coordenar e implementar a Política Nacional de Ouvidoria em Saúde, no âmbito do SUS;</p><p>III - estimular e apoiar a criação de estruturas descentralizadas de ouvidoria em saúde;</p><p>IV - implementar políticas de estímulo à participação de usuários e entidades da sociedade no processo de avaliação dos serviços prestados pelo SUS;</p><p>V - promover ações para assegurar a preservação dos aspectos éticos, de privacidade e confidencialidade em todas as etapas do processamento das informações;</p><p>VI - assegurar aos cidadãos o acesso às informações sobre o direito à saúde e sobre o exercício desse direito;</p><p>VII - acionar os órgãos competentes para a correção de problemas identificados, mediante reclamações enviadas diretamente ao Ministério da Saúde, contra atos ilegais ou indevidos e omissões, no âmbito da saúde; e</p><p>VIII - viabilizar e coordenar a realização de estudos e pesquisas com vistas à produção do conhecimento, no campo da ouvidoria em saúde, para subsidiar a formulação de políticas de gestão do SUS.</p><p>Parágrafo único. As atividades decorrentes de participação social no âmbito da Ouvidoria-Geral serão realizadas em articulação com a Assessoria de Participação Social e Diversidade.</p><p>Art. 5º À Corregedoria-Geral, unidade setorial do Sistema de Correição do Poder Executivo Federal, subordinada administrativamente ao Ministro de Estado da Saúde e sob a supervisão técnica do órgão central do Sistema de Correição, compete:</p><p>I - planejar, supervisionar, orientar, executar, controlar e avaliar as atividades de correição desenvolvidas no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>II - promover ações destinadas à valorização e ao cumprimento de preceitos relativos à ética funcional e à conduta disciplinar dos servidores;</p><p>III - verificar os aspectos disciplinares dos procedimentos administrativos, de ofício ou sempre que demandada pelos dirigentes de área, pela ouvidoria, pelos órgãos de controle e a partir de denúncias e resultados de procedimentos internos;</p><p>IV - propor medidas para inibir, reprimir e diminuir a prática de faltas ou irregularidades cometidas por servidores contra o patrimônio público ou por inobservância de dever funcional;</p><p>V - determinar a instauração, a prorrogação, a recondução e o arquivamento dos processos administrativos disciplinares, sindicâncias punitivas, investigativas, patrimoniais, investigações preliminares, inspeções e termos circunstanciados administrativos, e requisitar e designar servidores para compor as comissões processantes no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>VI - realizar o julgamento dos processos administrativos disciplinares cuja penalidade seja de advertência e suspensão por até trinta dias, de investigações preliminares e de sindicâncias punitivas, investigativas e patrimoniais no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>VII - realizar visitas, inspeções e correições nas unidades do Ministério da Saúde e propor medidas de correção, apuração, prevenção de falhas e omissões na prestação de serviços públicos, com diligências e solicitação de informações, quando necessário;</p><p>VIII - gerenciar, planejar, monitorar, orientar, acompanhar e controlar as comissões processantes, analisar as solicitações dessas comissões e manter arquivo privativo de processos de procedimentos prévios de investigação, sindicâncias e processos administrativos disciplinares finalizados;</p><p>IX - propor ao órgão central do Sistema de Correição medidas que visem à definição, à padronização, à sistematização, à racionalização e à normatização dos procedimentos operacionais atinentes à atividade de correição; e</p><p>X - apoiar e prestar orientação técnica às unidades do Ministério da Saúde na implementação de atividades correcionais.</p><p>Art. 6º À Assessoria de Participação Social e Diversidade compete:</p><p>I - articular e promover, sob a coordenação da Secretaria-Geral da Presidência da República, as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - fortalecer e coordenar os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil;</p><p>III - fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil; e</p><p>IV - assessorar direta e imediatamente o Ministro de Estado, quanto às competências específicas deste Ministério, na formulação de políticas e diretrizes para:</p><p>a) a promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial;</p><p>b) a proteção dos direitos humanos; e</p><p>c) o enfrentamento de desigualdades sociais e regionais.</p><p>Art. 7º À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos compete:</p><p>I - promover o processo de articulação com o Congresso Nacional nos assuntos de competência do Ministério, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República;</p><p>II - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados, e acompanhar a tramitação legislativa dos projetos de interesse do Ministério;</p><p>III - assistir o Ministro de Estado em sua representação política e institucional;</p><p>IV - elaborar estudos de natureza político-institucional;</p><p>V - coordenar e orientar a atuação do Ministério e de suas entidades vinculadas junto ao Congresso Nacional e aos partidos políticos; e</p><p>VI - acompanhar e coordenar a execução das emendas parlamentares e dos programas que lhe forem atribuídos pelo Ministro de Estado; e</p><p>VII - assessorar o Ministro de Estado e os dirigentes dos órgãos do Ministério, no que tange às relações com o Poder Legislativo, nos âmbitos federal, estadual, distrital e municipal.</p><p>Art. 8º À Assessoria Especial de Assuntos Internacionais compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado e demais autoridades do Ministério, no País e no exterior, em assuntos internacionais de interesse do Ministério, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores;</p><p>II - promover, articular e orientar as ações internacionais de interesse do Ministério relacionadas a negociações bilaterais, organismos internacionais, mecanismos de integração regional e sub-regional e convenções internacionais;</p><p>III - promover, articular e orientar as ações internacionais de interesse do Ministério relacionadas a cooperações técnicas, educacionais, científicas, tecnológicas e humanitárias, nas áreas de competência do Ministério;</p><p>IV - coordenar as atividades relacionadas aos assuntos internacionais no âmbito do Ministério; e</p><p>V - atuar como interlocutor do Ministério nas atividades referentes às relações internacionais, tanto no atendimento a demandas como na apresentação de propostas de seu interesse.</p><p>Art. 9º À Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - planejar, coordenar, orientar e controlar as atividades de comunicação social no Ministério, conforme orientações do órgão responsável pela comunicação no âmbito do Poder Executivo federal;</p><p>II - elaborar o plano de comunicação anual do Ministério; e</p><p>III - formular, implementar e prover os meios necessários para a execução da política de comunicação do Ministério.</p><p>Art. 10. À Assessoria Especial de Controle Interno compete:</p><p>I - assessorar diretamente o Ministro de Estado e a alta administração nas áreas de controle interno, gestão de riscos, transparência e integridade da gestão;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado no pronunciamento sobre as contas e o parecer do controle interno, na forma prevista na legislação vigente, especialmente na Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos gestores do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado em conselhos e em comitês, nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>IV - acompanhar processos de interesse do Ministério da Saúde junto aos órgãos de controle interno e externo;</p><p>V - supervisionar o Programa de Integridade do Ministério da Saúde, com vistas ao seu aperfeiçoamento na prevenção, na detecção e no combate à ocorrência de atos lesivos ao Ministério;</p><p>VI - assessorar o Comitê Interno de Governança do Ministério da Saúde;</p><p>VII - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais;</p><p>VIII - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>IX - apoiar a supervisão ministerial das entidades vinculadas, em articulação com as respectivas unidades de auditoria interna, inclusive quanto ao planejamento e aos resultados dos trabalhos;</p><p>X - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União, relacionadas ao Ministério, e atender outras demandas provenientes dos órgãos de controle, interno e externo, e de defesa do Estado;</p><p>XI - auxiliar na interlocução sobre assuntos relacionados à ética, à ouvidoria e à correição entre as unidades responsáveis do Ministério e os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado; e</p><p>XII - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão.</p><p>Art. 11. À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos, a ser uniformemente seguida na área de atuação do Ministério quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos que serão submetidas ao Ministro de Estado;</p><p>IV - realizar a revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos;</p><p>V - assistir o Ministro de Estado no controle interno da legalidade administrativa dos atos do Ministério e das entidades a ele vinculadas;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento e pela observância das orientações dos órgãos da Advocacia-Geral da União; e</p><p>VII - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os textos de convênios, de editais de licitação e de contratos ou instrumentos congêneres a serem publicados e celebrados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida pela dispensa de licitação.</p><p>Art. 12. À Auditoria-Geral do Sistema Único de Saúde compete:</p><p>I - exercer as atividades de órgão de auditoria interna do SUS e de órgão central do Sistema Nacional de Auditoria, sem prejuízo da atuação exercida pelo órgão central do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal - SCI e pelas demais instâncias de controle interno e externo nas respectivas jurisdições dos entes federativos;</p><p>II - auditar as políticas públicas de saúde e a aplicação dos recursos federais executados no âmbito do SUS, mediante avaliação independente e objetiva, observadas as competências dos demais órgãos de controle interno e externo, e dos demais componentes do Sistema Nacional de Auditoria;</p><p>III - propor melhorias nos processos de gerenciamento de riscos, de controles internos, de integridade e de governança das políticas, dos programas, das ações e dos serviços para o aprimoramento da eficiência, da eficácia e da efetividade da gestão do SUS;</p><p>IV - realizar atividade de auditoria, de forma sistemática e disciplinada, como instrumento de avaliação e apoio à governança;</p><p>V - coordenar, orientar, apoiar e promover a gestão do conhecimento das atividades de auditoria interna no âmbito do Sistema Nacional de Auditoria; e</p><p>VI - subsidiar a atuação dos Conselhos de Saúde dos entes federativos, por meio da apresentação dos planos e dos resultados anuais das atividades de auditoria.</p><p>Art. 13. À Secretaria-Executiva compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado na supervisão e na coordenação das atividades das Secretarias integrantes da estrutura do Ministério e das entidades a ele vinculadas;</p><p>II - auxiliar o Ministro de Estado na definição de diretrizes e na implementação das ações da área de competência do Ministério;</p><p>III - coordenar e apoiar, no âmbito do Ministério, as atividades relacionadas ao:</p><p>a) Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>b) Sistema de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>c) Sistema de Contabilidade Federal;</p><p>d) Sistema de Administração Financeira Federal;</p><p>e) Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp;</p><p>f) Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec;</p><p>g) Sistema Integrado de Gestão Patrimonial - Siads;</p><p>h) Sistema de Gestão de Documentos de Arquivo - Siga; e</p><p>i) Sistema de Serviços Gerais - Sisg;</p><p>IV - promover a inovação e a melhoria da gestão no âmbito do Ministério;</p><p>V - coordenar e apoiar as atividades do Fundo Nacional de Saúde;</p><p>VI - gerir o planejamento, a aquisição, o armazenamento e a distribuição de insumos estratégicos para a saúde, inclusive aqueles oriundos de demandas judiciais;</p><p>VII - assessorar a direção das unidades do Ministério na formulação de estratégias de colaboração com organismos internacionais;</p><p>VIII - apoiar a elaboração e o planejamento, coordenar e monitorar a execução de programas, acordos e projetos de cooperação técnica de abrangência nacional e internacional que envolverem as Secretarias do Ministério e entidades a ele vinculadas;</p><p>IX - promover articulação entre os entes federativos e fomentar ações de fortalecimento do planejamento, da regionalização e da cooperação entre os entes federativos no âmbito do SUS;</p><p>X - apoiar técnica e administrativamente a Comissão Intergestores Tripartite e o Conselho Nacional de Saúde, no âmbito do SUS; e</p><p>XI - promover a articulação dos órgãos e unidades do Ministério com o Conselho Nacional de Saúde.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria-Executiva exerce a função de órgão setorial do Sipec, do Sisg, do Siorg, do Sistema de Administração Financeira Federal, do Siga, do Sistema de Planejamento e Orçamento Federal e do Sistema de Contabilidade Federal, por meio da Subsecretaria de Assuntos Administrativos e da Subsecretaria de Planejamento e Orçamento.</p><p>Art. 14. À Subsecretaria de Assuntos Administrativos compete:</p><p>I - planejar, coordenar, avaliar e orientar as ações de inovação de processos e de estruturas organizacionais no Ministério;</p><p>II - planejar, coordenar e orientar as ações de gestão de pessoas no âmbito do Ministério;</p><p>III - planejar, coordenar e monitorar atividades de gestão de informação e conhecimento, de documentação e de ações editoriais e culturais em saúde;</p><p>IV - coordenar, avaliar e orientar as atividades de compra de bens, materiais e serviços administrativos e de tecnologia da informação e da comunicação, no âmbito do Ministério;</p><p>V - coordenar e avaliar as atividades de administração e logística de bens, materiais e serviços administrativos;</p><p>VI - subsidiar o planejamento integrado das Superintendências estaduais do Ministério da Saúde;</p><p>VII - planejar, coordenar e monitorar os recursos orçamentários e financeiros sob a sua gestão e das unidades administrativas das Superintendências estaduais do Ministério;</p><p>VIII - coordenar, orientar, executar e fiscalizar projetos, obras e serviços de engenharia, e realizar a manutenção das unidades prediais do Ministério;</p><p>IX - prestar apoio técnico às atividades de gestão administrativa das unidades desconcentradas do Ministério; e</p><p>X - planejar, coordenar e orientar, no âmbito do Ministério, a execução das atividades relacionadas ao Sisg, ao Siga, ao Siorg, ao Sipec e ao Siads.</p><p>Art. 15. À Subsecretaria de Planejamento e Orçamento compete:</p><p>I - planejar, coordenar e orientar a execução das atividades relacionadas ao Siafi, ao Sistema de Planejamento e Orçamento Federal e ao Sistema de Contabilidade Federal, no âmbito do Ministério;</p><p>II - realizar articulação com o órgão central dos sistemas federais de que trata o inciso I, informar e orientar os órgãos do Ministério quanto ao cumprimento das normas estabelecidas;</p><p>III - coordenar a elaboração e a consolidação dos planos e dos programas das atividades finalísticas do Ministério e submetê-los à decisão superior; e</p><p>IV - coordenar os processos de monitoramento e avaliação de projetos, atividades e programas previstos nas leis orçamentárias anuais e nos planos plurianuais, e as metas previstas nos planos nacionais de saúde.</p><p>Art. 16. À Diretoria-Executiva do Fundo Nacional de Saúde compete:</p><p>I - orientar e supervisionar a execução orçamentária, financeira e contábil dos recursos alocados ao Fundo Nacional de Saúde;</p><p>II - orientar e supervisionar a gestão das fontes de arrecadação e de aplicação dos recursos orçamentários e financeiros alocados ao Fundo Nacional de Saúde;</p><p>III - orientar e supervisionar as transferências de recursos financeiros destinados às ações e aos serviços de saúde executados no âmbito do SUS;</p><p>IV - orientar e supervisionar a execução de convênios, acordos, ajustes e instrumentos congêneres com recursos alocados ao Fundo Nacional de Saúde;</p><p>V - orientar e supervisionar a execução de análises técnico-econômicas de propostas de investimentos em infraestrutura física e tecnológica para ações e serviços de saúde;</p><p>VI - desenvolver ações de cooperação técnica nas áreas orçamentária, financeira e contábil para subsidiar a formulação, a implementação e a avaliação de políticas de saúde;</p><p>VII - desenvolver mecanismos de transparência e de disponibilização de informações relativas aos recursos destinados a ações e serviços públicos em saúde; e</p><p>VIII - instaurar processo de tomada de contas especial dos recursos do SUS alocados ao Fundo Nacional de Saúde.</p><p>Art. 17. Ao Departamento de Logística em Saúde compete:</p><p>I - planejar o processo de logística integrada de insumos estratégicos para a saúde;</p><p>II - planejar, coordenar, orientar e avaliar as atividades de compra de bens e de contratação de serviços relativos a insumos estratégicos para a saúde;</p><p>III - gerir, supervisionar e articular o atendimento das demandas judiciais e extrajudiciais, no âmbito do Ministério, que tenham por objeto impor à União a aquisição de medicamentos, insumos, material médico-hospitalar e a contratação de serviços destinados aos usuários do SUS, a serem cumpridas pelas unidades do Ministério;</p><p>IV - acompanhar e avaliar a elaboração dos contratos e dos aditivos referentes ao fornecimento de bens e à prestação de serviços relativos a insumos estratégicos para a saúde;</p><p>V - planejar, coordenar, orientar e avaliar a armazenagem e a distribuição de insumos estratégicos para a saúde adquiridos pelo Ministério da Saúde;</p><p>VI - planejar, coordenar, orientar e avaliar os processos de orçamento, finanças e contabilidade das compras de bens e das contratações de serviços relativos a insumos estratégicos para a saúde; e</p><p>VII - desenvolver as atividades de execução orçamentária, financeira e contábil, no âmbito do Ministério da Saúde, relativas aos créditos sob a sua gestão.</p><p>Art. 18. Ao Departamento de Cooperação Técnica e Desenvolvimento em Saúde compete:</p><p>I - apoiar o planejamento, a coordenação e a execução de programas e projetos de cooperação técnica com organismos internacionais no âmbito do Ministério da Saúde; e</p><p>II - coordenar e monitorar a execução de programas, acordos e projetos de cooperação técnica de abrangência nacional e internacional que envolverem as Secretarias do Ministério e as entidades a ele vinculadas.</p><p>Art. 19. Ao Departamento de Gestão Interfederativa e Participativa compete:</p><p>I - propor normas e desenvolver estratégias para fortalecer e aprimorar a gestão compartilhada e a governança no SUS, de modo a considerar o planejamento, a regionalização e a participação popular no SUS;</p><p>II - articular, integrar e promover as atividades e as ações de cooperação entre os entes federativos e as entidades representativas dos gestores do SUS;</p><p>III - subsidiar e cooperar com o processo de negociação para a definição de regras de financiamento e alocação de recursos do SUS;</p><p>IV - desenvolver, coordenar e apoiar medidas de melhoria normativa, em especial as atividades de consolidação, revisão e simplificação dos atos normativos editados pelo Ministério da Saúde;</p><p>V - desenvolver instrumentos, mecanismos e iniciativas de fortalecimento das relações interfederativas e das práticas participativas no âmbito do SUS;</p><p>VI - prestar apoio técnico e administrativo à Comissão Intergestores Tripartite, na condução do Pleno, da Câmara Técnica e dos Grupos de Trabalho, no âmbito do SUS;</p><p>VII - assistir ao Conselho Nacional de Saúde, por meio de suporte técnico-administrativo para as atribuições do Conselho, às suas comissões e grupos de trabalho no âmbito do SUS;</p><p>VIII - promover a articulação dos órgãos e unidades do Ministério com o Conselho Nacional de Saúde; e</p><p>IX - sistematizar e divulgar informações sobre planejamento, regionalização e participação popular, para o aprimoramento da gestão compartilhada e da governança no SUS.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos órgãos específicos singulares</strong></p><p>Art. 20. À Secretaria de Atenção Primária à Saúde compete:</p><p>I - planejar, coordenar, supervisionar, monitorar e avaliar a implementação da Política Nacional de Atenção Primária à Saúde;</p><p>II - fomentar estratégias que fortaleçam a atenção primária à saúde, a fim de alcançar os objetivos de alto grau de resolutividade e integralidade da atenção;</p><p>III - fomentar a implementação de políticas e ações de promoção de equidade em saúde;</p><p>IV - planejar a necessidade da força de trabalho, apoiar a elaboração de plano de formação profissional e desenvolver estratégias de formação e provimento de profissionais para a atenção primária à saúde;</p><p>V - desenvolver mecanismos de gestão, de controle, de monitoramento e de avaliação das ações destinadas à organização e à implementação das políticas estruturantes para o fortalecimento da atenção primária à saúde, inclusive estratégias e projetos de saúde digital, telessaúde, e afins;</p><p>VI - propor a incorporação de tecnologias do cuidado em atenção primária à saúde;</p><p>VII - coordenar a formulação e a definição de diretrizes para o financiamento federal das políticas, dos programas e das estratégias da atenção primária à saúde;</p><p>VIII - coordenar os processos de formulação, implementação, fortalecimento e avaliação das ações da Política Nacional de Promoção da Saúde;</p><p>IX - prestar cooperação técnica para o aperfeiçoamento da capacidade gerencial e operacional dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios no que concerne às políticas, aos programas e às ações da Secretaria;</p><p>X - coordenar, monitorar e avaliar as políticas, os programas e as estratégias destinados a apoiar os Estados, o Distrito Federal e os Municípios na garantia de ambiência, estrutura física, equipamentos, insumos e tecnologias adequados às Unidades Básicas de Saúde e aos demais pontos de atenção fundamentais ao seu fortalecimento; e</p><p>XI - articular e executar, em conjunto com as demais Secretarias do Ministério, medidas e ações de integração da atenção primária à saúde aos serviços de urgência e emergência, à atenção especializada e às ações de vigilância em saúde.</p><p>Art. 21. Ao Departamento de Saúde da Família e Comunidade compete:</p><p>I - normatizar, promover e coordenar a organização e o desenvolvimento das ações e atributos da Atenção Primária à Saúde que fortaleçam a Estratégia Saúde da Família e que sejam orientadas princípios e diretrizes do SUS;</p><p>II - fomentar estratégias que ampliem o acesso e assegurem o primeiro contato dos cidadãos com a Atenção Primária à Saúde e que reduzam a quantidade de pessoas expostas a situações de iniquidade em saúde;</p><p>III - promover e induzir estratégias de organização das ações de Atenção Primária à Saúde com vistas à longitudinalidade e à continuidade do cuidado, respeitadas as especificidades territoriais dos Municípios e das regiões do País, com atenção ao fluxo das pessoas na rede assistencial;</p><p>IV - desenvolver estratégias que ampliem a resolutividade da atenção primária à saúde e a integralidade do cuidado;</p><p>V - apoiar o desenvolvimento de estratégias de coordenação de cuidado no fluxo dos pacientes entre serviços assistenciais do SUS;</p><p>VI - participar da formulação, coordenar, implementar, avaliar e monitorar a Política Nacional de Saúde Bucal;</p><p>VII - participar da formulação, coordenar, implementar, avaliar e monitorar a Política Nacional de Atenção Integral à Saúde das Pessoas Privadas de Liberdade no Sistema Prisional e políticas de promoção da equidade em saúde;</p><p>VIII - desenvolver e gerir ações destinadas à organização e à implementação das políticas estruturantes para o fortalecimento e a qualificação da Atenção Primária à Saúde, inclusive o aperfeiçoamento dos sistemas de informação, as estratégias e os projetos de saúde digital, como telessaúde, informatização das Unidades Básicas de Saúde e registro eletrônico em saúde;</p><p>IX - estabelecer mecanismos de monitoramento e avaliação da qualidade da Atenção Primária à Saúde, com foco nos seus atributos essenciais, princípios e diretrizes do SUS, e induzir a implementação de mecanismos de incentivo por desempenho; e</p><p>X - formular, implementar e avaliar modelo de financiamento federal da atenção primária à saúde.</p><p>Art. 22. Ao Departamento de Gestão do Cuidado Integral compete:</p><p>I - coordenar o processo de formulação, implementação e avaliação das políticas de saúde nos seguintes segmentos:</p><p>a) criança;</p><p>b) saúde da mulher;</p><p>c) saúde da pessoa idosa;</p><p>d) saúde do homem; e</p><p>e) adolescentes e jovens;</p><p>II- formular, planejar, avaliar e monitorar ações estratégias de atenção à saúde no âmbito das políticas de saúde para populações estratégicas ou vulneráveis; e</p><p>III - prestar cooperação técnica aos Estados, aos Municípios e ao Distrito Federal na organização de ações de atenção à saúde para populações estratégicas ou vulneráveis.</p><p>Art. 23. Ao Departamento de Prevenção e Promoção da Saúde compete:</p><p>I - orientar e coordenar a organização das ações da Política Nacional de Promoção da Saúde;</p><p>II - incentivar o desenvolvimento de ações de promoção da saúde e prevenção das doenças crônicas na rede de atenção à saúde;</p><p>III - promover ações intersetoriais a fim de incidir sobre os determinantes sociais e os fatores que influenciem diretamente a saúde da população;</p><p>IV - difundir tecnologias efetivas, nacionais ou internacionais, de promoção da saúde e de prevenção das doenças crônicas;</p><p>V - prestar cooperação técnica e financeira aos Estados, aos Municípios e ao Distrito Federal para a organização e a valorização das ações de promoção da saúde e prevenção das doenças crônicas;</p><p>VI - desenvolver, em conjunto com o Departamento de Saúde da Família, e disponibilizar aos Estados, aos Municípios e ao Distrito Federal estratégias de formação, monitoramento e avaliação de ações e serviços de saúde na atenção primária à saúde destinados à promoção da saúde e à prevenção das doenças crônicas; e</p><p>VII - estimular e apoiar as iniciativas internacionais de promoção da saúde e prevenção das doenças crônicas.</p><p>Art. 24. Ao Departamento de Apoio à Gestão da Atenção Primária compete:</p><p>I - coordenar a incorporação de instrumentos para a organização gerencial e operacional da atenção primária, conforme a Política Nacional de Atenção Primária à Saúde;</p><p>II - planejar, coordenar, monitorar e avaliar o provimento de profissionais da área de saúde no âmbito da atenção primária do SUS;</p><p>III - planejar, coordenar, monitorar e avaliar a celebração de contratos, termos de cooperação e instrumentos congêneres com as instituições envolvidas na execução das ações da Secretaria de Atenção Primária a Saúde;</p><p>IV - realizar a gestão de informações estratégicas ao desenvolvimento da Atenção Primária à Saúde nas localidades com dificuldade de provimento médico e alta vulnerabilidade, a partir da coleta, processamento, tratamento, monitoramento e avaliação de dados primários e secundários disponibilizados por instrumentos de registro, sistemas de informação em saúde e outras bases de dados estratégicos às finalidades da Agência para o Desenvolvimento da Atenção Primária à Saúde;</p><p>V - propor estratégias de formação e supervisão para os profissionais de saúde participantes dos programas de provimento;</p><p>VI - prestar cooperação técnica aos Estados, aos Municípios e ao Distrito Federal na organização de ações de atenção básica em saúde;</p><p>VII - desenvolver e implementar programas e estratégias que promovam melhorias na ambiência e na estrutura física das Unidades Básicas de Saúde e dos demais serviços que integrem a atenção primária à saúde nos diversos territórios do País; e</p><p>VIII - prestar cooperação técnica para o aperfeiçoamento da capacidade gerencial e operacional dos Estados, dos Municípios e do Distrito Federal quanto às políticas de Atenção Primária à Saúde.</p><p>Art. 25. À Secretaria de Atenção Especializada à Saúde compete:</p><p>I - participar da formulação e da implementação da política de atenção especializada à saúde, observados os princípios e as diretrizes do SUS;</p><p>II - estabelecer normas técnicas com critérios, parâmetros e métodos para ações e serviços da Atenção Especializada à Saúde;</p><p>III - identificar os serviços de referência para o estabelecimento de padrões técnicos de atenção especializada à saúde;</p><p>IV - elaborar e propor normas para disciplinar as relações entre as instâncias gestoras do SUS e os serviços privados contratados de assistência especializada à saúde;</p><p>V - desenvolver mecanismos de gestão, controle, monitoramento e de avaliação das ações destinadas à organização e à implementação das políticas estruturantes para o fortalecimento e a qualificação da atenção especializada à saúde, inclusive estratégias e projetos de saúde digital, telessaúde, e afins;</p><p>VI - prestar cooperação técnica na implantação e na implementação de normas pelas equipes das Secretarias de Saúde, de instrumentos e de métodos da atenção especializada à saúde que fortaleçam a gestão e a regulação assistencial do SUS;</p><p>VII - coordenar os processos de implementação, fortalecimento e avaliação da Política Nacional de Saúde Mental, Álcool e outras Drogas e da rede de atenção psicossocial no âmbito do SUS;</p><p>VIII - coordenar os processos de implementação, fortalecimento e avaliação da Política Nacional para prevenção e controle do câncer;</p><p>IX - proceder à certificação das entidades beneficentes de assistência social que prestem ou realizem ações sociais na área de saúde, conforme disposto em lei;</p><p>X - articular, em conjunto com as demais Secretarias, a integração das ações e dos serviços de saúde na atenção primária, na urgência e na emergência, na atenção especializada e na vigilância em saúde;</p><p>XI - apoiar as ações administrativas e operacionais da Força Nacional do SUS;</p><p>XII - coordenar a gestão dos hospitais federais do Ministério localizados no Estado do Rio de Janeiro, e a sua articulação com os demais serviços em saúde locais e regionais de saúde em âmbito nacional; e</p><p>XIII - apoiar a gestão e prestar assessoria técnico-executiva ao Instituto Nacional de Cardiologia, ao Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia e ao Instituto Nacional de Câncer.</p><p>Art. 26. Ao Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência compete:</p><p>I - elaborar, coordenar e avaliar as políticas e os programas de abrangência nacional sobre:</p><p>a) atenção hospitalar do SUS;</p><p>b) atenção domiciliar do SUS;</p><p>c) segurança do paciente; e</p><p>d) urgência e emergência do SUS;</p><p>II - prestar cooperação técnica aos Estados, aos Municípios e ao Distrito Federal na organização de ações de atenção hospitalar, de atenção domiciliar e de urgência em saúde; e</p><p>III - definir ações para a atuação da Força Nacional do SUS.</p><p>Art. 27. Ao Departamento de Atenção Especializada e Temática compete:</p><p>I - elaborar, coordenar e avaliar:</p><p>a) as políticas e as ações de atenção especializada em saúde;</p><p>b) a política de sangue e hemoderivados; e</p><p>c) a política da pessoa com deficiência;</p><p>II - elaborar, coordenar, avaliar e regular as atividades do Sistema Nacional de Transplantes de Órgãos;</p><p>III - acompanhar e propor instrumentos para organização gerencial e operacional da atenção especializada em saúde; e</p><p>IV - prestar cooperação técnica aos Estados, aos Municípios e ao Distrito Federal na organização de ações de atenção especializada em saúde.</p><p>Art. 28. Ao Departamento de Certificação de Entidades Beneficentes de Assistência Social em Saúde compete:</p><p>I - definir e promover ações técnicas e administrativas necessárias à certificação das entidades beneficentes de assistência social em saúde;</p><p>II - apoiar tecnicamente os gestores estaduais, municipais e distritais na implementação de ações direcionadas ao cumprimento dos requisitos de concessão ou renovação dos certificados de entidades beneficentes de assistência social em saúde;</p><p>III - analisar o cumprimento dos requisitos legais nos requerimentos apresentados pelas entidades de saúde e submetê-los ao Secretário de Atenção Especializada à Saúde para concessão ou renovação do certificado de entidades beneficentes de assistência social em saúde;</p><p>IV - promover a inserção das entidades beneficentes de assistência social em saúde nos sistemas de redes integradas de ações e serviços de saúde, e supervisionar as ações das entidades certificadas; e</p><p>V - encaminhar à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda informações sobre os pedidos de certificação e renovação deferidos e sobre aqueles indeferidos definitivamente, na forma e no prazo por ela estabelecidos.</p><p>Art. 29. Ao Departamento de Regulação Assistencial e Controle compete:</p><p>I - formular a Política Nacional de Regulação em seus componentes de regulação da atenção e de regulação do acesso às ações e aos serviços de saúde;</p><p>II - estabelecer normas e definir critérios para a sistematização e a padronização das técnicas e dos procedimentos relativos às áreas de controle e de avaliação das ações assistenciais de média e alta complexidade de saúde desenvolvidas nos Estados, nos Municípios e no Distrito Federal;</p><p>III - apoiar os Estados, os Municípios e o Distrito Federal no planejamento e no controle da produção, da alocação e da utilização dos recursos de custeio da atenção de média e alta complexidade;</p><p>IV - desenvolver ações de cooperação técnica e financeira com os Estados, os Municípios e o Distrito Federal para a qualificação das atividades de regulação, controle e avaliação das ações assistenciais de média e alta complexidade;</p><p>V - coordenar as ações de desenvolvimento da metodologia de programação geral das ações e dos serviços de saúde;</p><p>VI - monitorar e avaliar a assistência de média e alta complexidade quanto à capacidade operacional e potencial da rede instalada, à oferta de serviços de saúde e à execução dos recursos financeiros;</p><p>VII - gerir os sistemas de informação do SUS, em conjunto com a Secretaria de Saúde Digital, quanto às macrofunções de cadastramento dos estabelecimentos de saúde, de gestão de programação das ações e dos serviços de saúde, de regulação da atenção e do acesso à assistência, de produção de ações de média e alta complexidade ambulatorial e hospitalar e de execução financeira dos recursos destinados à média e alta complexidade;</p><p>VIII - garantir o tratamento de dados que possam subsidiar processos avaliativos e regulatórios por meio da disponibilização de informações seguras e de qualidade da cobertura assistencial nos Estados, nos Municípios e no Distrito Federal</p><p>IX - construir arranjos metodológicos para o monitoramento e a avaliação dos sistemas de saúde que permitam a intervenção rápida sobre os problemas identificados, com vistas à melhoria contínua da eficácia e da eficiência dos serviços ofertados à população, por meio de cooperação técnica com os Estados, os Municípios e o Distrito Federal, com base nos sistemas de informação geridos pelo Departamento;</p><p>X - subsidiar e apoiar os Estados, os Municípios e o Distrito Federal nos processos de contratação de serviços de assistência à saúde e de celebração de instrumentos de cooperação e compromissos entre entes públicos para a prestação de serviços de saúde;</p><p>XI - gerir o conteúdo e a estrutura dos modelos de informação, as regras de negócio e as terminologias administrativas e clínicas da atenção à saúde relacionadas com ações, serviços de saúde e estabelecimentos de saúde, de atendimentos assistenciais e correlatos; e</p><p>XII - definir, gerir e manter o repositório de terminologias em saúde.</p><p>Art. 30. Ao Departamento de Gestão Hospitalar no Estado do Rio de Janeiro compete coordenar a gestão dos hospitais federais do Ministério localizados no Estado do Rio de Janeiro, e a sua articulação com os demais serviços em saúde locais e regionais de saúde em âmbito nacional.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>