<xml><article id="29920512" name="010123_DEC_11332 - TRANSIAAO-D-A" idOficio="9328742" pubName="DO1ESP" artType="Decreto numerado" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00019" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=56" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225285">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.332, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Agricultura e Pecuária e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.332, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Agricultura e Pecuária e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Agricultura e Pecuária, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, da Secretaria de Gestão do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério da Agricultura e Pecuária, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - cinco CCE 1.17;</p><p>II - trinta e um CCE 1.15;</p><p>III - um CCE 1.14;</p><p>IV - cinquenta e sete CCE 1.13;</p><p>V - quarenta e seis CCE 1.10;</p><p>VI - dois CCE 1.09;</p><p>VII - quinze CCE 1.07;</p><p>VIII - sessenta CCE 1.05;</p><p>IX - cinco CCE 1.03;</p><p>X - dois CCE 2.15;</p><p>XI - sete CCE 2.13;</p><p>XII - dez CCE 2.10;</p><p>XIII - dezoito CCE 2.07;</p><p>XIV - nove CCE 2.05;</p><p>XV - um CCE 2.04;</p><p>XVI - três FCE 1.15;</p><p>XVII - uma FCE 1.14;</p><p>XVIII - setenta e uma FCE 1.13;</p><p>XIX - cento e setenta e duas FCE 1.10;</p><p>XX - duzentas e quinze FCE 1.07;</p><p>XXI - cento e noventa e oito FCE 1.05;</p><p>XXII - oito FCE 1.04;</p><p>XXIII - trinta e sete FCE 1.03;</p><p>XXIV - cento e trinta e uma FCE 1.02;</p><p>XXV - cento e oito FCE 1.01;</p><p>XXVI - uma FCE 2.10;</p><p>XXVII - uma FCE 2.07;</p><p>XXVIII - três FCE 2.05;</p><p>XXIX - três FCE 2.02;</p><p>XXX - uma FCE 2.01;</p><p>XXXI - três FCE 3.10;</p><p>XXXII - duas FCE 3.07;</p><p>XXXIII - duas FCE 3.05;</p><p>XXXIV - três FCE 4.10;</p><p>XXXV - quatro FCE 4.07;</p><p>XXXVI - trinta e três FCE 4.05;</p><p>XXXVII - onze FCE 4.04;</p><p>XXXVIII - setenta e nove FCE 4.03;</p><p>XXXIX - quarenta e seis FCE 4.02; e</p><p>XL - sessenta e oito FCE 4.01.</p><p>Art. 3º O disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, aplica-se quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 4º Fica revogado o Decreto nº 11.231, de 10 de outubro de 2022.</p><p>Art. 5º Este Decreto entra em vigor em 24 de janeiro de 2023.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Carlos Henrique Baqueta Fávaro</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério da Agricultura e Pecuária, órgão da administração pública federal direta, tem como áreas de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - política agrícola, abrangidos a produção, a comercialização e o seguro rural;</p><p>II - produção e fomento agropecuário, abrangidas a agricultura, a pecuária, a agroindústria, a agroenergia, a heveicultura e, em articulação com o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, as florestas plantadas;</p><p>III - informação agropecuária;</p><p>IV - defesa agropecuária e segurança do alimento, abrangidos:</p><p>a) a saúde animal e a sanidade vegetal;</p><p>b) os insumos agropecuários, incluída a proteção de cultivares;</p><p>c) os alimentos, os produtos, os derivados e os subprodutos de origem animal, inclusive pescados, e vegetal;</p><p>d) a padronização e a classificação de produtos e insumos agropecuários; e</p><p>e) o controle de resíduos e contaminantes em alimentos;</p><p>V - pesquisa em agricultura, pecuária, sistemas agroflorestais, aquicultura e agroindústria;</p><p>VI - conservação e proteção de recursos genéticos de interesse para a agropecuária e a alimentação;</p><p>VII - assistência técnica e extensão rural;</p><p>VIII - irrigação e infraestrutura hídrica para a produção agropecuária, observadas as competências do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>IX - informação meteorológica e climatológica para uso na agropecuária;</p><p>X - desenvolvimento rural sustentável;</p><p>XI - conservação e manejo do solo e da água, destinados ao processo produtivo agrícola e pecuário e aos sistemas agroflorestais;</p><p>XII - boas práticas agropecuárias e bem-estar animal;</p><p>XIII - cooperativismo e associativismo na agropecuária;</p><p>XIV - energização rural e agroenergia, incluída a eletrificação rural; e</p><p>XV - negociações internacionais relativas aos temas de interesse das cadeias de valor da agropecuária.</p><p>Parágrafo único. A competência de que trata o inciso XIV do caput será exercida pelo Ministério da Agricultura e Pecuária, na hipótese de serem utilizados recursos do Orçamento Geral da União, e pelo Ministério de Minas e Energia, na hipótese de serem utilizados recursos vinculados ao Sistema Elétrico Nacional.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério da Agricultura e Pecuária tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Agricultura e Pecuária:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>c) Assessoria Especial de Assuntos Estratégicos;</p><p>d) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>e) Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos;</p><p>f) Assessoria Especial de Controle Interno;</p><p>g) Ouvidoria;</p><p>h) Corregedoria;</p><p>i) Consultoria Jurídica; e</p><p>j) Secretaria-Executiva:</p><p>1. Gabinete;</p><p>2. Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Administração;</p><p>3. Subsecretaria de Tecnologia da Informação; e</p><p>4. Subsecretaria de Gestão de Pessoas e de Gestão do Conhecimento;</p><p>II - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria de Política Agrícola:</p><p>1. Departamento de Comercialização;</p><p>2. Departamento de Política de Financiamento ao Setor Agropecuário;</p><p>3. Departamento de Gestão de Riscos; e</p><p>4. Departamento de Análise Econômica e Políticas Públicas;</p><p>b) Secretaria de Defesa Agropecuária:</p><p>1. Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas;</p><p>2. Departamento de Saúde Animal;</p><p>3. Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Vegetal;</p><p>4. Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal;</p><p>5. Departamento de Serviços Técnicos;</p><p>6. Departamento de Suporte e Normas; e</p><p>7. Departamento de Gestão Corporativa;</p><p>c) Secretaria de Inovação, Desenvolvimento Sustentável, Irrigação e Cooperativismo:</p><p>1. Departamento de Apoio à Inovação para a Agropecuária;</p><p>2. Departamento de Desenvolvimento das Cadeias Produtivas e Indicações Geográficas;</p><p>3. Departamento de Produção Sustentável e Irrigação;</p><p>4. Departamento de Reflorestamento e Recuperação de Áreas Degradadas;</p><p>5. Comissão Executiva do Plano da Lavoura Cacaueira; e</p><p>6. Instituto Nacional de Meteorologia; e</p><p>d) Secretaria de Comércio e Relações Internacionais:</p><p>1. Departamento de Negociações e Análises Comerciais;</p><p>2. Departamento de Negociações Não-Tarifárias e de Sustentabilidade; e</p><p>3. Departamento de Promoção Comercial e Investimentos;</p><p>III - unidades descentralizadas: Superintendências de Agricultura e Pecuária;</p><p>IV - órgãos colegiados:</p><p>a) Comitê Gestor Interministerial do Seguro Rural;</p><p>b) Comissão Coordenadora da Criação do Cavalo Nacional;</p><p>c) Comissão Especial de Recursos;</p><p>d) Conselho Deliberativo da Política do Café;</p><p>e) Conselho Nacional de Política Agrícola; e</p><p>f) Comitê Estratégico do Programa Nacional de Levantamento e Interpretação de Solos do Brasil; e</p><p>V - entidade vinculada: Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária - Embrapa.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p>Seção I</p><p>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Agricultura e Pecuária</p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação política e social;</p><p>II - promover as atividades relacionadas com a agenda do Ministro de Estado, o cerimonial e o apoio à organização de solenidades oficiais no âmbito do Ministério;</p><p>III - coordenar as atividades de promoção institucional;</p><p>IV - coordenar, acompanhar e supervisionar a organização de eventos institucionais; e</p><p>V - supervisionar a publicação dos atos oficiais.</p><p>Art. 4º À Assessoria de Participação Social e Diversidade compete:</p><p>I - articular e promover, sob a coordenação da Secretaria-Geral da Presidência da República, as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - fortalecer e coordenar os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil;</p><p>III - fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil; e</p><p>IV - assessorar direta e imediatamente o Ministro de Estado, quanto às competências específicas deste Ministério, na formulação de políticas e diretrizes para:</p><p>a) a promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial;</p><p>b) a proteção dos direitos humanos; e</p><p>c) o enfrentamento de desigualdades sociais e regionais.</p><p>Art. 5º À Assessoria Especial de Assuntos Estratégicos compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado:</p><p>a) na coordenação de temas transversais entre as Secretarias do Ministério e sua entidade vinculada;</p><p>b) na articulação com representantes de outras instituições em nível federal, estadual, distrital ou municipal e de organizações privadas; e</p><p>c) nos temas relacionados às políticas públicas, aos programas e aos projetos vinculados às questões socioambientais;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado no âmbito de sua atuação, inclusive em sua representação funcional e política;</p><p>III - atuar, de forma coordenada com os demais Ministérios e as suas Secretarias, na formulação de projetos governamentais considerados prioritários e estruturantes pelo Ministro de Estado;</p><p>IV - acompanhar o trâmite de processos de interesse do Ministro de Estado;</p><p>V - apoiar o Ministro de Estado nos eventos dos quais participe com representações e autoridades nacionais e estrangeiras;</p><p>VI - coordenar, em articulação com a Secretaria-Executiva, as câmaras setoriais e temáticas e os órgãos finalísticos do Ministério, as seguintes atividades vinculadas à gestão estratégica:</p><p>a) o planejamento estratégico do Ministério e o estabelecimento das prioridades setoriais para a elaboração do plano plurianual;</p><p>b) a elaboração, a implementação e a avaliação de projetos especiais que envolvam mais de uma unidade do Ministério; e</p><p>c) a estratégia de captação de recursos internacionais de doação ou financiamento destinados a financiar iniciativas do Ministério e de suas unidades e apoiar a sua implementação, em articulação com a Secretaria de Comércio e Relações Internacionais;</p><p>VII - estimular maior intercâmbio em temas de interesse estratégico do Ministério;</p><p>VIII - gerir o sistema de informações e inteligência agropecuárias; e</p><p>IX - sistematizar e disponibilizar informações sobre o agronegócio brasileiro.</p><p>Art. 6º À Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar as ações de comunicação social e publicidade institucional do Ministério, em consonância com as diretrizes da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>II - assessorar e orientar o Ministro de Estado no relacionamento com os meios de comunicação social; e</p><p>III - articular a divulgação de matérias relacionadas com a área de atuação do Ministério.</p><p>Art. 7º À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos compete:</p><p>I - promover o processo de articulação com o Congresso Nacional nos assuntos de competência do Ministério, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República;</p><p>II - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados pelo Congresso Nacional e acompanhar a tramitação legislativa dos projetos de interesse do Ministério;</p><p>III - assistir o Ministro de Estado em sua representação política e institucional;</p><p>IV - elaborar estudos de natureza político-institucional;</p><p>V - coordenar e orientar a atuação do Ministério e de suas entidades vinculadas junto ao Congresso Nacional e aos partidos políticos;</p><p>VI - acompanhar a execução das emendas parlamentares e dos programas que lhe forem atribuídos pelo Ministro de Estado; e</p><p>VII - participar do processo de interlocução com os Governos estaduais, distrital e municipais, com as assembleias legislativas estaduais, com a Câmara Legislativa do Distrito Federal e com as câmaras municipais nos assuntos de competência do Ministério, com o objetivo de assessorá-los em suas iniciativas e de providenciar o atendimento às consultas formuladas, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República.</p><p>Art. 8º À Assessoria Especial de Controle Interno compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado nas áreas de controle, risco, transparência e integridade da gestão;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado no pronunciamento de que trata o art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos gestores do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado em conselhos e comitês, nas áreas de controle, risco, transparência e integridade da gestão;</p><p>IV - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério, com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>V - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de atos normativos internos e de manuais;</p><p>VI - apoiar a supervisão ministerial da entidade vinculada, em articulação com a respectiva unidade de auditoria interna, inclusive quanto ao planejamento e aos resultados dos trabalhos;</p><p>VII - auxiliar na interlocução sobre assuntos relacionados com a ética, a ouvidoria e a correição entre as unidades responsáveis no Ministério e os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>VIII - acompanhar os processos de interesse do Ministério junto aos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>IX - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União relacionadas ao Ministério e atender a outras demandas provenientes dos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>X - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, risco, transparência e integridade de gestão;</p><p>XI - prestar orientação técnica aos órgãos específicos singulares e colegiados da estrutura organizacional do Ministério e a sua entidade vinculada, em assuntos de controle, risco, transparência e integridade da gestão;</p><p>XII - supervisionar e apoiar as atividades de gestão de riscos no âmbito dos órgãos específicos singulares e colegiados do Ministério;</p><p>XIII - coordenar a elaboração periódica do levantamento de riscos relevantes do Ministério e acompanhar a implementação das ações de mitigação;</p><p>XIV - apoiar a interlocução entre os órgãos e a entidade vinculadas ao Ministério e os órgãos de controle interno e externo;</p><p>XV - atuar como Secretaria-Executiva da Comissão de Ética do Ministério;</p><p>XVI - supervisionar as atividades relativas ao tratamento de dados pessoais e de adequação à Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018, no âmbito do Ministério; e</p><p>XVII - representar o Ministério e seus órgãos em grupos, comitês e fóruns relacionados às atividades de proteção de dados pessoais.</p><p>Art. 9º À Ouvidoria compete:</p><p>I - executar as atividades de ouvidoria previstas no art. 13 da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, e no art. 10 do Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018;</p><p>II - planejar e coordenar comitê técnico das ouvidorias dos órgãos e da entidade vinculada ao Ministério e supervisionar as atividades e os resultados decorrentes da participação social nas ouvidorias;</p><p>III - receber, examinar e encaminhar reclamações, elogios e sugestões referentes a procedimentos e ações de agentes e órgãos, no âmbito do Ministério, das unidades descentralizadas e da entidade a ele vinculada; e</p><p>IV - representar o Ministério e seus órgãos em grupos, comitês e fóruns relacionados às atividades de ouvidoria.</p><p>Parágrafo único. As atividades decorrentes de participação social no âmbito da Ouvidoria serão realizadas em articulação com a Assessoria de Participação Social e Diversidade.</p><p>Art. 10. À Corregedoria, unidade setorial do Sistema de Correição do Poder Executivo federal, compete:</p><p>I - promover as atividades de prevenção e de correição para verificar a regularidade e a eficácia de serviços e propor medidas saneadoras ao seu funcionamento;</p><p>II - examinar as representações e os demais expedientes que tratem de irregularidades funcionais e proceder a seus juízos de admissibilidade;</p><p>III - instaurar as sindicâncias e os processos administrativos disciplinares, observado o disposto no art. 56 da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, e no art. 14 da Lei nº 11.182, de 27 de setembro de 2005;</p><p>IV - julgar e aplicar penalidades em sindicâncias e processos administrativos disciplinares, nos casos de advertência ou de suspensão por até trinta dias, observado o disposto no art. 56 da Lei nº 10.233, de 2001, e no art. 14 da Lei nº 11.182, de 2005;</p><p>V - instruir os processos administrativos disciplinares cujas penalidades propostas sejam a demissão, a suspensão por mais de trinta dias, a cassação de aposentadoria ou disponibilidade, a destituição de cargo em comissão ou a destituição de função comissionada, para remessa ao Ministro de Estado;</p><p>VI - instruir os procedimentos de apuração de responsabilidade de entes privados de que trata a Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, observadas as disposições legais; e</p><p>VII - exercer as competências previstas no art. 5º do Decreto nº 5.480, de 30 de junho de 2005.</p><p>Art. 11. À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos, a ser uniformemente seguida na área de atuação do Ministério quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos que serão submetidas ao Ministro de Estado;</p><p>IV - realizar a revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos;</p><p>V - assistir o Ministro de Estado no controle interno da legalidade administrativa dos atos do Ministério e de sua entidade vinculada;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento e pela observância das orientações dos órgãos da Advocacia-Geral da União; e</p><p>VII - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os textos de convênios, editais de licitação e contratos ou instrumentos congêneres a serem celebrados e publicados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida pela dispensa de licitação.</p><p>Art. 12. À Secretaria-Executiva compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado:</p><p>a) na definição de diretrizes, na supervisão e na coordenação das atividades dos órgãos integrantes da estrutura organizacional do Ministério; e</p><p>b) na supervisão e no acompanhamento da gestão das entidades vinculadas ao Ministério;</p><p>II - supervisionar, no âmbito do Ministério, as atividades relacionadas com:</p><p>a) os Sistemas:</p><p>1. de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>2. de Administração Financeira Federal;</p><p>3. de Contabilidade Federal;</p><p>4. de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp;</p><p>5. de Serviços Gerais - Sisg;</p><p>6. de Gestão de Documentos e Arquivos - Siga;</p><p>7. de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>8. Integrado de Gestão Patrimonial - Siads; e</p><p>9. de Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec;</p><p>b) o Sistema Brasileiro de Inteligência - Sisbin;</p><p>c) as unidades descentralizadas, a entidade vinculada e os órgãos colegiados;</p><p>d) as atividades de controle de documentos e informações sigilosas;</p><p>e) a gestão de riscos;</p><p>f) a captação de recursos orçamentários e não orçamentários de quaisquer fontes, incluídas as doações, em conformidade com os princípios e as diretrizes dos Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal; e</p><p>g) a gestão de dados e informações agropecuárias do Sistema Nacional de Gestão de Informações e Inteligência Agropecuária - SINAGRO;</p><p>III - celebrar, monitorar e avaliar convênios, contratos, termos de parceria e de cooperação, acordos, ajustes e instrumentos congêneres, no âmbito de suas competências; e</p><p>IV - promover e articular a interação da administração central do Ministério com as empresas estatais para a melhoria da governança e da gestão.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria-Executiva exerce, ainda, a função de órgão setorial:</p><p>I - dos Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>II - do Sistema de Contabilidade Federal;</p><p>III - do Sistema de Administração Financeira Federal</p><p>IV - do Sistema Nacional de Arquivos - Sinar;</p><p>V - do Sipec;</p><p>VI - do Sisp;</p><p>VII - do Sisg;</p><p>VIII - do Siga;</p><p>IX - do Siorg; e</p><p>X - do Siads.</p><p>Art. 13. Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Secretário-Executivo em sua representação política e social;</p><p>II - ocupar-se das relações públicas do Secretário-Executivo, do preparo e do despacho de seu expediente pessoal;</p><p>III - publicar os atos oficiais editados pelo Secretário-Executivo; e</p><p>IV - subsidiar o Secretário-Executivo em sua tomada de decisão.</p><p>Art. 14. À Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Administração compete:</p><p>I - coordenar, orientar e executar as atividades referentes ao:</p><p>a) Sistema de Administração Financeira Federal, quanto à programação e à execução orçamentária e financeira;</p><p>b) Sistema de Contabilidade Federal;</p><p>c) Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>d) Sinar;</p><p>e) Sisg;</p><p>f) Siga;</p><p>g) Siorg;</p><p>h) Siads; e</p><p>i) Sisbin;</p><p>II - articular-se com os órgãos centrais dos Sistemas federais de que trata o inciso I, além de informar e orientar os órgãos do Ministério quanto ao cumprimento dos atos normativos;</p><p>III - coordenar e supervisionar as atividades de:</p><p>a) gestão de riscos e controles;</p><p>b) elaboração do relatório de gestão; e</p><p>c) implementação do Sistema de Gestão Integrada;</p><p>IV - coordenar programas, projetos e atividades destinados à melhoria da governança e da gestão;</p><p>V - orientar, promover e acompanhar as atividades de execução orçamentária, financeira e contábil no âmbito do Ministério;</p><p>VI - integrar-se com a Assessoria Especial de Assuntos Estratégicos na implementação de programas e projetos de melhoria da governança e da gestão do Ministério;</p><p>VII - desenvolver a proposta setorial de projetos que integrarão o plano plurianual e a Lei Orçamentária Anual, em articulação com o Gabinete do Ministro; e</p><p>VIII - propor a celebração de contratos e outros instrumentos congêneres, no âmbito de suas competências, além de acompanhar a sua execução e avaliar os seus resultados.</p><p>Art. 15. À Subsecretaria de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - atuar como o órgão setorial do Sisp, de forma a orientar as unidades do Ministério quanto aos atos normativos estabelecidos pelo referido sistema e a articular a comunicação com o órgão responsável por sua coordenação central;</p><p>II - exercer a governança central das soluções tecnológicas aplicadas no Ministério para a devida otimização de recursos, investimentos, padrão de desenvolvimento, sustentação, segurança da informação e gestão de dados integrada;</p><p>III - identificar novas tecnologias destinadas à área de tecnologia da informação com valor público em sua aplicação;</p><p>IV - conceber as soluções tecnológicas em conjunto com as demais unidades finalísticas do Ministério desde o início das prospecções de negócio;</p><p>V - propor as diretrizes, os atos normativos, os procedimentos, o Plano Diretor de Tecnologia da Informação e Comunicação e os demais planos que orientem e disciplinem a utilização dos recursos relacionados à tecnologia da informação no Ministério e verificar o seu cumprimento;</p><p>VI - atuar na elaboração e no acompanhamento do orçamento quanto às rubricas relativas a atividades de tecnologia da informação;</p><p>VII - padronizar processos e estabelecer políticas, procedimentos e práticas para o gerenciamento de projetos de tecnologia da informação;</p><p>VIII - planejar, coordenar e acompanhar as contratações e as aquisições de soluções de tecnologia da informação no Ministério; e</p><p>IX - disseminar conhecimento sobre ferramentas, metodologias e procedimentos de tecnologia da informação implementados no Ministério.</p><p>Art. 16. À Subsecretaria de Gestão de Pessoas e de Gestão do Conhecimento compete:</p><p>I - coordenar, orientar e executar as atividades referentes ao Sipec;</p><p>II - coordenar e supervisionar as atividades de gestão da informação, do conhecimento e da preservação do acervo da memória do agronegócio;</p><p>III - coordenar as atividades da Biblioteca Nacional de Agricultura e da Escola Nacional de Gestão Agropecuária;</p><p>IV - articular-se com os órgãos centrais dos Sistemas federais, na sua área de competência, além de informar e orientar os órgãos do Ministério quanto ao cumprimento das normas estabelecidas; e</p><p>V - orientar, promover e acompanhar as atividades de gestão de pessoas no âmbito do Ministério.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p>Dos órgãos específicos singulares</p><p>Art. 17. À Secretaria de Política Agrícola compete:</p><p>I - formular e revisar as diretrizes de ação governamental para a política agrícola, inclusive para florestas plantadas, e para a segurança alimentar;</p><p>II - editar atos normativos sobre:</p><p>a) a comercialização e o zoneamento agrícola de risco climático;</p><p>b) o seguro rural, os incentivos, as subvenções e os fomentos ao setor agropecuário; e</p><p>c) o sistema de informação agropecuário;</p><p>III - supervisionar, coordenar, monitorar e avaliar a elaboração e a aplicação dos mecanismos de ação governamental referentes ao seguro e ao crédito rural, aos instrumentos de financiamento privado, à agroenergia, às florestas plantadas, à comercialização e ao zoneamento agrícola de risco climático;</p><p>IV - elaborar estudos, diagnósticos e avaliações sobre os efeitos da política econômica quanto ao:</p><p>a) sistema produtivo agropecuário;</p><p>b) crédito rural;</p><p>c) financiamento privado agropecuário;</p><p>d) seguro rural;</p><p>e) zoneamento agrícola de risco climático;</p><p>f) abastecimento; e</p><p>g) mercados de produtos agropecuários e de insumos de produção;</p><p>V - apoiar a gestão do sistema de informação agrícola;</p><p>VI - identificar prioridades, dimensionar, propor e avaliar o direcionamento dos recursos para o custeio, o investimento, a industrialização e a comercialização agropecuária, no âmbito do Sistema Nacional de Crédito Rural e do financiamento privado agropecuário;</p><p>VII - exercer a função de Secretaria-Executiva dos seguintes órgãos colegiados:</p><p>a) Conselho Nacional de Política Agrícola;</p><p>b) Comitê Gestor Interministerial do Seguro Rural; e</p><p>c) Conselho Deliberativo da Política do Café;</p><p>VIII - formular propostas e auxiliar nas negociações de acordos, tratados ou convênios internacionais, no âmbito de suas competências, em articulação com a Secretaria de Comércio e Relações Internacionais;</p><p>IX - participar de discussões sobre política comercial agrícola, em articulação com outros órgãos do Ministério;</p><p>X - implementar as ações decorrentes de decisões e atos de organismos nacionais e internacionais, de tratados, de acordos e de convênios com governos estrangeiros, no âmbito de suas competências, em articulação com a Secretaria de Comércio e Relações Internacionais, inclusive disponibilizar estatísticas da agropecuária brasileira em cumprimento das obrigações assumidas perante a Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico - OCDE e à Organização das Nações Unidas para a Alimentação e a Agricultura - FAO;</p><p>XI - propor a celebração de contratos administrativos, convênios, contratos de repasse, termos de execução descentralizada, termos de parceria e de cooperação, acordos, ajustes e instrumentos congêneres, no âmbito de suas competências;</p><p>XII - promover a gestão, a fiscalização dos contratos administrativos, o acompanhamento e a avaliação de convênios, contratos de repasse, termos de execução descentralizada, termos de parceria e de cooperação, acordos, ajustes e instrumentos congêneres, no âmbito de suas competências;</p><p>XIII - elaborar projeções de curto, de médio e de longo prazos, de indicadores relevantes para o setor agropecuário e o abastecimento;</p><p>XIV - analisar o impacto das políticas propostas pelo Ministério, no âmbito de suas competências;</p><p>XV - orientar, coordenar, acompanhar e assessorar as câmaras setoriais e temáticas; e</p><p>XVI - monitorar, estabelecer diretrizes e normatizar, conjuntamente com o Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar e em articulação com o Banco Central do Brasil, o Programa de Garantia da Atividade Agropecuária - Proagro, nos termos do disposto no art. 65-C da Lei nº 8.171, de 17 de janeiro de 1991.</p><p>Parágrafo único. As competências relativas às florestas plantadas serão exercidas em articulação com o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Art. 18. Ao Departamento de Comercialização compete:</p><p>I - subsidiar a formulação de políticas e de diretrizes para o setor e coordenar a implementação de ação governamental para:</p><p>a) distribuição e comercialização de produtos agropecuários;</p><p>b) incentivo à comercialização de produtos agropecuários; e</p><p>c) oferta e demanda de produtos para exportação e para consumo interno;</p><p>II - acompanhar e analisar os complexos agropecuários e agroindustriais nos mercados interno e externo;</p><p>III - promover a articulação com o setor privado nas atividades de abastecimento, de comercialização e de armazenamento de produtos agropecuários;</p><p>IV - formular propostas e participar de negociações de acordos, tratados ou convênios internacionais referentes aos produtos agropecuários, em articulação com a Secretaria de Comércio e Relações Internacionais;</p><p>V - planejar, coordenar, controlar e avaliar a execução de planos, programas e ações governamentais referentes à cana-de-açúcar e às matérias-primas agroenergéticas;</p><p>VI - planejar, coordenar, controlar e avaliar a execução de planos, programas e ações governamentais referentes às florestas plantadas, em articulação com o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>VII - propor medidas para garantir a regularidade do abastecimento de matérias-primas destinadas ao setor açucareiro e agroenergético;</p><p>VIII - planejar, coordenar, acompanhar e controlar as ações para a aplicação e a execução dos recursos do Fundo de Defesa da Economia Cafeeira, a elaboração de proposta de orçamento anual, nos termos do disposto no art. 4º do Decreto nº 94.874, de 15 de setembro de 1987, e a contabilidade dos atos e dos fatos relativos à operacionalização do referido Fundo; e</p><p>IX - monitorar e avaliar o impacto das políticas propostas pelo Departamento.</p><p>Art. 19. Ao Departamento de Política de Financiamento ao Setor Agropecuário compete:</p><p>I - propor e acompanhar a execução de atos normativos referentes à operacionalização do financiamento agropecuário;</p><p>II - coordenar e promover a elaboração de planos agropecuários e de safras, e acompanhar e avaliar a sua execução;</p><p>III - formular propostas e participar de negociações nacionais e internacionais e implementar compromissos institucionais referentes às atividades de sua competência, em articulação com a Secretaria de Comércio e Relações Internacionais;</p><p>IV - planejar, coordenar e acompanhar as ações para a aplicação dos recursos do crédito rural;</p><p>V - elaborar propostas e participar de negociações relacionadas à política de financiamento agropecuário, inclusive para o cooperativismo rural;</p><p>VI - elaborar propostas de linhas de crédito e participar de negociações que possibilitem a ampliação do acesso de agricultores ao financiamento, especialmente de agricultores com baixa renda, com vistas à superação das desigualdades socioeconômicas; e</p><p>VII - coordenar e implementar ações destinadas:</p><p>a) ao fortalecimento do cooperativismo de crédito;</p><p>b) à expansão do microcrédito e de outros instrumentos da economia solidária; e</p><p>c) à promoção de linhas de financiamento alternativas ou complementares ao crédito rural.</p><p>Art. 20. Ao Departamento de Gestão de Riscos compete:</p><p>I - elaborar estudos e propostas para a formulação e a implementação das políticas de gerenciamento de risco do setor agropecuário e para o desenvolvimento do seguro rural no País;</p><p>II - executar as atividades referentes ao Comitê Gestor Interministerial do Seguro Rural e atuar como sua Secretaria-Executiva;</p><p>III - propor e acompanhar a implementação e a execução de políticas, de diretrizes e de ações estabelecidas no âmbito do Comitê Gestor Interministerial do Seguro Rural para a elaboração do Plano Trienal do Seguro Rural;</p><p>IV - formular propostas e participar de negociações de acordos, tratados ou convênios internacionais referentes à gestão de risco rural, em articulação com a Secretaria de Comércio e Relações Internacionais; e</p><p>V - coordenar o Programa Nacional de Zoneamento Agrícola de Risco Climático.</p><p>Art. 21. Ao Departamento de Análise Econômica e Políticas Públicas compete:</p><p>I - realizar estudos econômicos com foco no setor agropecuário;</p><p>II - analisar, avaliar e monitorar os efeitos das medidas de política pública sobre o setor agropecuário;</p><p>III - elaborar projeções e cenários prospectivos de curto e longo prazos do setor agropecuário; e</p><p>IV - coordenar, em articulação com as demais unidades administrativas da Secretaria, o sistema de inteligência da política agrícola.</p><p>Art. 22. À Secretaria de Defesa Agropecuária compete:</p><p>I - assegurar a consecução dos objetivos da defesa agropecuária previstos no art. 27-A da Lei nº 8.171, de 1991;</p><p>II - exercer as funções de instância central e superior do Sistema Unificado de Atenção à Sanidade Agropecuária, nos termos do disposto no § 4º do art. 28-A da Lei nº 8.171, de 1991;</p><p>III - planejar, normatizar, coordenar, supervisionar e fiscalizar as atividades referentes à defesa agropecuária, inclusive quanto:</p><p>a) à saúde animal e à sanidade vegetal;</p><p>b) aos alimentos, produtos, derivados e subprodutos de origem animal e vegetal;</p><p>c) aos insumos agropecuários;</p><p>d) ao registro e à proteção de cultivares;</p><p>e) ao trânsito internacional e interestadual de produtos e de insumos agropecuários;</p><p>f) ao trânsito intermunicipal, interestadual e internacional de animais e de seus produtos e subprodutos, sob o aspecto de saúde animal;</p><p>g) à certificação zoofitossanitária;</p><p>h) ao bem-estar de animais de produção;</p><p>i) ao zoneamento zoofitossanitário;</p><p>j) ao controle e ao monitoramento de resíduos e de contaminantes em alimentos, produtos e insumos agropecuários;</p><p>k) à padronização e à classificação de produtos e de insumos agropecuários;</p><p>l) ao registro de estabelecimentos e de produtos agropecuários;</p><p>m) à auditoria nos estabelecimentos registrados ou cadastrados;</p><p>n) ao registro genealógico de animais;</p><p>o) à rastreabilidade agropecuária;</p><p>p) à produção orgânica;</p><p>q) à aviação agrícola; e</p><p>r) às atividades e aos ensaios laboratoriais;</p><p>IV - coordenar e executar, diretamente ou por meio de suas unidades descentralizadas, em locais de fronteiras, portos marítimos e fluviais, aeroportos internacionais e estações aduaneiras especiais, as atividades de defesa agropecuária referentes à importação e à exportação de:</p><p>a) animais terrestres e aquáticos vivos e seus produtos e subprodutos;</p><p>b) vegetais, partes de vegetais e seus produtos e subprodutos; e</p><p>c) insumos agrícolas, pecuários e aquícolas;</p><p>V - estabelecer políticas e diretrizes gerais para a defesa agropecuária;</p><p>VI - subsidiar a formulação da política agrícola quanto à defesa agropecuária;</p><p>VII - planejar, coordenar e executar atividades de prevenção e combate a fraudes contra a saúde pública e às relações de consumo, entre outros ilícitos relacionados à defesa agropecuária, observada a competência específica de outros órgãos da administração pública federal;</p><p>VIII - disponibilizar e manter atualizados os sistemas de informações sobre atividades relacionadas à defesa agropecuária, inclusive informações sigilosas;</p><p>IX - negociar e implementar acordos, tratados e convênios internacionais referentes aos temas da defesa agropecuária, em articulação com a Secretaria de Comércio e Relações Internacionais;</p><p>X - promover, no âmbito de suas competências:</p><p>a) a elaboração, a execução, o acompanhamento e a avaliação de planos, programas e ações;</p><p>b) a articulação intrassetorial e intersetorial necessária à execução de atividades de defesa agropecuária; e</p><p>c) a execução de atividades de comunicação de risco em defesa agropecuária, em articulação com a Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>XI - implementar as ações decorrentes de decisões de organismos e atos internacionais, tratados, acordos e convênios com governos estrangeiros, referentes aos assuntos de sua competência;</p><p>XII - propor o cronograma de ações de capacitação e de qualificação de servidores e de empregados, no âmbito de suas competências, e acompanhar a sua implementação;</p><p>XIII - coordenar, acompanhar e avaliar as atividades do Comitê Permanente de Análise e Revisão de Atos Normativos da Secretaria;</p><p>XIV - atuar, no âmbito do Ministério, em atividades relacionadas a organismos geneticamente modificados;</p><p>XV - programar, coordenar, acompanhar e executar atividades relacionadas à defesa agropecuária no âmbito internacional, em articulação com a Secretaria de Comércio e Relações Internacionais;</p><p>XVI - subsidiar a atuação do Ministério nas negociações internacionais referentes à defesa agropecuária, em articulação com a Secretaria de Comércio e Relações Internacionais; e</p><p>XVII - celebrar contratos administrativos, convênios, contratos de repasse, termos de parceria e de cooperação, acordos, ajustes e instrumentos congêneres, no âmbito de suas competências.</p><p>§ 1º Compete à Secretaria de Defesa Agropecuária coordenar:</p><p>I - o Sistema Unificado de Atenção à Sanidade Agropecuária;</p><p>II - o Sistema Brasileiro de Inspeção de Produtos de Origem Vegetal;</p><p>III - o Sistema Brasileiro de Inspeção de Produtos de Origem Animal;</p><p>IV - o Sistema Brasileiro de Inspeção e Fiscalização de Insumos Agrícolas;</p><p>V - o Sistema Brasileiro de Inspeção e Fiscalização de Insumos Pecuários;</p><p>VI - o Sistema de Vigilância Agropecuária Internacional; e</p><p>VII - o Sistema Nacional de Emergências Agropecuárias.</p><p>§ 2º Compete, ainda, à Secretaria de Defesa Agropecuária coordenar a Rede Nacional de Laboratórios Agropecuários do Sistema Unificado de Atenção à Sanidade Agropecuária, constituída pelos Laboratórios Federais de Defesa Agropecuária e por laboratórios credenciados, públicos e privados.</p><p>§ 3º No planejamento de médio e longo prazo sobre saúde animal e sanidade vegetal, a Secretaria de Defesa Agropecuária considerará os efeitos da mudança do clima sobre as lavouras, os rebanhos, as doenças e as pragas e subsidiará, nos temas de sua competência, a elaboração do Plano Nacional de Adaptação à Mudança do Clima.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>