<xml><article id="29920758" name="010123_DEC_11351_TRANSIAAO_D-APR" idOficio="9328790" pubName="DO1ESP" artType="Decreto numerado" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00075" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="228" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=228" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225256">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.351, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério das Mulheres e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.351, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério das Mulheres e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério das Mulheres, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, da Secretaria de Gestão do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério das Mulheres, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - três CCE 1.17;</p><p>II - seis CCE 1.15;</p><p>III - dois CCE 1.14;</p><p>IV - dezoito CCE 1.13;</p><p>V - dezoito CCE 1.10;</p><p>VI - um CCE 1.09;</p><p>VII - quatorze CCE 1.07;</p><p>VIII - um CCE 2.15;</p><p>IX - nove CCE 2.13;</p><p>X - dez CCE 2.10;</p><p>XI - três CCE 2.07;</p><p>XII - um CCE 3.13;</p><p>XIII - duas FCE 1.15;</p><p>XIV - uma FCE 1.14;</p><p>XV - nove FCE 1.13;</p><p>XVI - quinze FCE 1.10;</p><p>XVII - vinte e duas FCE 1.07;</p><p>XVIII - quatro FCE 2.10; e</p><p>XIX - quatro FCE 2.07.</p><p>Art. 3º O disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, aplica-se quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental do Ministério das Mulheres.</p><p>Art. 4º Este Decreto entra em vigor em 24 de janeiro de 2023.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Aparecida Gonçalves</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DAS MULHERES</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério das Mulheres, órgão da administração pública federal direta, tem como áreas de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - formulação, coordenação e execução de políticas e diretrizes de garantia dos direitos das mulheres;</p><p>II - políticas para as mulheres;</p><p>III - articulação e acompanhamento de políticas para as mulheres nas três esferas federativas;</p><p>IV - articulação intersetorial e transversal junto com aos órgãos e às entidades, públicos e privados, e às organizações da sociedade civil;</p><p>V - articulação, promoção e execução de programas de cooperação com organismos nacionais e internacionais, públicos e privados, para a implementação de políticas para as mulheres;</p><p>VI - elaboração e implementação de campanhas educativas e antidiscriminatórias de abrangência nacional; e</p><p>VII - acompanhamento da implementação da legislação sobre ações afirmativas e definição de ações para o cumprimento de acordos, convenções e planos de ação sobre a garantia da igualdade de gênero e do combate à discriminação.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério das Mulheres tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata à Ministra de Estado das Mulheres:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>c) Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos;</p><p>d) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>e) Assessoria Especial de Controle Interno;</p><p>f) Ouvidoria;</p><p>g) Corregedoria;</p><p>h) Assessoria Internacional;</p><p>i) Consultoria Jurídica; e</p><p>j) Secretaria-Executiva;</p><p>II - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria Nacional de Articulação Institucional, Ações Temáticas e Participação Política: Diretoria de Articulação Institucional, Ações Temáticas e Participação Política;</p><p>b) Secretaria Nacional de Autonomia Econômica: Diretoria de Segurança de Trabalho e Renda; e</p><p>c) Secretaria Nacional de Enfrentamento à Violência Contra Mulheres: Diretoria de Proteção de Direitos; e</p><p>III - órgão colegiado: Conselho Nacional dos Direitos das Mulheres - CNDM.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p><strong>Seção I</strong></p><p>Dos órgãos de assistência direta e imediata à Ministra de Estado das Mulheres</p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir a Ministra de Estado em sua representação política e social, relações públicas e despacho do seu expediente pessoal;</p><p>II - organizar e realizar as atividades de cerimonial e eventos de interesse do Ministério;</p><p>III - coordenar a implementação das ações decorrentes do cumprimento de acordos, convenções e outros instrumentos congêneres firmados pelo País, relacionados com os assuntos de competência do Ministério;</p><p>IV - manter canais permanentes de interlocução com movimentos sociais de mulheres e outros segmentos da sociedade civil, em articulação com o CNDM, e apoiar o desenvolvimento de atividades que estejam em conformidade com as políticas do Ministério;</p><p>V - prestar apoio administrativo ao funcionamento do CNDM; e</p><p>VI - coordenar a análise e o tratamento de dados e informações relativos aos programas e às ações desenvolvidos pelo Ministério e elaborar estudos especiais de apoio a pronunciamentos e a projetos de interesse do Ministério.</p><p>Art. 4º À Assessoria Especial de Participação Social e Diversidade compete:</p><p>I - articular e promover, sob a coordenação da Secretaria-Geral da Presidência da República, as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - fortalecer e coordenar os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil;</p><p>III - fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil; e</p><p>IV - assessorar direta e imediatamente a Ministra de Estado, quanto às competências específicas deste Ministério, na formulação de políticas e diretrizes para:</p><p>a) à promoção da participação social, da igualdade de gênero, étnica e racial;</p><p>b) à proteção dos direitos humanos; e</p><p>c) ao enfrentamento das desigualdades sociais e regionais.</p><p>Art. 5º À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos compete:</p><p>I - articular-se com o Congresso Nacional nos assuntos de competência do Ministério, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República;</p><p>II - atender às consultas e aos requerimentos formulados, além de acompanhar a tramitação legislativa dos projetos de interesse do Ministério; e</p><p>III - participar do processo de interlocução com os governos estaduais, distrital e municipais, com as assembleias legislativas estaduais, com a Câmara Legislativa do Distrito Federal e com as câmaras municipais nos assuntos de competência do Ministério, com o objetivo de assessorá-los em suas iniciativas e de providenciar o atendimento às consultas formuladas, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República.</p><p>Art. 6º À Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - assistir a Ministra de Estado, os Secretários e os demais dirigentes do Ministério nas ações de comunicação social que envolvam imprensa, comunicação digital, publicidade e comunicação interna;</p><p>II - planejar, coordenar, executar, orientar e monitorar a política de comunicação social e de publicidade institucional do Ministério, observadas as diretrizes da Secretaria Especial de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>III - planejar, coordenar e supervisionar as publicações oficiais do Gabinete da Ministra.</p><p>Art. 7º À Assessoria Especial de Controle Interno compete:</p><p>I - assessorar diretamente a Ministra de Estado nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>II - assessorar a Ministra de Estado no pronunciamento de que trata o art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos gestores do Ministério e aos representantes indicados pela Ministra de Estado em conselhos e em comitês, nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>IV - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>V - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais;</p><p>VI - acompanhar processos de interesse do Ministério junto aos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>VII - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União, relacionadas ao Ministério, e atender outras demandas provenientes dos órgãos de controle, interno e externo, e de defesa do Estado;</p><p>VIII - auxiliar na interlocução sobre assuntos relacionados à ética, à ouvidoria e à correição entre as unidades responsáveis do Ministério e os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado; e</p><p>IX - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão.</p><p>Art. 8º À Assessoria Internacional compete:</p><p>I - assessorar a Ministra de Estado nas negociações e nos processos internacionais de interesse do Ministério, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores;</p><p>II - coordenar, em articulação com as demais unidades, a posição do Ministério em temas internacionais e a sua participação em eventos e processos de negociação;</p><p>III - contribuir na preparação de eventos, de reuniões e de atividades internacionais com participação da Ministra de Estado;</p><p>IV - representar a Ministra de Estado em reuniões, eventos e negociações internacionais e presidir ou compor grupos de trabalho de temas internacionais do interesse do Ministério;</p><p>V - manter interlocução com embaixadores estrangeiros e representantes de organismos internacionais com representação no Brasil;</p><p>VI - manter interlocução com missões diplomáticas brasileiras junto a organismos internacionais;</p><p>VII - planejar e organizar as viagens internacionais oficiais das autoridades do Ministério e preparar subsídios para a sua atuação em visitas oficiais, comitês, seminários, conferências, assembleias e outros eventos relacionados com as competências do Ministério; e</p><p>VIII - preparar e acompanhar audiências da Ministra de Estado com autoridades estrangeiras em visitas oficiais ao País.</p><p>Art. 9º À Ouvidoria compete:</p><p>I - executar as atividades de ouvidoria previstas no art. 13 da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, e no art. 10 do Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018;</p><p>II - coordenar o serviço de atendimento telefônico gratuito e demais canais destinados a receber denúncias e reclamações e prestar informações, com a garantia do sigilo da fonte, quando solicitado pelo denunciante;</p><p>III - coordenar ações que visem à orientação e à adoção de providências para o adequado tratamento dos casos de discriminação e violência contra a mulher;</p><p>IV - representar o Ministério e seus órgãos em grupos, comitês e fóruns relacionados às atividades de ouvidoria, participação social, controle social ou proteção de dados pessoais;</p><p>V - planejar, promover e coordenar as ações de participação social no âmbito do Ministério, especialmente quanto a:</p><p>a) conselhos de usuários;</p><p>b) carta de serviços; e</p><p>c) pesquisas de opinião;</p><p>VI - produzir o relatório analítico dos dados relativos aos atendimentos de ouvidoria; e</p><p>VII - assegurar e orientar as demais unidades do Ministério quanto ao cumprimento das normas relativas à proteção e ao tratamento de dados pessoais, de acordo com o estabelecido na Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018.</p><p>Parágrafo único. As atividades decorrentes de participação social no âmbito da Ouvidoria serão realizadas em articulação com a Assessoria de Participação Social e Diversidade.</p><p>Art. 10. À Corregedoria, unidade setorial do Sistema de Correição do Poder Executivo federal, compete:</p><p>I - promover as atividades de prevenção e de correição para verificar a regularidade e a eficácia de serviços e propor medidas saneadoras ao seu funcionamento;</p><p>II - examinar as representações e os demais expedientes que tratem de irregularidades funcionais e proceder a seus juízos de admissibilidade;</p><p>III - instaurar as sindicâncias e os processos administrativos disciplinares;</p><p>IV - julgar e aplicar penalidades, em sindicâncias e processos administrativos disciplinares, nos casos de advertência ou de suspensão por até trinta dias;</p><p>V - instruir os processos administrativos disciplinares, cujas penalidades propostas sejam demissão, suspensão superior a trinta dias, cassação de aposentadoria ou disponibilidade, destituição de cargo em comissão ou destituição de função comissionada, para remessa à Ministra de Estado;</p><p>VI - instruir os procedimentos de apuração de responsabilidade de entes privados de que trata a Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, observadas as disposições legais; e</p><p>VII - exercer as competências previstas no art. 5º do Decreto nº 5.480, de 30 de junho de 2005.</p><p>Art. 11. À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos a ser seguida uniformemente na área de atuação do Ministério quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos de interesse do Ministério;</p><p>IV - realizar revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos;</p><p>V - assistir a Ministra de Estado no controle interno da legalidade administrativa dos atos do Ministério;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento e pela observância das orientações dos órgãos da Advocacia-Geral da União; e</p><p>VII - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os textos de convênios, de editais de licitação e de contratos ou instrumentos congêneres a serem publicados e celebrados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida pela dispensa de licitação.</p><p>Art. 12. À Secretaria-Executiva compete:</p><p>I - assistir a Ministra de Estado na definição de diretrizes, no planejamento estratégico e na coordenação e supervisão das atividades do Ministério das Mulheres;</p><p>II - supervisionar e coordenar, no âmbito do Ministério, as atividades de modernização administrativa e as relativas aos Sistemas de:</p><p>a) Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>b) Sistema de Administração Financeira Federal;</p><p>c) Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>d) Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos - Siga;</p><p>e) Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec;</p><p>f) Sistema Integrado de Gestão Patrimonial - Siads;</p><p>g) Sistema de Serviços Gerais - Sisg;</p><p>h) Sistema de Contabilidade Federal; e</p><p>i) Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp;</p><p>III - apoiar e elaborar a formulação, a articulação e a implementação, no âmbito do Poder Executivo federal, do Plano Nacional de Políticas para as Mulheres, e de outras ações e programas referentes às políticas para as mulheres;</p><p>IV - supervisionar e coordenar as atividades relacionadas com os sistemas federais de planejamento e de orçamento, de administração financeira, de contabilidade, de organização e inovação institucional, de administração de recursos de tecnologia da informação, de pessoal civil, de serviços gerais, de documentação e arquivo, no âmbito do Ministério;</p><p>V - assessorar a Ministra de Estado das Mulheres em assuntos de natureza federativa referentes à temática de políticas para as mulheres;</p><p>VI - coordenar a organização e a manutenção do acervo bibliográfico sobre as políticas para as mulheres e igualdade de gênero do Ministério;</p><p>VII - coordenar as atividades relacionadas ao Observatório Brasil da Igualdade de Gênero; e</p><p>VIII - coordenar o acompanhamento e avaliação da implementação do Plano Nacional de Políticas para as Mulheres e de outros programas e ações referentes às políticas para as mulheres.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p>Dos órgãos específicos singulares</p><p>Art. 13. À Secretaria Nacional de Articulação Institucional, Ações Temáticas e Participação Política compete:</p><p>I - coordenar a formulação e execução de políticas para mulheres nas áreas de educação, cultura, saúde e participação política, que considerem sua diversidade racial, étnica, dos povos originários e tradicionais, de orientação sexual, de identidade de gênero, geracional, territorial e das mulheres com deficiências, entre outras;</p><p>II - promover e articular a formação e a capacitação de agentes públicos em políticas para igualdade de gênero, nas três esferas de governo;</p><p>III - articular com os órgãos e entidades federais, estaduais, distritais e municipais a incorporação da perspectiva de gênero nas ações e políticas públicas;</p><p>IV - articular e promover o fortalecimento dos organismos de políticas para mulheres no âmbito dos Estados e dos Municípios;</p><p>V - fomentar a participação política das mulheres; e</p><p>VI - supervisionar e avaliar a execução de acordos de cooperação, convenções e outros instrumentos congêneres firmados pelo Brasil com organismos internacionais em assuntos relativos às mulheres.</p><p>Art. 14. À Diretoria de Articulação Institucional, Ações Temáticas e Participação Política compete:</p><p>I - assessorar a Secretaria na execução de programas e projetos de articulação institucional, ações temáticas e participação política;</p><p>II - formular, implementar, monitorar e avaliar as políticas para mulheres nas áreas de educação, cultura, saúde e participação política, que considerem sua diversidade racial, étnica, dos povos originários e tradicionais, de orientação sexual, de identidade de gênero, geracional, territorial e das mulheres com deficiências, entre outras;</p><p>III - coordenar a execução, avaliar e monitorar os programas e projetos de articulação institucional, ações temáticas e participação política;</p><p>IV - promover, articular e integrar as atividades e a cooperação entre os entes federativos;</p><p>V - subsidiar os processos de elaboração de diretrizes e implementação de instrumentos ao fortalecimento das relações interfederativas;</p><p>VI - planejar, coordenar e desenvolver instrumentos e iniciativas que qualifiquem o processo de fortalecimento das relações interfederativas;</p><p>VII - sistematizar e fornecer informações sobre a gestão de políticas de promoção da igualdade de gênero para os Estados, os Municípios e o Distrito Federal;</p><p>VIII - gerenciar a execução dos convênios, termos de execução descentralizada ou instrumentos similares no âmbito da Secretaria; e</p><p>IX - exercer outras atribuições que lhe forem cometidas pela Secretária.</p><p>Art. 15. À Secretaria Nacional de Autonomia Econômica compete:</p><p>I - desenvolver, fomentar e disseminar estudos, projetos e pesquisas transversais sobre temáticas de gênero, trabalho, autonomia e políticas de cuidados das mulheres, para subsidiar definições de políticas para as mulheres e seu desenvolvimento econômico;</p><p>II - elaborar a política nacional de cuidados para desenvolver, executar integrar estratégias de visibilização e desnaturalização da divisão sexual do trabalho;</p><p>III - articular e acompanhar os diferentes mecanismos de combate à pobreza, à fome e ao desemprego de mulheres; e</p><p>IV - formular, implementar, avaliar e monitorar programas e projetos para as mulheres nas áreas de trabalho, autonomia econômica e política de cuidados.</p><p>Art. 16. À Diretoria de Segurança de Trabalho e Renda compete:</p><p>I - assessorar a Secretaria na execução de programas e projetos de garantia de autonomia econômica e política de cuidados;</p><p>II - auxiliar a formulação, a implementação, a avaliação e o monitoramento dos programas e projetos de garantia de autonomia econômica e política de cuidados;</p><p>III - monitorar acordos de cooperação com órgãos do Poder Executivo federal, entes federativos e outros organismos nacionais e internacionais para garantia da autonomia econômica;</p><p>IV - promover e articular as atividades e as ações de cooperação entre os entes federativos para garantia de autonomia econômica e da política de cuidados;</p><p>V - subsidiar os processos de elaboração de diretrizes e implementação de instrumentos necessários ao fortalecimento das relações interfederativas no âmbito das competências da Secretaria;</p><p>VI - planejar, coordenar e desenvolver instrumentos e iniciativas que qualifiquem o processo de fortalecimento das relações interfederativas;</p><p>VII - sistematizar e fornecer informações sobre a gestão de políticas de garantia da autonomia econômica e da política de cuidados para os Estados, os Municípios e o Distrito Federal;</p><p>VIII - elaborar e gerenciar a execução dos convênios, termos de execução descentralizada ou instrumentos similares desenvolvidos pelas respectivas unidades; e</p><p>IX - exercer outras atribuições que lhe forem cometidas em suas áreas de competência.</p><p>Art. 17. À Secretaria Nacional de Enfrentamento à Violência Contra Mulheres compete:</p><p>I - coordenar a formulação de políticas de enfrentamento à violência contra as mulheres que visem à prevenção, ao combate à violência, à assistência e à garantia de direitos às mulheres em situação de violência;</p><p>II - avaliar as atividades do serviço de atendimento telefônico gratuito e dos demais canais destinados a receber denúncias e reclamações e prestar informações, com a garantia do sigilo da fonte, quando solicitado pelo denunciante;</p><p>III - coordenar e monitorar os contratos, convênios, acordos, ajustes ou instrumentos similares relativos ao enfrentamento da violência contra mulheres;</p><p>IV - coordenar as atividades e a construção de novas unidades das Casas da Mulher Brasileira e das unidades móveis; e</p><p>V - realizar e implementar estudos e pesquisas com vistas à redução do feminicídio ou assassinatos de meninas e mulheres por arma de fogo.</p><p>Art. 18. À Diretoria de Proteção de Direitos compete:</p><p>I - assessorar a Secretaria na execução de programas e projetos de enfrentamento às violências contra as mulheres;</p><p>II - formular, implementar, avaliar e monitorar programas e projetos destinados ao enfrentamento à violência contra as mulheres;</p><p>III - planejar, executar, orientar, acompanhar e avaliar as obras dos projetos relativos ao enfrentamento da violência contra as mulheres;</p><p>IV - assessorar a Secretaria nos acordos de cooperação com órgãos do Poder Executivo federal, entes federativos e outros organismos nacionais e internacionais para o enfrentamento às violências contra as mulheres;</p><p>V - acompanhar a aplicação e a implementação da Lei nº 11.340, de 7 de agosto de 2006, e dos demais dispositivos referentes ao enfrentamento à violência contra as mulheres; e</p><p>VI - exercer outras atribuições que lhe forem cometidas para o enfrentamento à violência contra as mulheres.</p><p>Seção III</p><p>Do órgão colegiado</p><p>Art. 19. Ao CNDM cabe exercer as competências estabelecidas na Lei nº 7.353, de 29 de agosto de 1985, e no Decreto nº 6.412, de 25 de março de 2008.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p>Seção I</p><p><strong>Do Secretário-Executivo</strong></p><p>Art. 20. Ao Secretário-Executivo incumbe:</p><p>I - coordenar, consolidar e submeter à Ministra de Estado o plano de ação global do Ministério;</p><p>II - supervisionar e avaliar a execução dos projetos e das atividades do Ministério;</p><p>III - supervisionar e coordenar a articulação dos órgãos do Ministério com os órgãos centrais dos sistemas da área de competência da Secretaria-Executiva; e</p><p>IV - supervisionar e coordenar as atividades das unidades do Ministério.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos Secretários</strong></p><p>Art. 21. Aos Secretários incumbe planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das atividades das unidades que integram as suas Secretarias e exercer outras atribuições que lhes forem cometidas pela Ministra de Estado.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p><strong>Dos demais dirigentes</strong></p><p>Art. 22. Ao Chefe de Gabinete da Ministra, aos Chefes de Assessorias Especiais, ao Consultor Jurídico, aos Diretores, ao Ouvidor, ao Corregedor-Geral e aos demais dirigentes incumbe planejar, dirigir, coordenar e orientar a execução das atividades de suas unidades e exercer outras atribuições que lhes forem cometidas pela Ministra de Estado.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>