<xml><article id="29920710" name="010123_DEC_11357_TRANSIAAO_ D-AP" idOficio="9328743" pubName="DO1ESP" artType="Decreto numerado" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00087" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="254" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=254" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225291">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.357, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério das Relações Exteriores e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.357, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério das Relações Exteriores e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>DECRETA</strong>:</p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério das Relações Exteriores, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, da Secretaria de Gestão do Ministério da Gestão e Inovação em Serviços Públicos para o Ministério das Relações Exteriores, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - um CCE 1.15;</p><p>II - cinco CCE 1.13;</p><p>III - sete CCE 1.07;</p><p>IV - dois CCE 2.07;</p><p>V - dez FCE 1.17;</p><p>VI - trinta e oito FCE 1.15;</p><p>VII - quatro FCE 1.14;</p><p>VIII - cento e trinta e duas FCE 1.13;</p><p>IX - dezessete FCE 1.10;</p><p>X - treze FCE 1.07;</p><p>XI - duas FCE 2.15;</p><p>XII - uma FCE 2.14;</p><p>XIII - quinze FCE 2.13;</p><p>XIV - setenta e duas FCE 2.10;</p><p>XV - cento e oitenta e seis FCE 2.07;</p><p>XVI - uma FCE 2.05;</p><p>XVII - cento e setenta e três FCE 2.02;</p><p>XVIII - oitenta e quatro FCE 2.01;</p><p>XIX - três FCE 3.15; e</p><p>XX - sete FCE 4.05.</p><p>Art. 3º O disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, aplica-se quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental do Ministério das Relações Exteriores.</p><p>Art. 4º Fica revogado o Decreto nº 11.024, de 31 de março de 2022.</p><p>Art. 5º Este Decreto entra em vigor em 24 de janeiro de 2023.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Mauro Luiz Iecker Vieira</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p>ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério das Relações Exteriores, órgão da administração pública federal direta, tem como áreas de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - assistência direta e imediata ao Presidente da República nas relações com Estados estrangeiros e com organizações internacionais;</p><p>II - política internacional;</p><p>III - relações diplomáticas e serviços consulares;</p><p>IV - coordenação da participação do Governo brasileiro em negociações políticas, comerciais, econômicas, financeiras, técnicas e culturais com Estados estrangeiros e com organizações internacionais, em articulação com os demais órgãos competentes;</p><p>V - coordenação, em articulação com os demais órgãos competentes, da defesa do Estado em litígios e contenciosos internacionais e representação do Estado em cortes internacionais e órgãos correlatos;</p><p>VI - programas de cooperação internacional;</p><p>VII - apoio a delegações, a comitivas e a representações brasileiras em agências e organismos internacionais e multilaterais;</p><p>VIII - planejamento e coordenação de deslocamentos presidenciais no exterior, com o apoio do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República;</p><p>IX - coordenação das atividades desenvolvidas pelas assessorias internacionais dos órgãos e das entidades da administração pública federal, inclusive a negociação de tratados, convenções, memorandos de entendimento e demais atos internacionais;</p><p>X - promoção do comércio exterior, de investimentos e da competitividade internacional do País, em coordenação com as políticas governamentais de comércio exterior; e</p><p>XI - apoio à formulação e à execução da Política Nacional de Migrações, Refúgio e Apatridia.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério das Relações Exteriores tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado das Relações Exteriores:</p><p>a) Gabinete do Ministro;</p><p>b) Assessoria Especial de Planejamento Diplomático;</p><p>c) Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>d) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>e) Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos;</p><p>f) Secretaria de Controle Interno; e</p><p>g) Consultoria Jurídica;</p><p>II - órgão central de direção: Secretaria-Geral das Relações Exteriores;</p><p>III - órgãos de assessoria ao Secretário-Geral das Relações Exteriores:</p><p>a) Gabinete do Secretário-Geral;</p><p>b) Instituto Rio Branco;</p><p>c) Ouvidoria do Serviço Exterior;</p><p>d) Corregedoria do Serviço Exterior;</p><p>e) Cerimonial;</p><p>f) Agência Brasileira de Cooperação;</p><p>g) Secretaria de América Latina e Caribe:</p><p>1. Departamento de América do Sul;</p><p>2. Departamento de México, América Central e Caribe;</p><p>3. Departamento de Integração Regional; e</p><p>4. Departamento do Mercosul;</p><p>h) Secretaria de Europa e América do Norte:</p><p>1. Departamento de Europa; e</p><p>2. Departamento de América do Norte;</p><p>i) Secretaria de África e de Oriente Médio:</p><p>1. Departamento de África; e</p><p>2. Departamento de Oriente Médio;</p><p>j) Secretaria de Ásia e Pacífico:</p><p>1. Departamento de China, Rússia e Ásia Central;</p><p>2. Departamento de Índia, Sul e Sudeste da Ásia; e</p><p>3. Departamento de Japão, Península Coreana e Pacífico;</p><p>k) Secretaria de Assuntos Econômicos e Financeiros:</p><p>1. Departamento de Política Comercial; e</p><p>2. Departamento de Política Econômica, Financeira e de Serviços;</p><p>l) Secretaria de Assuntos Multilaterais Políticos:</p><p>1. Departamento de Assuntos Estratégicos, de Defesa e de Desarmamento;</p><p>2. Departamento de Organismos Internacionais; e</p><p>3. Departamento de Direitos Humanos e Temas Sociais;</p><p>m) Secretaria de Promoção Comercial, Ciência, Tecnologia, Inovação e Cultura;</p><p>1. Departamento de Promoção Comercial, Investimentos e Agricultura;</p><p>2. Departamento de Ciência, Tecnologia, Inovação e Propriedade Intelectual; e</p><p>3. Instituto Guimarães Rosa;</p><p>n) Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos:</p><p>1. Departamento de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares; e</p><p>2. Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica;</p><p>o) Secretaria de Clima, Energia e Meio Ambiente:</p><p>1. Departamento de Clima;</p><p>2. Departamento de Energia; e</p><p>3. Departamento de Meio Ambiente; e</p><p>p) Secretaria de Gestão Administrativa:</p><p>1. Departamento de Administração;</p><p>2. Departamento de Tecnologia e Gestão da Informação; e</p><p>3. Departamento do Serviço Exterior;</p><p>IV - unidades descentralizadas:</p><p>a) Escritórios de Representação; e</p><p>b) Comissões Brasileiras Demarcadoras de Limites;</p><p>V - unidades no exterior:</p><p>a) Missões Diplomáticas Permanentes;</p><p>b) Repartições Consulares; e</p><p>c) Unidades Específicas, destinadas a atividades administrativas, técnicas ou culturais;</p><p>VI - órgão de deliberação coletiva: Comissão de Promoções; e</p><p>VII - entidade vinculada: Fundação Alexandre de Gusmão.</p><p>Parágrafo único. O conjunto de órgãos do Ministério das Relações Exteriores no Brasil denomina-se Secretaria de Estado das Relações Exteriores.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p>Seção I</p><p><strong>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado das Relações Exteriores</strong></p><p>Art. 3º Ao Gabinete do Ministro compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação política e social, ocupar-se das relações públicas e do preparo e do despacho de seu expediente pessoal;</p><p>II - articular ações entre o Ministério e os órgãos da Presidência da República; e</p><p>III - orientar as unidades da Secretaria de Estado das Relações Exteriores, os postos no exterior e os servidores quanto ao devido cumprimento das determinações do Ministro de Estado.</p><p>Art. 4º À Assessoria Especial de Planejamento Diplomático compete:</p><p>I - desenvolver atividades de gestão estratégica e de planejamento político, econômico e de ação diplomática;</p><p>II - propor linhas de ação sobre questões estratégicas para a política externa brasileira;</p><p>III - apoiar, com informações e subsídios, o Ministro de Estado e a Presidência da República em viagens e eventos internacionais e em visitas de autoridades estrangeiras; e</p><p>IV - avaliar cenários e tendências internacionais de interesse para o País, com vistas a identificar novos temas, estabelecer prioridades e sugerir linhas de ação, em coordenação com entidades acadêmicas e institutos de pesquisa de relações internacionais.</p><p>Art. 5º À Assessoria de Participação Social e Diversidade compete:</p><p>I - articular e promover, sob a coordenação da Secretaria-Geral da Presidência da República, as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - fortalecer e coordenar os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil;</p><p>III - fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil; e</p><p>IV - assessorar direta e imediatamente o Ministro de Estado, quanto às competências específicas deste Ministério, na formulação de políticas e diretrizes para:</p><p>a) a promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial;</p><p>b) a proteção dos direitos humanos; e</p><p>c) o enfrentamento de desigualdades sociais e regionais.</p><p>Art. 6º À Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado e as demais unidades administrativas do Ministério nos assuntos de comunicação social, imprensa, eventos e nas ações de comunicação, inclusive as que utilizem meios eletrônicos, conforme orientações da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>II - articular ações entre o Ministério e os meios de comunicação de massa;</p><p>III - providenciar a publicação oficial e a divulgação das matérias relacionadas à área de atuação do Ministério;</p><p>IV - divulgar notas à imprensa;</p><p>V - coordenar, junto à Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República, a cobertura de imprensa em viagens do Presidente da República ao exterior ou no território nacional, quando relacionadas à política externa brasileira, e em eventos no Itamaraty;</p><p>VI - coordenar a cobertura de imprensa em viagens do Ministro de Estado ao exterior ou no território nacional, e em eventos no Itamaraty; e</p><p>VII - credenciar jornalistas e correspondentes estrangeiros.</p><p>Art. 7º À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos compete:</p><p>I - promover o processo de articulação com o Congresso Nacional nos assuntos de competência do Ministério, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República;</p><p>II - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados, além de acompanhar a tramitação legislativa dos projetos de interesse do Ministério;</p><p>III - participar do processo de interlocução com os Governos estaduais, distrital e municipais, com as assembleias legislativas estaduais, com a Câmara Legislativa do Distrito Federal e com as câmaras municipais nos assuntos de competência do Ministério, com o objetivo de assessorá-los em suas iniciativas e de providenciar o atendimento às consultas formuladas, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República; e</p><p>IV - coordenar os Escritórios de Representação do Ministério no País.</p><p>Art. 8º À Secretaria de Controle Interno, órgão setorial do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo federal, compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado no âmbito de sua competência e atuar como órgão de apoio à supervisão ministerial;</p><p>II - fiscalizar e avaliar a gestão contábil, financeira, orçamentária, operacional e patrimonial das unidades jurisdicionadas e da entidade vinculada, inclusive quanto à eficiência e à eficácia de seus resultados;</p><p>III - apurar, por meio de auditoria e fiscalização, no exercício de suas funções, os atos ou os fatos inquinados de ilegais ou irregulares, praticados na utilização de recursos públicos federais e, quando for o caso, comunicar às autoridades competentes para as providências cabíveis;</p><p>IV - realizar auditorias, inclusive sobre acordos e contratos firmados com organismos internacionais;</p><p>V - verificar a exatidão e a suficiência dos dados relativos à admissão de pessoal, a qualquer título, e à concessão de aposentadorias e pensões no âmbito do Ministério e da entidade vinculada;</p><p>VI - avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual e a execução dos programas de Governo e dos orçamentos da União;</p><p>VII - consolidar subsídios do Ministério para a prestação de contas anual do Presidente da República; e</p><p>VIII - apoiar o controle externo no exercício de suas atividades e atuar como interlocutor do Tribunal de Contas da União.</p><p>Art. 9º À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos, a ser uniformemente seguida na área de atuação do Ministério quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos que serão submetidas ao Ministro de Estado;</p><p>IV - realizar revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos de interesse do Ministério;</p><p>V - assistir o Ministro de Estado no controle interno da legalidade administrativa dos atos a serem praticados ou já efetivados pelo Ministério e pela entidade a ele vinculada;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento e pela observância das orientações dos órgãos da Advocacia-Geral da União; e</p><p>VII - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os textos de editais de licitação e dos respectivos contratos ou instrumentos congêneres, a serem publicados e celebrados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida a dispensa de licitação.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Do órgão central de direção</strong></p><p>Art. 10. À Secretaria-Geral das Relações Exteriores compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado na direção e na execução da política externa brasileira, na supervisão dos serviços diplomático e consular e na gestão dos demais negócios afetos ao Ministério;</p><p>II - orientar, coordenar e supervisionar os órgãos do Ministério no exterior; e</p><p>III - dirigir, orientar, coordenar e supervisionar a atuação das unidades que compõem a Secretaria de Estado das Relações Exteriores, exceto a dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p><strong>Dos órgãos de assessoria ao Secretário-Geral das Relações Exteriores</strong></p><p>Art. 11. Ao Gabinete do Secretário-Geral compete:</p><p>I - assistir o Secretário-Geral das Relações Exteriores em sua representação e atuação política, social e administrativa;</p><p>II - auxiliar o Secretário-Geral das Relações Exteriores no preparo e no despacho de seu expediente;</p><p>III - orientar as unidades das Secretarias de Estado e os servidores quanto ao devido cumprimento das determinações do Secretário-Geral das Relações Exteriores;</p><p>IV - coordenar e promover candidaturas brasileiras em organismos internacionais; e</p><p>V - propor e executar diretrizes de política externa em temas relacionados à segurança alimentar.</p><p>Art. 12. Ao Instituto Rio Branco compete o recrutamento, a seleção, a formação e o aperfeiçoamento de pessoal da Carreira de Diplomata.</p><p>Parágrafo único. O Instituto Rio Branco promoverá e realizará os concursos públicos de provas ou de provas e títulos e os cursos que se fizerem necessários ao cumprimento do disposto no<strong>caput</strong>.</p><p>Art. 13. À Ouvidoria do Serviço Exterior compete:</p><p>I - receber e analisar denúncias, reclamações, solicitações, elogios e sugestões;</p><p>II - requisitar informações e documentos às unidades do Ministério, no País e no exterior, quando necessário ao desempenho de suas atividades; e</p><p>III - coordenar, orientar e exercer atividades de ouvidoria previstas na legislação em vigor.</p><p>Art. 14. À Corregedoria do Serviço Exterior compete:</p><p>I - fiscalizar as atividades funcionais dos integrantes do Serviço Exterior Brasileiro;</p><p>II - instaurar, de ofício ou por determinação superior, sindicâncias e processos administrativos contra os integrantes do Serviço Exterior Brasileiro; e</p><p>III - examinar as questões relativas às condutas dos integrantes do Serviço Exterior Brasileiro e dos demais servidores do Ministério, observada a legislação pertinente.</p><p>Parágrafo único. A Corregedoria do Serviço Exterior disporá de regimento interno próprio.</p><p>Art. 15. Ao Cerimonial compete:</p><p>I - supervisionar o planejamento e a execução das visitas do Presidente e do Vice-Presidente da República ao exterior, das visitas de chefes de Estado, chefes de Governo, Vice-Presidentes e Ministros das Relações Exteriores estrangeiros ao Brasil, e da organização de eventos oficiais em que haja presença de autoridades estrangeiras; e</p><p>II - assegurar a observância das normas do cerimonial brasileiro e de concessão de privilégios diplomáticos aos agentes diplomáticos e consulares estrangeiros, de carreira e honorários, e aos funcionários de organismos internacionais acreditados junto ao Governo brasileiro.</p><p>Art. 16. À Agência Brasileira de Cooperação compete planejar, coordenar, negociar, aprovar, executar, acompanhar e avaliar, no âmbito nacional, programas, projetos e atividades de cooperação humanitária e técnica para o desenvolvimento em todas as áreas do conhecimento, do País para o exterior e do exterior para o País, sob os formatos bilateral, trilateral ou multilateral.</p><p>Art. 17. À Secretaria de América Latina e Caribe compete assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores em questões de natureza política e econômica relacionadas com a América do Sul, com o México, com a América Central e com o Caribe, inclusive no que diz respeito à integração regional, à demarcação de limites territoriais e às negociações comerciais do País e do Mercado Comum do Sul - Mercosul com parceiros regionais e extrarregionais, e em eventos, processos e foros multilaterais regionais e interamericanos.</p><p>Art. 18. Ao Departamento de América do Sul compete:</p><p>I - coordenar e acompanhar as relações bilaterais com os países da respectiva área geográfica;</p><p>II - coordenar e acompanhar as atividades dos órgãos da bacia do Prata e da Hidrovia Paraná-Paraguai; e</p><p>III - acompanhar as atividades da Organização do Tratado de Cooperação Amazônica.</p><p>Art. 19. Ao Departamento de México, América Central e Caribe compete coordenar e acompanhar as relações do País com os países e as organizações regionais de sua respectiva área geográfica.</p><p>Art. 20. Ao Departamento de Integração Regional compete coordenar e acompanhar o desenvolvimento do processo de integração no âmbito da Comunidade de Estados Latino-Americanos e Caribenhos - CELAC e da União de Nações Sul-Americanas - UNASUL e iniciativas de integração de infraestrutura, e negociar, coordenar, acompanhar e propor linhas de ação relativas à Organização dos Estados Americanos - OEA.</p><p>Art. 21. Ao Departamento do Mercosul compete:</p><p>I - coordenar e acompanhar o desenvolvimento do processo de integração no âmbito do Mercosul;</p><p>II - negociar, coordenar, acompanhar e propor linhas de ação relativas à Associação Latino-Americana de Integração - ALADI e às relações e às negociações econômico-comerciais regionais e extrarregionais;</p><p>III - negociar e acompanhar a implementação de acordos comerciais regionais e extrarregionais; e</p><p>IV - acompanhar o tratamento dos assuntos referentes às negociações regionais e extrarregionais do Mercosul nos órgãos de deliberação coletiva dos quais o Ministério participe.</p><p>Art. 22. À Secretaria de Europa e América do Norte compete assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores nas questões de política externa com os países ou o conjunto de países da Europa, com os Estados Unidos da América e com o Canadá, e no tocante ao relacionamento do Brasil com os mecanismos inter-regionais afetos a sua esfera de competência.</p><p>Art. 23. Ao Departamento de Europa compete coordenar e acompanhar a política externa brasileira com cada país europeu e com o conjunto de países de sua respectiva área geográfica e com a União Europeia.</p><p>Art. 24. Ao Departamento de América do Norte compete coordenar e acompanhar a política externa brasileira com os Estados Unidos da América e o Canadá.</p><p>Art. 25. À Secretaria de África e de Oriente Médio compete assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores nas questões de política externa com os países ou o conjunto de países da África e do Oriente Médio e no tocante ao relacionamento do Brasil com os mecanismos afetos a sua esfera de competência, incluída a Comunidade dos Países de Língua Portuguesa - CPLP.</p><p>Art. 26. Ao Departamento de África compete coordenar e acompanhar a política externa brasileira com cada país e com o conjunto de países, organizações regionais e multilaterais de sua respectiva área geográfica.</p><p>Art. 27. Ao Departamento de Oriente Médio compete coordenar e acompanhar a política externa brasileira com cada país, com o conjunto de países e com as organizações regionais de sua respectiva área geográfica.</p><p>Art. 28. À Secretaria de Ásia e Pacífico compete:</p><p>I - assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores nas questões de política externa com os países ou o conjunto de países da Ásia, do Pacífico e com a Rússia; e</p><p>II - assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores no tocante ao relacionamento do Brasil com os mecanismos bilaterais, regionais e inter-regionais afetos a sua esfera de competência, incluído o BRICS.</p><p>Art. 29. Ao Departamento de China, Rússia e Ásia Central compete coordenar e acompanhar a política externa brasileira com cada país ou com o conjunto de países e com os mecanismos bilaterais e regionais da respectiva área geográfica.</p><p>Art. 30. Ao Departamento de Índia, Sul e Sudeste da Ásia compete coordenar e acompanhar a política externa brasileira com cada país ou com o conjunto de países e com as organizações regionais de sua respectiva área geográfica.</p><p>Art. 31. Ao Departamento de Japão, Península Coreana e Pacífico compete coordenar e acompanhar a política externa brasileira com cada país ou com o conjunto de países, organismos regionais e territórios da respectiva área geográfica.</p><p>Art. 32. À Secretaria de Assuntos Econômicos e Financeiros compete assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores nas questões relacionadas com a política comercial, a economia e as finanças internacionais, e no Grupo dos 20 - G20, na Organização Mundial do Comércio - OMC, na Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico - OCDE e em outros organismos internacionais afetos às áreas mencionadas.</p><p>Art. 33. Ao Departamento de Política Comercial compete:</p><p>I - propor e executar diretrizes de política externa relativas a negociações econômicas comerciais internacionais sobre acesso a mercados, compras governamentais, barreiras não tarifárias, subsídios e outras distorções de mercado, créditos à exportação e políticas de concorrência, agricultura, indústria, defesa comercial e salvaguardas, e outros assuntos internacionais de natureza econômica, inclusive contenciosos comerciais; e</p><p>II - coordenar e acompanhar a participação do Governo brasileiro em organismos, reuniões e negociações internacionais relacionadas às matérias de sua responsabilidade.</p><p>Art. 34. Ao Departamento de Política Econômica, Financeira e de Serviços compete:</p><p>I - propor ações e diretrizes de política externa relacionadas aos sistemas monetário e financeiro internacionais, à cooperação financeira internacional, à tributação financeira, ao comércio internacional de serviços e a investimentos internacionais;</p><p>II - acompanhar a participação do Governo brasileiro em instituições financeiras internacionais e em reuniões e negociações relacionadas a fluxos financeiros e arranjos monetários, cambiais, tributários e fiscais;</p><p>III - acompanhar o tratamento dos assuntos referentes à cooperação financeira, monetária e fiscal nos órgãos de deliberação coletiva de que o Ministério participe; e</p><p>IV - coordenar, acompanhar e propor linhas de ação relativas às negociações internacionais de acordos sobre investimentos.</p><p>Art. 35. À Secretaria de Assuntos Multilaterais Políticos compete assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores nas questões de política externa relativas à governança da Organização das Nações Unidas, à paz e à segurança internacional, a assuntos humanitários, à defesa, ao desarmamento, aos ilícitos transnacionais, à saúde global, aos direitos humanos e a outros temas no âmbito dos organismos internacionais.</p><p>Art. 36. Ao Departamento de Assuntos Estratégicos, de Defesa e de Desarmamento compete:</p><p>I - propor e executar diretrizes de política externa em temas relacionados à política de defesa e para a participação do Brasil em reuniões bilaterais, regionais e multilaterais relativas à defesa, ao desarmamento, às tecnologias sensíveis, a não proliferação nuclear e de armas de destruição em massa, à cooperação nuclear para fins pacíficos e à transferência de tecnologias sensíveis;</p><p>II - representar o Estado perante mecanismos convencionais e extraconvencionais relacionados a matéria sob sua responsabilidade, da Organização das Nações Unidas e suas agências especializadas e da Agência Internacional de Energia Atômica;</p><p>III - tratar da promoção dos produtos de defesa, coordenar a participação do Brasil em eventos do setor e gerenciar o processo de concessão de autorizações para negociações preliminares e dos pedidos de exportação correspondentes;</p><p>IV - propor diretrizes de política externa relativas à proteção da atmosfera, à Antártica, ao espaço exterior, à ordenação jurídica do mar e seu regime, à utilização econômica dos fundos marinhos e oceânicos e ao regime jurídico da pesca; e</p><p>V - propor e executar diretrizes de política externa em temas relacionados à política de defesa e de segurança cibernéticas e para a participação do Brasil em reuniões bilaterais, regionais, multilaterais e nos foros internacionais relativas à segurança, à defesa e à segurança cibernéticas.</p><p>Art. 37. Ao Departamento de Organismos Internacionais compete:</p><p>I - propor diretrizes de política externa relativas à codificação do direito internacional, às questões atinentes ao direito humanitário, aos assuntos políticos, aos temas de paz e segurança internacionais e a outros assuntos objeto de tratamento na Organização das Nações Unidas, em suas agências especializadas e em cortes internacionais;</p><p>II - representar o Estado perante mecanismos convencionais e extraconvencionais relacionados a matéria de sua responsabilidade, da Organização das Nações Unidas, de suas agências especializadas e de cortes internacionais;</p><p>III - coordenar a participação do Governo brasileiro em organismos e reuniões internacionais relativos a matéria de sua responsabilidade; e</p><p>IV - manter interlocução com representantes do sistema da Organização das Nações Unidas.</p><p>Art. 38. Ao Departamento de Direitos Humanos e Temas Sociais compete:</p><p>I - propor diretrizes de política externa relativas aos direitos humanos, aos temas sociais e a assuntos afins tratados nos foros internacionais especializados;</p><p>II - representar o Estado perante mecanismos convencionais e extraconvencionais de direitos humanos da Organização das Nações Unidas e da OEA; e</p><p>III - coordenar a participação do Governo brasileiro em organismos e reuniões internacionais relacionados com matéria de sua responsabilidade.</p><p>Art. 39. À Secretaria de Promoção Comercial, Ciência, Tecnologia, Inovação e Cultura compete assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores nas questões relacionadas à promoção comercial, à ciência, à tecnologia e à informação, a temas digitais, à propriedade intelectual, à educação e à cultura.</p><p>Art. 40. Ao Departamento de Promoção Comercial, Investimentos e Agricultura compete:</p><p>I - elaborar, acompanhar, propor, orientar e executar as atividades de promoção comercial e de atração de investimentos, em coordenação com as demais unidades responsáveis, nas áreas da indústria, da agricultura e de serviços, inclusive nos setores de energia, mineração e ciência, tecnologia e inovação; e</p><p>II - promover e monitorar a imagem dos produtos e dos serviços brasileiros no exterior.</p><p>Art. 41. Ao Departamento de Ciência, Tecnologia, Inovação e Propriedade Intelectual compete:</p><p>I - propor diretrizes da política externa, no âmbito das relações bilaterais, regionais e nos foros internacionais relativos à ciência, à tecnologia e à inovação, à economia digital e à propriedade intelectual;</p><p>II - coordenar e acompanhar os temas afetos à sociedade da informação e às tecnologias da informação e das comunicações;</p><p>III - contribuir para o fortalecimento do Sistema Nacional de Ciência, Tecnologia e Inovação; e</p><p>IV - coordenar a participação do Governo brasileiro em negociações bilaterais, regionais e em foros e organismos internacionais nas matérias de sua responsabilidade.</p><p>Art. 42. Ao Instituto Guimarães Rosa compete:</p><p>I - propor, em coordenação com os Departamentos geográficos, diretrizes de política externa no âmbito das relações culturais e educacionais;</p><p>II - promover a língua portuguesa;</p><p>III - negociar acordos no âmbito das relações culturais e educacionais;</p><p>IV - difundir externamente informações sobre a arte e a cultura brasileiras;</p><p>V - divulgar o País no exterior; e</p><p>VI - coordenar a participação do Governo brasileiro em organismos e reuniões internacionais relativos a matéria de sua responsabilidade.</p><p>Art. 43. À Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos compete assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores nas questões relacionadas ao apoio a comunidades brasileiras no exterior, à atividade consular, à cooperação jurídica internacional e à política imigratória.</p><p>Art. 44. Ao Departamento de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares compete:</p><p>I - prestar atendimento consular em geral e assistência aos nacionais brasileiros que vivem fora do País, tanto considerados individualmente como em termos de coletividade;</p><p>II - gerenciar a rede consular honorária brasileira no exterior;</p><p>III - planejar e executar as atividades de natureza consular e de assistência a brasileiros, orientar e supervisionar as atividades desenvolvidas pelos órgãos no exterior, inclusive no que se refere à prática de atos notariais e de registro civil;</p><p>IV - propor e executar a política geral do País para as suas comunidades no exterior, coordenar entendimentos com entidades nacionais e negociações com outros países em seu benefício e participar de foros migratórios sobre assuntos de sua competência;</p><p>V - promover o diálogo entre o Governo e as comunidades brasileiras; e</p><p>VI - cuidar da execução das normas legais e regulamentares brasileiras referentes a documentos de viagem, no âmbito do Ministério.</p><p>Art. 45. Ao Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica compete:</p><p>I - coordenar e tratar de matérias relativas à cooperação jurídica internacional;</p><p>II - propor a celebração de atos internacionais sobre temas de sua responsabilidade;</p><p>III - orientar a negociação de tratados, convenções, memorandos de entendimento e demais atos internacionais;</p><p>IV - examinar a correção formal e a conformidade de atos internacionais;</p><p>V - coordenar a elaboração e providenciar a publicação dos atos negociados pelas unidades do Ministério; e</p><p>VI - coordenar, acompanhar e propor linhas de ação relativas aos assuntos relacionados à política imigratória nacional e à sua execução no âmbito do Ministério.</p><p>Art. 46. À Secretaria de Clima, Energia e Meio Ambiente compete assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores nas questões relacionadas à mudança do clima, à biodiversidade, à energia, ao desenvolvimento sustentável e ao meio ambiente em geral.</p><p>Art. 47. Ao Departamento de Clima compete:</p><p>I - propor diretrizes de política externa relacionadas a temas de mudança do clima; e</p><p>II - coordenar, acompanhar e propor linhas de ação em reuniões, conferências, organismos, negociações, foros e regimes bilaterais, regionais e multilaterais na área de mudança do clima, inclusive a respeito de temas relativos a financiamento.</p><p>Art. 48. Ao Departamento de Energia compete:</p><p>I - propor diretrizes de política externa no âmbito das relações bilaterais, regionais e nos foros internacionais relativos a recursos energéticos renováveis e não renováveis;</p><p>II - negociar aspectos externos das políticas públicas relativas à utilização dos recursos energéticos renováveis e não renováveis e ao aproveitamento da energia elétrica;</p><p>III - coordenar, acompanhar e propor linhas de ação relativas às negociações internacionais das áreas geológica, mineral e de infraestrutura e aos acordos para importação e exportação de minérios; e</p><p>IV - coordenar a participação do Governo brasileiro em negociações bilaterais, regionais e em foros e organismos internacionais nas matérias de sua responsabilidade.</p><p>Art. 49. Ao Departamento de Meio Ambiente compete:</p><p>I - propor diretrizes de política externa relativas ao meio ambiente; e</p><p>II - coordenar, acompanhar e propor linhas de ação em reuniões, conferências, organismos, negociações, foros e regimes bilaterais, regionais e multilaterais relativos ao meio ambiente.</p><p>Art. 50. À Secretaria de Gestão Administrativa compete:</p><p>I - assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores em todos os aspectos administrativos relacionados com a execução da política externa, com a governança, com a conservação do patrimônio histórico e artístico do Ministério e com a modernização da gestão do Ministério; e</p><p>II - exercer a função de órgão setorial das atividades relacionados aos:</p><p>a) Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec;</p><p>b) Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp;</p><p>c) Sistema de Serviços Gerais - Sisg;</p><p>d) Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>e) Sistema de Contabilidade Federal;</p><p>f) Sistema de Administração Financeira Federal;</p><p>g) Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>h) Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos - Siga; e</p><p>i) Sistema Integrado de Gestão Patrimonial - Siads.</p><p>Art. 51. Ao Departamento de Administração compete:</p><p>I - acompanhar a contratação de pessoal local no exterior;</p><p>II - planejar e supervisionar as atividades de administração de material e de patrimônio dos órgãos do Ministério, no País e no exterior;</p><p>III - coordenar os processos de licitações; e</p><p>IV - supervisionar os serviços gerais de apoio administrativo dos órgãos do Ministério no País, observada a orientação do órgão central do Sisg, ao qual se vincula tecnicamente como órgão setorial.</p><p>Art. 52. Ao Departamento de Tecnologia e Gestão da Informação compete planejar, supervisionar e coordenar as atividades referentes à transmissão, à guarda, à recuperação, à circulação e à disseminação de informações e documentos, e à informatização das comunicações, observada a orientação do órgão central do Sisp, ao qual se vincula tecnicamente como órgão setorial.</p><p>Art. 53. Ao Departamento do Serviço Exterior compete planejar, coordenar e supervisionar as atividades de formulação e execução da política de pessoal, os processos de remoção e lotação, inclusive em seus aspectos de pagamentos e de assistência médica e social, observada a orientação do órgão central do Sipec, ao qual se vincula tecnicamente como órgão setorial.</p><p><strong>Seção IV</strong></p><p><strong>Das unidades descentralizadas</strong></p><p>Art. 54. Aos Escritórios de Representação compete coordenar e apoiar, junto às autoridades estaduais e municipais de suas respectivas áreas de competência, as ações desenvolvidas pelo Ministério.</p><p>Parágrafo único. Ao Escritório de Representação no Estado do Rio de Janeiro, além do disposto no<strong>caput</strong>, de acordo com os critérios estabelecidos pela Secretaria de Estado das Relações Exteriores, compete:</p><p>I - apoiar as unidades administrativas do Ministério e da Fundação Alexandre de Gusmão situadas no Estado do Rio de Janeiro; e</p><p>II - zelar pela manutenção e pela conservação:</p><p>a) do conjunto arquitetônico do Palácio do Itamaraty do Rio de Janeiro; e</p><p>b) dos acervos do Museu Histórico e Diplomático, da Biblioteca, da Mapoteca e do Arquivo Histórico do Ministério.</p><p>Art. 55. Às Comissões Brasileiras Demarcadoras de Limites compete executar os trabalhos de demarcação e caracterização das fronteiras e incumbir-se da inspeção, da manutenção e da densificação dos marcos de fronteira.</p><p><strong>Seção V</strong></p><p><strong>Das unidades no exterior</strong></p><p>Art. 56. As Missões Diplomáticas Permanentes compreendem as Embaixadas e as Missões e Delegações Permanentes junto a organismos internacionais.</p><p>Parágrafo único. As Missões Diplomáticas Permanentes são criadas e extintas por meio de decreto e têm natureza e sede fixadas no ato de sua criação.</p><p>Art. 57. Às Embaixadas compete assegurar a manutenção das relações do Brasil com os Governos dos Estados junto aos quais estão acreditadas e exercer, entre outras, as funções de representação, de negociação, de informação e de proteção dos interesses brasileiros.</p><p>Parágrafo único. Às Embaixadas pode ser atribuída também a representação junto a organismos internacionais.</p><p>Art. 58. Às Missões e Delegações Permanentes compete assegurar a representação dos interesses do País nos organismos internacionais junto aos quais estão acreditadas.</p><p>Art. 59. O Chefe de Missão Diplomática Permanente é a mais alta autoridade brasileira no país em cujo Governo está acreditado, e lhe cabe coordenar as atividades das repartições brasileiras ali sediadas, exceto as das Missões e Delegações Permanentes junto a organismos internacionais e as dos órgãos de caráter estritamente militar.</p><p>§ 1º O Chefe de Missão Diplomática residente em um Estado pode ser cumulativamente acreditado junto a Governos de Estados nos quais o País não tenha sede de representação diplomática permanente.</p><p>§ 2º Na hipótese do disposto no § 1º, podem ser designados Encarregados de Negócios<strong>ad interim</strong>residentes em cada um dos Estados onde o Chefe da Missão não tenha sua sede permanente.</p><p>Art. 60. São Repartições Consulares:</p><p>I - os Consulados-Gerais;</p><p>II - os Consulados;</p><p>III - os Vice-Consulados;</p><p>IV - as Agências Consulares; e</p><p>V - os Consulados Honorários.</p><p>Parágrafo único. Às Embaixadas pode ser atribuída a execução de serviços consulares, com competência determinada em ato do Ministro de Estado.</p><p>Art. 61. Às Repartições Consulares compete:</p><p>I - prestar assistência a brasileiros;</p><p>II - desempenhar funções notariais e outras previstas na Convenção de Viena sobre Relações Consulares; e</p><p>III - exercer atividades de intercâmbio cultural, de cooperação técnica, científica e tecnológica, de promoção comercial e de divulgação da realidade brasileira, quando contemplado em seu programa de trabalho.</p><p>Art. 62. Aos Cônsules-Gerais incumbem atividades de natureza consular, inclusive em seus aspectos específicos de representação, resguardado o disposto no art. 59.</p><p>Art. 63. Os Consulados-Gerais, os Consulados, os Vice-Consulados e as Agências Consulares são criados ou extintos por meio de decreto, que lhes fixa a categoria e a sede.</p><p>Parágrafo único. A criação ou a extinção dos Consulados Honorários e a fixação da competência das demais repartições consulares previstas no<strong>caput</strong>são estabelecidas em ato do Ministro de Estado.</p><p>Art. 64. Os Consulados-Gerais e os Consulados subordinam-se diretamente à Secretaria de Estado das Relações Exteriores e lhes cabe, nos assuntos relevantes para a política externa, coordenar suas atividades com a Missão Diplomática junto ao Governo do país em que tenham sede.</p><p>Parágrafo único. Os Vice-Consulados, as Agências Consulares e os Consulados Honorários são subordinados a Consulado-Geral, a Consulado ou a Serviço Consular de Embaixada.</p><p>Art. 65. As Unidades Específicas, destinadas às atividades administrativas, técnicas ou culturais, são criadas por meio de ato do Ministro de Estado, que lhes estabelece a competência, a sede e a subordinação administrativa.</p><p>Art. 66. O Escritório Financeiro em Nova Iorque é a unidade específica gestora dos recursos utilizados no exterior.</p><p><strong>Seção VI</strong></p><p><strong>Do órgão de deliberação coletiva</strong></p><p>Art. 67. À Comissão de Promoções cabe exercer as competências estabelecidas no Decreto nº 6.559, de 8 de setembro de 2008.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Do Secretário-Geral das Relações Exteriores</strong></p><p>Art. 68. Ao Secretário-Geral das Relações Exteriores incumbe:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado na direção e na execução da política externa brasileira;</p><p>II - supervisionar os serviços diplomático e consular; e</p><p>III - coordenar, supervisionar e avaliar a execução dos projetos e das atividades do Ministério.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos Secretários</strong></p><p>Art. 69. Aos Secretários incumbe:</p><p>I - assessorar o Secretário-Geral das Relações Exteriores na coordenação da execução da política externa brasileira em suas respectivas áreas de competência; e</p><p>II - orientar, acompanhar e avaliar a atuação dos Departamentos e das demais unidades que lhes estão diretamente subordinados.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p><strong>Do Chefe do Gabinete do Ministro</strong></p><p>Art. 70. Ao Chefe do Gabinete do Ministro incumbe coordenar e supervisionar as atividades dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado.</p><p><strong>Seção IV</strong></p><p><strong>Dos demais dirigentes</strong></p><p>Art. 71. Aos dirigentes dos demais órgãos incumbe planejar, dirigir e orientar a execução das atividades das respectivas unidades.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DOS CARGOS E DAS FUNÇÕES NA SECRETARIA DE ESTADO DAS RELAÇÕES EXTERIORES</p><p>Art. 72. O Secretário-Geral das Relações Exteriores será nomeado pelo Presidente da República entre os Ministros de Primeira Classe da Carreira de Diplomata.</p><p>Art. 73. São privativos de Ministro de Primeira ou Segunda Classe da Carreira de Diplomata os seguintes cargos:</p><p>I - Secretários das Relações Exteriores;</p><p>II - Chefe do Gabinete do Ministro;</p><p>III - Chefe de Gabinete do Secretário-Geral;</p><p>IV - Corregedor do Serviço Exterior, observado o disposto no Decreto nº 5.480, de 30 de junho de 2005;</p><p>V - Diretor-Geral do Instituto Rio Branco;</p><p>VI - Diretor da Agência Brasileira de Cooperação;</p><p>VII - Secretário de Controle Interno;</p><p>VIII - Ouvidor do Serviço Exterior; e</p><p>IX - Diretor do Instituto Guimarães Rosa.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, a critério do Ministro de Estado, os cargos a que se refere o<strong>caput</strong>poderão ser providos por Conselheiro da Carreira de Diplomata.</p><p>Art. 74. São privativos de Ministro de Primeira ou Segunda Classe ou Conselheiro da Carreira de Diplomata os seguintes cargos:</p><p>I - Chefe do Cerimonial;</p><p>II - Chefe de Gabinete dos Secretários das Relações Exteriores;</p><p>III - Chefe da Assessoria Especial de Planejamento Diplomático;</p><p>IV - Chefe dos Escritórios de Representação;</p><p>V - Subchefe do Gabinete do Ministro;</p><p>VI - Diretor de Departamento;</p><p>VII - Diretor-Geral Adjunto do Instituto Rio Branco;</p><p>VIII - Subchefe de Gabinete do Secretário-Geral das Relações Exteriores;</p><p>IX - Chefe da Assessoria Especial de Comunicação Social; e</p><p>X - Chefe da Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, a critério do Ministro de Estado, os cargos a que se refere o<strong>caput</strong>poderão ser providos por Primeiro Secretário da Carreira de Diplomata.</p><p>Art. 75. São privativos de Ministro de Segunda Classe ou Conselheiro ou Primeiro Secretário da Carreira de Diplomata os seguintes cargos e funções:</p><p>I - Chefe de Divisão;</p><p>II - Coordenador-Geral de Ensino do Instituto Rio Branco, com o título de Vice-Diretor;</p><p>III - Subchefe do Cerimonial; e</p><p>IV - Coordenador-Geral.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, a critério do Ministro de Estado, os cargos a que se refere o<strong>caput</strong>poderão ser providos por integrantes de qualquer classe da Carreira de Diplomata.</p><p>Art. 76. São privativos de Primeiro, Segundo ou Terceiro Secretário da Carreira de Diplomata os seguintes cargos e funções:</p><p>I - Assessor, inclusive do Ministro de Estado e do Secretário-Geral das Relações Exteriores, e Assessor Técnico;</p><p>II - Subchefe de Assessoria;</p><p>III - Coordenador;</p><p>IV - Assistente; e</p><p>V - Chefe de Setor.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, a critério do Ministro de Estado, os cargos e funções a que se refere o<strong>caput</strong>poderão ser providos por integrantes de qualquer classe da Carreira de Diplomata.</p><p>Art. 77. Os cargos comissionados e as funções comissionadas na Secretaria de Estado das Relações Exteriores serão ocupados por servidores da Carreira de Diplomata, ressalvadas as seguintes hipóteses:</p><p>I - os servidores pertencentes ao Quadro ou Tabela Permanentes do Ministério das Relações Exteriores e os servidores de outros órgãos cedidos ou em exercício descentralizado no Ministério ocuparão:</p><p>a) as Funções Comissionadas Executivas - FCE de níveis 1 a 6;</p><p>b) as FCE de categoria 4; e</p><p>c) a função de Chefe da Central de Atendimento da Divisão de Tecnologia da Informação;</p><p>II - os servidores de nível superior pertencentes às carreiras do Serviço Exterior Brasileiro poderão exercer o cargo de Coordenador de Legislação do Pessoal;</p><p>III - os servidores de nível superior pertencentes às carreiras do Serviço Exterior Brasileiro ou os servidores não pertencentes às carreiras do Serviço Exterior Brasileiro, desde que portadores de habilitação técnica para o desempenho de suas funções, poderão exercer os seguintes cargos:</p><p>a) Gerente da Secretaria de Controle Interno;</p><p>b) Assistente da Secretaria de Controle Interno;</p><p>c) Assessor ou Assessor Técnico na Secretaria-Geral das Relações Exteriores;</p><p>d) Assistente da Coordenação-Geral de Orçamento, Finanças e Contabilidade;</p><p>e) Assistentes da Divisão de Infraestrutura e Segurança da Informação;</p><p>f) Assessor Técnico da Divisão de Tecnologia da Informação;</p><p>g) Coordenador Contábil da Coordenação-Geral de Orçamento, Finanças e Contabilidade;</p><p>h) Gerente da Coordenação-Geral de Administração e Orçamento da Agência Brasileira de Cooperação;</p><p>i) Ouvidor do Serviço Exterior;</p><p>j) Coordenador de Planejamento de Contratações da Coordenação-Geral de Licitações e Contratos da Secretaria de Gestão Administrativa;</p><p>k) Coordenador de Seleção de Fornecedores da Coordenação-Geral de Licitações e Contratos da Secretaria de Gestão Administrativa;</p><p>l) Coordenador de Gestão de Contratos da Coordenação-Geral de Licitações e Contratos da Secretaria de Gestão Administrativa;</p><p>m) Assistente da Coordenação-Geral de Gestão e Governança da Secretaria de Gestão Administrativa;</p><p>n) Chefe do Setor de Perícias da Divisão de Saúde e Segurança do Servidor;</p><p>o) Assistentes Técnicos Especializados da Divisão de Saúde e Segurança do Servidor;</p><p>p) Chefe de setor de unidade da Secretaria de Gestão Administrativa;</p><p>q) Assessor Técnico de unidade da Secretaria de Gestão Administrativa;</p><p>r) Assistente de unidade da Secretaria de Gestão Administrativa; e</p><p>s) Chefe da Divisão de Infraestrutura e Segurança da Informação; e</p><p>IV - os servidores de nível superior pertencentes ao quadro do Ministério ou as pessoas não pertencentes ao quadro, desde que portadoras de habilitação técnica para o desempenho de suas funções, poderão exercer os seguintes cargos:</p><p>a) Assessor Especial do Ministro de Estado;</p><p>b) Assessor na Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos;</p><p>c) Assessor na Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>d) Coordenador de Patrimônio, Arquitetura e Engenharia;</p><p>e) Coordenador de Planejamento Administrativo;</p><p>f) Chefes das Comissões Brasileiras Demarcadoras de Limites;</p><p>g) Assistentes das Comissões Brasileiras Demarcadoras de Limites;</p><p>h) Coordenador-Geral da Agência Brasileira de Cooperação;</p><p>i) Gerente da Agência Brasileira de Cooperação; e</p><p>j) Assessor Técnico e Assistente do Escritório de Representação no Estado do Rio de Janeiro.</p><p>Art. 78. O Coordenador-Geral de Orçamento, Finanças e Contabilidade será nomeado entre os Ministros de Primeira Classe e os Ministros de Segunda Classe da Carreira de Diplomata ou entre servidores ocupantes dos cargos de Analista de Planejamento e Orçamento, integrantes da Carreira de Planejamento e Orçamento.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DOS CARGOS E DAS FUNÇÕES NO EXTERIOR</p><p>Art. 79. Aos servidores da Carreira de Diplomata nomeados ou designados para servir no exterior cabem os seguintes cargos e funções:</p><p>I - aos Ministros de Primeira Classe:</p><p>a) Chefe de Missão Diplomática Permanente;</p><p>b) Representante Permanente, Delegado Permanente, Representante Permanente Alterno e Delegado Permanente Alterno junto a organismo internacional;</p><p>c) Cônsul-Geral; e</p><p>d) Chefe do Escritório Financeiro;</p><p>II - aos Ministros de Segunda Classe:</p><p>a) Chefe de Missão Diplomática Permanente que pertença ao Grupo C ou D, em caráter excepcional;</p><p>b) Cônsul-Geral;</p><p>c) Chefe do Escritório Financeiro;</p><p>d) Chefe de unidade administrativa, técnica ou cultural específica;</p><p>e) Ministro-Conselheiro, em Missão Diplomática Permanente;</p><p>f) Chefe interino de Missão Diplomática Permanente, com o título de Encarregado de Negócios do Brasil,<strong>ad interim</strong>;</p><p>g) Cônsul-Geral Adjunto; e</p><p>h) Chefe interino do Consulado-Geral, com o título de Cônsul-Geral interino;</p><p>III - aos Conselheiros:</p><p>a) Chefe de Missão Diplomática Permanente que pertença ao Grupo D, em caráter excepcional;</p><p>b) Cônsul;</p><p>c) Vice-Cônsul, em Vice-Consulado;</p><p>d) Chefe de unidade administrativa, técnica ou cultural específica;</p><p>e) Conselheiro em Embaixada, Missão ou Delegação Permanente;</p><p>f) Ministro-Conselheiro, de acordo com a conveniência da administração, quando se verificar claro de lotação nessa função em posto que pertença ao Grupo C ou D;</p><p>g) Ministro-Conselheiro, em caráter excepcional e no interesse da administração, quando se verificar claro de lotação nessa função em posto que pertença ao Grupo B;</p><p>h) Cônsul-Geral Adjunto;</p><p>i) Chefe de Setor de Missão Diplomática Permanente ou de Repartição Consular;</p><p>j) Chefe interino de Missão Diplomática Permanente, com o título de Encarregado de Negócios do Brasil,<strong>ad interim</strong>; e</p><p>k) Chefe interino de Consulado-Geral, com o título de Encarregado do Consulado-Geral;</p><p>IV - aos Primeiros Secretários:</p><p>a) Cônsul;</p><p>b) Vice-Cônsul, em Vice-Consulado;</p><p>c) Chefe de Agência Consular;</p><p>d) Ministro-Conselheiro, de acordo com a conveniência da administração, quando se verificar claro de lotação nessa função em posto que pertença ao Grupo D;</p><p>e) Conselheiro, em caráter excepcional, quando se verificar claro de lotação nessa função em posto que pertença ao Grupo C ou D;</p><p>f) Primeiro Secretário de Embaixada, de Missão ou de Delegação Permanente;</p><p>g) Cônsul-Adjunto, em Consulado-Geral ou Consulado;</p><p>h) Chefe de Setor de Missão Diplomática Permanente ou de Repartição Consular;</p><p>i) Chefe interino de Missão Diplomática Permanente, com o título de Encarregado de Negócios do Brasil,<strong>ad interim</strong>;</p><p>j) Chefe interino de Repartição Consular, com o título de Encarregado do Consulado-Geral ou do Consulado; e</p><p>k) Chefe interino de unidade administrativa, técnica ou cultural específica;</p><p>V - aos Segundos Secretários:</p><p>a) Vice-Cônsul, em Vice-Consulado;</p><p>b) Chefe de Agência Consular;</p><p>c) Conselheiro, em caráter excepcional, quando se verificar claro de lotação nessa função em posto que pertença ao Grupo D;</p><p>d) Primeiro Secretário, em caráter excepcional, quando se verificar claro de lotação nessa função em posto que pertença ao Grupo C ou D;</p><p>e) Segundo Secretário de Embaixada, de Missão ou de Delegação Permanente;</p><p>f) Cônsul-Adjunto, em Consulado-Geral ou Consulado;</p><p>g) Chefe de Setor de Missão Diplomática Permanente ou de Repartição Consular;</p><p>h) Chefe interino de Missão Diplomática Permanente, com o título de Encarregado de Negócios do Brasil,<strong>ad interim</strong>; e</p><p>i) Chefe interino de Repartição Consular, com o título de Encarregado do Consulado-Geral ou do Consulado; e</p><p>VI - aos Terceiros Secretários:</p><p>a) Vice-Cônsul, em Vice-Consulado;</p><p>b) Chefe de Agência Consular;</p><p>c) Primeiro Secretário, em caráter excepcional, quando se verificar claro de lotação nessa função em posto que pertença ao Grupo D;</p><p>d) Segundo Secretário, em caráter excepcional, quando se verificar claro de lotação nessa função em posto que pertença ao Grupo C ou D;</p><p>e) Terceiro Secretário de Embaixada, de Missão ou de Delegação Permanente;</p><p>f) Vice-Cônsul, em Consulado-Geral ou Consulado;</p><p>g) Chefe de Setor de Missão Diplomática Permanente ou de Repartição Consular;</p><p>h) Chefe interino de Missão Diplomática Permanente, com o título de Encarregado de Negócios do Brasil,<strong>ad interim</strong>; e</p><p>i) Chefe interino de Repartição Consular, com o título de Encarregado do Consulado-Geral ou do Consulado.</p><p>§ 1º Os Cônsules-Gerais Adjuntos e os titulares das unidades administrativas de que trata o<strong>caput</strong>exercem funções de chefia para fins do disposto no Regulamento de Promoções da Carreira de Diplomata do Serviço Exterior.</p><p>§ 2º A chefia dos setores de Administração e Consular das Missões Diplomáticas Permanentes ou das Repartições Consulares poderá ser exercida por integrantes da Carreira de Oficial de Chancelaria, preferencialmente das classes C e Especial.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DAS NOMEAÇÕES E DAS DESIGNAÇÕES PARA SERVIR NO EXTERIOR</p><p>Art. 80. Serão nomeados pelo Presidente da República, com o título de Embaixador, após aprovação pelo Senado Federal, os Chefes de Missão Diplomática Permanente e os Chefes de Missão ou Delegação Permanente junto a organismo internacional, entre os ocupantes de cargo de Ministro de Primeira Classe ou, excepcionalmente, entre os ocupantes de cargo de Ministro de Segunda Classe e de Conselheiro da Carreira de Diplomata, na forma da lei.</p><p>§ 1º Em caráter excepcional, poderá ser designado, para exercer a função de Chefe de Missão Diplomática Permanente, brasileiro nato, não pertencente aos quadros do Ministério, maior de trinta e cinco anos, de reconhecido mérito e com relevantes serviços prestados ao País.</p><p>§ 2º Ao término do mandato do Presidente da República, os Chefes de Missão Diplomática Permanente e os Representantes e Delegados Permanentes junto a organismo internacional colocarão formalmente seus cargos à disposição e aguardarão, no exercício de suas funções, sua dispensa ou confirmação.</p><p>Art. 81. Os titulares dos Consulados-Gerais, dos Consulados, dos Vice-Consulados e das Agências Consulares serão nomeados pelo Presidente da República, entre os ocupantes de cargo da Carreira de Diplomata.</p><p>Parágrafo único. Os titulares de Vice-Consulados e de Agências Consulares poderão ser escolhidos, excepcionalmente, entre os ocupantes da Classe Especial da Carreira de Oficial de Chancelaria do Serviço Exterior.</p><p>Art. 82. Os Ministros de Segunda Classe, os Conselheiros, os Primeiros Secretários, os Segundos Secretários e os Terceiros Secretários serão nomeados ou designados em ato do Ministro de Estado para servir em Missões Diplomáticas Permanentes, Repartições Consulares e outras repartições no exterior, exceto quando incluídos nos art. 80 e art. 81.</p><p>Art. 83. Os Cônsules Honorários serão designados e dispensados em ato do Ministro de Estado entre pessoas de comprovada idoneidade, de preferência brasileiras.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 84. Os Diplomatas em serviço nos órgãos no exterior ou na Secretaria de Estado das Relações Exteriores ocuparão privativamente cargos comissionados ou funções de chefia, de assessoria e de assistência correspondentes à respectiva classe, observadas as ressalvas estabelecidas nesta Estrutura Regimental.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>