<xml><article id="29920566" name="010123_DEC_11363_TRANSIAAO_APROV" idOficio="9328770" pubName="DO1ESP" artType="Decreto numerado" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00101" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="24" artNotes="" numberPage="299" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=299" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225278">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.363, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança da Secretaria-Geral da Presidência da República e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.363, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança da Secretaria-Geral da Presidência da República e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança da Secretaria-Geral da Presidência da República, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, da Secretaria de Gestão do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para a Secretaria-Geral da Presidência da República, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - sete CCE 1.17;</p><p>II - dezenove CCE 1.15;</p><p>III - trinta e um CCE 1.13;</p><p>IV - dez CCE 2.13;</p><p>V - seis CCE 2.10;</p><p>VI - dezesseis CCE 2.08;</p><p>VII - doze CCE 2.07;</p><p>VIII - três CCE 3.13;</p><p>IX - vinte e dois CCE 3.10;</p><p>X - uma FCE 1.13;</p><p>XI - uma FCE 2.13;</p><p>XII - trinta e duas FCE 2.10;</p><p>XIII - dezesseis FCE 2.08;</p><p>XIV - duas FCE 2.07;</p><p>XV - nove FCE 3.10; e</p><p>XVI - duas FCE 3.07.</p><p>Art. 3º O disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, aplica-se quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>Art. 4º Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 11.144, de 21 de julho de 2022; e</p><p>II - o Decreto nº 11.289, de 16 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 5º Este Decreto entra em 24 de janeiro de 2023.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Márcio Costa Macêdo</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p>ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DA SECRETARIA-GERAL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º À Secretaria-Geral da Presidência da República compete assistir diretamente o Presidente da República no desempenho de suas atribuições, especialmente:</p><p>I - coordenar e articular as relações políticas do Governo com os diferentes segmentos da sociedade civil e juventude;</p><p>II - coordenar a política e o sistema nacional de participação social;</p><p>III - formular, supervisionar, coordenar, integrar e articular políticas públicas para a juventude;</p><p>IV - criar, implementar, articular e monitorar instrumentos de consulta e participação popular nos órgãos governamentais de interesse do Poder Executivo federal;</p><p>V - fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil;</p><p>VI - cooperar com os movimentos sociais na articulação das agendas e ações que fomentem o diálogo, a participação social e a educação popular;</p><p>VII - incentivar junto aos demais órgãos do governo a interlocução, elaboração e implementação de políticas públicas em colaboração e diálogo com a sociedade civil e com a juventude;</p><p>VIII - articular, fomentar e apoiar processos educativo-formativos, em conjunto com os movimentos sociais, no âmbito das políticas públicas do Poder Executivo federal;</p><p>IX - fortalecer e articular os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil; e</p><p>X - debater com a sociedade e com o Poder Executivo federal eventuais iniciativas de plebiscitos e referendos, como mecanismos constitucionais de exercício da soberania popular sobre temas de amplo interesse público.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º A Secretaria-Geral da Presidência da República tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado Chefe da Secretaria-Geral da Presidência da República:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Assessoria Especial de Participação Social e Diversidade;</p><p>c) Consultoria Jurídica;</p><p>d) Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos;</p><p>e) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>f) Assessoria Especial de Assuntos Internacionais;</p><p>g) Assessoria Especial de Economia Solidária; e</p><p>h) Secretaria-Executiva; e</p><p>II - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria Nacional de Participação Social:</p><p>1. Diretoria de Participação Social;</p><p>2. Diretoria de Educação Popular;</p><p>3. Diretoria de Planejamento e Orçamento Participativo; e</p><p>4. Diretoria de Participação Digital e Comunicação em Rede;</p><p>b) Secretaria Nacional de Diálogos Sociais e Articulação de Políticas Públicas:</p><p>1. Diretoria das Mesas de Diálogo;</p><p>2. Diretoria de Parcerias com a Sociedade Civil; e</p><p>3. Diretoria de Articulação de Políticas Públicas;</p><p>c) Secretaria Nacional de Juventude:</p><p>1. Diretoria de Políticas Públicas Transversais de Juventude; e</p><p>2. Diretoria de Articulação e Fomento de Programas e Projetos de Juventude;</p><p>d) Secretaria Nacional de Relações Sociais;</p><p>e) Secretaria-Executiva da Comissão de Objetivos do Desenvolvimento Sustentável;</p><p>f) Secretaria-Executiva do Conselho Nacional de Fomento e Colaboração;</p><p>g) Secretaria-Executiva do Conselho Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional; e</p><p>h) Secretaria-Executiva do Conselho Nacional de Juventude.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado Chefe da Secretaria-Geral da Presidência da República</strong></p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado Chefe no preparo e no despacho do seu expediente pessoal e da sua agenda;</p><p>II - apoiar o Ministro de Estado Chefe na participação em eventos e no seu relacionamento com representações e autoridades nacionais e estrangeiras;</p><p>III - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados ao Ministro de Estado Chefe;</p><p>IV - assessorar o Ministro de Estado Chefe em assuntos internacionais relacionados às atribuições institucionais da Secretaria-Geral da Presidência da República; e</p><p>V - exercer outras atribuições que lhe forem designadas pelo Ministro de Estado Chefe.</p><p>Art. 4º À Assessoria Especial de Participação Social e Diversidade compete:</p><p>I - coordenar o sistema de assessorias de participação social e diversidade de forma transversal aos órgãos da administração pública federal direta;</p><p>II - acompanhar e orientar a implementação de mecanismos de participação social, parcerias com a sociedade civil e promoção de políticas de diversidade nos órgãos e entidades da administração pública federal direta e indireta; e</p><p>III - assessorar o Ministro de Estado Chefe na sua atuação em órgãos colegiados.</p><p>Art. 5º À Consultoria Jurídica compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos, a ser uniformemente seguida na área de atuação da Secretaria-Geral da Presidência da República quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos da Secretaria-Geral, na elaboração de propostas de atos normativos que serão submetidas ao Ministro de Estado Chefe da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>IV - realizar a revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos; e</p><p>V - zelar pelo cumprimento e pela observância das orientações dos órgãos da Advocacia-Geral da União.</p><p>Art. 6º À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos compete:</p><p>I - coordenar, supervisionar, acompanhar e assessorar o Ministro de Estado Chefe e os Secretários em assuntos e tramitação de proposições de interesse da Secretaria-Geral da Presidência da República, junto ao Congresso Nacional;</p><p>II - subsidiar tecnicamente na análise e na consolidação de notas técnicas, referentes a projetos de lei e demais proposições legislativas de interesse da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>III - assistir o Ministro de Estado Chefe e os Secretários quando em missão junto ao Congresso Nacional, propor estratégias de ações voltadas para a boa condução de matérias legislativas do interesse da Secretaria-Geral;</p><p>IV - coordenar as atividades de atendimento às correspondências, solicitações, interpelações e requerimentos de informações provenientes do Congresso Nacional;</p><p>V - identificar, acompanhar e manter atualizadas informações sobre as comissões permanentes, especiais, temporárias e parlamentares de inquéritos, atinentes à área de competência da Secretaria-Geral;</p><p>VI - promover o esclarecimento e a divulgação junto aos parlamentares de temas relativos às atividades e aos interesses institucionais da Secretaria-Geral;</p><p>VII - promover o relacionamento entre parlamentares e a Secretaria-Geral para proposições de atividades de interesse comum;</p><p>VIII - organizar, realizar e assessorar a participação da Secretaria-Geral da Presidência da República nas audiências em atendimento aos parlamentares e demais autoridades na Secretaria-Geral ou no Congresso Nacional; e</p><p>IX - exercer outras atividades que lhe forem atribuídas pelo Ministro de Estado Chefe.</p><p>Parágrafo único. As competências previstas neste artigo serão exercidas em articulação com a Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República.</p><p>Art. 7º À Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar, orientar e monitorar a política de comunicação social e de publicidade institucional da Secretaria-Geral, observadas as diretrizes de Secretaria Especial de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado Chefe e, sob sua determinação, as demais autoridades e os órgãos da Secretaria-Geral:</p><p>a) nos assuntos relacionados à comunicação social e ao relacionamento com diversos públicos de interesse da Secretaria;</p><p>b) no relacionamento com os meios de comunicação e com as entidades do setor de comunicação, setoriais e associativas;</p><p>c) nos eventos e nas agendas institucionais, em âmbito nacional e internacional; e</p><p>d) na preparação de pronunciamentos, de discursos e de demais materiais de caráter informativo e de promoção institucional;</p><p>III - apoiar os órgãos da Secretaria-Geral no relacionamento com a imprensa nacional e internacional;</p><p>IV - coordenar e executar as ações de comunicação social e de relações públicas da Secretaria-Geral;</p><p>V - coordenar e executar as atividades relacionadas à publicidade e à promoção institucional da Secretaria-Geral, observadas as diretrizes de Secretaria Especial de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>VI - atender às solicitações de informação apresentadas pelos meios de comunicação;</p><p>VII - auxiliar na comunicação interministerial e nas ações de informação e de divulgação das políticas do Poder Executivo federal, conforme orientação da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>VIII - articular-se com órgãos e com entidades do Poder Executivo federal, quando da divulgação de políticas, de programas e de ações da Secretaria-Geral, conforme orientação da Secretaria de Comunicação Social;</p><p>IX - receber, analisar e processar as solicitações de entrevistas e de informações encaminhadas pelos veículos de comunicação;</p><p>X - organizar e acompanhar as entrevistas concedidas à imprensa pelo Ministro de Estado Chefe e pelas demais autoridades da Secretaria-Geral;</p><p>XI - produzir e divulgar conteúdos institucionais das ações da Secretaria-Geral, nos formatos físico e digital, para os públicos interno e externo;</p><p>XII - promover ações de comunicação interna;</p><p>XIII - monitorar, selecionar, compilar e produzir sumários executivos das notícias publicadas na imprensa de interesse da Secretaria-Geral;</p><p>XIV - organizar e manter atualizados o sítio eletrônico da Secretaria-Geral e as suas redes sociais; e</p><p>XV - orientar e assessorar a comunicação institucional e social dos dirigentes da Secretaria-Geral na atribuição de suas respectivas funções.</p><p>Art. 8º À Assessoria Especial de Assuntos Internacionais compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado Chefe em assuntos internacionais relacionados às atribuições institucionais da Secretaria-Geral da Presidência da República, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores;</p><p>II - articular, promover e executar programas de cooperação com organismos nacionais e internacionais, públicos e privados, voltados à implementação de políticas de participação social e de juventude;</p><p>III - realizar estudos, pesquisas e propostas junto a organismos internacionais sobre assuntos relacionados à área de atuação da Secretaria-Geral da Presidência da República; e</p><p>IV - acompanhar a implementação dos objetivos de desenvolvimento sustentável nos municípios brasileiros nas áreas de atuação da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>Art. 9º À Assessoria Especial de Economia Solidária compete:</p><p>I - promover o diálogo com representações da sociedade civil que contribuam para a elaboração de diretrizes e prioridades da política de economia solidária;</p><p>II - realizar estudos, pesquisas e propostas sobre assuntos relacionados com a temática de economia solidária; e</p><p>III - assessorar o Ministro de Estado Chefe na integração e articulação de políticas públicas sobre economia solidária, em colaboração com outros órgãos e entidades do Poder Executivo federal, em especial com o Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>Art. 10. À Secretaria-Executiva compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado Chefe em sua representação funcional e política;</p><p>II - auxiliar o Ministro de Estado Chefe na definição de diretrizes e na implementação das ações da área de competência da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>III - submeter ao Ministro de Estado Chefe o planejamento da ação global da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>IV - supervisionar e coordenar as Secretarias Nacionais integrantes da estrutura da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>V - coordenar e articular as relações com movimentos sociais e organizações da sociedade civil;</p><p>VI - auxiliar na articulação interministerial nos temas de competência da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>VII - supervisionar as respostas das solicitações de informações de responsabilidade da Secretaria-Geral, relacionadas à Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011;</p><p>VIII - assessorar a implementação da Agenda 2030 e apoiar as atividades da Comissão Nacional para os Objetivos do Desenvolvimento Sustentável - ODS;</p><p>X - assessorar no diagnóstico e monitoramento do Plano Nacional de Direitos Humanos no que tange à agenda de interação democrática Estado e sociedade, em articulação com o Ministério dos Direitos Humanos;</p><p>XI - apoiar o monitoramento e a avaliação dos programas e das ações da Secretaria-Geral;</p><p>XII - planejar e organizar a gestão interna da Secretaria-Geral; e</p><p>XIII - exercer outras atribuições que lhe forem designadas pelo Ministro de Estado Chefe.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos órgãos específicos singulares</strong></p><p>Art. 11. À Secretaria Nacional de Participação Social compete:</p><p>I - propor a criação e a articulação de institutos de consulta e participação social na gestão pública;</p><p>II - desenvolver estudos e pesquisas sobre participação social e diálogos sociais, com vistas ao aumento da qualidade da participação e da efetividade da resposta governamental;</p><p>III - articular as ações e estruturas participativas nos órgãos da administração direta e indireta da União e propor a sistematização da participação social no âmbito governamental;</p><p>IV - implantar e coordenar o fórum interconselhos e fomentar a intersetorialidade e a integração entre os conselhos nacionais, ouvidorias e conferências;</p><p>V - coordenar o calendário nacional das conferências nacionais e apoiar a realização de seus processos;</p><p>VI - propor e disseminar inovações em participação social para uso em governos de diferentes níveis da federação e nos territórios; e</p><p>VII - exercer outras atribuições que lhe forem designadas pelo Ministro de Estado Chefe.</p><p>Art. 12. À Diretoria de Participação Social compete:</p><p>I - produzir materiais de orientação sobre o funcionamento adequado dos órgãos colegiados do Poder Executivo federal e demais níveis da federação;</p><p>II - desenvolver estudos e pesquisas sobre conselhos e conferências e propor o seu aperfeiçoamento e inovação metodológica;</p><p>III - auxiliar os demais órgãos do Poder Executivo federal na estruturação de mecanismos de monitoramento da execução das deliberações das conferências nacionais; e</p><p>IV - exercer outras atribuições que lhe forem designadas pelo Secretário Nacional.</p><p>Art. 13. À Diretoria de Educação Popular compete:</p><p>I - desenvolver processos de educação popular voltados para o acesso a políticas públicas, com prioridade para as populações vulneráveis;</p><p>II - apoiar e promover processos formativos de lideranças e de educadores populares;</p><p>III - articular com os movimentos sociais na área de educação popular para atuação junto aos programas sociais e às políticas do Governo federal;</p><p>IV - articular e integrar social, política e culturalmente os processos formativos associados à participação social no âmbito do Poder Executivo federal, nos Estados, Distrito Federal e Municípios, com vistas a promover sua intersetorialidade;</p><p>V - promover e desenvolver estudos, pesquisas e avaliações, com indicadores e metodologias participativas no campo da educação popular; e</p><p>VI - exercer outras atribuições que lhe forem designadas pelo Secretário Nacional.</p><p>Art. 14. À Diretoria de Planejamento e Orçamento Participativo compete:</p><p>I - desenvolver estudos e pesquisas sobre participação social em processos orçamentários;</p><p>II - coordenar a implementação de formas inovadoras de participação da população nos processos orçamentários em parceria com o órgão responsável pela gestão do orçamento;</p><p>III - integrar a coordenação do planejamento participativo e do orçamento participativo da União; e</p><p>IV - realizar o monitoramento de encaminhamentos de outros espaços participativos com impacto orçamentário.</p><p>Art. 15. À Diretoria de Participação Digital e Comunicação em Rede compete:</p><p>I - desenvolver estudos e pesquisas sobre novas formas e metodologias de participação, com especial atenção para formatos digitais;</p><p>II - gerenciar as plataformas de participação social digital da Presidência da República;</p><p>III - desenvolver o portal da participação social da Presidência da República; e</p><p>IV - desenvolver a cooperação com órgãos governamentais de comunicação e cultura de iniciativas para o fortalecimento da participação social.</p><p>Art. 16. À Secretaria Nacional de Diálogos Sociais e Articulação de Políticas Públicas compete:</p><p>I - fomentar e articular mesas de diálogo entre os diferentes segmentos da sociedade civil e movimentos sociais e os órgãos governamentais;</p><p>II - encaminhar aos órgãos governamentais competentes as demandas sociais que lhes sejam apresentadas e monitorar a sua apreciação;</p><p>III - fomentar a interação entre sociedade e órgãos governamentais nos Estados, Distrito Federal e Municípios; e</p><p>IV - exercer outras atribuições que lhe forem designadas pelo Secretário Nacional.</p><p>Art. 17. À Diretoria das Mesas de Diálogo compete:</p><p>I - assessorar as mesas de diálogo social e outras formas de diálogo entre os movimentos sociais e segmentos da sociedade civil e órgãos governamentais; e</p><p>II - consolidar informações das demandas dos movimentos sociais e segmentos da sociedade civil junto aos órgãos governamentais envolvidos e elaborar relatórios para subsidiar o Secretário.</p><p>Art. 18. À Diretoria de Parcerias com a Sociedade Civil compete:</p><p>I - promover o fortalecimento das organizações da sociedade civil e a implementação da Lei nº 13.019, de 31 de julho de 2014, em parceria com os Estados, o Distrito Federal e os Municípios;</p><p>II - planejar, propor e coordenar a execução da política de fomento, de colaboração e de cooperação com organizações da sociedade civil, em diálogo com o Conselho Nacional de Fomento e Colaboração, para modernização, aperfeiçoamento e democratização do acesso aos recursos públicos;</p><p>III - estimular a implementação do Procedimento de Manifestação de Interesse Social como instrumento por meio do qual as organizações da sociedade civil, movimentos sociais e cidadãos poderão apresentar propostas ao poder público para realização de chamamentos públicos com o objetivo de celebrar de parcerias;</p><p>IV - articular e dialogar com o campo da filantropia e do investimento social privado no Brasil para que a mobilização de recursos privados para fins públicos seja mais ampla e efetiva;</p><p>V - estimular ações de promoção da cultura de doação, inclusive por meio da divulgação e do fortalecimento de mecanismos de incentivo fiscal;</p><p>VI - fomentar a produção de conhecimentos sobre as organizações da sociedade civil e aprimorar, em conjunto com o Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - IPEA, o Mapa das Organizações da Sociedade Civil com a finalidade de promover a transparência ativa, permitir análises e divulgar dados relevantes, articular apoio também para ações de pesquisa, ensino e extensão nas organizações, universidades e demais instituições de pesquisa; e</p><p>VII - prestar suporte técnico e administrativo ao Conselho Nacional de Fomento e Colaboração.</p><p>Art. 19. À Diretoria de Articulação de Políticas Públicas compete:</p><p>I - monitorar a execução dos acordos produzidos nas mesas de diálogo social;</p><p>II - acompanhar os programas de caráter associativo desenvolvidos nos demais Ministérios e as demandas da sociedade civil em relação a esses programas;</p><p>III - consolidar informações da execução governamental nas áreas das demandas dos movimentos e segmentos da sociedade civil junto aos órgãos governamentais e a produção de relatórios e informes para os gestores da Secretaria;</p><p>IV - monitorar a execução dos programas de caráter associativo e atuar junto aos ministérios finalísticos com vistas a garantir a participação da sociedade civil e o orçamento adequado para a manutenção e estruturação desses programas;</p><p>V - fomentar a produção de conhecimentos sobre programas de caráter associativo e articular apoio para ações de pesquisa, ensino e extensão nas universidades e demais instituições de pesquisa;</p><p>VI - articular as ações desenvolvidas nos Ministérios relacionadas à economia solidária e ao cooperativismo para garantir a participação da sociedade civil.</p><p>Art. 20. À Secretaria Nacional de Juventude compete:</p><p>I - formular, supervisionar, coordenar, integrar e articular políticas públicas para a juventude;</p><p>II - articular, promover e executar programas de cooperação com organismos nacionais e internacionais, públicos e privados, voltados à implementação de políticas de juventude;</p><p>III - participar da gestão compartilhada e da avaliação do programa nacional de inclusão de jovens;</p><p>IV - fomentar a elaboração de políticas públicas para a juventude em âmbito municipal, do Distrito Federal e estadual;</p><p>V - promover espaços de participação dos jovens na construção das políticas de juventude; e</p><p>VI - exercer outras atribuições que lhe forem designadas pelo Ministro de Estado Chefe.</p><p>Art. 21. À Diretoria de Políticas Públicas Transversais de Juventudes compete:</p><p>I - formular e coordenar projetos e ações que visem o fortalecimento da Política Nacional de Juventude;</p><p>II - implementar a coordenação intragovernamental das políticas públicas das juventudes;</p><p>III - articular-se com os demais entes federativos para o desenvolvimento de políticas públicas de juventude;</p><p>IV - estabelecer diretrizes para a aplicação de relações interministeriais para a execução de Políticas Públicas com impacto na área de atuação;</p><p>V - coordenar ações que possibilitem o estabelecimento e manutenção de parcerias interministeriais; e</p><p>VI - envidar esforços junto às demais secretarias, órgãos, conselhos participativos, organizações da sociedade civil, iniciativa privada e demais instituições para promover parcerias para a implantação dos programas e projetos no âmbito da Secretaria.</p><p>Art. 22. À Diretoria de Articulação e Fomento de Programas e Projetos de Juventude compete:</p><p>I - desenvolver ações de apoio técnico, formação, fomento e apoio aos programas e projetos das juventudes;</p><p>II - desenvolver projetos para captação de apoio e parceria para a implantação de programas e ações;</p><p>III - fomentar a articulação e acompanhamento da participação social por meio dos órgãos colegiados e de controle social;</p><p>IV - estabelecer estratégias de divulgação, propor mesas de diálogo com as juventudes e metodologias de recebimento e encaminhamento de pleitos da sociedade civil; e</p><p>V - monitorar e avaliar indicadores sensíveis aos programas e projetos no âmbito da Secretaria e dos órgãos parceiros.</p><p>Art. 23. À Secretaria Nacional de Relações Sociais compete:</p><p>I - apoiar o planejamento, organização e acompanhamento de agenda do Presidente da República com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - colaborar com o Gabinete Pessoal do Presidente da República e demais órgãos envolvidos na organização de eventos e solenidades de que participe o Presidente da República;</p><p>III - contribuir na elaboração da agenda futura do Presidente da República;</p><p>IV - coordenar e apoiar iniciativas das entidades da sociedade civil e entes federativos referentes a projetos especiais relacionados às competências da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>V - promover análises de políticas públicas e de temas de interesse do Presidente da República;</p><p>VI - criar e consolidar canais de articulação nas esferas estadual e municipal de governo, entre gestores da participação social e entre lideranças;</p><p>VII - realizar estudos de natureza político-institucional; e</p><p>VIII - exercer outras atribuições que lhe forem designadas pelo Ministro de Estado Chefe.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p><strong>Dos órgãos colegiados</strong></p><p>Art. 24. À Comissão de Objetivos do Desenvolvimento Sustentável compete:</p><p>I - elaborar plano de ação para implementação da Agenda 2030;</p><p>II - propor estratégias, instrumentos, ações e programas para a implementação dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável - ODS;</p><p>III - acompanhar e monitorar o desenvolvimento dos ODS e elaborar relatórios periódicos;</p><p>IV - elaborar subsídios para discussões sobre o desenvolvimento sustentável em fóruns nacionais e internacionais;</p><p>V - identificar, sistematizar e divulgar boas práticas e iniciativas que colaborem para o alcance dos ODS; e</p><p>VI - promover a articulação com órgãos e entidades públicas das unidades federativas para a disseminação e a implementação dos ODS nos níveis estadual, distrital e municipal.</p><p>Art. 25. Ao Conselho Nacional de Fomento e Colaboração cabe exercer as competências estabelecidas no Capítulo XI do Decreto nº 8.726, de 27 de abril de 2016.</p><p>Art. 26. Ao Conselho Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional cabe exercer as competências estabelecidas no Capítulo I do Decreto nº 6.272, de 23 de novembro de 2007.</p><p>Art. 27. Ao Conselho Nacional de Juventude cabe exercer as competências estabelecidas no Decreto nº 10.069, de 17 de outubro de 2019.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Do Secretário-Executivo</strong></p><p>Art. 28. Ao Secretário-Executivo incumbe:</p><p>I - coordenar, consolidar e submeter ao Ministro de Estado Chefe o plano de ação global da Secretaria-Geral;</p><p>II - supervisionar e avaliar a execução dos projetos e atividades da Secretaria-Geral;</p><p>III - supervisionar e coordenar a articulação dos órgãos da Secretaria-Geral com os órgãos centrais dos sistemas, afetos à área de competência da Secretaria-Executiva;</p><p>IV - supervisionar e coordenar as Secretarias Nacionais integrantes da estrutura da Secretaria-Geral;</p><p>V - substituir o Ministro de Estado Chefe nos seus afastamentos ou impedimentos legais ou regulamentares; e</p><p>VI - exercer outras atribuições que lhe forem designadas pelo Ministro de Estado Chefe.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos Secretários</strong></p><p>Art. 29. Aos Secretários Nacionais incumbe planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das atividades das unidades que integram as suas secretarias e exercer outras atribuições que lhes forem cometidas pelo Ministro de Estado Chefe.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p><strong>Dos demais dirigentes</strong></p><p>Art. 30. Ao Chefe de Gabinete do Ministro, aos Chefes de Assessorias Especiais, aos Diretores e aos demais dirigentes incumbe planejar, dirigir, coordenar e orientar a execução das atividades de suas unidades e exercer outras atribuições que lhes forem cometidas pelo Ministro de Estado Chefe no âmbito de sua competência.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>