<xml><article id="29920581" name="010123_DEC_11337_TRANSIAAO_D-APR" idOficio="9328768" pubName="DO1ESP" artType="Decreto numerado" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00036" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=97" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225266">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.337, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão, das Funções de Confiança e das gratificações do Ministério da Defesa, e remaneja cargos em comissão, funções de confiança e gratificações.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.337, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão, das Funções de Confiança e das gratificações do Ministério da Defesa, e remaneja cargos em comissão, funções de confiança e gratificações.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão, das Funções de Confiança e das gratificações do Ministério da Defesa, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, da Secretaria de Gestão do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério da Defesa, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE, Funções Comissionadas Executivas - FCE, gratificações de exercício em cargo de confiança privativas de militar, gratificações pelo exercício de função, Gratificações Temporárias Sistema de Proteção da Amazônia - SIPAM - GTS e gratificações de representação dos órgãos integrantes da Presidência da República - GR:</p><p>I - três CCE 1.17;</p><p>II - dezenove CCE 1.15;</p><p>III - trinta e sete CCE 1.13;</p><p>IV - sessenta e dois CCE 1.10;</p><p>V - onze CCE 1.07;</p><p>VI - dezenove CCE 1.05;</p><p>VII - um CCE 2.15;</p><p>VIII - quatorze CCE 2.13;</p><p>IX - trinta e oito CCE 2.10;</p><p>X - setenta e um CCE 2.07;</p><p>XI - oitenta e sete CCE 2.05;</p><p>XII - uma FCE 1.17;</p><p>XIII - três FCE 1.15;</p><p>XIV - vinte e uma FCE 1.13;</p><p>XV - dezesseis FCE 1.10;</p><p>XVI - vinte e três FCE 1.02;</p><p>XVII - onze FCE 1.01;</p><p>XVIII - três FCE 2.13;</p><p>XIX - dez FCE 2.10;</p><p>XX - sete FCE 2.07;</p><p>XXI - duas FCE 2.05;</p><p>XXII - sessenta e cinco FCE 2.03;</p><p>XXIII - trinta e nove FCE 2.02;</p><p>XXIV - vinte e sete FCE 2.01;</p><p>XXV - uma FCE 4.07;</p><p>XXVI - uma FCE 4.04;</p><p>XXVII - vinte e oito gratificações de exercício em cargo de confiança do Grupo 0001 (A);</p><p>XXVIII - duzentas e setenta e três gratificações de exercício em cargo de confiança do Grupo 0002 (B);</p><p>XXIX - oito gratificações de exercício em cargo de confiança do Grupo 0003 (C);</p><p>XXX - seis gratificações de exercício em cargo de confiança do Grupo 0004 (D);</p><p>XXXI - sessenta e nove gratificações de exercício em cargo de confiança do Grupo 0005 (E);</p><p>XXXII - duzentas e quarenta e quatro gratificações pelo exercício de função de Nível V;</p><p>XXXIII - duzentas e trinta e sete gratificações de Nível II;</p><p>XXXIV - quinze GTS 3;</p><p>XXXV - trinta e cinco GTS 2;</p><p>XXXVI - quarenta GTS 1;</p><p>XXXVII - 4 GR-III;</p><p>XXXVIII - 50 GR - II; e</p><p>XXXIX - 14 GR - I.</p><p>Art. 3º O disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, aplica-se quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão, funções de confiança e gratificações na Estrutura Regimental do Ministério da Defesa.</p><p>Art. 4º Ficam revogados os seguintes dispositivos do Decreto nº 10.998, de 15 de março de 2022:</p><p>I - os art. 1º a art. 7º; e</p><p>II - os Anexo I a V.</p><p>Art. 5º Este Decreto entra em vigor em 24 de janeiro de 2023.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">José Múcio Monteiro Filho</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p>ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DA DEFESA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério da Defesa, órgão da administração pública federal direta, tem como áreas de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - política de defesa nacional, estratégia nacional de defesa e elaboração do Livro Branco de Defesa Nacional, de que trata a Lei Complementar nº 97, de 9 de junho de 1999;</p><p>II - políticas e estratégias setoriais de defesa e militares;</p><p>III - doutrina, planejamento, organização, preparo e emprego conjunto e singular das Forças Armadas;</p><p>IV - projetos especiais de interesse da defesa nacional;</p><p>V - inteligência estratégica e operacional no interesse da defesa;</p><p>VI - operações militares das Forças Armadas;</p><p>VII - relacionamento internacional de defesa;</p><p>VIII - orçamento de defesa;</p><p>IX - legislação de defesa e militar;</p><p>X - política de mobilização nacional;</p><p>XI - política de ensino de defesa;</p><p>XII - política de ciência, tecnologia e inovação de defesa;</p><p>XIII - política de comunicação social de defesa;</p><p>XIV - política de remuneração dos militares e de seus pensionistas;</p><p>XV - política nacional:</p><p>a) de indústria de defesa, abrangida a produção;</p><p>b) de compra, contratação e desenvolvimento de produtos de defesa, abrangidas as atividades de compensação tecnológica, industrial e comercial;</p><p>c) de inteligência comercial de produtos de defesa; e</p><p>d) de controle da exportação e importação de produtos de defesa e em áreas de interesse da defesa;</p><p>XVI - atuação das Forças Armadas, quando couber:</p><p>a) na garantia da lei e da ordem, com vistas à preservação da ordem pública e da incolumidade das pessoas e do patrimônio;</p><p>b) na garantia da votação e da apuração eleitoral; e</p><p>c) na cooperação com o desenvolvimento nacional e a defesa civil e no combate a delitos transfronteiriços e ambientais;</p><p>XVII - logística de defesa;</p><p>XVIII - serviço militar;</p><p>XIX - assistência à saúde, assistência social e assistência religiosa das Forças Armadas;</p><p>XX - constituição, organização, efetivos, adestramento e aprestamento das forças navais, terrestres e aéreas;</p><p>XXI - política marítima nacional;</p><p>XXII - segurança da navegação aérea e do tráfego aquaviário e salvaguarda da vida humana no mar;</p><p>XXIII - patrimônio imobiliário administrado pelas Forças Armadas, sem prejuízo das competências atribuídas ao Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>XXIV - política militar aeronáutica e atuação na política aeroespacial nacional;</p><p>XXV - infraestrutura aeroespacial e aeronáutica; e</p><p>XXVI - operacionalização do Sistema de Proteção da Amazônia - Sipam.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério da Defesa tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Defesa:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Assessoria Especial Militar;</p><p>c) Assessoria Especial de Planejamento;</p><p>d) Assessoria Especial de Relações Institucionais;</p><p>e) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>f) Assessoria Especial de Integridade;</p><p>g) Consultoria Jurídica; e</p><p>h) Secretaria de Controle Interno;</p><p>II - órgãos de assessoramento:</p><p>a) Conselho Militar de Defesa; e</p><p>b) Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas:</p><p>1. Gabinete do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas;</p><p>2. Assessoria de Inteligência de Defesa;</p><p>3. Chefia de Operações Conjuntas:</p><p>3.1. Vice-Chefia de Operações Conjuntas;</p><p>3.2. Subchefia de Comando e Controle;</p><p>3.3. Subchefia de Operações; e</p><p>3.4. Subchefia de Operações Internacionais;</p><p>4. Chefia de Assuntos Estratégicos:</p><p>4.1. Vice-Chefia de Assuntos Estratégicos;</p><p>4.2. Subchefia de Política e Estratégia;</p><p>4.3. Subchefia de Organismos Internacionais; e</p><p>4.4. Subchefia de Assuntos Internacionais;</p><p>5. Chefia de Logística e Mobilização:</p><p>5.1. Vice-Chefia de Logística e Mobilização;</p><p>5.2. Subchefia de Logística Operacional;</p><p>5.3. Subchefia de Mobilização;</p><p>5.4. Subchefia de Logística Estratégica; e</p><p>5.5. Centro de Apoio a Sistemas Logísticos de Defesa; e</p><p>6. Chefia de Educação e Cultura: Vice-Chefia de Educação e Cultura;</p><p>III - órgão central de direção: Secretaria-Geral:</p><p>a) Gabinete do Secretário-Geral;</p><p>b) Assessoria Especial de Gestão Estratégica; e</p><p>c) Departamento do Programa Calha Norte;</p><p>IV - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria de Orçamento e Organização Institucional:</p><p>1. Departamento de Organização e Legislação;</p><p>2. Departamento de Planejamento, Orçamento e Finanças;</p><p>3. Departamento de Administração Interna;</p><p>4. Departamento de Engenharia e Serviços Gerais; e</p><p>5. Departamento de Tecnologia da Informação e Comunicação;</p><p>b) Secretaria de Produtos de Defesa:</p><p>1. Departamento de Produtos de Defesa;</p><p>2. Departamento de Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>3. Departamento de Promoção Comercial; e</p><p>4. Departamento de Financiamentos e Economia de Defesa;</p><p>c) Secretaria de Pessoal, Saúde, Desporto e Projetos Sociais:</p><p>1. Departamento de Pessoal;</p><p>2. Departamento de Saúde e Assistência Social;</p><p>3. Departamento de Desporto Militar; e</p><p>4. Departamento de Projetos Sociais; e</p><p>d) Centro Gestor e Operacional do Sipam:</p><p>1. Diretoria Operacional;</p><p>2. Diretoria Técnica; e</p><p>3. Diretoria de Administração e Finanças;</p><p>V - órgãos de estudo, de assistência e de apoio:</p><p>a) Escola Superior de Guerra;</p><p>b) Escola Superior de Defesa;</p><p>c) Representação do Brasil na Junta Interamericana de Defesa; e</p><p>d) Hospital das Forças Armadas;</p><p>VI - órgãos colegiados:</p><p>a) Conselho Superior de Governança; e</p><p>b) Conselho Deliberativo do Sistema de Proteção da Amazônia - Consipam; e</p><p>VII - Forças Armadas, subordinadas ao Ministro de Estado da Defesa:</p><p>a) Comando da Marinha;</p><p>b) Comando do Exército; e</p><p>c) Comando da Aeronáutica.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Defesa</strong></p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação funcional e pessoal, especialmente no preparo e no despacho de seu expediente pessoal;</p><p>II - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos de informações formulados pelo Congresso Nacional, pelo Poder Judiciário e pelo Ministério Público;</p><p>III - colaborar com o Ministro de Estado na preparação de pronunciamentos, de discursos e de documentos de interesse do Ministério;</p><p>IV - exercer as atribuições de unidade de ouvidoria do Ministério;</p><p>V - coordenar as atividades de cerimonial;</p><p>VI - coordenar as atividades do Escritório de Representação do Gabinete; e</p><p>VII - coordenar os trabalhos e as demais atividades dos órgãos que lhe são subordinados.</p><p>Art. 4º À Assessoria Especial Militar compete assessorar o Ministro de Estadonos assuntos de interesse dos Comandos das Forças Armadas.</p><p>Art. 5º À Assessoria Especial de Planejamento compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado nos assuntos relacionados à governança pública do setor de defesa e aos temas específicos de sua área de atuação;</p><p>II - coordenar os processos de:</p><p>a) elaboração, acompanhamento, revisão e atualização do planejamento estratégico setorial de defesa; e</p><p>b) elaboração e atualização do Livro Branco de Defesa Nacional; e</p><p>III - apoiar o Conselho Superior de Governança nos assuntos relacionados à sua área de atuação.</p><p>Art. 6º À Assessoria Especial de Relações Institucionais compete assessorar o Ministro de Estado no relacionamento institucional com os órgãos e as entidades dos Poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, das três esferas de governo, com a sociedade e as suas organizações, respeitadas as competências das demais órgãos do Ministério.</p><p>Art. 7º À Assessoria Especial de Comunicação Social compete exercer as atividades de comunicação do Ministro de Estado e a comunicação institucional dos órgãos integrantes da administração central do Ministério, observadas as competências da Secretaria Especial de Comunicação Social.</p><p>Art. 8º À Assessoria Especial de Integridade, unidade setorial do Sistema de Integridade Pública do Poder Executivo Federal, com atuação no Ministério, exceto nas Forças Armadas, compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado nos assuntos relacionados à integridade pública;</p><p>II - propor a política e as diretrizes, assessorar na elaboração de normas internas e emitir orientações técnicas relacionadas à integridade pública;</p><p>III - propor a política e as diretrizes relacionadas à gestão de riscos;</p><p>IV - coordenar, orientar e harmonizar a adoção das providências relacionadas às demandas dos órgãos de controle interno e externo, nas situações em que estejam envolvidas mais de uma estrutura da alta administração do Ministério e desta com as Forças Singulares, quando for o caso;</p><p>V - desempenhar as atividades relacionadas à integridade pública; e</p><p>VI - desempenhar as atividades relacionadas à correição pública, observadas as atribuições dos Comandantes das Forças Armadas.</p><p>Parágrafo único. Para fins do disposto no inciso IV do<strong>caput</strong>, consideram-se estruturas da alta administração do Ministério:</p><p>I - o Gabinete;</p><p>II - a Secretaria-Geral; e</p><p>III - o Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas.</p><p>Art. 9º À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos a ser uniformemente seguida na área de atuação do Ministério, quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos a serem submetidas ao Ministro de Estado;</p><p>IV - realizar revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos;</p><p>V - assistir o Ministro de Estado e as demais autoridades no controle interno da legalidade dos atos do Ministério e das suas entidades vinculadas;</p><p>VI - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério, por meio de sua estrutura própria ou por intermédio das Consultorias Jurídicas Adjuntas:</p><p>a) os textos de editais de licitação e os seus contratos ou instrumentos congêneres, a serem publicados e celebrados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida pela dispensa de licitação;</p><p>VII - examinar decisões judiciais e prestar informações, de maneira a orientar as autoridades do Ministério a respeito de seu exato cumprimento; e</p><p>VIII - exercer a supervisão dos órgãos jurídicos das Forças Armadas.</p><p>§ 1º A Consultoria Jurídica é subordinada administrativamente ao Ministro de Estado, sem prejuízo das atribuições institucionais, da subordinação técnica, da coordenação, da orientação, da supervisão e da fiscalização da Advocacia-Geral da União.</p><p>§ 2º As Consultorias Jurídicas Adjuntas da Marinha, do Exército e da Aeronáutica são subordinadas administrativamente aos seus Comandantes e têm competência especializada.</p><p>§ 3º O disposto no art. 11 da Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993, aplica-se, no que couber, às Consultorias Jurídicas Adjuntas da Marinha, do Exército e da Aeronáutica, sem prejuízo da competência geral da Consultoria Jurídica do Ministério.</p><p>Art. 10. À Secretaria de Controle Interno, órgão setorial do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal, orientado e supervisionado pela Controladoria-Geral da União, com atuação nos órgãos do Ministério, compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado, como órgão de apoio à supervisão ministerial;</p><p>II - atuar perante os órgãos de controle interno e externo, inclusive por meio do acompanhamento dos processos e dos assuntos de interesse do Ministério;</p><p>III - orientar e acompanhar a adoção das providências relacionadas às demandas dos órgãos de controle interno e externo, no âmbito do Ministério;</p><p>IV - acompanhar, controlar, fiscalizar e avaliar a gestão contábil, financeira, orçamentária, operacional e patrimonial, inclusive quanto à economicidade, à eficiência e à eficácia de seus resultados;</p><p>V - realizar auditorias sobre a gestão de recursos públicos federais sob responsabilidade de órgãos e entidades, públicos e privados, e sobre acordos e contratos firmados com organismos internacionais;</p><p>VI - exercer supervisão técnica, coordenação das ações integradas e orientação normativa das unidades de controle interno dos Comandos Militares, sem prejuízo de suas subordinações administrativas;</p><p>VII - articular-se com o órgão central do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal para compatibilizar as orientações e a execução de atividades afins;</p><p>VIII - apurar, no exercício de suas funções, atos ou fatos ilegais ou irregulares, praticados na utilização de recursos públicos federais e comunicar às autoridades competentes para a adoção das medidas cabíveis;</p><p>IX - verificar a exatidão e a suficiência dos dados relacionados à admissão e ao desligamento de pessoal, a qualquer título, e à concessão de aposentadorias, de reformas e de pensões;</p><p>X - fiscalizar e avaliar o cumprimento das metas estabelecidas no Plano Plurianual e nos Orçamentos da União e o nível da execução dos programas de Governo e a qualidade do gerenciamento;</p><p>XI - avaliar a eficácia e contribuir para a melhoria do gerenciamento de riscos;</p><p>XII - orientar os administradores de bens e de recursos públicos nos assuntos de competência do controle interno, inclusive sobre a forma de prestar contas;</p><p>XIII - avaliar o desempenho da auditoria interna das entidades da administração pública federal indireta vinculadas ao Ministério;</p><p>XIV - apoiar o órgão central do Sistema de Controle Interno por meio da prestação de informações pelo Ministério, para compor a prestação de contas anual do Presidente da República; e</p><p>XV - apoiar o controle externo no exercício de sua missão institucional.</p><p>§ 1º A integração e a orientação das ações de controle das unidades setoriais de controle interno serão exercidas no âmbito da Comissão de Controle Interno do Ministério, órgão colegiado formado pelos titulares das unidades setoriais e pelo Secretário de Controle Interno.</p><p>§ 2º As auditorias e as fiscalizações em órgãos e entidades do Ministério, inclusive dos Comandos Militares, que necessitem ser realizadas em conjunto, de forma integrada, serão coordenadas pela Secretaria de Controle Interno.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos órgãos de assessoramento</strong></p><p>Art. 11. Ao Conselho Militar de Defesa, órgão permanente de assessoramento, cabe exercer as competências estabelecidas na Lei Complementar nº 97, de 1999.</p><p>Art. 12. Ao Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas cabe exercer as competências estabelecidas na Lei Complementar nº 97, de 1999, e assessorar o Ministro de Estado nos seguintes assuntos:</p><p>I - políticas e estratégias nacionais de defesa, de inteligência e contrainteligência;</p><p>II - políticas e estratégias militares de defesa;</p><p>III - inteligência de defesa;</p><p>IV - educação e cultura;</p><p>V - assuntos e atos internacionais e participação em representações e em organismos, no País e no exterior, na área de defesa;</p><p>VI - atividades de integração e interoperabilidade logística, de mobilização, de segurança de alimentos, de defesa alimentar, de saúde operacional, de tecnologia militar, de acompanhamento de projetos de interesse da defesa, de geoinformação e meteorologia de defesa, de aerolevantamento, de catalogação, de serviço militar e de transporte logístico nas Forças Armadas;</p><p>VII - articulação e equipamento das Forças Armadas; e</p><p>VIII - acompanhamento dos setores estratégicos nuclear, cibernético e espacial definidos na Estratégia Nacional de Defesa e distribuídos, respectivamente, aos Comandos da Marinha, do Exército e da Aeronáutica.</p><p>§ 1º Compete, ainda, ao Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas:</p><p>I - receber e analisar os projetos de interesse da defesa encaminhados ao Ministério pelas Forças Singulares;</p><p>II - estabelecer requisitos operacionais conjuntos para os projetos estratégicos de interesse da defesa;</p><p>III - subsidiar o processo decisório no Ministério para a deliberação de projetos estratégicos de interesse da defesa, ouvido o Comitê de Chefes de Estado-Maior das Forças Singulares;</p><p>IV - atuar como órgão de direção-geral no âmbito de sua área de atuação, observadas as competências dos demais órgãos;</p><p>V - coordenar os meios empregados pelas Forças Armadas nas ações de defesa civil que lhe forem atribuídas;</p><p>VI - coordenar as ações destinadas à formulação do planejamento e da gestão estratégica no âmbito dos órgãos que lhe são subordinados;</p><p>VII - orientar as atividades de inteligência, com enfoque em temas estratégicos e operacionais de interesse da defesa; e</p><p>VIII - coordenar a atuação das chefias que lhe são subordinadas.</p><p>§ 2º O Comitê de Chefes de Estado-Maior das Forças Singulares, de que trata o art. 3º-A da Lei Complementar nº 97, de 1999, funcionará junto ao Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas e terá as suas atribuições definidas em ato do Ministro de Estado.</p><p>Art. 13. Ao Gabinete do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas compete:</p><p>I - assessorar o Chefe do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas nos seguintes assuntos:</p><p>a) supervisão das atividades de planejamento, de orçamento e de finanças do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas;</p><p>b) atividades conjuntas de interesse do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas e das Forças Singulares;</p><p>c) acompanhamento e integração da doutrina de operações conjuntas, das políticas e das diretrizes propostas pelas Chefias do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas; e</p><p>d) atualização da legislação necessária às atividades do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas;</p><p>II - coordenar a atuação das Assessorias subordinadas ao Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas;</p><p>III - coordenar a elaboração, a recepção e a expedição dos atos administrativos oficiais de interesse do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas;</p><p>IV - controlar o efetivo de pessoal do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas, em articulação com o setor responsável do Ministério; e</p><p>V - prestar apoio técnico nas reuniões do Conselho Militar de Defesa, do Conselho Superior de Governança, do Comitê de Chefes de Estado-Maior das Forças Singulares e em outras reuniões de alto nível de interesse do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas.</p><p>Art. 14. À Assessoria de Inteligência de Defesa compete:</p><p>I - assessorar o Chefe do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas nos seguintes assuntos:</p><p>a) inteligência, com enfoque em temas institucionais, estratégicos e operacionais do interesse da defesa; e</p><p>b) Política Nacional de Inteligência;</p><p>II - atender as demandas:</p><p>a) das Chefias do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas referentes à produção de conhecimento de inteligência de defesa, nos níveis estratégico e operacional; e</p><p>b) das demais Secretarias e do Centro Gestor e Operacional do Sipam referentes aos temas relacionados à inteligência institucional;</p><p>III - elaborar as avaliações de conjuntura e a avaliação estratégica de inteligência de defesa para a atualização da política, da estratégia e da doutrina militar de defesa;</p><p>IV - coordenar o Sistema de Inteligência de Defesa e o Sistema de Inteligência Operacional;</p><p>V - contribuir com o desenvolvimento e a atualização da doutrina e com a proposição de diretrizes para o planejamento de operações conjuntas no que se refere às atividades de inteligência operacional;</p><p>VI - acompanhar as atividades de inteligência operacional durante as operações conjuntas;</p><p>VII - participar da elaboração do planejamento de emprego conjunto das Forças Armadas, no que se refere às atividades de inteligência operacional;</p><p>VIII - planejar, organizar, coordenar e controlar a atividade de contrainteligência;</p><p>IX - efetuar o credenciamento de segurança da administração central do Ministério e dos órgãos a ele vinculados;</p><p>X - executar o gerenciamento de informações, o fomento de ações, a normatização doutrinária, com exceção da área de cibernética, e o acompanhamento da evolução tecnológica nas áreas de sensoriamento remoto e imagens, guerra eletrônica, meteorologia, criptologia e cibernética;</p><p>XI - acompanhar a atividade de cartografia, de interesse para inteligência, no âmbito da defesa;</p><p>XII - coordenar a implementação e o gerenciamento dos recursos tecnológicos em proveito da inteligência, no âmbito da defesa, particularmente para as atividades de inteligência operacional;</p><p>XIII - orientar a atuação dos adidos de defesa, em coordenação com a Chefia de Assuntos Estratégicos, nos assuntos relacionados à inteligência de defesa;</p><p>XIV - planejar, coordenar e acompanhar as atividades administrativas referentes à organização de encontros bilaterais ou multilaterais de inteligência;</p><p>XV - manter interlocução com a Chefia de Logística e Mobilização, o Centro Gestor e Operacional do Sipam, o Comando de Defesa Cibernética, o Comando Naval de Operações Especiais e o Comando de Comunicações e Guerra Eletrônica do Exército para utilização de produtos de georreferenciamento, de geoinformação, cibernéticos e de sinais oriundos desses centros e comandos; e</p><p>XVI - gerir a ação orçamentária sob responsabilidade da Assessoria.</p><p>Art. 15. À Chefia de Operações Conjuntas compete:</p><p>I - assessorar o Chefe do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas nos seguintes assuntos:</p><p>a) emprego das Forças Armadas em cumprimento à legislação;</p><p>b) exercícios de adestramento conjunto das Forças Armadas;</p><p>c) atividades relacionadas às operações internacionais, entendidas como operações de paz, de assistência e de desminagem humanitárias e de segurança, exercida por militares das Forças Armadas, em representações diplomáticas brasileiras no exterior;</p><p>d) atividades relacionadas ao planejamento baseado em capacidades desenvolvidas pelas Forças Armadas e pelo Ministério; e</p><p>e) atividades relacionadas ao Sistema Militar de Comando e Controle;</p><p>II - orientar, coordenar e controlar as ações das Subchefias nos assuntos relacionados ao emprego das Forças Armadas e aos exercícios conjuntos;</p><p>III - coordenar a elaboração e a execução de programas e projetos sob sua responsabilidade;</p><p>IV - propor ações e coordenar a articulação e a integração com os demais órgãos e unidades do Ministério para a implementação de programas e projetos;</p><p>V - coordenar com a Assessoria de Inteligência de Defesa as demandas referentes às análises de inteligência e à produção de conhecimento de inteligência de defesa para os planejamentos e as supervisões nos níveis estratégico e operacional;</p><p>VI - coordenar com a Chefia de Logística e Mobilização as demandas logísticas e de mobilização para os planejamentos e as supervisões nos níveis estratégico e operacional; e</p><p>VII - orientar, no âmbito do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas, o planejamento e a gestão orçamentária e financeira dos programas sob sua responsabilidade.</p><p>Art. 16. À Vice-Chefia de Operações Conjuntas compete:</p><p>I - assistir o Chefe de Operações Conjuntas nos assuntos que constituem as áreas de atuação do órgão;</p><p>II - orientar, coordenar e controlar a execução das ações das Subchefias, das Assessorias e do Serviço de Apoio Técnico e Administrativo da Chefia de Operações Conjuntas; e</p><p>III - consolidar o planejamento orçamentário das Subchefias da Chefia de Operações Conjuntas, acompanhar a sua execução e gerir as ações orçamentárias sob responsabilidade da Chefia.</p><p>Art. 17. À Subchefia de Comando e Controle compete:</p><p>I - assessorar o Chefe de Operações Conjuntas na elaboração da proposta da doutrina e da política de segurança da informação para o Sistema Militar de Comando e Controle;</p><p>II - exercer a coordenação do Conselho Diretor do Sistema Militar de Comando e Controle;</p><p>III - propor e coordenar a execução do planejamento estratégico do Sistema Militar de Comando e Controle correspondente à doutrina e à política de segurança da informação para o Sistema Militar de Comando e Controle;</p><p>IV - prover, aprimorar e manter em funcionamento seguro e ininterrupto a infraestrutura de comando e controle sob responsabilidade da Subchefia, conforme previsto na doutrina do Sistema Militar de Comando e Controle;</p><p>V - propor e aplicar, em coordenação com as Forças Armadas, padrões e modelos a serem observados no desenvolvimento e na obtenção de componentes do Sistema Militar de Comando e Controle;</p><p>VI - propor a formulação e manter atualizada a doutrina de comando e controle em apoio às operações de guerra e de não guerra;</p><p>VII - promover convênios e representar o Ministério perante outros Ministérios e perante entidades públicas ou privadas para os assuntos relacionados ao Sistema Militar de Comando e Controle;</p><p>VIII - supervisionar, em apoio às operações conjuntas, as atividades relacionadas a sistemas de comando e controle, tecnologia da informação e comunicação, interoperabilidade de comando e controle, guerra centrada em redes, guerra eletrônica, segurança da informação e das comunicações no âmbito do Sistema Militar de Comando e Controle e comunicações por satélites;</p><p>IX - assessorar o Chefe de Operações Conjuntas quanto às atividades relacionadas à defesa cibernética, em apoio às operações conjuntas;</p><p>X - alocar, quando solicitado, os meios de comando e controle necessários às situações de emprego e de adestramento conjunto das Forças Armadas e às ações de defesa civil; e</p><p>XI - gerir, em coordenação com a Vice-Chefia de Operações Conjuntas, a ação orçamentária de responsabilidade da Subchefia.</p><p>Art. 18. À Subchefia de Operações compete:</p><p>I - assessorar o Chefe de Operações Conjuntas nos assuntos relacionados ao emprego real ou simulado das Forças Armadas em operações conjuntas de guerra e de não guerra;</p><p>II - coordenar o planejamento estratégico e orientar os planejamentos operacionais de emprego conjunto das Forças Armadas;</p><p>III - coordenar o apoio e acompanhar as operações militares e os exercícios conjuntos, incluídos os simulados;</p><p>IV - exercer, nos exercícios conjuntos, inclusive os simulados, a vice-chefia da direção-geral;</p><p>V - elaborar o plano de atividades conjuntas, de modo a estabelecer os adestramentos, os exercícios e as operações conjuntos, além de outras atividades de preparo e emprego, para o ano seguinte;</p><p>VI - propor diretrizes para o planejamento estratégico e o emprego das Forças Armadas em operações de não guerra:</p><p>a) na garantia da lei e da ordem;</p><p>b) na garantia da votação e da apuração eleitoral;</p><p>c) na cooperação com a defesa civil;</p><p>d) no combate a delitos transfronteiriços e ambientais;</p><p>e) nas ações subsidiárias que constituem campanhas institucionais de utilidade pública ou de interesse social; e</p><p>f) na assistência humanitária nos contextos nacional e internacional;</p><p>VII - coordenar o emprego das Forças Armadas nas ações de apoio à defesa civil;</p><p>VIII - acompanhar as atividades das Forças Armadas relacionadas ao emprego de meios biológicos, nucleares, químicos e radiológicos, e assessorar o Chefe de Operações Conjuntas nesses assuntos em âmbitos nacional e internacional;</p><p>IX - gerenciar, coordenar e supervisionar as atividades desenvolvidas no Centro de Operações Conjuntas;</p><p>X - coordenar, com a Subchefia de Logística Operacional da Chefia de Logística e Mobilização, a ativação da Célula de Coordenação Logística Operacional do Centro de Operações Conjuntas;</p><p>XI - controlar e priorizar os pedidos de missões aéreas e de apoio logístico de interesse das operações conjuntas e os exercícios operacionais no âmbito do Centro de Operações Conjuntas;</p><p>XII - propor o aprimoramento da doutrina de emprego conjunto das Forças Armadas para as operações conjuntas de guerra e de não guerra e a sua aplicação nos planejamentos estratégicos e operacionais relacionadas a situações de crise ou de conflito armado e nos exercícios de adestramento conjunto ou combinado; e</p><p>XIII - gerir, em coordenação com a Vice-Chefia de Operações Conjuntas, a ação orçamentária de responsabilidade da Subchefia.</p><p>Art. 19. À Subchefia de Operações Internacionais compete:</p><p>I - assessorar o Chefe de Operações Conjuntas nos assuntos relacionados às operações internacionais;</p><p>II - coordenar as ações relacionadas ao emprego das Forças Armadas em operações internacionais;</p><p>III - assessorar a Chefia de Assuntos Estratégicos na implantação de contingentes das Forças Armadas em operações internacionais;</p><p>IV - gerenciar o preparo, o desdobramento, o emprego, os rodízios, a desmobilização e a repatriação de contingentes das Forças Armadas em operações de paz, de desminagem humanitária e dos militares em missões de caráter individual nessas atividades;</p><p>V - gerenciar, em coordenação com a Subchefia de Logística Operacional da Chefia de Logística e Mobilização, o apoio logístico, em especial a função logística de transporte, necessário à concentração, ao desdobramento, à manutenção e à desmobilização e à repatriação dos contingentes brasileiros e à reversão dos meios em operações internacionais;</p><p>VI - conduzir, coordenar o apoio e participar de cursos, estágios, seminários, exercícios e outras atividades referentes às operações internacionais, principalmente reuniões, fóruns, seminários e discussões conduzidos pela Organização das Nações Unidas;</p><p>VII - contribuir para o desenvolvimento e a atualização da doutrina das operações internacionais;</p><p>VIII - coordenar a elaboração de propostas de diretrizes, no âmbito do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas, para a atuação das Forças Armadas de forma singular, conjunta ou combinada em operações internacionais;</p><p>IX - coordenar, avaliar e consolidar, no âmbito do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas e respeitadas as competências da Secretaria de Orçamento e Organização Institucional, em conjunto com as Forças Armadas, a elaboração da proposta da Lei Orçamentária Anual referente às atividades relacionadas à Subchefia;</p><p>X - gerir os processos de indenização e de reembolso da Organização das Nações Unidas ou de outros organismos internacionais decorrentes da participação brasileira em operações de paz;</p><p>XI - coordenar as atividades de capacitação de recursos humanos e de adestramento relacionados às operações internacionais; e</p><p>XII - gerir, em coordenação com a Vice-Chefia de Operações Conjuntas, a ação orçamentária de responsabilidade da Subchefia.</p><p>Art. 20. À Chefia de Assuntos Estratégicos compete:</p><p>I - assessorar o Chefe do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas nos temas relacionados à política, à estratégia e aos assuntos internacionais;</p><p>II - orientar, supervisionar e controlar as atividades das subchefias subordinadas;</p><p>III - propor diretrizes e coordenar o planejamento, a execução e o acompanhamento dos temas destinados à política, à estratégia e aos assuntos internacionais na área de defesa;</p><p>IV - assessorar o Chefe do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas nos assuntos relacionados à Política Nacional de Defesa e à Estratégia Nacional de Defesa;</p><p>V - atualizar a sistemática de planejamento estratégico-militar;</p><p>VI - propor ações e coordenar atividades de articulação e de integração, interna e externa, para viabilizar a combinação de esforços e a racionalidade administrativa;</p><p>VII - avaliar a situação estratégica e acompanhar a evolução das conjunturas nacional e internacional, de maneira a subsidiar o processo de planejamento estratégico-militar;</p><p>VIII - coordenar a elaboração do planejamento estratégico, no que lhe couber, de acordo com o Sistema de Planejamento Estratégico de Defesa, com base nos cenários esperados, observadas as competências das demais Chefias do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas e de outros órgãos de assessoramento e de assistência direta ao Ministro de Estado;</p><p>IX - participar e coordenar representações de interesse da defesa em organismos, no País e no exterior; e</p><p>X - orientar, no âmbito do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas, o planejamento e a gestão orçamentária e financeira dos programas sob sua responsabilidade.</p><p>Art. 21. À Vice-Chefia de Assuntos Estratégicos compete:</p><p>I - assistir o Chefe de Assuntos Estratégicos nos assuntos que constituem as áreas de atuação do órgão;</p><p>II - orientar, coordenar e controlar a execução das ações das Subchefias, das Assessorias e do Serviço de Apoio Técnico e Administrativo da Chefia de Assuntos Estratégicos; e</p><p>III - consolidar o planejamento orçamentário das Subchefias da Chefia de Assuntos Estratégicos, acompanhar a sua execução e gerir as ações orçamentárias sob responsabilidade da Chefia.</p><p>Art. 22. À Subchefia de Política e Estratégia compete:</p><p>I - assessorar o Chefe de Assuntos Estratégicos nos assuntos relacionados à política e à estratégia de defesa;</p><p>II - coordenar a atualização da Política Nacional de Defesa, da Estratégia Nacional de Defesa, da Política Militar de Defesa, da Estratégia Militar de Defesa e da Doutrina Militar de Defesa;</p><p>III - coordenar a atualização da sistemática de planejamento estratégico-militar;</p><p>IV - propor diretrizes para a atuação dos órgãos do Ministério no gerenciamento de crises político-estratégicas;</p><p>V - conduzir o planejamento, a coordenação e a participação da Chefia de Assuntos Estratégicos nos diálogos político-estratégicos e político-militares;</p><p>VI - elaborar estudos e propor alterações para a condução dos assuntos de interesse da defesa nas áreas de atuação do Ministério, no que couber, decorrentes dos objetivos nacionais de defesa, das estratégias de defesa e das ações estratégicas de defesa, constantes da Política Nacional de Defesa e da Estratégia Nacional de Defesa;</p><p>VII - avaliar a situação estratégica e acompanhar a evolução das conjunturas nacional e internacional, atualizar periodicamente os diagnósticos e os cenários esperados, com ênfase nas áreas de interesse estratégico para o País, e subsidiar o processo de planejamento estratégico-militar;</p><p>VIII - elaborar a avaliação política e estratégica de defesa, a fim de contribuir para o processo de atualização dos documentos do Sistema Integrado de Planejamento Estratégico de Defesa e do Planejamento Estratégico Militar de Defesa;</p><p>IX - acompanhar os assuntos setoriais de Governo e as suas implicações para a defesa nacional, em articulação com as Forças Armadas, com órgãos públicos e entidades, públicas e privadas;</p><p>X - acompanhar a execução de programas e de projetos em áreas ou setores específicos de interesse da defesa;</p><p>XI - acompanhar a implementação da Política Marítima Nacional, de que trata o Decreto nº 1.265, de 11 de outubro de 1994;</p><p>XII - orientar os representantes brasileiros em organismos internacionais, respeitadas as atribuições da Autoridade Marítima e da Autoridade Aeronáutica Militar, de que trata a Lei Complementar nº 97, de 1999; e</p><p>XIII - gerir, em coordenação com a Vice-Chefia de Assuntos Estratégicos, a ação orçamentária de responsabilidade da Subchefia.</p><p>Parágrafo único. O Núcleo do Centro de Estudos Políticos e Estratégicos de Defesa funciona junto à Subchefia de Política e Estratégia, à qual é subordinado, com a função de articular-se com os órgãos responsáveis pela elaboração de estudos estratégicos de defesa do Ministério, das Forças Singulares e de outros órgãos e entidades públicas e privadas, com vistas à produção, à gestão, à integração e à consolidação de conhecimento de interesse estratégico de defesa.</p><p>Art. 23. À Subchefia de Organismos Internacionais compete:</p><p>I - assessorar o Chefe de Assuntos Estratégicos sobre assuntos relacionados a organismos internacionais que envolvam o Ministério;</p><p>II - coordenar a participação do Ministério da Defesa na Conferência de Ministros da Defesa das Américas e integrar as delegações representativas nessa instância;</p><p>III - coordenar, no âmbito do Ministério, as atividades relacionadas com a Junta Interamericana de Defesa, incluído o Colégio Interamericano de Defesa, e com a Representação do Brasil na Junta Interamericana de Defesa e propor normas e orientações para a sua atuação;</p><p>IV - coordenar, no âmbito do Ministério, as atividades relacionadas com a Comunidade de Países de Língua Portuguesa, exceto aquelas relacionadas ao Centro de Análise Estratégica da Comunidade de Países de Língua Portuguesa;</p><p>V - coordenar, no âmbito do Ministério, as atividades relacionadas com o tema de defesa perante os organismos internacionais;</p><p>VI - coordenar, no âmbito do Ministério, por intermédio da Representação do Brasil na Junta Interamericana de Defesa, a discussão dos assuntos em pauta na Organização dos Estados Americanos relacionados à Segurança Multidimensional e à Comissão de Segurança Hemisférica;</p><p>VII - propor e coordenar a execução das atividades referentes aos mecanismos de cooperação internacional multilateral de interesse do Ministério;</p><p>VIII - planejar e acompanhar, em coordenação com as Forças Armadas e a Subchefia de Assuntos Internacionais, as atividades de cooperação técnico-militar, no âmbito dos organismos internacionais, de interesse do Ministério; e</p><p>IX - gerir, em coordenação com a Vice-Chefia de Assuntos Estratégicos, a ação orçamentária de responsabilidade da Subchefia.</p><p>Art. 24. À Subchefia de Assuntos Internacionais compete:</p><p>I - assessorar o Chefe de Assuntos Estratégicos nos assuntos internacionais que envolvam o Ministério;</p><p>II - propor diretrizes e normas para orientar a atuação dos adidos de defesa brasileiros no exterior e acompanhar e orientar os seus trabalhos e os relacionamentos de interesse da defesa;</p><p>III - propor diretrizes para a atuação dos adidos de defesa estrangeiros acreditados no País;</p><p>IV - propor normas e acompanhar as representações militares brasileiras no exterior;</p><p>V - propor normas para o estabelecimento de representações militares de defesa brasileiras no exterior e de comissões militares de defesa estrangeiras no País e seus relacionamentos com o Ministério;</p><p>VI - conduzir as atividades necessárias à adesão a atos internacionais de interesse para a defesa e acompanhar sua evolução;</p><p>VII - coordenar, quando couber ao Ministério, as visitas de comitivas, delegações e autoridades estrangeiras ao País, e orientar o planejamento e o acompanhamento das atividades programadas para o território nacional;</p><p>VIII - planejar, coordenar e acompanhar, na área de sua atuação, as atividades administrativas referentes à organização de simpósios e de encontros bilaterais, no nível político-estratégico, realizados no País;</p><p>IX - propor e coordenar a execução das atividades referentes aos mecanismos de cooperação internacional de interesse para a defesa;</p><p>X - planejar e acompanhar, em coordenação com as Forças Armadas, atividades de cooperação técnico-militar internacional de interesse para a defesa; e</p><p>XI - gerir, em coordenação com a Vice-Chefia de Assuntos Estratégicos, a ação orçamentária de responsabilidade da Subchefia.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>