<xml><article id="29920476" name="010123_DEC_11326_TRANSIAAO_D-APR" idOficio="9328789" pubName="DO1ESP" artType="Decreto numerado" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00004" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="24" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=13" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225248">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.326, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão, das Funções de Confiança e das Gratificações da Vice-Presidência da República e remaneja cargos em comissão, funções de confiança e gratificações.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.326, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão, das Funções de Confiança e das Gratificações da Vice-Presidência da República e remaneja cargos em comissão, funções de confiança e gratificações.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>,<strong></strong>inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão, das Funções de Confiança e das Gratificações da Vice-Presidência da República, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, da Secretaria de Gestão do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para a Vice-Presidência da República, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE, Funções Comissionadas Executivas - FCE, Gratificações de Exercício de Cargo de Confiança devida a Militares - RMP e Gratificações de Representação da Presidência da República e da Vice-Presidência da República - RGA:</p><p>I - três CCE 1.15;</p><p>II - dois CCE 1.13;</p><p>III - dois CCE 2.17;</p><p>IV - quatro CCE 2.15;</p><p>V - dez CCE 2.13;</p><p>VI - duas FCE 1.15;</p><p>VII - duas FCE 1.13;</p><p>VIII - uma FCE 2.15;</p><p>IX - dez FCE 2.13;</p><p>X - seis FCE 2.10;</p><p>XI - três RMP 0001 (A);</p><p>XII - duas RMP 0002 (B);</p><p>XIII - três RMP 0003 (C);</p><p>XIV - cinco RMP 0004 (D);</p><p>XV - uma RMP 0005 (E);</p><p>XVI - onze RGA 5;</p><p>XVII - dezesseis RGA 4;</p><p>XVIII - quatro RGA 3; e</p><p>XIX - dezenove RGA 2.</p><p>Art. 3º Aplica-se o disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental da Vice-Presidência da República.</p><p>Art. 4º Fica revogado o Decreto nº 9.697, de 31 de janeiro de 2019.</p><p>Art. 5º Este Decreto entra em vigor em 24 de janeiro de 2023.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Geraldo José Rodrigues Alckmin Filho</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p><strong></strong>ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DA VICE-PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 1º A Vice-Presidência da República tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - Gabinete do Vice-Presidente da República;</p><p>II - Diretoria de Administração;</p><p>III - Diretoria de Assuntos Econômicos e Sociais;</p><p>IV - Diretoria Diplomática;</p><p>V - Assessoria de Comunicação;</p><p>VI - Diretoria Parlamentar; e</p><p>VII - Ajudância de Ordens.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p>Art. 2º Ao Gabinete do Vice-Presidente da República compete:</p><p>I - assistir direta e imediatamente o Vice-Presidente da República no desempenho de suas atribuições;</p><p>II - exercer as atividades de coordenação da agenda e da secretaria particular do Vice-Presidente da República e diligenciar sobre os assuntos relacionados com sua correspondência pessoal e respectivo arquivo, inclusive a recepção e o controle dos convites oficiais;</p><p>III - definir, com a aprovação do Vice-Presidente da República, a programação das suas viagens e visitas no território nacional e transmitir aos órgãos envolvidos nos eventos as orientações necessárias para a sua preparação e execução, bem como agendar as datas das viagens ao exterior de acordo com a programação aprovada;</p><p>IV - organizar o acervo documental privado do Vice-Presidente da República e dispensar adequado tratamento à correspondência a ele dirigida;</p><p>V - assistir o Vice-Presidente da República na realização de eventos com representações e autoridades nacionais e internacionais;</p><p>VI - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados pelo Congresso Nacional;</p><p>VII - supervisionar e avaliar a execução das ações e atividades da Vice-Presidência da República; e</p><p>VIII - realizar outras atividades determinadas pelo Vice-Presidente da República, no âmbito de suas atribuições.</p><p>Art. 3º À Diretoria de Administração compete:</p><p>I - administrar, planejar, coordenar e supervisionar a execução das atividades relacionadas com os sistemas federais de planejamento e de orçamento, de administração financeira, de recursos humanos e de serviços gerais, no âmbito da Vice-Presidência da República, em articulação com a Secretaria de Administração da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>II - exercer a função de órgão setorial e promover a articulação com os órgãos responsáveis pela coordenação central dos sistemas federais a que se refere o inciso I;</p><p>III - coordenar a elaboração e a consolidação dos planos de ação administrativa no âmbito da Vice-Presidência da República e submetê-los à decisão do Chefe de Gabinete;</p><p>IV - elaborar a programação orçamentária e financeira da Vice-Presidência da República;</p><p>V - coordenar a elaboração e a consolidação dos planos e dos programas anuais e plurianuais, submetê-los à decisão superior e monitorar e avaliar suas metas e seus resultados; e</p><p>VI - realizar outras atividades determinadas pelo Vice-Presidente da República, no âmbito de suas competências.</p><p>Art. 4º À Diretoria de Assuntos Econômicos e Sociais compete:</p><p>I - realizar estudos, pesquisas e projetos acerca de temas relacionados às áreas econômica e social de interesse específico da Vice-Presidência da República;</p><p>II - promover e manter contatos com as áreas econômica e social da administração pública federal que possam colaborar nas atividades da Vice-Presidência da República;</p><p>III - assessorar o Vice-Presidente da República em seus contatos com órgãos públicos e com organizações não governamentais;</p><p>IV - elaborar estudos e projetos acerca de temas de sua competência; e</p><p>V - realizar outras atividades determinadas pelo Vice-Presidente da República, no âmbito de suas competências.</p><p>Art. 5º À Diretoria Diplomática compete:</p><p>I - informar o Vice-Presidente da República sobre a política externa brasileira e a correspondente ação governamental;</p><p>II - solicitar, quando necessário, pareceres técnicos ao Ministério das Relações Exteriores a respeito de temas de política externa de interesse do Vice-Presidente da República;</p><p>III - organizar, acompanhar e assessorar as audiências do Vice-Presidente da República com as altas autoridades e personalidades estrangeiras, agentes diplomáticos e funcionários de organizações internacionais;</p><p>IV - elaborar e tramitar a correspondência do Vice-Presidente da República com autoridades e personalidades estrangeiras;</p><p>V - executar as tarefas específicas de cerimonial;</p><p>VI - articular-se com o Gabinete Pessoal do Presidente da República e com o Cerimonial do Ministério das Relações Exteriores, sempre que necessário;</p><p>VII - planejar e coordenar o programa de viagens nacionais e internacionais do Vice-Presidente da República; e</p><p>VIII - realizar outras atividades determinadas pelo Vice-Presidente da República, no âmbito de suas atribuições.</p><p>Art. 6º À Assessoria de Comunicação compete:</p><p>I - estabelecer, manter e promover contatos do Vice-Presidente da República com a imprensa;</p><p>II - providenciar coletânea e sinopse do noticiário do dia;</p><p>III - executar tarefas de relações públicas e de divulgação;</p><p>IV - providenciar registro atualizado de matérias relativas à Vice-Presidência da República;</p><p>V - providenciar o gerenciamento da comunicação por imagem e som da cobertura das atividades da Vice-Presidência da República; e</p><p>VI - realizar outras atividades determinadas pelo Vice-Presidente da República, no âmbito de suas competências.</p><p>Art. 7º À Diretoria Parlamentar compete:</p><p>I - assessorar o Vice-Presidente da República no contato com membros do Poder Legislativo;</p><p>II - manter a Vice-Presidência da República informada sobre as atividades em curso no Poder Legislativo; e</p><p>III - realizar outras atividades determinadas pelo Vice-Presidente da República, no âmbito de suas atribuições.</p><p>Art. 8º À Ajudância de Ordens compete:</p><p>I - acompanhar e assistir o Vice-Presidente da República em seus compromissos e despachos;</p><p>II - manter, sob rigoroso controle, os documentos e pertences do Vice-Presidente da República que lhe forem confiados, para transporte e guarda;</p><p>III - elaborar e arquivar relatório diário de serviço que sirva de subsídio para a memória da Vice-Presidência da República;</p><p>IV - controlar a entrada e saída de pessoas no Gabinete do Vice-Presidente da República, por meio da Chefia de Gabinete; e</p><p>V - realizar outras atividades determinadas pelo Vice-Presidente da República, no âmbito de suas atribuições.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p>Art. 9º Ao Chefe de Gabinete incumbe planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das ações e atividades da Vice-Presidência da República e exercer outras atribuições que lhes forem cometidas.</p><p>Art. 10. Aos Diretores de Departamento, aos Chefes de Assessoria e ao Chefe da Ajudância de Ordens incumbe planejar, coordenar e orientar a execução das atividades das respectivas áreas.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 11. As requisições e os pedidos de cessão de pessoal para ter exercício na Vice-Presidência da República serão feitos pelo Vice-Presidente da República.</p><p>Parágrafo único. As requisições de que trata o caput são irrecusáveis e por tempo indeterminado e deverão ser prontamente atendidas, exceto nos casos previstos em lei.</p><p>Art. 12. Aos servidores e aos empregados públicos de qualquer órgão ou entidade da administração pública federal colocados à disposição da Vice-Presidência da República são assegurados todos os direitos e vantagens a que façam jus no órgão ou entidade de origem, inclusive promoção funcional.</p><p>§ 1º O servidor ou empregado público requisitado continuará contribuindo para a instituição de previdência a que for filiado, sem interrupção da contagem de tempo de serviço no órgão ou na entidade de origem.</p><p>§ 2º O período em que o servidor ou empregado público permanecer à disposição da Vice-Presidência da República será considerado para todos os efeitos da vida funcional, como efetivo exercício no cargo ou emprego que ocupe no órgão ou entidade de origem.</p><p>§ 3º A promoção a que se refere o<strong>caput</strong>, respeitados os critérios de cada entidade, poderá ser concedida pelos órgãos da administração pública federal, direta e indireta, sem prejuízo das cotas ou limites fixados nos respectivos regulamentos de pessoal.</p><p>Art. 13. O desempenho de cargo ou função na Vice-Presidência da República constitui, para o militar, atividade de natureza ou interesse militar e serviço relevante e, para o pessoal civil, serviço relevante e título de merecimento, para todos os efeitos da vida funcional.</p><p>ANEXO II</p><p>a) QUADRO DEMONSTRATIVO DOS CARGOS EM COMISSÃO, DAS FUNÇÕES DE CONFIANÇA E DAS GRATIFICAÇÕES DA VICE-PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UNIDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CARGO/</p><p>FUNÇÃO Nº</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DENOMINAÇÃO CARGO/FUNÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE/FCE/RMP/RGA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Especial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Especial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>GABINETE DO VICE-PRESIDENTE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe de Gabinete</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 1.18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Especial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Especial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Técnico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessoria</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessoria</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0001 (A)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0001 (A)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Militar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0002 (B)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Técnico Militar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0003 (C)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assistente Militar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0004 (D)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assistente Técnico Militar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0005 (E)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Supervisor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RGA 5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assistente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RGA 4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RGA 3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Especialista</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RGA 2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIRETORIA DE ADMINISTRAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenação-Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador -Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 1.13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenação-Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador -Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor Técnico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIRETORIA DE ASSUNTOS ECONÔMICOS E SOCIAIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 1.15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIRETORIA DIPLOMÁTICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ASSESSORIA ESPECIAL DE COMUNICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe de Assessoria Especial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 1.15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIRETORIA PARLAMENTAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 1.15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assessor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>b) QUADRO RESUMO DE CUSTOS DOS CARGOS EM COMISSÃO E DAS FUNÇÕES DE CONFIANÇA DA VICE-PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE-UNITÁRIO</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ESTRUTURA VPR</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>QTD.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR TOTAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 1.18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,41</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>SUBTOTAL 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 1.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 1.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,68</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>SUBTOTAL 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>SUBTOTAL 3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44,31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>144,62</p></td></tr></table><p>c) QUADRO RESUMO DE CUSTOS DAS GRATIFICAÇÕES DE EXERCÍCIO DE CARGO EM CONFIANÇA DEVIDA A MILITARES DA VICE-PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE-UNITÁRIO</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ESTRUTURA VPR</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>QTD.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR TOTAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0001 (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0002 (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,58</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0003 (C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,53</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0004 (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,48</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RMP 0005 (E)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,44</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,51</p></td></tr></table><p>d) QUADRO RESUMO DE CUSTOS DAS GRATIFICAÇÕES DE REPRESENTAÇÃO DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA E DA VICE-PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE-UNITÁRIO</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ESTRUTURA VPR</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>QTD.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR TOTAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RGA 5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,43</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RGA 4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,38</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RGA 3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RGA 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,51</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,68</p></td></tr></table><p>ANEXO III</p><p>REMANEJAMENTO DE CARGOS COMISSIONADOS EXECUTIVOS - CCE, DE FUNÇÕES COMISSIONADAS EXECUTIVAS - FCE, DE GRATIFICAÇÕES DE EXERCÍCIO DE CARGO EM CONFIANÇA E DE GRATIFICAÇÕES DE REPRESENTAÇÃO DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA, DA SECRETARIA DE GESTÃO DO MINISTÉRIO DA GESTÃO E DAINOVAÇÃO NOS SERVIÇOS PÚBLICOS PARA A VICE-PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE-UNITÁRIO</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DA SEGES PARA A VICE-PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>QTD.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR TOTAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 1.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 1.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,68</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CCE 2.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>SUBTOTAL 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>SUBTOTAL 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44,31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grupo 0001 (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grupo 0002 (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,58</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grupo 0003 (C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,53</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grupo 0004 (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,48</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grupo 0005 (E)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,44</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>SUBTOTAL 3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,51</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível V</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,43</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível IV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,38</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,51</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>SUBTOTAL 4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,68</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>163,40</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>