<xml><article id="29920614" name="010123_DEC_11336_TRANSIAAO_ D-AP" idOficio="9328768" pubName="DO1ESP" artType="Decreto numerado" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00033" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="89" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=89" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225265">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.336, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Cultura e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.336, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Cultura e remaneja cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Cultura, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, da Secretaria de Gestão do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério da Cultura, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - sete CCE 1.17;</p><p>II - um CCE 1.16;</p><p>III - dezesseis CCE 1.15;</p><p>IV - um CCE 1.14;</p><p>V - trinta e um CCE 1.13;</p><p>VI - setenta e dois CCE 1.10;</p><p>VII - um CCE 1.09;</p><p>VIII - cinquenta e nove CCE 1.07;</p><p>IX - dois CCE 1.05;</p><p>X - dois CCE 1.04;</p><p>XI - um CCE 2.15;</p><p>XII - um CCE 2.13;</p><p>XIII -três CCE 2.07;</p><p>XIV - um CCE 2.05;</p><p>XV - nove FCE 1.15;</p><p>XVI - uma FCE 1.14;</p><p>XVII - trinta e duas FCE 1.13;</p><p>XVIII - setenta FCE 1.10;</p><p>XIX - cinquenta e sete FCE 1.07;</p><p>XX - vinte e duas FCE 1.05;</p><p>XXI - duas FCE 1.04;</p><p>XXII - uma FCE 2.15;</p><p>XXIII - duas FCE 2.13;</p><p>XXIV - duas FCE 2.10;</p><p>XXV - uma FCE 2.09;</p><p>XXVI - cinco FCE 2.07;</p><p>XXVII - duas FCE 2.05;</p><p>XXVIII - duas FCE 2.03;</p><p>XXIX - três FCE 2.02; e</p><p>XXX - três FCE 2.01.</p><p>Art. 3º O disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, aplica-se quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental do Ministério da Cultura.</p><p>Art. 4º Este Decreto entra em vigor em 24 de janeiro de 2023.</p><p>Brasília, 1º de janeiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Margareth Menezes da Purificação Costa</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p>ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DA CULTURA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério da Cultura, órgão da administração pública federal direta, tem como área de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - política nacional de cultura e política nacional das artes;</p><p>II - proteção do patrimônio histórico, artístico e cultural;</p><p>III - regulação dos direitos autorais;</p><p>IV - assistência ao Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar e ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária nas ações de regularização fundiária, para garantir a preservação da identidade cultural dos remanescentes das comunidades dos quilombos;</p><p>V - proteção e promoção da diversidade cultural;</p><p>VI - desenvolvimento econômico da cultura e a política de economia criativa;</p><p>VII - desenvolvimento e a implementação de políticas e ações de acessibilidade cultural; e</p><p>VIII - formulação e implementação de políticas, de programas e de ações para o desenvolvimento do setor museal.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério da Cultura tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Cultura:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>c) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>d) Assessoria Especial de Assuntos Internacionais;</p><p>e) Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos;</p><p>f) Assessoria Especial de Controle Interno;</p><p>g) Ouvidoria;</p><p>h) Corregedoria;</p><p>i) Consultoria Jurídica; e</p><p>j) Secretaria-Executiva:</p><p>1. Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração;</p><p>2. Subsecretaria de Gestão Estratégica;</p><p>3. Subsecretaria de Gestão de Prestação e Tomadas de Contas;</p><p>4. Subsecretaria de Tecnologia da Informação e Inovação; e</p><p>5. Subsecretaria de Espaços e Equipamentos Culturais;</p><p>II - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural:</p><p>1. Diretoria da Política Nacional Cultura Viva;</p><p>2. Diretoria de Promoção da Diversidade Cultural; e</p><p>3. Diretoria de Promoção das Culturas Populares;</p><p>b) Secretaria de Direitos Autorais e Intelectuais:</p><p>1. Diretoria de Gestão Coletiva de Direitos Autorais; e</p><p>2. Diretoria de Regulação de Direitos Autorais;</p><p>c) Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural:</p><p>1. Diretoria de Desenvolvimento Econômico da Cultura;</p><p>2. Diretoria de Políticas para os Trabalhadores da Cultura;</p><p>3. Diretoria de Fomento Direto; e</p><p>4. Diretoria de Fomento Indireto;</p><p>d) Secretaria de Formação, Livro e Leitura:</p><p>1. Diretoria de Educação e Formação Artística; e</p><p>2. Diretoria de Livro, Leitura, Literatura e Bibliotecas;</p><p>e) Secretaria do Audiovisual:</p><p>1. Diretoria de Formação e Inovação Audiovisual; e</p><p>2. Diretoria de Preservação e Difusão Audiovisual; e</p><p>f) Secretaria dos Comitês de Cultura:</p><p>1. Diretoria de Articulação e Governança;</p><p>2. Diretoria do Sistema Nacional de Cultura; e</p><p>3. Diretoria de Assistência Técnica a Estados, Distrito Federal e Municípios;</p><p>III - unidades descentralizadas: Escritórios Estaduais do Ministério da Cultura;</p><p>IV - órgãos colegiados:</p><p>a) Conselho Nacional de Política Cultural;</p><p>b) Comissão Nacional de Incentivo à Cultura;</p><p>c) Comissão do Fundo Nacional da Cultura; e</p><p>d) Conselho Superior de Cinema; e</p><p>V - entidades vinculadas:</p><p>a) autarquias:</p><p>1. Agência Nacional do Cinema - Ancine;</p><p>2. Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional - Iphan; e</p><p>3. Instituto Brasileiro de Museus - Ibram; e</p><p>b) fundações públicas:</p><p>1. Fundação Biblioteca Nacional - FBN;</p><p>2. Fundação Casa de Rui Barbosa - FCRB;</p><p>3. Fundação Cultural Palmares - FCP; e</p><p>4. Fundação Nacional de Artes - Funarte.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Cultura</strong></p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação funcional, política e social e ocupar-se do preparo e despacho do seu expediente pessoal;</p><p>II - acompanhar o andamento dos projetos de interesse do Ministério, em tramitação no Congresso Nacional;</p><p>III - providenciar o atendimento a consultas e requerimentos formulados diretamente ao Ministro de Estado pelo Congresso Nacional;</p><p>IV - supervisionar a publicação oficial e divulgação de matérias relacionadas à área de atuação do Ministério;</p><p>V - supervisionar as ações de comunicação social do Ministério e de suas entidades vinculadas;</p><p>VI - receber, examinar e responder reclamações, denúncias, sugestões e elogios aos programas, projetos, ações e procedimentos do Ministério e de suas entidades vinculadas;</p><p>VII - supervisionar as atividades de agenda e de cerimonial;</p><p>VIII - articular-se com os titulares das unidades do Ministério sobre os assuntos submetidos à consideração do Ministro de Estado; e</p><p>IX - assistir o Ministro de Estado em suas manifestações relativas às atividades administrativas das unidades do Ministério.</p><p>Art. 4º À Assessoria de Participação Social e Diversidade compete:</p><p>I - articular e promover, sob a coordenação da Secretaria-Geral da Presidência da República, as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - fortalecer e coordenar os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil;</p><p>III- fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil; e</p><p>IV - assessorar direta e imediatamente o Ministro de Estado, quanto às competências específicas deste Ministério, na formulação de políticas e diretrizes para:</p><p>a) a promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial;</p><p>b) a proteção dos direitos humanos; e</p><p>c) o enfrentamento de desigualdades sociais e regionais.</p><p>Art. 5º À Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - planejar, executar, orientar, avaliar e monitorar as atividades de comunicação social, no âmbito do Ministério, observadas as diretrizes da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado e as unidades do Ministério nos assuntos de comunicação social;</p><p>III - definir estratégias de divulgação das ações e dos serviços do Ministério;</p><p>IV - administrar o sítio eletrônico e a intranet do Ministério e as ações de comunicação institucional em suas redes sociais; e</p><p>V - acompanhar e promover a divulgação das ações realizadas pelo Ministério junto à mídia.</p><p>Art. 6º À Assessoria Especial de Assuntos Internacionais compete:</p><p>I - subsidiar e coordenar as unidades do Ministério e de suas entidades vinculadas em assuntos internacionais do campo cultural;</p><p>II - subsidiar, orientar e coordenar a participação do Ministério e de suas entidades vinculadas em organismos, redes, fóruns e eventos internacionais relativos à cultura;</p><p>III - orientar, promover e coordenar o planejamento, formulação, implementação e avaliação de políticas, programas, projetos e ações internacionais do Ministério e de suas entidades vinculadas;</p><p>IV - disseminar as diretrizes da política externa brasileira na área da cultura e assegurar sua adoção nas ações internacionais do Ministério e de suas entidades vinculadas;</p><p>V - coordenar, em articulação com demais unidades do Ministério e os Ministérios afins, programas, projetos e ações de cooperação internacional e a negociação de atos internacionais com organismos internacionais e governos estrangeiros;</p><p>VI - apoiar e subsidiar, em articulação com os demais unidades do Ministério, Ministérios afins e entidades públicas e privadas nacionais e estrangeiras, a exportação de bens e serviços de cultura brasileiros;</p><p>VII - definir estratégias e apoiar ações para intensificar o intercâmbio cultural e artístico entre o Brasil e países estrangeiros, em articulação com as demais unidades do Ministério e de suas entidades vinculadas;</p><p>VIII - desenvolver ações e projetos especiais para promover a cultura brasileira no exterior;</p><p>IX - atuar como interlocutor do Ministério e de suas entidades vinculadas junto ao Ministério das Relações Exteriores;</p><p>X - acompanhar a elaboração, assinatura e execução dos convênios, contratos, termos de parceria e demais instrumentos necessários ao cumprimento das funções da Assessoria;</p><p>XI - planejar e organizar as viagens internacionais oficiais do Ministro de Estado e do Secretário-Executivo e preparar subsídios para a atuação dessas autoridades em visitas oficiais, comitês, seminários, conferências, assembleias e outros eventos relacionados com as competências do Ministério;</p><p>XII - manter interlocução com embaixadores estrangeiros e representantes de organismos internacionais com representação no Brasil;</p><p>XIII - manter interlocução com missões diplomáticas brasileiras junto a organismos internacionais; e</p><p>XIV - preparar e acompanhar audiências do Ministro de Estado com autoridades estrangeiras em visitas oficiais ao País.</p><p>Art. 7º À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares compete:</p><p>I - planejar, orientar, avaliar e monitorar as atividades relacionadas ao trâmite de matérias de interesse do Ministério no Congresso Nacional;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado e os demais dirigentes do Ministério sobre o trâmite do processo legislativo e sua atuação junto aos membros do Congresso Nacional;</p><p>III - assessorar o Ministro de Estado na interlocução com órgãos e entidades da administração pública federal direta e indireta e com entes federativos sobre assuntos relacionados ao Congresso Nacional quanto às políticas setoriais sob responsabilidade do Ministério;</p><p>IV - articular-se com as demais unidades do Ministério na elaboração das respostas e dos encaminhamentos das demandas parlamentares; e</p><p>V - assessorar as autoridades do Ministério em audiências, em reuniões e em eventos com a participação de representantes dos Poderes Legislativo e Executivo.</p><p>Art. 8º À Assessoria Especial de Controle Interno compete:</p><p>I - assessorar diretamente o Ministro de Estado nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado no pronunciamento de que trata o art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos gestores do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado em conselhos e em comitês, nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>IV - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>V - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais;</p><p>VI - apoiar a supervisão ministerial das entidades vinculadas, em articulação com as respectivas unidades de auditoria interna, inclusive quanto ao planejamento e aos resultados dos trabalhos;</p><p>VII - acompanhar processos de interesse do Ministério junto aos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>VIII - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União relacionadas ao Ministério e atender outras demandas provenientes dos órgãos de controle, interno e externo, e de defesa do Estado;</p><p>IX - auxiliar na interlocução sobre assuntos relacionados à ética, à ouvidoria e à correição entre as unidades responsáveis do Ministério e os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>X - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão; e</p><p>XI - supervisionar o programa de integridade do Ministério.</p><p>Art. 9º À Ouvidoria compete:</p><p>I - executar as atividades de ouvidoria previstas no art. 13 da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, e no art. 10 do Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018;</p><p>II - planejar e coordenar o comitê técnico das ouvidorias das unidades do Ministério e de suas entidades vinculados e supervisionar, em articulação com a Assessoria de Participação Social e Diversidade, as atividades e os resultados decorrentes da participação social nas ouvidorias;</p><p>III - representar o Ministério e seus órgãos em grupos, comitês e fóruns relacionados às atividades de ouvidoria; e</p><p>IV - planejar, promover e coordenar as ações de participação social no âmbito do Ministério relacionadas a:</p><p>a) conselhos de usuários;</p><p>b) carta de serviços; e</p><p>c) pesquisas de opinião sobre a prestação dos serviços.</p><p>Art. 10. À Corregedoria, unidade setorial do Sistema de Correição do Poder Executivo federal, compete:</p><p>I - promover as atividades de prevenção e de correição para verificar a regularidade e a eficácia de serviços e propor medidas sanadoras ao seu funcionamento;</p><p>II - examinar as representações e os demais expedientes que tratem de irregularidades funcionais e proceder a seus juízos de admissibilidade;</p><p>III - instaurar as sindicâncias e os processos administrativos disciplinares, observado o disposto no art. 56 da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, e no art. 14 da Lei nº 11.182, de 27 de setembro de 2005;</p><p>IV - julgar e aplicar penalidades, em sindicâncias e processos administrativos disciplinares, nos casos de advertência ou de suspensão por até trinta dias, observado o disposto no art. 56 da Lei nº 10.233, de 2001, e no art. 14 da Lei nº 11.182, de 2005;</p><p>V - instruir os processos administrativos disciplinares, cujas penalidades propostas sejam demissão, suspensão superior a trinta dias, cassação de aposentadoria ou disponibilidade, destituição de cargo em comissão ou destituição de função comissionada, para remessa ao Ministro de Estado;</p><p>VI - instruir os procedimentos de apuração de responsabilidade de entes privados de que trata a Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, observadas as disposições legais;</p><p>VII - propor a requisição de empregados e servidores públicos federais para constituição de comissões de procedimentos disciplinares ou de responsabilização administrativa de entes privados; e</p><p>VIII - exercer as competências previstas no art. 5º do Decreto nº 5.480, de 30 de junho de 2005.</p><p>Art. 11. À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos a ser seguida uniformemente na área de atuação do Ministério quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos de interesse do Ministério;</p><p>IV - realizar revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos de interesse do Ministério;</p><p>V - assistir o Ministro de Estado no controle interno da legalidade administrativa dos atos do Ministério e das entidades a ele vinculadas;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento e pela observância das orientações dos órgãos da Advocacia-Geral da União; e</p><p>VII - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os textos de convênios, de editais de licitação e de contratos ou instrumentos congêneres a serem publicados e celebrados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida pela dispensa de licitação.</p><p>Art. 12. À Secretaria-Executiva compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado na supervisão e na coordenação das atividades das secretarias integrantes da estrutura do Ministério, dos órgãos colegiados e de suas entidades vinculadas;</p><p>II - auxiliar o Ministro de Estado na definição de diretrizes estratégicas e na implementação de ações na área de competência do Ministério;</p><p>III - apoiar o Ministro de Estado no planejamento do plano plurianual, na supervisão de sua elaboração e na avaliação de seus resultados;</p><p>IV - supervisionar e orientar, na função de órgão setorial, no âmbito do Ministério e de suas entidades vinculadas, a execução das atividades de administração patrimonial e das atividades relacionadas aos:</p><p>a) Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp;</p><p>b) Sistema de Administração Financeira Federal;</p><p>c) Sistema de Contabilidade Federal;</p><p>d) Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos - Siga;</p><p>e) Sistemas de Planejamento e de Orçamento Federal;</p><p>f) Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>g) Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec; e</p><p>h) Sistema de Serviços Gerais - Sisg;</p><p>V - coordenar, com o apoio da Consultoria Jurídica, estudos relacionados a anteprojetos de lei, medidas provisórias, decretos e outros atos normativos de interesse do Ministério; e</p><p>VI - prestar apoio administrativo à atuação do encarregado pelo tratamento de dados pessoais de que trata o art. 41 da Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018.</p><p>Art. 13. À Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar as atividades relacionadas ao Sistema de Planejamento e de Orçamento Federal, ao Sistema de Administração Financeira Federal, ao Siga, ao Sisg e ao Sistema de Contabilidade Federal, no âmbito do Ministério;</p><p>II - elaborar a programação orçamentária e financeira do Ministério e monitorar as atividades de execução orçamentária, financeira e contábil;</p><p>III - realizar tomadas de contas dos ordenadores de despesas, dos responsáveis por bens e por valores públicos e daquele que der causa à perda, ao extravio ou a outra irregularidade que resulte em dano ao erário;</p><p>IV - planejar, coordenar, executar e acompanhar:</p><p>a) as ações destinadas à realização das contratações para aquisição de bens e serviços para atender às necessidades do Ministério; e</p><p>b) as ações de administração de:</p><p>1. imóveis;</p><p>2. obras e serviços de engenharia;</p><p>3. patrimônio;</p><p>4. almoxarifado;</p><p>5. transporte;</p><p>6. telefonia;</p><p>7. prestação de serviços terceirizados;</p><p>8. gestão de documentos e da informação, incluídos os serviços de protocolo; e</p><p>9. arquivo e biblioteca; e</p><p>V - operacionalizar as atividades de execução orçamentária e financeira de contratos, de convênios e de instrumentos congêneres firmados pelo Ministério.</p><p>Art. 14. À Subsecretaria de Gestão Estratégica compete:</p><p>I - coordenar a elaboração, monitorar e avaliar o plano plurianual, o planejamento estratégico institucional, o Plano Nacional de Cultura e suas metas, o plano de ação anual e os programas definidos como estratégicos pelo Ministro de Estado ou pela Presidência da República;</p><p>II - promover iniciativas de integração e de fortalecimento institucional no âmbito do Ministério;</p><p>III - estabelecer, disseminar, monitorar e avaliar metodologias para o gerenciamento de processos, de portfólios, de programas e de projetos do Ministério;</p><p>IV - elaborar o Relatório de Gestão para prestação de contas conforme diretrizes do Tribunal de Contas da União;</p><p>V - planejar, coordenar, orientar e executar as atividades setoriais relacionadas ao Sipec e ao Siorg.</p><p>VI - apoiar as ações destinadas à inovação e à melhoria contínua da governança e da gestão estratégica no âmbito do Ministério;</p><p>VII - planejar, coordenar e supervisionar, em articulação com as demais unidades do Ministério, a criação de indicadores, a sistematização e a padronização de instrumentos de gestão e de melhoria contínua de processos; e</p><p>VIII - incentivar a tomada de decisão baseada em evidências e acompanhar o desenvolvimento de sistemas e rotinas de gestão para apoiar a decisão gerencial a partir da administração de dados e da difusão de informações.</p><p>Art. 15. À Subsecretaria de Gestão de Prestação e Tomadas de Contas compete:</p><p>I - implementar mecanismos de controle, de monitoramento e de avaliação da gestão financeira e do atingimento do objeto de projetos incentivados, convênios e instrumentos congêneres;</p><p>II - apoiar as áreas competentes do Ministério em assuntos da área financeira, inclusive mediante oferecimento de subsídios, com vistas à formulação de instrumentos de projetos incentivados, convênios e congêneres;</p><p>III - prestar atendimento aos beneficiados, em conjunto com as demais unidades do Ministério, quanto à prestação de contas relativa a recursos financeiros transferidos;</p><p>IV - analisar a conformidade das prestações de contas de projetos incentivados, de convênios e de instrumentos congêneres e emitir parecer conclusivo quanto aos seus aspectos financeiros;</p><p>V - uniformizar as atividades de prestação de contas financeira e de tomada de contas especial em relação a projetos incentivados, a convênios e a instrumentos congêneres;</p><p>VI - operacionalizar as medidas para elisão de dano ao erário de projetos incentivados, de convênios e de instrumentos congêneres; e</p><p>VII - instaurar, instruir e analisar tomada de contas especial em projetos incentivados, em convênios e em instrumentos congêneres, no âmbito do Ministério.</p><p>Art. 16. À Subsecretaria de Tecnologia da Informação e Inovação compete:</p><p>I - promover o alinhamento da tecnologia da informação e comunicação de dados com os objetivos estabelecidos nos planejamentos estratégicos do Ministério;</p><p>II - planejar, executar, orientar, avaliar e monitorar as atividades setoriais relacionadas ao Sisp;</p><p>III - subsidiar a alta administração e o Comitê de Governança Digital de que trata o Decreto nº 10.332, de 28 de abril de 2020, na implementação das ações de governo digital e no uso de recursos de tecnologia da informação e comunicação de dados;</p><p>IV - planejar, executar, orientar, avaliar e monitorar o Plano de Transformação Digital, o Plano Diretor de Tecnologia da Informação e Comunicação, os programas e as atividades setoriais relacionadas à área de tecnologia da informação e comunicação, seus orçamentos e suas alterações, observada a Estratégia de Governo Digital da administração pública federal;</p><p>V - propor políticas, normas, padrões, diretrizes e procedimentos para o planejamento e a administração relacionados à:</p><p>a) segurança da informação e privacidade;</p><p>b) contratação de bens e serviços de informação e comunicação de dados; e</p><p>c) governança de tecnologia da informação e comunicação de dados;</p><p>VI - coordenar, propor, orientar e supervisionar:</p><p>a) a aquisição e a gestão de sistemas de informação e de soluções digitais e de governança de dados, em articulação com as demais unidades do Ministério; e</p><p>b) a gestão de contratos e de convênios de bens e serviços relacionados às soluções de tecnologia da informação e comunicação de dados;</p><p>VII - propor e firmar parcerias, cooperações técnicas e intercâmbios de experiências e informações com os órgãos central, setoriais e correlatos integrantes do Sisp, com os órgãos e com as entidades da administração pública federal, com as entidades privadas e com as instituições de ensino e de pesquisa;</p><p>VIII - prestar apoio técnico e orientar as unidades do Ministério na definição, na implementação, na utilização e na manutenção de ferramentas, de bens, de serviços e de ações relativas à tecnologia da informação e comunicação de dados; e</p><p>IX - promover ações com vistas ao fomento da inovação e da utilização de novas tecnologias.</p><p>Art. 17. À Subsecretaria de Espaços e Equipamentos Culturais compete:</p><p>I - coordenar a implementação de espaços públicos destinados a integrar ações de acesso à cultura e de promoção da cidadania;</p><p>II - formular, planejar, coordenar, desenvolver, monitorar e integrar as ações no campo da infraestrutura cultural com parceiros públicos e privados, com vistas à articulação intersetorial, com os demais níveis de governo e com parceiros nacionais e internacionais;</p><p>III - desenvolver diretrizes, políticas, objetivos e metas para os planos, os programas, os projetos e as ações do Ministério destinados à implementação de espaços e equipamentos culturais no País;</p><p>IV - articular e integrar ações de cooperação técnica com Estados, Distrito Federal e Municípios, para fortalecer a gestão descentralizada de programas, projetos e ações da infraestrutura cultural; e</p><p>V - monitorar e avaliar a efetividade da execução dos projetos e ações da Subsecretaria, relativos à infraestrutura cultural.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>