<xml><article id="29921151" name="0101_MEP_1154_S1_TRANSIAAO_MP-OR" idOficio="9328745" pubName="DO1ESP" artType="Medida Provisória" pubDate="01/01/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00001" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/01/2023&amp;jornal=701&amp;pagina=1" editionNumber="-" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20225293">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEDIDA PROVISÓRIA Nº 1.154, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece a organização básica dos órgãos da Presidência da República e dos Ministérios.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">MEDIDA PROVISÓRIA Nº 1.154, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece a organização básica dos órgãos da Presidência da República e dos Ministérios.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA,</strong>no uso da atribuição que lhe confere o art. 62 da Constituição, adota a seguinte Medida Provisória, com força de lei:</p><p>Art. 1º Esta Medida Provisória estabelece a organização básica dos órgãos da Presidência da República e dos Ministérios.</p><p>§ 1º O detalhamento da organização dos órgãos de que trata esta Medida Provisória será definido nos decretos de estrutura regimental.</p><p>§ 2º A denominação e as competências das unidades administrativas integrantes dos órgãos de que trata esta Medida Provisória serão definidas na forma prevista no § 1º.</p><p>§ 3º Ato do Poder Executivo federal estabelecerá a vinculação das entidades aos órgãos da administração pública federal.</p><p></p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Dos órgãos da Presidência da República</strong></p><p></p><p>Art. 2º Integram a Presidência da República:</p><p>I - a Casa Civil;</p><p>II - a Secretaria-Geral;</p><p>III - a Secretaria de Relações Institucionais;</p><p>IV - a Secretaria de Comunicação Social;</p><p>V - o Gabinete Pessoal do Presidente da República; e</p><p>VI - o Gabinete de Segurança Institucional.</p><p>§ 1º Integram a Presidência da República, como órgãos de assessoramento ao Presidente da República:</p><p>I - o Conselho de Governo;</p><p>II - o Conselho de Desenvolvimento Econômico Social Sustentável;</p><p>III - o Conselho Nacional de Política Energética;</p><p>IV - o Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos;</p><p>V - o Conselho Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional; e</p><p>VI - o Advogado-Geral da União; e</p><p>VII - a Assessoria Especial do Presidente da República.</p><p>§ 2º São órgãos de consulta do Presidente da República:</p><p>I - o Conselho da República; e</p><p>II - o Conselho de Defesa Nacional.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p>Da Casa Civil da Presidência da República</p><p>Art. 3º À Casa Civil da Presidência da República compete assistir diretamente o Presidente da República no desempenho de suas atribuições, especialmente:</p><p>I - coordenação e integração das ações governamentais;</p><p>II - análise do mérito, da oportunidade e da compatibilidade das propostas, inclusive das matérias em tramitação no Congresso Nacional, com as diretrizes governamentais;</p><p>III - avaliação e monitoramento da ação governamental e da gestão dos órgãos e das entidades da administração pública federal;</p><p>IV - coordenação e acompanhamento das atividades dos Ministérios e da formulação de projetos e políticas públicas;</p><p>V - coordenação, monitoramento, avaliação e supervisão das ações do Programa de Parcerias de Investimentos e apoio às ações setoriais necessárias à sua execução;</p><p>VI - implementação de políticas e de ações destinadas à ampliação da infraestrutura pública e das oportunidades de investimento e de emprego;</p><p>VII - coordenação, articulação e fomento de políticas públicas necessárias à retomada e à execução de obras de implantação dos empreendimentos de infraestrutura considerados estratégicos;</p><p>VIII - verificação prévia da constitucionalidade e da legalidade dos atos presidenciais;</p><p>IX - coordenação do processo de sanção e veto de projetos de lei enviados pelo Congresso Nacional;</p><p>X - elaboração e encaminhamento de mensagens do Poder Executivo federal ao Congresso Nacional;</p><p>XI - análise prévia e preparação dos atos a serem submetidos ao Presidente da República;</p><p>XII - publicação e preservação dos atos oficiais do Presidente da República;</p><p>XIII - supervisão e execução das atividades administrativas da Presidência da República e, supletivamente, da Vice-Presidência da República; e</p><p>XIV - acompanhamento da ação governamental e do resultado da gestão dos administradores, no âmbito dos órgãos integrantes da Presidência da República e da Vice-Presidência da República, além de outros órgãos determinados em legislação específica, por intermédio da fiscalização contábil, financeira, orçamentária, operacional e patrimonial.</p><p>Seção III</p><p><strong>Da Secretaria-Geral da Presidência da República</strong></p><p>Art. 4º À Secretaria-Geral da Presidência da República compete:</p><p>I - coordenar e articular as relações políticas do Governo federal com os diferentes segmentos da sociedade civil e da juventude;</p><p>II - coordenar a política e o sistema nacional de participação social;</p><p>III - formular, supervisionar, coordenar, integrar e articular políticas públicas para a juventude;</p><p>IV - criar, implementar, articular e monitorar instrumentos de consulta e participação popular nos órgãos governamentais de interesse do Poder Executivo federal;</p><p>V - fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil;</p><p>VI - cooperar com os movimentos sociais na articulação das agendas e ações que fomentem o diálogo, a participação social e a educação popular;</p><p>VII - incentivar junto aos demais órgãos do Governo federal a interlocução, a elaboração e a implementação de políticas públicas em colaboração e diálogo com a sociedade civil e com a juventude;</p><p>VIII - articular, fomentar e apoiar processos educativo-formativos, em conjunto com os movimentos sociais, no âmbito das políticas públicas do Poder Executivo federal;</p><p>IX - fortalecer e articular os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil; e</p><p>X - debater com a sociedade civil e com o Poder Executivo federal iniciativas de plebiscitos e referendos, como mecanismos constitucionais de exercício da soberania popular sobre temas de amplo interesse público.</p><p>Seção IV</p><p><strong>Da Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República</strong></p><p></p><p>Art. 5º À Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República compete:</p><p>I - assistir diretamente o Presidente da República no desempenho de suas atribuições, especialmente:</p><p>a) na articulação política e no relacionamento interinstitucional do Governo federal;</p><p>b) na elaboração de estudos de natureza político-institucional, com fornecimento de subsídios e preparação de material preparatório às agendas presidenciais;</p><p>c) na interlocução com os Estados, com o Distrito Federal e com os Municípios;</p><p>d) na interlocução com o Poder Legislativo e partidos políticos;</p><p>e) na interlocução com os órgãos de controle externo;</p><p>f) no relacionamento e na articulação com as entidades da sociedade; e</p><p>g) na criação e na implementação de instrumentos de consulta e de diálogo social de interesse do Governo federal;</p><p>II - coordenar a interlocução do Poder Executivo federal com as organizações internacionais e com as organizações da sociedade civil que atuem no território nacional, acompanhar as ações e os resultados dessas parcerias e implementar boas práticas para efetivação da legislação aplicável;</p><p>III - coordenar a integração dos diversos órgãos governamentais no relacionamento do pacto federativo, participar dos processos de pactuação e implantação das políticas públicas junto aos entes subnacionais;</p><p>IV- coordenar a integração das ações dos diversos órgãos governamentais no relacionamento com os poderes legislativos, partidos políticos e a sociedade civil; e</p><p>V - coordenar e secretariar o funcionamento do Conselho de Desenvolvimento Econômico e Social Sustentável, a fim de promover articulação da sociedade civil para a consecução de modelo de desenvolvimento configurador de novo e amplo contrato social.</p><p><strong>Seção V</strong></p><p><strong>Da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República</strong></p><p>Art. 6º À Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República compete:</p><p>I - formular e implementar a política de comunicação e divulgação social do Poder Executivo federal;</p><p>II - coordenar, formular e implementar ações orientadas para o acesso à informação, o exercício de direitos, o combate à desinformação e a defesa da democracia, no âmbito de suas competências;</p><p>III - auxiliar na política de promoção da liberdade de expressão e de imprensa, no âmbito de suas competências;</p><p>IV - formular políticas para a promoção do pluralismo e da diversidade midiática e para o desenvolvimento do jornalismo profissional;</p><p>V - coordenar e acompanhar a comunicação interministerial e as ações de informação, difusão e promoção das políticas do Poder Executivo federal;</p><p>VI - relacionar-se com os meios de comunicação e as entidades dos setores de comunicação;</p><p>VII - coordenar a aplicação de pesquisas de opinião pública e outras ações que permitam aferir a percepção e a opinião dos cidadãos sobre perfis, temas e políticas do Poder Executivo federal nos canais digitais;</p><p>VIII - coordenar a comunicação interministerial e as ações de informação e difusão das políticas do Poder Executivo federal;</p><p>IX - coordenar, normatizar e supervisionar a publicidade e o patrocínio dos órgãos e das entidades da administração pública federal, direta e indireta, e das sociedades sob o controle da União;</p><p>X - coordenar e consolidar a comunicação do Poder Executivo federal nos canais de comunicação;</p><p>XI - supervisionar as ações de comunicação do País no exterior e a realização de eventos institucionais da Presidência da República com representações e autoridades nacionais e estrangeiras, em articulação com os demais órgãos envolvidos;</p><p>XII - convocar as redes obrigatórias de rádio e de televisão;</p><p>XIII - apoiar os órgãos integrantes da Presidência da República no relacionamento com a imprensa;</p><p>XIV - disciplinar a implementação e a gestão do padrão digital de governo, dos sítios e portais eletrônicos dos órgãos e das entidades do Poder Executivo federal;</p><p>XV - editar normas e manuais sobre a legislação aplicada à comunicação social; e</p><p>XVI - formular subsídios para os pronunciamentos do Presidente da República.</p><p>Seção VI</p><p>Do Gabinete Pessoal do Presidente da República</p><p>Art. 7º Ao Gabinete Pessoal do Presidente da República compete:</p><p>I - assistir direta e imediatamente o Presidente da República no desempenho de suas atribuições;</p><p>II - assessorar na elaboração e coordenar a agenda do Presidente da República;</p><p>III - formular subsídios para os pronunciamentos do Presidente da República;</p><p>IV - exercer as atividades de secretariado particular do Presidente da República;</p><p>V - exercer as atividades de cerimonial da Presidência da República;</p><p>VI - desempenhar a ajudância de ordens do Presidente da República;</p><p>VII - coordenar:</p><p>a) o recebimento e as respostas das correspondências pessoais e sociais do Presidente da República; e</p><p>b) a formação do acervo privado do Presidente da República;</p><p>VIII - prestar assistência direta e imediata ao Presidente da República em demandas específicas;</p><p>IX - planejar e coordenar assuntos específicos indicados pelo Presidente da República; e</p><p>X - administrar assuntos pessoais do Presidente da República.</p><p>Seção VII</p><p>Do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República</p><p>Art. 8º Ao Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República compete:</p><p>I - assistir diretamente o Presidente da República no desempenho de suas atribuições, especialmente quanto a assuntos militares e de segurança;</p><p>II - analisar e acompanhar questões com potencial de risco, prevenir a ocorrência de crises e articular seu gerenciamento, em caso de grave e iminente ameaça à estabilidade institucional;</p><p>III - coordenar as atividades de inteligência federal;</p><p>IV - coordenar as atividades de segurança da informação e das comunicações;</p><p>V - planejar, coordenar e supervisionar a atividade de segurança da informação no âmbito da administração pública federal, incluídos a segurança cibernética, a gestão de incidentes computacionais, a proteção de dados, o credenciamento de segurança e o tratamento de informações sigilosas;</p><p>VI - zelar, assegurado o exercício do poder de polícia:</p><p>a) pela segurança pessoal do Presidente da República e do Vice-Presidente da República;</p><p>b) pela segurança pessoal dos familiares do Presidente da República e do Vice-Presidente da República, quando solicitado pela respectiva autoridade;</p><p>c) pela segurança dos palácios presidenciais e das residências do Presidente da República e do Vice-Presidente da República; e</p><p>d) quando determinado pelo Presidente da República, pela segurança pessoal dos titulares dos órgãos da Presidência da República e, excepcionalmente, de outras autoridades federais;</p><p>VII - coordenar as atividades do Sistema de Proteção ao Programa Nuclear Brasileiro - Sipron como seu órgão central;</p><p>VIII - planejar e coordenar:</p><p>a) os eventos em que haja a presença do Presidente da República, no País, em articulação com o Gabinete Pessoal do Presidente da República, e no exterior, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores; e</p><p>b) os deslocamentos presidenciais no País e no exterior, nesta última hipótese, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores;</p><p>IX - acompanhar questões referentes ao setor espacial brasileiro;</p><p>X - acompanhar assuntos pertinentes ao terrorismo e às ações destinadas à sua prevenção e à sua neutralização e intercambiar subsídios para a avaliação de risco de ameaça terrorista; e</p><p>XI - acompanhar assuntos pertinentes às infraestruturas críticas, com prioridade aos que se referem à avaliação de riscos.</p><p>§ 1º Os locais e as adjacências onde o Presidente da República e o Vice-Presidente da República trabalhem, residam, estejam ou haja a iminência de virem a estar são considerados áreas de segurança das referidas autoridades, e cabe ao Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República, para os fins do disposto neste artigo, adotar as medidas necessárias para sua proteção e coordenar a participação de outros órgãos de segurança.</p><p>§ 2º Os familiares do Presidente da República e do Vice-Presidente da República poderão dispensar a segurança pessoal em eventos específicos, de acordo com a sua conveniência.</p><p>Seção VIII</p><p><strong>Do Conselho de Governo</strong></p><p>Art. 9 <sup>o</sup> Ao Conselho de Governo compete assessorar o Presidente da República na formulação de diretrizes de ação governamental, com os seguintes níveis de atuação:</p><p>I - Conselho de Governo, presidido pelo Presidente da República ou, por sua determinação, pelo Ministro de Estado Chefe da Casa Civil da Presidência da República, que será integrado pelos Ministros de Estado e pelo titular do Gabinete Pessoal do Presidente da República; e</p><p>II - Câmaras do Conselho de Governo, a serem criadas em ato do Poder Executivo federal, com a finalidade de formular políticas públicas setoriais cujas competências ultrapassem o escopo de um Ministério.</p><p>Parágrafo único. As regras de funcionamento do Conselho de Governo serão definidas em ato do Poder Executivo federal.</p><p>Seção IX</p><p><strong>Do Conselho de Desenvolvimento Econômico Social Sustentável</strong></p><p>Art. 10. Ao Conselho de Desenvolvimento Econômico Social Sustentável compete:</p><p>I - assessorar o Presidente da República na formulação de políticas e diretrizes específicas destinadas ao desenvolvimento econômico social sustentável;</p><p>II - produzir indicações normativas, propostas políticas e acordos de procedimento que visem ao desenvolvimento econômico social sustentável; e</p><p>III - apreciar propostas de políticas públicas e de reformas estruturais e de desenvolvimento econômico social sustentável que lhe sejam submetidas pelo Presidente da República, com vistas à articulação das relações de governo com representantes da sociedade civil e ao concerto entre os diversos setores da sociedade nele representados.</p><p>Parágrafo único. A composição e as regras de funcionamento do Conselho de Desenvolvimento Econômico Social Sustentável serão definidas em ato do Poder Executivo federal.</p><p>Seção X</p><p>Do Conselho Nacional de Política Energética</p><p>Art. 11. Ao Conselho Nacional de Política Energética compete assessorar o Presidente da República na formulação de políticas e diretrizes na área da energia, nos termos do disposto no art. 2º da Lei nº 9.478, de 6 de agosto de 1997.</p><p>Parágrafo único. As regras de funcionamento do Conselho Nacional de Política Energética serão definidas em ato do Poder Executivo federal.</p><p>Seção XI</p><p><strong>Do Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos</strong></p><p>Art. 12. Ao Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República compete assessorar o Presidente da República nas políticas de ampliação e de fortalecimento da interação entre o Estado e a iniciativa privada para a execução de empreendimentos públicos de infraestrutura e de outras medidas de desestatização, nos termos do disposto no art. 7º da Lei nº 13.334, de 13 de setembro de 2016.</p><p>Parágrafo único. As regras de funcionamento do Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República serão definidas em ato do Poder Executivo federal.</p><p>Seção XII</p><p><strong>Do Conselho Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional</strong></p><p>Art. 13. Ao Conselho Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional compete assessorar o Presidente da República na formulação de políticas e na definição de diretrizes para a garantia do direito humano à alimentação, e integrar as ações governamentais com vistas ao atendimento da parcela da população que não dispõe de meios para prover suas necessidades básicas, em especial o combate à fome.</p><p>Parágrafo único. As regras de funcionamento do Conselho Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional serão definidas em ato do Poder Executivo federal.</p><p>Seção XIII</p><p><strong>Do Advogado-Geral da União</strong></p><p>Art. 14. Ao Advogado-Geral da União incumbe:</p><p>I - assessorar o Presidente da República nos assuntos de natureza jurídica, por meio da elaboração de pareceres e de estudos ou da proposição de normas, medidas e diretrizes;</p><p>II - assistir o Presidente da República no controle interno da legalidade dos atos da administração pública federal;</p><p>III - sugerir ao Presidente da República medidas de caráter jurídico de interesse público;</p><p>IV - apresentar ao Presidente da República as informações a serem prestadas ao Poder Judiciário quando impugnado ato ou omissão presidencial; e</p><p>V - exercer outras atribuições estabelecidas na Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993.</p><p>Seção XIV</p><p><strong>Da Assessoria Especial do Presidente da República</strong></p><p>Art. 15. À Assessoria Especial do Presidente da República compete:</p><p>I - assistir direta e imediatamente o Presidente da República no desempenho de suas atribuições, em especial em temas estratégicos relativos à política externa e à soberania nacional;</p><p>II - elaborar estudos e realizar contatos determinados pelo Presidente da República em assuntos que subsidiem a estratégia e a coordenação de ações com entidades e personalidades estrangeiras e com outros interlocutores na área internacional;</p><p>III - elaborar material de informação e de apoio para encontros e audiências do Presidente da República com autoridades e personalidades estrangeiras, em articulação com o Gabinete Pessoal do Presidente da República;</p><p>IV - preparar a correspondência do Presidente da República com autoridades e personalidades estrangeiras;</p><p>V - participar do planejamento, da preparação e da execução dos encontros internacionais do Presidente da República, no País e no exterior, em articulação com os demais órgãos competentes;</p><p>VI - encaminhar e processar as proposições e os expedientes da área diplomática em tramitação na Presidência da República; e</p><p>VII - acompanhar o Presidente da República em compromissos internacionais, audiências, reuniões e eventos, quando necessário.</p><p>Seção XV</p><p><strong>Do Conselho da República e do Conselho de Defesa Nacional</strong></p><p>Art. 16. O Conselho da República e o Conselho de Defesa Nacional, com a composição e as competências previstas na Constituição, têm a organização e o funcionamento definidos na Lei nº 8.041, de 5 de junho de 1990, e na Lei nº 8.183, de 11 de abril de 1991, respectivamente.</p><p>Parágrafo único. As regras de funcionamento do Conselho da República e do Conselho de Defesa Nacional serão definidas em ato do Poder Executivo federal.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS MINISTÉRIOS</p><p>Seção I</p><p><strong>Da estrutura ministerial</strong></p><p>Art. 17. Os Ministérios são os seguintes:</p><p>I - Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>II - Ministério das Cidades;</p><p>III - Ministério da Cultura;</p><p>IV - Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>V - Ministério das Comunicações;</p><p>VI - Ministério da Defesa;</p><p>VII - Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>VIII - Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>IX - Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>X - Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania;</p><p>XI - Ministério da Fazenda;</p><p>XII - Ministério da Educação;</p><p>XIII - Ministério do Esporte;</p><p>XIV - Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>XV - Ministério da Igualdade Racial;</p><p>XVI - Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>XVII - Ministério da Justiça e Segurança Pública;</p><p>XVIII - Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>XIX - Ministério de Minas e Energia;</p><p>XX - Ministério das Mulheres;</p><p>XXI - Ministério da Pesca e Aquicultura;</p><p>XXII - Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>XXIII - Ministério de Portos e Aeroportos;</p><p>XXIV - Ministério dos Povos Indígenas;</p><p>XXV - Ministério da Previdência Social;</p><p>XXVI - Ministério das Relações Exteriores;</p><p>XXVII - Ministério da Saúde;</p><p>XXVIII - Ministério do Trabalho e Emprego;</p><p>XXIX - Ministério dos Transportes;</p><p>XXX - Ministério do Turismo; e</p><p>XXXI - Controladoria-Geral da União.</p><p>Art. 18. São Ministros de Estado:</p><p>I - os titulares dos Ministérios;</p><p>II - o titular da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>III - o titular da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>IV - o titular da Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República;</p><p>V - o titular da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>VI - o Chefe do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República; e</p><p>VII - o Advogado-Geral da União.</p><p>Seção II</p><p><strong>Do Ministério da Agricultura e Pecuária</strong></p><p>Art. 19. Constituem áreas de competência do Ministério da Agricultura e Pecuária:</p><p>I - política agrícola, abrangidos a produção, a comercialização e o seguro rural;</p><p>II - produção e fomento agropecuário, abrangidas a agricultura, a pecuária, a agroindústria, a agroenergia, a heveicultura e, em articulação com o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, as florestas plantadas;</p><p>III - informação agropecuária;</p><p>IV - defesa agropecuária e segurança do alimento, abrangidos:</p><p>a) a saúde animal e a sanidade vegetal;</p><p>b) os insumos agropecuários, incluída a proteção de cultivares;</p><p>c) os alimentos, os produtos, os derivados e os subprodutos de origem animal, inclusive pescados, e vegetal;</p><p>d) a padronização e a classificação de produtos e insumos agropecuários; e</p><p>e) o controle de resíduos e contaminantes em alimentos;</p><p>V - pesquisa em agricultura, pecuária, sistemas agroflorestais, aquicultura e agroindústria;</p><p>VI - conservação e proteção de recursos genéticos de interesse para a agropecuária e a alimentação;</p><p>VII - assistência técnica e extensão rural;</p><p>VIII - irrigação e infraestrutura hídrica para a produção agropecuária, observadas as competências do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>IX - informação meteorológica e climatológica para uso na agropecuária;</p><p>X - desenvolvimento rural sustentável;</p><p>XI - conservação e manejo do solo e da água, destinados ao processo produtivo agrícola e pecuário e aos sistemas agroflorestais;</p><p>XII - boas práticas agropecuárias e bem-estar animal;</p><p>XIII - cooperativismo e associativismo na agropecuária;</p><p>XIV - energização rural e agroenergia, incluída a eletrificação rural; e</p><p>XV - negociações internacionais relativas aos temas de interesse das cadeias de valor da agropecuária.</p><p>Parágrafo único. A competência de que trata o inciso XIV do caput será exercida pelo Ministério da Agricultura e Pecuária, na hipótese de serem utilizados recursos do Orçamento Geral da União, e pelo Ministério de Minas e Energia, na hipótese de serem utilizados recursos vinculados ao Sistema Elétrico Nacional.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p><strong>Do Ministério das Cidades</strong></p><p>Art. 20. Constituem áreas de competência do Ministério das Cidades:</p><p>I - política de desenvolvimento urbano e ordenamento do território urbano;</p><p>II - políticas setoriais de habitação, de saneamento ambiental, de mobilidade e trânsito urbano, incluídas as políticas para os pequenos Municípios e a zona rural;</p><p>III - promoção de ações e programas de urbanização, de habitação e de saneamento básico e ambiental, incluída a zona rural, de transporte urbano, de trânsito e de desenvolvimento urbano;</p><p>IV - política de financiamento e subsídio à habitação popular, de saneamento e de mobilidade urbana;</p><p>V - planejamento, regulação, normatização e gestão da aplicação de recursos em políticas de desenvolvimento urbano, urbanização, habitação e saneamento básico e ambiental, incluídos a zona rural, a mobilidade e o trânsito urbanos; e</p><p>VI - participação na formulação das diretrizes gerais para conservação dos sistemas urbanos de água e para adoção de bacias hidrográficas como unidades básicas do planejamento e da gestão do saneamento.</p><p>Seção IV</p><p><strong>Do Ministério da Cultura</strong></p><p>Art. 21. Constituem áreas de competência do Ministério da Cultura:</p><p>I - política nacional de cultura e política nacional das artes;</p><p>II - proteção do patrimônio histórico, artístico e cultural;</p><p>III - regulação dos direitos autorais;</p><p>IV - assistência ao Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar e ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - Incra nas ações de regularização fundiária, para garantir a preservação da identidade cultural dos remanescentes das comunidades dos quilombos;</p><p>V - proteção e promoção da diversidade cultural;</p><p>VI - desenvolvimento econômico da cultura e a política de economia criativa;</p><p>VII - desenvolvimento e implementação de políticas e ações de acessibilidade cultural; e</p><p>VIII - formulação e implementação de políticas, de programas e de ações para o desenvolvimento do setor museal.</p><p>Seção V</p><p>Do Ministério da<strong>Ciência, Tecnologia e Inovação</strong></p><p>Art. 22. Constituem áreas de competência do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação:</p><p>I - políticas nacionais de ciência, tecnologia e inovação;</p><p>II - planejamento, coordenação, supervisão, monitoramento e avaliação das atividades de ciência, tecnologia e inovação;</p><p>III - políticas de transformação digital e de desenvolvimento da automação;</p><p>IV - política nacional de biossegurança;</p><p>V - política espacial;</p><p>VI - política nuclear;</p><p>VII - controle da exportação de bens e serviços sensíveis; e</p><p>VIII - articulação com os Governos dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios, com a sociedade civil e com os órgãos do Governo federal, com vistas ao estabelecimento de diretrizes para as políticas nacionais de ciência, tecnologia e inovação.</p><p>Seção VI</p><p><strong>Do Ministério das Comunicações</strong></p><p>Art. 23. Constituem áreas de competência do Ministério das Comunicações:</p><p>I - política nacional de telecomunicações;</p><p>II - política nacional de radiodifusão; e</p><p>III - serviços postais, serviços digitais, telecomunicações e radiodifusão.</p><p>Seção VII</p><p><strong>Do Ministério da Defesa</strong></p><p>Art. 24. Constituem áreas de competência do Ministério da Defesa:</p><p>I - política de defesa nacional, estratégia nacional de defesa e elaboração do Livro Branco de Defesa Nacional, de que trata a Lei Complementar nº 97, de 9 de junho de 1999;</p><p>II - políticas e estratégias setoriais de defesa e militares;</p><p>III - doutrina, planejamento, organização, preparo e emprego conjunto e singular das Forças Armadas;</p><p>IV - projetos especiais de interesse da defesa nacional;</p><p>V - inteligência estratégica e operacional no interesse da defesa;</p><p>VI - operações militares das Forças Armadas;</p><p>VII - relacionamento internacional de defesa;</p><p>VIII - orçamento de defesa;</p><p>IX - legislação de defesa e militar;</p><p>X - política de mobilização nacional;</p><p>XI - política de ensino de defesa;</p><p>XII - política de ciência, tecnologia e inovação de defesa;</p><p>XIII - política de comunicação social de defesa;</p><p>XIV - política de remuneração dos militares e de seus pensionistas;</p><p>XV - política nacional:</p><p>a) de indústria de defesa, abrangida a produção;</p><p>b) de compra, contratação e desenvolvimento de produtos de defesa, abrangidas as atividades de compensação tecnológica, industrial e comercial;</p><p>c) de inteligência comercial de produtos de defesa; e</p><p>d) de controle da exportação e importação de produtos de defesa e em áreas de interesse da defesa;</p><p>XVI - atuação das Forças Armadas, quando couber:</p><p>a) na garantia da lei e da ordem, com vistas à preservação da ordem pública e da incolumidade das pessoas e do patrimônio;</p><p>b) na garantia da votação e da apuração eleitoral; e</p><p>c) na cooperação com o desenvolvimento nacional e a defesa civil e no combate a delitos transfronteiriços e ambientais;</p><p>XVII - logística de defesa;</p><p>XVIII - serviço militar;</p><p>XIX - assistência à saúde, assistência social e assistência religiosa das Forças Armadas;</p><p>XX - constituição, organização, efetivos, adestramento e aprestamento das forças navais, terrestres e aéreas;</p><p>XXI - política marítima nacional;</p><p>XXII - segurança da navegação aérea e do tráfego aquaviário e salvaguarda da vida humana no mar;</p><p>XXIII - patrimônio imobiliário administrado pelas Forças Armadas, sem prejuízo das competências atribuídas ao Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>XXIV - política militar aeronáutica e atuação na política aeroespacial nacional;</p><p>XXV - infraestrutura aeroespacial e aeronáutica; e</p><p>XXVI - operacionalização do Sistema de Proteção da Amazônia - Sipam.</p><p>Seção VIII</p><p><strong>Do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar</strong></p><p>Art. 25. Constituem áreas de competência do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar:</p><p>I - reforma agrária, regularização fundiária em áreas rurais da União e do Incra;</p><p>II - acesso à terra e ao território por comunidades tradicionais;</p><p>III - cadastros de imóveis rurais e governança fundiária;</p><p>IV - identificação, reconhecimento, delimitação, demarcação e titulação de terras de comunidades quilombolas;</p><p>V - desenvolvimento rural sustentável voltado à agricultura familiar, aos quilombolas e a outros povos e comunidades tradicionais;</p><p>VI - política agrícola para a agricultura familiar, abrangendo produção, crédito, seguro, fomento e inclusão produtiva, armazenagem, apoio à comercialização e abastecimento alimentar;</p><p>VII - sistemas agroalimentares em territórios rurais e urbanos, agricultura urbana e periurbana;</p><p>VIII - cadastro nacional da agricultura familiar;</p><p>IX - cooperativismo, associativismo rural e sistemas agroindustriais da agricultura familiar;</p><p>X - energização rural e energias renováveis destinadas à agricultura familiar;</p><p>XI - assistência técnica e extensão rural voltadas à agricultura familiar;</p><p>XII - infraestrutura hídrica para produção e sistemas agrícolas e pecuários adaptadas à agricultura familiar, observadas as competências do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>XIII - conservação e manejo dos recursos naturais vinculados à agricultura familiar;</p><p>XIV - pesquisa e inovação relacionadas à agricultura familiar;</p><p>XV - cooperativismo e associativismo rural da agricultura familiar;</p><p>XVI - biodiversidade, conservação, proteção e uso de patrimônio genético de interesse da agricultura familiar;</p><p>XVII - educação do campo;</p><p>XVIII - políticas de fomento e etnodesenvolvimento no âmbito da agricultura familiar e de povos e comunidades tradicionais;</p><p>XIX - sistemas locais de abastecimento alimentar, compras públicas de produtos e alimentos da agricultura familiar;</p><p>XX - comercialização, abastecimento, armazenagem e garantia de preços mínimos;</p><p>XXI - estoques reguladores e estratégicos de produtos agropecuários; e</p><p>XXII - produção e divulgação de informações dos sistemas agrícolas e pecuários, incluídos produtos da sociobiodiversidade.</p><p>Parágrafo único. A competência de que trata o inciso X do caput será exercida pelo Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, na hipótese de serem utilizados recursos do Orçamento Geral da União, e pelo Ministério de Minas e Energia, na hipótese de serem utilizados recursos vinculados ao Sistema Elétrico Nacional.</p><p><strong>Seção IX</strong></p><p><strong>Do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional</strong></p><p>Art. 26. Constituem áreas de competência do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional:</p><p>I - Política Nacional de Desenvolvimento Regional - PNDR;</p><p>II - Política Nacional de Proteção e Defesa Civil - PNPDEC;</p><p>III - Política Nacional de Recursos Hídricos;</p><p>IV - Política Nacional de Segurança Hídrica;</p><p>V - Política Nacional de Irrigação, observadas as competências do Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>VI - formulação e gestão da Política Nacional de Ordenamento Territorial;</p><p>VII - estabelecimento de diretrizes e prioridades na aplicação dos recursos dos programas de financiamento de que trata a alínea "c" do inciso I do caput do art. 159 da Constituição;</p><p>VIII - estabelecimento de normas para o cumprimento dos programas de financiamento relativos ao Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, ao Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e ao Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO;</p><p>IX - estabelecimento de normas para o cumprimento das programações orçamentárias do Fundo de Investimentos da Amazônia - Finam e do Fundo de Investimentos do Nordeste - Finor;</p><p>X - estabelecimento de diretrizes e prioridades na aplicação dos recursos do Fundo de Desenvolvimento da Amazônia - FDA, do Fundo de Desenvolvimento do Nordeste - FDNE e do Fundo de Desenvolvimento do Centro-Oeste - FDCO; e</p><p>XI - planos, programas, projetos e ações de:</p><p>a) desenvolvimento regional;</p><p>b) gestão de recursos hídricos;</p><p>c) infraestrutura e garantia da segurança hídrica;</p><p>d) irrigação; e</p><p>e) proteção e defesa civil e de gestão de riscos e desastres.</p><p>Parágrafo único. A competência de que trata o inciso VI do<strong>caput</strong>será exercida em conjunto com o Ministério da Defesa.</p><p><strong>Seção X</strong></p><p><strong>Do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome</strong></p><p>Art. 27. Constituem áreas de competência do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome:</p><p>I - política nacional de desenvolvimento social;</p><p>II - política nacional de segurança alimentar e nutricional;</p><p>III - política nacional de assistência social;</p><p>IV - política nacional de renda de cidadania;</p><p>V - articulação com os governos federal, estaduais, distrital e municipais e a sociedade civil no estabelecimento de diretrizes para as políticas nacionais de desenvolvimento social, de segurança alimentar e nutricional, de renda de cidadania e de assistência social;</p><p>VI - articulação entre as políticas e os programas dos governos federal, estaduais, distrital e municipais e as ações da sociedade civil ligadas ao desenvolvimento social, à produção alimentar, à alimentação e nutrição, à renda de cidadania e à assistência social;</p><p>VII - orientação, acompanhamento, avaliação e supervisão de planos, de programas e de projetos relativos às áreas de desenvolvimento social, de segurança alimentar e nutricional, de renda de cidadania e de assistência social;</p><p>VIII - normatização, orientação, supervisão e avaliação da execução das políticas de desenvolvimento social, de segurança alimentar e nutricional, de renda de cidadania e de assistência social;</p><p>IX - gestão do Fundo Nacional de Assistência Social - FNAS;</p><p>X - gestão do Fundo de Combate e Erradicação da Pobreza;</p><p>XI - coordenação, supervisão, controle e avaliação da operacionalização de programas de transferência de renda; e</p><p>XII - aprovação dos orçamentos gerais do Serviço Social da Indústria - SESI, do Serviço Social do Comércio - SESC e do Serviço Social do Transporte - SEST.</p><p>Seção XI</p><p><strong>Do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania</strong></p><p>Art. 28. Constituem áreas de competência do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania:</p><p>I - políticas e diretrizes destinadas à promoção dos direitos humanos, incluídos os direitos:</p><p>a) da pessoa idosa;</p><p>b) da criança e do adolescente;</p><p>c) da pessoa com deficiência;</p><p>d) das pessoas LGBTQIA+;</p><p>e) da população em situação de rua; e</p><p>f) de grupos sociais vulnerabilizados;</p><p>II - articulação de políticas e apoio a iniciativas destinadas à defesa dos direitos humanos, com respeito aos fundamentos constitucionais;</p><p>III - exercício da função de ouvidoria nacional em assuntos relativos aos direitos humanos;</p><p>IV - políticas de educação em direitos humanos, para promoção do reconhecimento e da valorização da dignidade da pessoa humana em sua integralidade; e</p><p>V - combate a todas as formas de violência, de preconceito, de discriminação e de intolerância.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>