<xml><article id="30764697" name="Pauta - 306A Sessao Ordinaria - " idOficio="9427919" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="24/02/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="38" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20364496">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DA 306ª SESSÃO ORDINÁRIA A SER REALIZADA EM 28 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DA 306ª SESSÃO ORDINÁRIA A SER REALIZADA EM 28 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Hora: 14:00h</p><p>Local: Sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho - SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, Edifício CNC, 16º Andar, Asa Norte, Brasília, DF.</p><p>1ª Parte - Expediente.</p><p>a) - Comunicados e Assuntos Gerais:</p><p>1 - Coordenador(a) da CCR.</p><p>2 - Membros da CCR.</p><p>2ª Parte - Ordem do Dia.</p><p>I - Feitos com Pedido de Vista</p><p>Processo PP-006267.2014.02.000/1 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: MPT / PRT 2ª REGIÃO (DENUNCIANTE SIGILOSO), INVESTIGADO: SINDESPORTE - SINDICATO DOS EMPREGADOS DE CLUBES ESPORTIVOS E EM FEDERAÇÕES, CONFEDERAÇÕES E ACADEMIAS ESPORTIVAS NO ESTADO DE SÃO PAULO - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>II - Conflitos de atribuições</p><p>Processo IC-000263.2020.03.002/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITANTE: JOSÉ REIS SANTOS CARVALHO , SUSCITADO: ANDRÉA FERREIRA BASTOS, INQUIRIDO: SUPERMERCADO BAHAMAS S/A, INQUIRIDO: SUPERMERCADO BAHAMAS S/A , NOTICIANTE: DISQUE 100 - OUVIDORIA NACIONAL DE DIREITOS HUMANOS, NOTICIANTE: MUNICÍPIO DE JUIZ DE FORA (SECRETARIA MUNICIPAL DE SAÚDE - CENTRO DE REFERÊNCIA EM SAÚDE DO TRABALHADOR - CEREST JUIZ DE FORA), NOTICIANTE: NOTICIANTE SIGILOSO, INQUIRIDO: SUPERMERCADO BAHAMAS S/A, INQUIRIDO: SUPERMERCADO BAHAMAS S/A - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo NF-006003.2022.02.000/6. - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: SUSCITANTE: ELISABETH PRISCILA SATAKE SATO, SUSCITADO:TATIANA LIMA CAMPELO - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo NF-006788.2022.02.000/5 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITADO: ELISA MARIA BRANT DE CARVALHO MALTA, SUSCITANTE: PATRICIA MAUAD PATRUNI - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo NF-003621.2022.03.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT, 4.CONAP - Interessados: SUSCITADO: FLORENÇA DUMONT OLIVEIRA, SUSCITANTE: ADRIANA AUGUSTA DE MOURA SOUZA - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo NF-002152.2022.10.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT, 4.CONAP - Interessados: SUSCITADO: MARICI COELHO DE BARROS PEREIRA, SUSCITANTE: FLAVIA BORNÉO FUNCK - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo NF-000383.2023.02.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITANTE: AILTON VIEIRA DOS SANTOS , SUSCITADO: EMILIE MARGRET HENRIQUES NETTO - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo NF-000187.2023.03.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITANTE: GERALDO EMEDIATO DE SOUZA , SUSCITADO: HUDSON MACHADO GUIMARÃES - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo IC-000046.2020.04.004/7 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: SUSCITANTE: CARLOS CARNEIRO ESTEVES NETO, NOTICIANTE: 8º BATALHÃO BOMBEIRO MILITAR - CORPO DE BOMBEIROS DE CAMAQUÃ(SECRETARIA DA JUSTIÇA E DA SEGURANÇA - GOVERNO DO RS), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), SUSCITADO: RUBIA VANESSA CANABARRO - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-002038.2022.01.000/9 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITADO: MARIA JULIETA TEPEDINO DE BRAGANÇA, SUSCITANTE: DULCE MARTINI TORZECKI - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo PP-001781.2022.02.000/6 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: SUSCITANTE: GUSTAVO MAGALHÃES DE PAULA GONÇALVES DOMINGUES, SUSCITADO: ROBERTO PINTO RIBEIRO - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-000507.2022.03.002/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO: JOSÉ REIS SANTOS CARVALHO , SUSCITANTE: FABRÍCIO BORELA PENA - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-001346.2022.12.000/4 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: SUSCITADO: MARCELO MARTINS DAL PONT, SUSCITANTE: ALICE NAIR FEIBER SÔNEGO - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-000479.2022.15.003/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO: RAFAEL DE ARAUJO GOMES, SUSCITANTE: PATRICIA MAUAD PATRUNI - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo IC-001482.2022.17.000/6 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: SUSCITANTE: CAROLINA DE PRÁ CAMPOREZ BUARQUE, SUSCITADO: IANDRA SALVIANO ARAÚJO SCHMITBERGER - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-000193.2023.02.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO: JULIANA QUELUZ VENTURINI MASSARENTE, SUSCITANTE: LORENA VASCONCELOS PORTO - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-000047.2023.02.003/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITANTE: ALEXANDRE SALGADO DOURADO MARTINS , SUSCITADO: RODRIGO LESTRADE PEDROSO - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo IC-002167.2020.03.000/8 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: SUSCITADO: ANDRÉA FERREIRA BASTOS, SUSCITANTE: SILVIA DOMINGUES BERNARDES ROSSI - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-006416.2022.02.000/8 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITADO: ELISA MARIA BRANT DE CARVALHO MALTA, SUSCITANTE: PATRICIA MAUAD PATRUNI - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-004121.2022.03.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO: ANDRÉA FERREIRA BASTOS, SUSCITANTE: MAX EMILIANO DA SILVA SENA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000526.2022.03.002/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO: JOSÉ REIS SANTOS CARVALHO , SUSCITANTE: FABRÍCIO BORELA PENA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000328.2022.04.002/3 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: SUSCITANTE: PRISCILA DIBI SCHVARCZ, SUSCITADO: EVANDRO PAULO BRIZZI- Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-001687.2022.19.000/4 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: SUSCITADO: VICTOR HUGO FONSECA CARVALHO, SUSCITANTE: ADIR DE ABREU - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000643.2023.02.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITANTE: LORENA VASCONCELOS PORTO , SUSCITADO: LUIZA YUKIKO KINOSHITA AMARAL - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo IC-000007.2023.03.006/4 - Assunto: 2.CONAETE - Interessados: SUSCITANTE: BRUNO GOMES BORGES DA FONSECA, SUSCITADO: ISABELLA FILGUEIRAS GOMES - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000002.2023.04.002/0 - Assunto: - Interessados: SUSCITADO: BRUNA IENSEN DESCONZI, SUSCITANTE: EVANDRO PAULO BRIZZI - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000078.2023.09.000/3 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: SUSCITANTE: MARILIA MASSIGNAN COPPLA, SUSCITADO: INAJÁ VANDERLEI SILVESTRE DOS SANTOS - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000084.2023.12.000/4 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: SUSCITANTE: SAFIRA CRISTINA FREIRE AZEVEDO CARONE GOMES, SUSCITADO: ROBERTO PORTELA MILDNER - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>III - Anulação ou alteração de termo de ajuste de conduta</p><p>Processo IC-001266.2016.03.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: DENUNCIANTE SIGILOSO, INQUIRIDO: EXPERTISE - INTELIGÊNCIA E PESQUISA DE MERCADO LTDA - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo PP-002049.2011.09.000/3 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: CONFEDERACAO BRASILEIRA DE CANOAGEM , INVESTIGADO: SENALBA - SINDICATO DOS EMPREGADOS EM ENTIDADES CULTURAIS, RECREATIVAS, DE ASSISTÊNCIA SOCIAL, DE ORIENTAÇÃO E FORMAÇÃO PROFISSIONAL, NO ESTADO DO PARANÁ, NOTICIANTE: SUELLEN FARIAS ANTUNES DA SILVA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Os processos constantes desta pauta que não forem julgados nesta Sessão ficam automaticamente adiados para as próximas que se seguirem, independentemente de nova inclusão em pauta.</p><p class="assina">ELIANE ARAQUE DOS SANTOS</p><p class="cargo">Coordenadora da Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>