<xml><article id="30807953" name="Port280P" idOficio="9432825" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/02/2023" artClass="00017:00024:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20371407">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 280, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 280, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA Substituto, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo artigo 22, da Estrutura Regimental deste Instituto, aprovada pelo Decreto nº11.232, de 10 de outubro de 2022, combinado com o artigo 104, inciso VIII, do Regime interno da Autarquia, aprovado pela Portaria INCRA/P nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicada no diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022, e</p><p>Considerando que os setores técnicos competentes da Superintendência Regional do Maranhão - SR(MA) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD) procederam a análise do processo administrativo nº 54230.006869/2004-15 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR(12)Nº 00112, de 31 de dezembro do ano de 2004, publicada no Diário Oficial da União nº 7, de 11 de janeiro do ano de 2005, que criou o Projeto de Assentamento Quadra São Francisco/COLONE , código SIPRA MA0888000, localizado no Município de Centro Novo do Maranhão, no Estado do Maranhão;</p><p>Considerando que a retificação da área Projeto de Assentamento Quadra São Francisco/COLONE, de 3.432,1177 ha para 2.199,6898 ha, é proveniente de georreferenciamento, de certificação e de atualização da matrícula em cartório de registro de imóveis, e encontra-se em conformidade com a base cartográfica da SR(MA); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 3.432,1177 ha (três mil quatrocentos e trinta em dois hectares, onze ares e setenta e sete centiares), do Projeto de Assentamento QUADRA SÃO FRANCISCO/COLONE, código SIPRA MA 0888000, localizado no Município de Centro Novo do Maranhão, no Estado do Maranhão, criado pela Portaria INCRA/SR(12)Nº 00112, de 31 de dezembro de 2004, publicada no Diário Oficial da União nº 7, de 11 de janeiro do ano de 2005, previsto originalmente para atender 68 (sessenta e oito) famílias; para a área de 2.199,6898 ha (dois mil cento e noventa e nove hectares, sessenta e oito ares e noventa e oito centiares), com capacidade para assentamento de 45 (quarenta e cinco) famílias, em conformidade com a base cartográfica da SR(MA).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>