<xml><article id="30742333" name="ADE9CURITIBA39" idOficio="9425051" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="23/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00101:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 9ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Curitiba" artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="37" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20360594">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 39, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede cancelamento da habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (Reidi) à pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 39, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2022</p><p class="ementa">Concede cancelamento da habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (Reidi) à pessoa jurídica que menciona.</p><p>A AUDITORA-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, em exercício na Equipe de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório 4 da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Curitiba, no uso das atribuições que lhe conferem a alínea "b" do inciso I do art. 6º da Lei nº 10.593, de 6 de dezembro de 2002 (Redação dada pela Lei nº 11.457, de 2007), o inciso IV do art. 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, os arts. 1º e 7º da Portaria SRRF09 nº 482, de 30 de julho de 2020, e os arts. 2º e 4º da Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, tendo em vista o disposto no art. 9º do Decreto nº 6.144, de 3 de julho de 2007, nos art. 656 e 657 da IN RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e o que consta do dossiê nº 10906.007638/2023-26, declara:</p><p>Art. 1º Concedido o cancelamento da habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (Reidi), para a pessoa jurídica COMPANHIA ENERGETICA AGUAS DA SERRA S.A., CNPJ 34.941.337/0001-15, relativa ao projeto de geração de energia elétrica PCH Águas da Serra, matriculado no CEI sob nº 90.002.41614/76, de sua titularidade, aprovado para enquadramento no regime pela Portaria nº 437, de 28 de novembro de 2019, do Ministério de Minas e Energia, publicada no DOU de 29/11/2019, Seção 1, Págs. 329/330, face à concretização do projeto.</p><p>Art. 2º Cancelados todos os efeitos do Ato Declaratório Executivo nº 199, de 30 de dezembro de 2019, da Coordenação Regional de Controle de Benefícios Fiscais e Regimes Especiais de Tributação da 9ª Região Fiscal, publicado no DOU de 31/12/2019, Seção 1, Pág. 102, através do qual fora concedida a habilitação ao regime, no curso do processo administrativo nº 13977.720192/2019-05.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União - DOU, ressalvados os efeitos tributários posteriores a 04/01/2023.</p><p class="assina">TAÍS BRITO SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>