<xml><article id="30646063" name="Decisao 3" idOficio="9414180" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="15/02/2023" artClass="00032:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional do Consumidor" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20345104">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Decisão nº 3/ASSESSORIA-SENACON/GAB-SENACON/SENACON]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">Decisão nº 3/ASSESSORIA-SENACON/GAB-SENACON/SENACON</p><p>Processo: 08000.028827/2013-12</p><p>Interessadas: BV Financeira S.A. e Fórum Nacional das Entidades Civis de Defesa do Consumidor - FNECDC</p><p>Advogados: Lívia B. F. Fortes Alvarenga (OAB/DF 24.108), Marina P. Antunes de Freitas (OAB/DF 37.075), Luiz Carlos Sturzenegger (OAB/DF nº 1.942-A) e Ricardo Luiz Blundi Sturzenegger (OAB/DF nº 19.535)</p><p>Assunto: Ajustamento de Conduta de Empresas</p><p>Ementa: Rescisão de termo de ajustamento de conduta. Interposição de embargos de declaração com a finalidade de que a rescisão seja decretada apenas em face da entidade figurante como "interveniente anuente". Ausência de previsão legal do recurso. Possibilidade de conhecimento dos embargos, com base nos princípios do contraditório e da cooperação. Embargante como sucessor da única efetiva compromitente. Declaração de quitação de suas obrigações. Mérito. Recurso recebido e provido. Rescisão Parcial.</p><p>Dispositivo: Desse modo, decido: a) receber e prover o recurso interpostos pelo Banco Votorantim S.A., sucessor processual de BV Financeira S.A., para modificar a Decisão n.º 22/2022/ASSESSORIA-SENACON/GAB-SENACON/SENACON (SEI nº 20641908) e decretar a rescisão, tão-somente, da Cláusula Quinta do termo de ajustamento de conduta celebrado em 02 de dezembro de 2014 (SEI nº 0053878, fls. 48-57), no tocante às obrigações do Fórum Nacional das Entidades Civis de Defesa do Consumidor - FNECDC, diante dos fundamentos ora esboçados e amparados pelo PARECER n. 00924/2022/CONJUR-MJSP/CGU/AGU (SEI n º 20102409) e tendo em vista o descumprimento das obrigações por parte da entidade; b) Retificar a Decisão n.º 22/2022/ASSESSORIA-SENACON/GAB-SENACON/SENACON (SEI nº 20641908), para indicar o Departamento de Proteção e Defesa do Consumidor - DPDC, como unidade responsável pela verificação do atingimento da finalidade pública por meio dos gastos efetivamente demonstrados e admitidos formalmente pela CGAOF. Intimem-se as entidades interessadas para ciência da decisão.</p><p class="assina">WADIH DAMOUS</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>