<xml><article id="30506234" name="PORTARIA NORMATIVA 24 2023_2" idOficio="9397822" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/02/2023" artClass="00032:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica" artSize="12" artNotes="x" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20321940">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Parágrafo único. O Coordenador-Geral Processual atuará como Secretário das Sessões Plenárias do Tribunal Administrativo do Cade, sendo substituído, em caso de ausências, pela Chefia de Divisão de Acompanhamento Processual.</p><p>Art. 13. À Divisão de Acompanhamento Processual compete:</p><p>I - supervisionar o regular andamento dos processos finalísticos do Cade;</p><p>II - prestar apoio ao Tribunal Administrativo do Cade para a realização de sessões plenárias;</p><p>III - realizar outras atividades que lhe sejam incumbidas pelo Coordenador-Geral Processual.</p><p>Art. 14. Ao Serviço de Apoio Processual compete:</p><p>I - auxiliar na gestão e divisão interna de tarefas da Divisão de Acompanhamento Processual; e</p><p>II - gerenciar os dados processuais sobre a atividade-fim do Cade e disponibilizá-los de forma pública em plataforma específica, garantindo a disponibilidade, autenticidade e integridade.</p><p>Art. 15. Ao Serviço de Protocolo e Registro de Documentos e Processos compete:</p><p>I - receber, classificar, registrar, distribuir, controlar a tramitação, a expedição e a autuação de documentos avulsos para formação de processos, e os respectivos procedimentos decorrentes; e</p><p>II - controlar e certificar o recebimento de notificações e o início da contagem de prazo de defesa, quando houver mais de um representado, em processos administrativos.</p><p>Art. 16. Ao Serviço de Informação e Documentação compete:</p><p>I - implementar e supervisionar a gestão de documentos arquivísticos no âmbito do Cade, garantindo a recuperação, o acesso aos documentos e a preservação de sua memória;</p><p>II - assegurar o cumprimento de normas e legislação relacionadas à área arquivística;</p><p>III - planejar, executar, coordenar e controlar as atividades da biblioteca do Cade, zelando pela organização, atualização e acessibilidade do acervo bibliográfico;</p><p>IV - executar os procedimentos do Serviço de Informação ao Cidadão - SIC/Cade;</p><p>V - gerenciar o sistema informatizado de gestão documental do Cade;</p><p>VI - integrar a Coordenação Editorial da Revista de Defesa da Concorrência, prestando suporte técnico e administrativo; e</p><p>VII - apoiar a elaboração de publicações institucionais por meio de normalização, padronização e manutenção nos repositórios do Cade.</p><p>Art. 17. À Seção de Apoio à Gestão Processual compete:</p><p>I - prestar apoio ao Coordenador-Geral Processual; e</p><p>II - exercer outras atividades que lhe forem atribuídas pelo Coordenador-Geral Processual.</p><p>Art. 18. À Coordenação-Geral de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - supervisionar os contratos de serviços relacionados com tecnologia da informação e comunicação;</p><p>II - gerir o portfólio de tecnologia da informação e comunicação;</p><p>III - gerenciar os serviços e os recursos necessários ao desenvolvimento e à sustentação de soluções de tecnologia da informação e comunicação;</p><p>IV - exercer as atividades de órgão setorial do Cade na estrutura do Sistema de Administração de Recursos de Tecnologia da Informação;</p><p>V - propor normas, processos, procedimentos e padrões com base nas políticas públicas de governo digital;</p><p>VI - promover o alinhamento da tecnologia da informação com os objetivos estabelecidos no planejamento estratégico do Cade;</p><p>VII - participar da elaboração e do acompanhamento do orçamento relativo às atividades de tecnologia da informação e comunicação;</p><p>VIII - promover a avaliação e a adequação quantitativa e qualitativa do pessoal de tecnologia da informação e comunicação;</p><p>IX - promover a prospecção, planejamento, desenvolvimento e implementação de inovações tecnológicas;</p><p>X - indicar servidor para a concessão de Gratificação Temporária do Sistema de Administração dos Recursos de Informação e Informática (GSISP) vinculada às atividades desempenhadas pela Coordenação-Geral; e</p><p>XI - exercer outras competências que lhe forem cometidas no seu campo de atuação.</p><p>Art. 19. Ao Serviço de Infraestrutura de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - planejar, coordenar e orientar as ações de aquisição e de gestão de contratos relativos à infraestrutura;</p><p>II - gerir projetos relacionados à infraestrutura;</p><p>III - implantar e sustentar soluções de comunicação e conectividade;</p><p>IV - gerir os riscos relacionados à infraestrutura;</p><p>V - identificar, avaliar e propor soluções de tecnologia para subsidiar as atividades finalísticas do Cade;</p><p>VI - coordenar a sustentação dos ativos de tecnologia da informação e comunicação;</p><p>VII - auxiliar os usuários na operação dos ativos de tecnologia da informação e comunicação; e</p><p>VIII - manter operabilidade da sala segura do Cade.</p><p>Art. 20. Ao Serviço de Sistemas de Informação compete:</p><p>I - planejar, coordenar e orientar as ações de aquisição e de gestão de contratos relativos a sistema de informação e banco de dados;</p><p>II - gerir projetos relacionados a sistema de informação e banco de dados;</p><p>III - desenvolver e sustentar sistema de informação e banco de dados;</p><p>IV - gerir os riscos relacionados aos sistemas de informação e banco de dados;</p><p>V - identificar, avaliar e propor soluções de tecnologia para subsidiar as atividades finalísticas do Cade;</p><p>VI - planejar, implantar e disponibilizar soluções baseadas em sistemas de informação para atender necessidades de negócio;</p><p>VII - elaborar propostas de diretrizes, normas e procedimentos sobre os ativos de tecnologia da informação, de telecomunicações, de eletrônica e de segurança eletrônica;</p><p>VIII - promover o desenvolvimento de sistemas corporativos de informação baseado nos Padrões de Interoperabilidade de Governo Eletrônico;</p><p>IX - coordenar as atividades relacionadas à gestão da arquitetura dos sistemas; e</p><p>X - gerenciar os processos de desenvolvimento de sistemas para os projetos de tecnologia da informação e comunicação.</p><p>Art. 21. Ao Serviço de Gestão e Governança compete:</p><p>I - planejar, coordenar e orientar as ações de aquisição e de gestão de contratos relativos a gestão e governança;</p><p>II - gerir projetos relacionados a gestão e governança de tecnologia da informação e comunicação;</p><p>III - implantar e sustentar soluções de gestão e governança;</p><p>IV - gerir os riscos relacionados a gestão e governança de tecnologia da informação e comunicação;</p><p>V - identificar, avaliar e propor soluções de tecnologia para subsidiar as atividades finalísticas do Cade;</p><p>VI - propor políticas e diretrizes referentes ao planejamento, à implementação e à manutenção das atividades relativas à governança de tecnologia da informação e comunicação; e</p><p>VII - formular e manter modelo de governança e gestão de tecnologia da informação e comunicação.</p><p>Art. 22. Ao Serviço de Segurança da Informação e Comunicação compete:</p><p>I - planejar, coordenar e orientar as ações de aquisição e de gestão de contratos relativos à segurança da informação e comunicação;</p><p>II - gerir projetos relacionados à segurança da informação e comunicação;</p><p>III - implantar e sustentar soluções de segurança da informação e comunicação;</p><p>IV - gerir os riscos relacionados à segurança da informação e comunicação;</p><p>V - prover soluções de tecnologia para subsidiar as atividades finalísticas do Cade;</p><p>VI - informar, orientar e supervisionar as unidades do Cade quanto ao cumprimento das normas de segurança da informação aplicadas à tecnologia da informação e comunicação;</p><p>VII - apoiar a implementação da política de segurança da informação e comunicações;</p><p>VIII - realizar ações de tecnologia da informação e comunicação com relação à Lei Geral de Proteção de Dados e ao Programa Nacional de Conhecimento Sensível e Normas do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República;</p><p>IX - promover campanhas de divulgação e capacitações, visando à disseminação da Política de Segurança da Informação e Comunicação e da cultura de segurança cibernética da informação junto aos usuários internos e externos de recursos de tecnologia da informação e comunicação; e</p><p>X - monitorar constantemente a segurança da informação e comunicação.</p><p>Art. 23. À Seção de Apoio à Gestão da Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - prestar apoio ao Coordenador-Geral de Tecnologia da Informação; e</p><p>II - exercer outras atividades que lhe forem atribuídas pelo Coordenador-Geral de Tecnologia da Informação.</p><p>Art. 24. À Coordenação-Geral de Orçamento, Finanças e Logística compete:</p><p>I - promover a articulação com os órgãos centrais do sistema federal de compras, contratos, suprimentos, patrimônio, atendimento e administração predial, concessão de diárias e passagens, contabilidade, orçamento e finanças, além de informar e orientar as unidades do Cade quanto ao cumprimento das normas administrativas estabelecidas;</p><p>II - coordenar e supervisionar as atividades de compras, contratos, suprimentos, patrimônio, atendimento e administração predial, concessão de diárias e passagens, contabilidade, orçamento e finanças;</p><p>III - promover, articular e orientar as ações relacionadas à produção de conhecimento, à gestão de informações, ao gerenciamento de riscos nas atividades de compras, contratos, suprimentos, patrimônio, atendimento e administração predial, concessão de diárias e passagens, contabilidade, orçamento e finanças;</p><p>IV - coordenar a elaboração de relatórios e indicadores de desempenho das atividades de compras, contratos, suprimentos, patrimônio, atendimento e administração predial, concessão de diárias e passagens, contabilidade, orçamento e finanças;</p><p>V - direcionar a execução das atividades da Coordenação-Geral em alinhamento ao Planejamento Estratégico do Cade;</p><p>VI - propor normas e orientações voltadas à padronização, melhoria e conformidade das atividades da Coordenação-Geral;</p><p>VII - indicar servidor para a concessão de Gratificação Temporária das Unidades dos Sistemas Estruturadores da Administração Pública Federal (GSISTE) vinculada às atividades desempenhadas pela Coordenação-Geral; e</p><p>VIII - exercer outras competências que lhe forem cometidas no seu campo de atuação.</p><p>Art. 25. À Coordenação de Finanças compete:</p><p>I - coordenar e orientar o processo de elaboração das propostas de orçamento fiscal e da seguridade social do Cade, programação financeira e de contabilidade, conforme as orientações dos respectivos órgãos centrais;</p><p>II - coordenar, orientar e acompanhar as atividades contábeis do Cade quanto ao adequado e tempestivo registro contábil dos atos e fatos da gestão orçamentária, financeira e patrimonial, inclusive dos processos relacionados à abertura e ao encerramento do exercício, bem como à fidedignidade da informação de custos;</p><p>III - coordenar e orientar os processos de ajustes orçamentários ao longo do exercício financeiro;</p><p>IV - emitir manifestação nas solicitações de disponibilidade orçamentária;</p><p>V - avaliar o desempenho da execução orçamentário-financeira do Cade, propondo as alterações que se fizerem necessárias;</p><p>VI - coordenar, orientar e acompanhar as atividades de informação de custos;</p><p>VII- realizar a execução orçamentária e financeira e a despesa de pessoal do Cade;</p><p>VIII - elaborar, disponibilizar e manter os registros históricos das informações gerenciais relativas à execução orçamentária e financeira, visando subsidiar a tomada de decisão;</p><p>IX - acompanhar a arrecadação da receita;</p><p>X - acompanhar e analisar a legislação que afete o processo orçamentário;</p><p>XI - prestar orientações técnicas relativas à sua área de atuação;</p><p>XII - elaborar instruções técnicas de execução orçamentária e financeira;</p><p>XIII - acompanhar e extrair informações do sistema de custos do Cade; e</p><p>XIV - exercer outras competências que lhe forem cometidas pelo Coordenador-Geral de Orçamento, Finanças e Logística, no seu campo de atuação.</p><p>Art. 26. Ao Serviço de Contabilidade compete:</p><p>I - acompanhar o lançamento da conformidade de registro de gestão do Cade;</p><p>II - analisar as contas, balanços, balancetes e demais demonstrações contábeis do Cade, e, caso necessário, orientar ou realizar as regularizações contábeis de eventuais inconsistências;</p><p>III - orientar e apoiar tecnicamente os ordenadores de despesa e responsáveis por bens, direitos e obrigações da União ou pelos quais responda;</p><p>IV - realizar a conformidade contábil e de operadores do Cade dos registros no Sistema Integrado de Administração Financeira - SIAFI e Sistema Integrado de Administração de Serviços Gerais - SIASG;</p><p>V - emitir manifestação quanto ao ingresso dos recursos por meio de taxa processual para análise dos Atos de Concentração;</p><p>VI - cadastrar e manter senhas de acesso para os operadores do Cade nos sistemas estruturantes;</p><p>VII - inserir informações de fornecedores inadimplentes no sistema CADIN;</p><p>VIII - atender às demandas especiais de informações contábeis e de custos de natureza especial;</p><p>IX - analisar as demonstrações contábeis e preparar declaração do contador e relatórios destinados a compor o Relatório de Gestão;</p><p>X - efetuar registro contábil de pessoas físicas ou jurídicas em débito com a União;</p><p>XI - elaborar, trimestralmente, a Revisão Analítica e Notas Explicativas referentes às Demonstrações Contábeis do Cade, a fim de subsidiar informações para o Órgão Central de Contabilidade Federal; e</p><p>XII - exercer outras competências que lhe forem cometidas pelo Coordenador de Finanças, no seu campo de atuação.</p><p>Art. 27. À Coordenação de Logística compete:</p><p>I - coordenar e executar as atividades relativas à administração predial, tais como, manutenção, segurança, obras e serviços de engenharia, serviços de transportes, telefonia, limpeza e conservação;</p><p>II - coordenar e executar a concessão de diárias e passagens;</p><p>III - coordenar, orientar e avaliar a conformidade dos procedimentos administrativos das áreas de licitação e contratos;</p><p>IV - elaborar o Plano Anual de Aquisições e Contratações em conjunto com a Coordenação-Geral de Orçamento Finanças e Logística;</p><p>V - monitorar o desenvolvimento das atividades de fiscalização de serviço dos contratos;</p><p>VI - coordenar as atividades relativas à administração do almoxarifado, provendo todo suprimento necessário;</p><p>VII - coordenar a gestão de patrimônio;</p><p>VIII - propor normas e orientações voltadas para a padronização, melhoria e conformidade das atividades da Coordenação; e</p><p>IX - exercer outras competências que lhe forem cometidas pelo Coordenador-Geral de Orçamento, Finanças e Logística, no seu campo de atuação.</p><p>Art. 28. Ao Serviço de Compras compete:</p><p>I - executar o Plano Anual de Aquisições e Contratações;</p><p>II - prestar apoio técnico, analisar e propor as adequações dos artefatos da contratação, notadamente, projetos básicos e termos de referência;</p><p>III - analisar os processos relacionados às licitações no âmbito do Cade;</p><p>IV - elaborar minutas de editais e de atas de registro de preços para apreciação da Procuradoria Federal Especializada junto ao Cade;</p><p>V - auxiliar a elaboração de respostas a questionamentos, impugnações de editais e ações correlatas, em conjunto com as unidades demandantes, pregoeiros ou comissões de licitação;</p><p>VI - instruir, analisar e executar os processos relacionados ao Sistema de Registros de Preços;</p><p>VII - prestar apoio às comissões de licitação e ao pregoeiro em suas atividades;</p><p>VIII - publicar os eventos de licitação nos meios de comunicação legalmente previstos;</p><p>IX - garantir a eficiência e a eficácia dos procedimentos licitatórios, por meio de implantação das ferramentas de monitoramento e melhoria dos processos;</p><p>X - receber, conferir e processar aquisições e contratações de serviços por dispensa e inexigibilidade, analisar o enquadramento das demandas e realizar demais procedimentos relativos às contratações diretas;</p><p>XI - examinar os pedidos de inscrição, promover o registro e a atualização de dados cadastrais de fornecedores no Sistema de Cadastramento Unificado de Fornecedores - SICAF; e</p><p>XII - exercer outras competências que lhe forem cometidas pelo Coordenador de Logística, no seu campo de atuação.</p><p>Art. 29. Ao Serviço de Atendimento e Administração Predial compete:</p><p>I - fiscalizar e controlar as atividades relativas à limpeza e conservação, transporte, vigilância, brigada de incêndio, copeiragem, chaveiro, controle de acesso ao edifício, manutenção de equipamentos de ar condicionado, elevadores, telefonia e outros serviços afins;</p><p>II - executar e controlar os serviços de engenharia, de reparo, modificação e manutenção preventiva e corretiva de instalações prediais, quadros elétricos, geradores, rede de incêndio, rede lógica e telefônica e outros serviços afins;</p><p>III - elaborar os documentos de oficialização de demanda, e demais artefatos da contratação, quando for o caso;</p><p>IV - fiscalizar a execução dos contratos para prestação de serviços inerentes à sua área de competência;</p><p>V - propor e implementar rotinas visando a melhoria e a racionalização dos serviços com economicidade dos recursos;</p><p>VI - controlar o consumo de energia elétrica, água e esgoto e propor medidas de economia e controle do desperdício, visando à sustentabilidade;</p><p>VII - avaliar, propor e executar a ocupação ou readequação do uso dos espaços físicos, no âmbito do Cade;</p><p>VIII - fiscalizar a execução dos contratos para prestação de serviços de fornecimento de passagens nacionais e internacionais, no âmbito do Cade;</p><p>IX - acompanhar e analisar as prestações de contas de viagens, no âmbito do Cade; e</p><p>X - exercer outras competências que lhe forem cometidas pelo Coordenador de Logística, no seu campo de atuação.</p><p>Art. 30. Ao Serviço de Materiais e Patrimônio compete:</p><p>I - gerir os materiais de consumo e bens móveis do Cade;</p><p>II - elaborar os documentos de oficialização de demanda, e demais artefatos da contratação, para as contratações afins ao Serviço;</p><p>III - receber, conferir, aceitar, atestar, guardar, distribuir, registrar a entrada, classificar, armazenar, e distribuir os materiais de consumo e bens patrimoniais;</p><p>IV - fixar e manter os estoques mínimos de materiais de consumo;</p><p>V - informar, tempestivamente, sobre as necessidades de aquisição de suprimentos e bens patrimoniais, promovendo a racionalização e a otimização dos recursos;</p><p>VI - elaborar o Relatório Mensal de Almoxarifado - RMA contemplando entradas e saídas de materiais de consumo, bem como o Relatório Mensal de Bens - RMB contemplando entradas e saídas de bens patrimoniais;</p><p>VII - manter atualizado o cadastro dos bens patrimoniais e os termos de responsabilidade;</p><p>VIII - realizar as movimentações de mobiliário e equipamentos;</p><p>IX - propor medidas para os casos de dano, desaparecimento, extravio ou outras irregularidades relacionadas à guarda ou uso de bens patrimoniais e materiais;</p><p>X - apoiar a elaboração de inventários, anuais ou periódicos;</p><p>XI - recomendar o desfazimento de material ou bem móvel inservível ou fora de uso;</p><p>XII - operar o sistema de administração de suprimentos e patrimônio, mantendo atualizados o controle físico e financeiro;</p><p>XIII - manter atualizado o registro dos servidores credenciados a requisitar materiais de expediente;</p><p>XIV - propor a instituição de comissão de desfazimento, comissão de inventário geral e comissão de incorporação no âmbito do Cade;</p><p>XV - realizar o cadastramento e tombamento dos equipamentos e materiais permanentes, bem como manter controle de sua distribuição;</p><p>XVI - elaborar Termos Circunstanciados Administrativos, nos termos da Instrução Normativa nº 4, de 17 de fevereiro de 2009, da CGU;</p><p>XVII - providenciar a recuperação dos bens móveis, quando possível; e</p><p>XVIII - exercer outras competências que lhe forem cometidas pelo Coordenador de Logística, no seu campo de atuação.</p><p>Art. 31. Ao Serviço de Gestão de Contratos compete:</p><p>I - realizar todas as atividades relacionadas a gestão de contratos, inclusive o monitoramento da fiscalização administrativas dos contratos do Cade;</p><p>II - fornecer informações gerais dos contratos;</p><p>III - analisar e executar os procedimentos administrativos relacionados à prorrogação de vigência, acréscimos e supressões contratuais, rescisões e alterações contratuais;</p><p>IV - analisar a entrega de garantias contratuais bem como a solicitação de restituição destas, verificando junto ao fiscal o cumprimento regular dos termos contratuais;</p><p>V - subsidiar a análise dos cálculos relativos ao reajuste de preços, à repactuação, ao reequilíbrio econômico-financeiro dos serviços continuados, bem como instruir processos para encaminhamento à Procuradoria Federal Especializada junto ao Cade;</p><p>VI - elaborar minutas de contratos, termos aditivos e outros congêneres, encaminhando-os à apreciação da Procuradoria Federal Especializada junto ao Cade;</p><p>VII - subsidiar a análise da emissão de atestado de capacidade;</p><p>VIII - realizar a gestão e instrução de processos de apuração de responsabilidade contratuais, bem como instruir a execução de garantias contratuais, quando for o caso;</p><p>IX - gerenciar as atas de registro de preço em que o Cade atue como órgão gerenciador;</p><p>X - garantir a eficiência e a eficácia dos processos, por meio da implantação das ferramentas de monitoramento e melhoria dos processos; e</p><p>XI - exercer outras competências que lhe forem cometidas pelo Coordenador de Logística, no seu campo de atuação.</p><p>Art. 32. À Seção de Apoio à Gestão Logística compete:</p><p>I - prestar apoio ao Coordenador-Geral de Orçamento, Finanças e Logística; e</p><p>II - exercer outras atividades que lhe forem atribuídas pelo Coordenador-Geral de Orçamento, Finanças e Logística.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>