<xml><article id="30454294" name="Ato899a909" idOficio="9391853" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="03/02/2023" artClass="00014:00018:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20313462">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 27 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 899 - Processo nº 53500.344902/2022-02.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO DIFUSORA DE IVINHEMA LTDA, CNPJ 33.094.921/0001-10, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Ivinhema/MS.</p><p>Nº 900 - Processo nº 53500.006667/2023-46.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO CAPELISTA LTDA, CNPJ 03.743.540/0001-53, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Pinhais/PR.</p><p>Nº 901 - Processo nº 53500.344905/2022-38.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO PADRE ANCHIETA CENTRO PAULISTA DE RADIO E TVS EDUCATIVAS, CNPJ 61.914.891/0001-86, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Morungaba/SP.</p><p>Nº 902 - Processo nº 53500.341464/2022-12.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TERRA FM LTDA, CNPJ 03.866.697/0001-76, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Tailândia/PA.</p><p>Nº 903 - Processo nº 53500.006876/2023-90.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA SANTAROSENSE DE COMUNICACAO LTDA, CNPJ 03.746.321/0001-28, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Santa Rosa de Viterbo/SP.</p><p>Nº 904 - Processo nº 53500.004507/2023-62.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à ABRIL RADIODIFUSAO LTDA. EM RECUPERAÇÃO JUDICIAL, CNPJ 03.555.171/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Guarapuava/PR.</p><p>Nº 905 - Processo nº 53500.004822/2023-90.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO EDUCAT E CULT JOSE ALVES FERREIRA DE OLIVEIRA, CNPJ 23.768.542/0001-04, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Pará de Minas/MG.</p><p>Nº 906 - Processo nº 53500.005190/2023-81.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE MINEIRA DE RADIO E TELEVISAO LTDA, CNPJ 25.640.004/0001-65, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ituiutaba/MG.</p><p>Nº 907 - Processo nº 53500.006363/2023-89.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA MARATAUIRA DE COMUNICACOES LTDA, CNPJ 06.328.914/0001-62, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Abaetetuba/PA.</p><p>Nº 908 - Processo nº 53500.006526/2023-23.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à NEUSA E LEMOS COMUNICACOES LTDA, CNPJ 03.881.284/0001-60, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Cerejeiras/RO.</p><p>Nº 909 - Processo nº 53500.006873/2023-56.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO CHARITAS, CNPJ 23.767.015/0001-85, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Monte Santo de Minas/MG.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>