<xml><article id="30616507" name="Ata_2_2C_07_02_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9409430" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/02/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="278" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=278" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20338543">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 906/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1998, 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 1º do Regimento Interno do TCU e art. 7º, § 4º da IN 78/2018, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão militar das interessadas abaixo qualificadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-028.532/2022-8 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Maria Rejane de Albuquerque (363.336.037-91); Olimpia Maria de Albuquerque Carmanhanis (551.868.317-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 907/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e art. 260, § 5º, do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, em considerar prejudicada por perda de objeto, a apreciação dos atos de concessão de reforma dos interessados abaixo qualificados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-027.110/2022-2 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Aldemir Rocha de Moraes (024.217.551-15); Aldo Romeu Mariano (137.244.368-15); Braz Tavares (031.212.677-87); Braz Tavares (031.212.677-87); Clovis Souza Ferreira (061.307.127-15); Clovis Souza Ferreira (061.307.127-15); Jose Carlos Pinho Maia (109.118.987-00); Jose Emilio Rodrigues Chinellato (694.964.128-15); Jose Emilio Rodrigues Chinellato (694.964.128-15); Ney Guilem Baltore (061.602.207-72); Wilson Pires Carneiro (059.070.807-44).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 908/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e art. 260, § 5º, do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, em considerar prejudicada por perda de objeto, a apreciação do ato de concessão de reforma de Neurison Mendes da Silva, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-027.120/2022-8 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessado: Neurison Mendes da Silva (036.496.197-09).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 909/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e art. 260, § 5º, do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, em considerar prejudicada por perda de objeto, a apreciação dos atos de concessão de reforma dos interessados abaixo qualificados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-027.138/2022-4 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Alamyr Ferreira da Silva (080.953.887-34); Almir dos Santos (065.454.407-72); Fabiano Vargas (051.137.687-15); Jorge Abrahao (040.433.087-87); Jorge Abrahao (040.433.087-87); Jorge Muniz Barbosa (131.472.697-87); Josue Barcelos (038.836.477-72); Miguel Angelo Rigotti (237.005.216-34); Pedro Paulo Wandeck de Leoni Ramos (007.086.587-68); Renato Ernesto Ligneul (043.020.367-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 910/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de processo de contas anuais da Secretaria Executiva do então Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior (SE/Mdic), relativo ao exercício de 2012.</p><p>Considerando que este Tribunal, em deliberação consubstanciada no Acórdão 6.911/2016-TCU-2ª Câmara, de minha relatoria, sobrestou o julgamento das presentes contas até o deslinde da representação objeto do TC 025.561/2015-4, que tratou de irregularidades no Contrato 52/2009, firmado entre aquela pasta e a empresa Sigma Dataserv Informática S.A., com vistas à prestação de serviços técnicos especializados de desenvolvimento e manutenção evolutiva de sistemas de informações e de sítios web;</p><p>Considerando que a aludida representação foi apreciada por meio do Acórdão 12.157/2021-TCU-1ª Câmara, relator Ministro-Substituto Weder de Oliveira, em que, entre outras deliberações, se aplicou multa ao gestor Alessandro Gombiewski Teixeira, secretário-executivo do Mdic à época dos fatos, com fundamento no art. 58, II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268, II, do RI/TCU (peça 25);</p><p>Considerando que, por meio do despacho exarado à peça 30, determinei a manutenção do sobrestamento do julgamento do feito até o trânsito em julgado da decisão condenatória no âmbito do referido TC 025.561/2015-4, bem como a realização de audiência do Sr. Alessandro Gombiewski Teixeira, em reverência aos princípios da ampla defesa e do contraditório e tendo em conta que sua condenação, naquele feito, ocorrera a sua revelia;</p><p>Considerando que, mediante o Acórdão 2.150/2022-TCU-1ª Câmara, mantido em sede de embargos de declaração pelo Acórdão 3.368/2022-TCU-1ª Câmara, ambos da relatoria do Ministro Benjamin Zymler, o TCU negou provimento a pedido de reexame interposto contra o aresto condenatório proferido no âmbito do TC 025.561/2015-4, configurando o trânsito em julgado daquele processo;</p><p>Considerando que, nestes autos, inobstante o chamamento deste Tribunal, o responsável manteve-se silente em relação à audiência que lhe foi endereçada, motivo pelo qual deve ser considerado revel, dando-se prosseguimento ao processo, conforme estabelece o art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>Considerando que os exames procedidos demonstram que as irregularidades apuradas no TC 025.561/2015-4, relativas ao Contrato 52/2009, constituem motivo bastante para determinar a irregularidade das contas do Sr. Alessandro Gombiewski Teixeira, sem aplicação de multa, uma vez que ele já foi multado pelas falhas que ensejam tal julgamento por meio do supra referido Acórdão 12.157/2021-TCU-1ª Câmara;</p><p>Considerando que, em relação aos responsáveis Ricardo Schaefer, Luiz Antônio de Souza Cordeiro e Júlio Cesar de Araújo Nogueira, a unidade instrutora concluiu haver fundamento para, excepcionalmente, considerar suas contas iliquidáveis, ordenando seu trancamento e o consequente arquivamento dos autos, em razão de prejuízo ao contraditório e à ampla defesa e da impossibilidade de se individualizarem os atos de gestão e as condutas dos respectivos agentes e em atenção, ainda, aos princípios da eficiência e da economia processual;</p><p>Considerando, por fim, a não ocorrência da prescrição, tendo em vista que, nos termos da recém aprovada Resolução-TCU 344, de 11/10/2022, o prazo prescricional quinquenal em processos de contas ordinárias começa a contar da data da prestação de contas, a qual, in casu, considerei o dia 26/7/2013 (peça 8), e que, como marcos interruptivos, destaco a instrução elaborada no âmbito da Secretaria de Controle Externo do Desenvolvimento Econômico, de 23/9/2015 (peça 11), e o aresto que ordenou o trancamento do presente processo, de 14/6/2016 (peça 15);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, "b", 20 e 21 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, incisos I, "c", e V, 157, 169, inciso III, 209, inciso II, e 211, caput e §1º, do Regimento Interno deste Tribunal, bem como no art. 47 da Resolução-TCU 259/2014, ante as razões expostas pelo Relator e de conformidade com os pareceres emitidos nos autos (peças 35-38), em: levantar o sobrestamento do presente processo; julgar irregulares as contas de Alessandro Gombiewski Teixeira, sem aplicação de multa; considerar iliquidáveis as contas de Ricardo Schaefer, Luiz Antônio de Souza Cordeiro e Júlio Cesar de Araújo Nogueira, ordenando seu trancamento; informar o teor do presente acórdão ao Ministério da Economia; e arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-022.390/2013-8 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2012)</p><p>1.1. Responsáveis: Alessandro Golombiewski Teixeira (656.147.550-04); Júlio Cesar de Araújo Nogueira (349.557.477-87); Luiz Antônio de Souza Cordeiro (097.834.401-44); Ricardo Schaefer (507.857.450-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria-Executiva do Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo do Desenvolvimento Econômico (SecexDesen).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 911/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, incisos I e II; 16, incisos I e II; 17, 18 e 23, incisos I e II; da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "a"; 207, 208 e 214, incisos I e II; do Regimento Interno do TCU, e de conformidade com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) julgar regulares as contas da Sra. Karine Silva dos Santos (CPF 088.043.637-97), e do Sr. Marcelo Lopes da Ponte (CPF 773.886.743-49), pela Presidência do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), nos períodos de 1º/1/2020 a 1º/6/2020, e de 2/6/2019 a 31/12/2020, respectivamente, dando-lhes quitação plena;</p><p>b) julgar regulares com ressalva as contas do Sr. Luiz Tadeu Villela Blumm (CPF 393.560.781-49) e da Sra. Renata Mesquita D'Aguiar (CPF 124.610.827-58), no comando da Diretoria de Gestão de Fundos e Benefícios, à época dos fatos inquinados, nos períodos de 30/1/2020 a 16/6/2020, e de 16/6/2020 a 31/12/2020, respectivamente, em razão de omissão em seu dever normativo de implementar controles internos a fim de evitar as falhas consignadas nos achados do Relatório de Avaliação da CGU, descritos na proposta de encaminhamento da unidade técnica (peça 17, "b"), dando-lhes quitação;</p><p>c) julgar regulares com ressalva as contas dos Srs. Alexandre Dias de Carvalho (CPF 000.975.557-89) e Waldir João Ferreira da Silva Júnior (CPF 606.696.751-72), pelo comando da Diretoria Financeira à época dos fatos inquinados, nos períodos de 19/3/2020 a 1º/7/2020, e de 6/7/2020 a 31/12/2020, respectivamente, em razão de omissão em seu dever normativo de implementar controles internos a fim de evitar as falhas consignadas nos achados do Relatório de Avaliação da CGU, descritos na proposta de encaminhamento da unidade técnica (peça 17, "c"), dando-lhes quitação;</p><p>d) julgar regulares com ressalva as contas dos Srs. Luiz Tadeu Villela Blumm (CPF 393.560.781-49), Leilane Mendes Barradas (CPF 910.164.791-15), Paula Nunan (CPF 721.655.101-04), e Fernanda Lucena Ribeiro Vilela (CPF 841.990.081-87), pelo comando da Diretoria de Administração - Dirad, à época dos fatos inquinados, nos períodos de 1º/1/2020 a 30/01/2020, 30/1/2020 a 17/3/2020, 17/3/2020 a 24/9/2020, e 1º/10/2020 a 31/12/2020, respectivamente, em razão de omissão em seu dever normativo de implementar controles internos a fim de evitar as falhas consignadas nos achados do Relatório de Avaliação da CGU, descritos na proposta de encaminhamento da unidade técnica (peça 17, "d"), dando-lhes quitação;</p><p>e) encaminhar cópia desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE);</p><p>f) arquivar os presentes autos, conforme art. 169, III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-033.606/2020-0 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2019)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 912/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 5º da IN/TCU 71/2012, modificada pela IN/TCU 76/2016, c/c os arts. 169, inciso VI, e 212, do Regimento Interno do TCU, em determinar o arquivamento do seguinte processo, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-002.419/2022-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Alessandro Leonardo Alvares Magalhaes (784.995.181-68); Aurelio Chaves Valente (903.113.291-87); Danielle Marques Guilherme (004.247.311-00); Gustavo Mendanha Melo (983.276.401-78); Livian Umbelina Naves Borges (016.031.981-13); Luiz Edgar Leao Tolini (302.795.341-91); Paulo Rassi (014.336.521-53); Porto Belo Engenharia e Comercio Ltda (03.701.380/0001-80); Thiago Oliveira Mendanha (018.064.311-81); Vania Cristina Rodrigues Oliveira Camargo (946.632.971-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao Ministério da Saúde e aos responsáveis.</p><p>ACÓRDÃO Nº 913/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, em concordância com a proposta de arquivamento da unidade técnica;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos,</p><p>sem prejuízo da providência descrita no subitem 1.7 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-006.039/2022-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Lavater Pontes Junior (489.096.296-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Tapira - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao Ministério da Cidadania, ao Fundo Nacional de Assistência Social e ao responsável.</p><p>ACÓRDÃO Nº 914/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 8 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.842/2022-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Construtora Ferreira Oliveira Ltda (02.398.474/0001-69); Vicente Wagner Guimaraes Pereira (624.833.238-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Pouso Alto - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao Ministério do Desenvolvimento Regional, ao município de Pouso Alto/MG e aos responsáveis.</p><p>ACÓRDÃO Nº 915/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 11, caput, da Resolução TCU n° 344/2022, de 11/10/2022, c/c o art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, em determinar o arquivamento do seguinte processo, tendo em vista a ocorrência da prescrição quinquenal das pretensões sancionatória e ressarcitória de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-012.563/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Maria Aparecida de Souza Lima (018.960.809-95).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 916/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário sob o parâmetro quinquenal;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º e 11º da Resolução - TCU nº 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º e 11º da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.7 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-013.131/2022-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Alexandre Lopes Kireeff (584.690.879-91); Gerson Moraes de Araujo (115.659.699-87); Homero Barbosa Neto (076.409.028-35); Instituto de Desenvolvimento de Londrina - Codel (76.933.969/0001-87); Jose Joaquim Martins Ribeiro (045.447.579-91); Mauro Viecili (251.465.999-04); Nedson Luiz Micheleti (362.016.859-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Londrina - PR.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência, nos termos do art. 9º, da Resolução TCU 315/2020, ao Ministério do Trabalho e Previdência, de que as constatações não devem ser englobadas em uma só irregularidade, e sim devidamente caracterizada o mais precisa possível, de modo que as condutas e o nexo de causalidade restem devidamente especificados, com vistas à distinção do débito de cada responsável, tanto individual, quanto solidariamente, se for o caso;</p><p>1.7.2. Dar ciência desta deliberação ao Ministério do Trabalho e Previdência e aos responsáveis.</p><p>ACÓRDÃO Nº 917/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade em:</p><p>com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992, considerar revel o responsável Sr. Sinval Soares Leite, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>com fundamento no art. 212 do Regimento Interno do TCU c/c art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c art. 2º da Resolução-TCU 344/2022, determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-014.660/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Sinval Soares Leite (196.384.776-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Claro dos Poções - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência ao Ministério da Cidadania (MDS) do arquivamento dos presentes autos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 918/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a"; 169, inciso VI, e 212, do Regimento Interno do TCU, c/c os arts. 19, caput, e 6º, inciso II, da IN-TCU 71/2012, em determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, sem julgamento de mérito, ante a ausência dos pressupostos de desenvolvimento válido e regular referentes ao exercício substancial do direito ao contraditório e à ampla defesa, e encaminhar cópia desta deliberação ao Banco do Nordeste do Brasil e ao responsável, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-015.945/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Luiz Carlos Cabral Junior (645.674.866-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A..</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 919/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que o exame da ocorrência que ensejou a instauração da presente tomada de contas especial evidenciou a ocorrência da prescrição quinquenal;</p><p>Considerando a concordância do MP/TCU no sentido do arquivamento (peça 31);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU e art. 11 da Resolução TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do seguinte processo, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-016.472/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Claudio Antonio Kalil Dourado (114.274.855-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Ibicuí - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao FNDE e a Claudio Antonio Kalil Dourado.</p><p>ACÓRDÃO Nº 920/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a"; 169, inciso VI, e 212, do Regimento Interno do TCU, c/c os arts. 19, caput, e 6º, inciso II, da IN-TCU 71/2012, em determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, sem julgamento de mérito, ante a ausência dos pressupostos de desenvolvimento válido e regular referentes ao exercício substancial do direito ao contraditório e à ampla defesa, e encaminhar cópia desta deliberação ao Banco do Nordeste do Brasil e aos responsáveis, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-019.102/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto da Cidade (05.596.938/0001-30); Joao Eduardo Arraes de Alencar (234.752.853-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A..</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 921/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 143, inciso I, alínea "a", e 214, inciso II, do Regimento Interno do TCU, em acolher parcialmente as alegações de defesa apresentadas pelo Sr. Sérgio Banhos Teixeira (CPF: 422.709.444-53) e pela Fundação Seridó Central (CNPJ: 02.067.427/0001-32), julgar regulares com ressalvas suas contas dando-lhes quitação.</p><p>1. Processo TC-019.124/2020-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Fundacao Serido Central (02.067.427/0001-32); Sergio Banhos Teixeira (422.709.444-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Jackson Denis Palhares de Macedo (12248/OAB-RN), Fernanda Tavares Barreto (10876/OAB-RN) e outros, representando Fundacao Serido Central; Jackson Denis Palhares de Macedo (12248/OAB-RN), Fernanda Tavares Barreto (10876/OAB-RN) e outros, representando Sergio Banhos Teixeira.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Fundo Nacional de Saúde.</p><p>ACÓRDÃO Nº 922/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que o presente processo trata de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S/A (BNB) em desfavor de do Instituto da Cidade e de João Eduardo Arraes de Alencar, como então dirigente da entidade (gestão: de 7/4/2009 a 7/4/2011), diante da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados no âmbito do Convênio 2010.0096 para a realização de pesquisa intitulada "Mobilidade e Transporte Urbano: Ir e Vir - Direito de Todos", por meio do aporte de R$ 51.466,00 em recursos federais e R$ 5.200,00 em recursos da contrapartida, tendo a vigência do ajuste sido estipulada para o período de 21/7/2010 a 21/1/2011, com prazo para a prestação de contas até 22/3/2011;</p><p>Considerando que a então Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE), após examinar a matéria destes autos, propôs o arquivamento do processo, por ausência de pressupostos de constituição e desenvolvimento válido e regular, ante o longo decurso de tempo entre a irregularidade e a instauração da TCE (Peças 46-48);</p><p>Considerando que, ao discordar do parecer da unidade técnica, o Ministério Público junto ao TCU (MPTCU) sugeriu a realização da citação dos responsáveis, por estarem presentes as condições impostas pela Instrução Normativa TCU 71/2012, destacando a existência de outros seis processos em trâmite no TCU cujo somatório do débito ultrapassaria o limite de R$100 mil (Peça 49);</p><p>Considerando que, após a proposta de mérito da unidade técnica, o Tribunal, por meio do Acórdão 2.285/2022-TCU-Plenário, aprovou a Resolução TCU 344/2022, cujo texto estabelece que as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que, por meio do Despacho de Peça 50, determinei o retorno dos autos à unidade técnica e ao MPTCU especificamente para a análise da incidência de prescrição de acordo com os parâmetros fixados pelo novel normativo, tendo os autos retornado ao meu Gabinete com propostas convergentes da unidade técnica (Peças 51-53) e do MPTCU (Peça 54) no sentido da ocorrência da prescrição quinquenal;</p><p>Considerando que, nos termos dos arts. 4º e 5º da Resolução TCU 344/2022, o prazo de prescrição deve ser contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial, ou seja, a partir de 23/11/2011 (Peça 10) no presente caso, e que teriam ocorrido os seguintes eventos interruptivos da prescrição:</p><p>a) em 16/11/2020, emissão do Parecer Técnico (Peça 11);</p><p>b) em 17/11/2020, emissão do Parecer Técnico (Peça 12);</p><p>c) em 17/12/2020, notificação do responsável na fase interna (Peças 13-14);</p><p>d) em 18/3/2021, emissão do Relatório de TCE (Peça 33);</p><p>e) em 25/6/2021, autuação do processo de TCE no TCU (Capa);</p><p>f) em 28/9/2022, emissão de pronunciamento de mérito pela unidade técnica (Peça 48);</p><p>g) em 24/10/2022, emissão de Despacho pelo Ministro Relator (Peça 50);</p><p>Considerando ter havido o lapso temporal superior a cinco anos entre a apresentação da prestação de contas (23/11/2011) e a primeira análise pelo concedente (16/11/2020), não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e nos arts. 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões ressarcitória e punitiva do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-019.353/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto da Cidade (05.596.938/0001-30); João Eduardo Arraes de Alencar (234.752.853-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S/A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Providência: enviar cópia desta deliberação ao responsável e ao Banco do Nordeste do Brasil S/A.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>