<xml><article id="30547822" name="PA2023-10421" idOficio="9402777" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00040:00005:00033:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária/Gerência de Controle e Fiscalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="213" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=213" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20328923">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.421, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.421, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O GERENTE DE CONTROLE E FISCALIZAÇÃO, no uso das atribuições que lhe conferem os art. 2º e 25 da Portaria nº 6880/SIA, de 30 de dezembro de 2021, considerando a Decisão sobre Aplicação de Medida Cautelar nº 4/2023/GFIC/SIA, de 31 de janeiro de 2022, e o que consta no Processo ANAC nº 00058.031584/2022-13, resolve:</p><p>Art. 1º Tornar pública a aplicação de medida administrativa de proibição de operações de pouso de aeronaves no aeródromo público de Batatais, Código Identificador de Aeródromo - CIAD SP0063, indicador de localidade OACI SDBA, localizado em Batatais/SP.</p><p>§ 1º A medida cautelar aplicada refere-se à proibição de operações de pouso de aeronaves, exceto no caso de operações de emergência médica ou de transporte de valores realizadas mediante prévia coordenação com o Operador do Aeródromo.</p><p>§ 2º A medida ora aplicada tem caráter provisório, sem prazo determinado, e será mantida até que o Operador de Aeródromo solicite a sua revogação e demonstre o cumprimento das condições definidas no Parecer que fundamentou esta decisão.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCOS ROBERTO EURICH</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>