<xml><article id="30600249" name="4432 de 2022 RETIFICACAO 25000 1" idOficio="9409056" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="13/02/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00022" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="82" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=82" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20337829">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>No art. 2º da Portaria GM/MS nº 4.432, de 20 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 240, de 22 de dezembro de 2022, Seção 1 - página 1074,</p><p>Onde se lê:</p><p>"Art. 2º Fica mantido o recurso financeiro do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 90.623,90 (noventa mil, seiscentos e vinte e três reais e noventa centavos), incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado São Paulo.</p><p>Parágrafo único. O recurso mantido no art. 2º destina-se ao custeio dos procedimentos secundários já existentes na Tabela de Procedimentos do Sistema Único de Saúde."</p><p>Leia-se:</p><p>"Art. 2º Fica estabelecido recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 5.045.648,91 (cinco milhões, quarenta e cinco mil, seiscentos e quarenta e oito reais e noventa e um centavos), a ser disponibilizado por meio do Fundo de Ações Estratégicas e Compensação - FAEC, do Estado de São Paulo, destinado ao custeio dos procedimentos relacionados à Atenção Especializada às Pessoas com Deficiência, sendo: I - R$ 90.623,90 (noventa mil seiscentos e vinte e três reais e noventa centavos), permanece alocado ao Limite Financeiro de Média e Alta Complexidade do Estado de São Paulo, destinado ao custeio dos procedimentos secundários já existentes na Tabela de Procedimentos do Sistema Único de Saúde e II - R$ 4.955.025,01 (quatro milhões, novecentos e cinquenta e cinco mil vinte e cinco reais e um centavo) recurso novo do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde da Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar - Grupo de Atenção Especializada, a ser disponibilizado por meio do Fundo de Ações Estratégicas e Compensação - FAEC ao Estado de São Paulo.</p><p>Parágrafo único. O recurso disponibilizado pelo Fundo de Ações Estratégicas e Compensação - FAEC será transferido até o limite estabelecido, de acordo com a produção aprovada pelo Gestor Estadual de São Paulo, por um período de 6 (seis) meses, para a formação de série histórica necessária à sua incorporação ao Teto Financeiro de Média e Alta Complexidade."</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>