<xml><article id="30599737" name="RESOLUCAO CONDEL SUDAM N 101 DE " idOficio="9408975" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/02/2023" artClass="00031:00033:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Superintendência do Desenvolvimento da Amazônia/Conselho Deliberativo" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20337689">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONDEL/SUDAM Nº 101, DE 15 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprovar a Proposição nº. 140/22 que visa referendar a Resolução Ad Referendum nº 99/2022 que aprovou as Diretrizes e Prioridades do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO) - exercício 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONDEL/SUDAM Nº 101, DE 15 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Aprovar a Proposição nº. 140/22 que visa referendar a Resolução Ad Referendum nº 99/2022 que aprovou as Diretrizes e Prioridades do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO) - exercício 2023.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO DELIBERATIVO DA SUPERINTENDÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO DA AMAZÔNIA (CONDEL/SUDAM) usando da atribuição que lhe confere o § 1º do art. 8º da Lei Complementar nº. 124, de 3 de janeiro de 2007, e o art. 42 do Regimento Interno do Conselho Deliberativo da Sudam, bem como o estabelecido pela alínea "a", inciso XI, art. 8º do Anexo I ao Decreto nº. 11.230, de 07 de outubro de 2022, pelas diretrizes e orientações gerais aplicáveis ao: Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO) para o exercício de 2023, contidas na Portaria nº. 1369, de 02 de julho de 2021, do Ministério do Desenvolvimento Regional, e no inciso IV do art. 57 da Lei nº. 13.844, de 18 de junho de 2019, torna público que, em sessão da 24ª Reunião Ordinária, realizada no dia 7/12/2022, o Colegiado resolveu:</p><p>Art. 1º - Promulgar a Proposição nº. 140/2022 que visa ratificar a Resolução Ad Referendum CONDEL/SUDAM nº 99/2000 (SEI 0481323), de 15 de agosto de 2022, que aprovou o estabelecimento das diretrizes e prioridades para a aplicação dos recursos do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO) para o exercício de 2023, na forma do seu Anexo, na qual foram observadas as diretrizes e orientações gerais do Ministério do Desenvolvimento Regional feitas por meio da Portaria nº. 1.369, de 2 de julho de 2021, Parecer Técnico nº. 6/2022- CEP/CGEAP/DPLAN-SUDAM, de 29 de julho de 2022, Parecer Jurídico nº. 0054/2022/GAB/PFSUDAM/PGF/AGU, de 1º de agosto de 2022, Nota Técnica nº. 9/2022-CEP/CGEAP/DPLAN-SUDAM, de 3 de agosto de 2022, Nota Jurídica nº.0002/2022/GAB/PFSUDAM /PGF/AGU, de 4 de agosto de 2022, e a Nota Técnica nº. 10/2022-CEP/CGEAP/DPLAN-SUDAM, de 5 de agosto de 2022.</p><p>Art. 2º - A documentação técnica que dá suporte à decisão de que trata o artigo primeiro, passa a integrar a presente Resolução e deverá ser disponibilizada no site da Sudam.</p><p>Art. 3º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTONIO WALDEZ GOES DA SILVA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>