<xml><article id="30500600" name="EXTRATO DE ATA DA 1A REUNIAO ORD" idOficio="9397390" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="07/02/2023" artClass="00049:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/VALEC - Engenharia, Construções e Ferrovias S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20321237">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  ATA DA 1ª REUNIÃO ORDINÁRIAREALIZADA EM 31 DE JANEIRO DE 2023  ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATA DA 1ª REUNIÃO ORDINÁRIAREALIZADA EM 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Em trinta e um de janeiro de dois mil e vinte e três, foi realizada, por videoconferência via Teams, nos termos do inciso III do Art. 43 do Estatuto Social da INFRA S.A., a 1ª Reunião Ordinária do Conselho de Administração, com início às 14h30. Presentes a Presidente, Helena Mulim Venceslau; e os Conselheiros, Marcelo Augusto Quadros de Sousa; Gustavo Vergílio de Paula; Rafael Magalhães Furtado; e a Assessora do GAB/PRESI, responsável pelos Colegiados, Joseandra Oliveira Beche, na qualidade de Secretária do Conselho de Administração. Ausente, justificadamente, o Conselheiro Juliano Brito da Justa Neves. Presente o quórum, foi declarada aberta a reunião passando os Conselheiros presentes ao exame da Pauta disponibilizada, em que, dentre outros assuntos da ordem do dia, foi tratado o seguinte: 3. Conhecimento. 3.2. Renúncia do Diretor-Presidente da INFRA S.A. - Processo nº 50050.000426/2023-41.</p><p>O CONSAD manifestou ciência da renúncia do Senhor Mateus Szwarcwing ao cargo de Diretor-Presidente desta Infra S.A, a partir de 18 de janeiro de 2023, nos termos da Carta nº 2/2023/PRESI (6737367) 50050.000426/2023-41. Atesto que o presente extrato é cópia fiel da respectiva ata.</p><p class="assina">HELENA MULIM VENCESLAU</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>