<xml><article id="30418967" name="PORTARIA ICMBIO NA 124 DE 16 DE " idOficio="9386959" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/02/2023" artClass="00033:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20306500">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 124, DE 16 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o 2º ciclo do Plano de Ação Nacional para a Conservação das Espécies Ameaçadas de Extinção da Fauna Aquática da Bacia do Rio São Francisco - PAN São Francisco, contemplando seis táxons nacionalmente ameaçados de extinção, estabelecendo seu objetivo geral, objetivos específicos, prazo de execução, formas de implementação, supervisão e revisão. (Processo SEI nº 02031.000049/2021-63.)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 124, DE 16 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o 2º ciclo do Plano de Ação Nacional para a Conservação das Espécies Ameaçadas de Extinção da Fauna Aquática da Bacia do Rio São Francisco - PAN São Francisco, contemplando seis táxons nacionalmente ameaçados de extinção, estabelecendo seu objetivo geral, objetivos específicos, prazo de execução, formas de implementação, supervisão e revisão. (Processo SEI nº 02031.000049/2021-63.)</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Anexo I do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, designado pela Portaria de Pessoal nº 10/MMA, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de janeiro de 2023;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 21, de 18 de dezembro de 2018, retificada em 24 de março de 2021, que disciplina os procedimentos para a elaboração, aprovação, publicação, implementação, monitoria, avaliação e revisão de Planos de Ação Nacional para Conservação de Espécies Ameaçadas de Extinção;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.759, de 11 de abril de 2019, que extingue e estabelece diretrizes, regras e limitações para colegiados da administração pública federal;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 9, de 11 de agosto de 2020, que disciplina as diretrizes e procedimentos para a Avaliação do Risco de Extinção das Espécies da Fauna Brasileira, a utilização do Sistema de Avaliação do Risco de Extinção da Biodiversidade - SALVE, a política de dados e a publicação dos resultados;</p><p>Considerando os incisos XXII e XXIII do Artigo 2º do Anexo I do Decreto n° 11.193, de 08 de setembro de 2022, que atribuem ao Instituto Chico Mendes, respectivamente, promover e executar ações para a conservação da biodiversidade; e elaborar, aprovar e implementar planos de ação nacionais para a conservação e o manejo das espécies ameaçadas de extinção no País;</p><p>Considerando a Portaria MMA nº 299, de 13 de dezembro de 2022, que institui o Programa Nacional de Conservação da Biodiversidade - CONSERVA+, que estabelece as estratégias políticas de reconhecimento, avaliação e gestão das espécies nativas em relação ao uso sustentável e aos riscos e ameaças de extinção, com vistas a assegurar a proteção, a conservação e o manejo da diversidade biológica brasileira;</p><p>Considerando a Portaria MMA nº 300, de 13 de dezembro de 2022, que reconhece a Lista Nacional de Espécies Ameaçadas de Extinção; e</p><p>Considerando o disposto no Processo nº 02031.000049/2021-63, resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o Plano de Ação Nacional para a Conservação das Espécies Ameaçadas de Extinção da Fauna Aquática da Bacia do Rio São Francisco - PAN São Francisco, em conformidade com a Instrução Normativa ICMBio nº 21, de 18 de dezembro de 2018.</p><p>§ 1º O PAN São Francisco abrangerá e estabelecerá estratégias prioritárias de conservação para seis espécies ameaçadas de extinção constantes da Lista Nacional de Espécies Ameaçadas de Extinção, sendo três classificadas na categoria CR (Criticamente em Perigo) - Hypostomus subcarinatus, Poecilia pertapeh, Plesioptopoma curvidens; uma classificada na categoria EN (Em Perigo) - Conorhynchos conirostris; e duas classificadas na categoria VU (Vulnerável) - Lophiosilurus alexandri, Pseudoplatystoma corruscans.</p><p>§ 2º O PAN estabelecerá, de maneira concomitante, estratégias para conservação de outras seis espécies, sendo cinco classificadas na categoria Quase Ameaçada (NT)- Kolpotocheirodon theloura, Pareiorhaphis mutuca, Pseudauchenipterus flavescens, Rhamdiopsis microcephala, Rhinelepis aspera; e uma espécie ameaçada de extinção na Lista de Espécies Ameaçadas de Extinção da Fauna do Estado de Minas Gerais: Brycon nattereri, classificada na categoria EN (em Perigo), conforme Deliberação Normativa COPAM nº 147, de 30 de abril de 2010;</p><p>Art. 2º O PAN São Francisco terá como objetivo geral "Assegurar a qualidade ambiental do ecossistema aquático para conservar populações saudáveis de peixes ameaçados do Velho Chico, em 5 anos".</p><p>Parágrafo único. Para atingir o objetivo previsto no caput serão estabelecidas ações distribuídas em seis objetivos específicos, assim definidos:</p><p>I - redução da ocorrência de processos erosivos, aterramento de nascentes e assoreamento dos cursos d'água;</p><p>II - regularização do uso da água e controle do lançamento de poluentes (esgotos, agrotóxicos, fertilizantes, resíduos minerários, dentre outros) que causam impactos aos ambientes aquáticos;</p><p>III - diagnóstico e planejamento territorial que garantam a manutenção de trechos relevantes de rios para as espécies do PAN;</p><p>IV - ampliação do conhecimento sobre a biologia e ecologia das espécies ameaçadas;</p><p>V - incentivo ao manejo adequado das espécies nativas, avaliação e conscientização sobre os impactos de peixamento e da introdução de espécies não nativas; e</p><p>VI - melhoria da gestão pesqueira e da fiscalização relativa à pesca na bacia do São Francisco.</p><p>Art. 3º Caberá à servidora Maria Rita de Cascia Barreto Netto do Centro Nacional de Pesquisa e Conservação da Biodiversidade Aquática Continental (ICMBio/CEPTA) a coordenação do PAN São Francisco, com supervisão da Coordenação de Identificação e Planejamento de Ações para Conservação, da Coordenação Geral de Estratégias para a Conservação, da Diretoria de Pesquisa, Avaliação e Monitoramento da Biodiversidade - COPAN/CGCON/DIBIO/ICMBio.</p><p>Art. 4º O Presidente do ICMBio instituirá o Grupo de Assessoramento Técnico (GAT), em portaria específica, para acompanhar a implementação e realizar monitoria do PAN São Francisco.</p><p>§ 1º O GAT deverá se reunir ordinariamente pelo menos uma vez por ano, e extraordinariamente, mediante convocação do Coordenador do PAN, podendo convidar, se necessário, representantes de outras instituições governamentais, da sociedade civil e especialistas com atuação relevante aos objetivos do PAN.</p><p>§ 2º As reuniões do GAT serão realizadas por videoconferência, salvo demonstrada inviabilidade ou a inconveniência, nos termos do inciso III, do Art 6º do Decreto nº 9.759, de 11 de abril de 2019, com a estimativa de gastos com diárias e passagens e comprovação de disponibilidade orçamentária e financeira para o exercício em curso:</p><p>I - para as reuniões que eventualmente ocorram de forma presencial, os recursos orçamentários oriundos da Ação 20WN - PO 0002 - Conservação das Espécies Ameaçadas de Extinção e Migratórias.</p><p>Art. 5º O PAN São Francisco será monitorado anualmente, para revisão e ajuste das ações, com uma avaliação intermediária prevista para o meio da vigência do PAN e avaliação final do ciclo de gestão.</p><p>Art. 6º O PAN São Francisco terá vigência de fevereiro de 2023 até fevereiro de 2028.</p><p>Art. 7º A Matriz de Planejamento será parte integrante do PAN, devendo ser disponibilizada e atualizada em página específica no portal do ICMBio.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entrará em vigor no primeiro dia útil do mês subsequente a sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>