<xml><article id="30699873" name="PUBL. 12_2" idOficio="9420396" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="17/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="165" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=165" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20353764">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 08228.001653/2023-58 Requerente: EM&amp;I BRASIL INTEGRITY SERVICOS TECNICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: STUART GEOFFREY ROBERTS Data Nascimento: 15/10/1973 Passaporte: 517759836 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.001655/2023-47 Requerente: EM&amp;I BRASIL INTEGRITY SERVICOS TECNICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MATTHEW JONATHAN MUNTING Data Nascimento: 17/05/1978 Passaporte: M00278032 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001711/2023-43 Requerente: SEADRILL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Alexander John MacLarty Data Nascimento: 01/02/1980 Passaporte: 553657622 - País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001754/2023-29 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: CARL LENNART HENRIC THORNHOLM Data Nascimento: 13/11/1971 Passaporte: 35970901 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.001758/2023-15 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Pieter Willem Oosthuizen Data Nascimento: 18/12/1984 Passaporte: M00215066 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: FREDRICH WILHELM PISTORIUS Data Nascimento: 12/06/1959 Passaporte: A09138770 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: Lawrence James Mc Callum Data Nascimento: 08/01/1966 Passaporte: A10247627 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: Hendrik Andries Jacobus Horn Data Nascimento: 29/06/1969 Passaporte: A08018396 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001760/2023-86 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOSE ERNESTO GONZALEZ ANDRADE Data Nascimento: 16/12/1967 Passaporte: PAN909076 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.001761/2023-21 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Alfred Christoph Grytz Data Nascimento: 07/08/1965 Passaporte: C77K3X1KV País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001764/2023-64 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SANTOS LAUREANO BELTRAN Data Nascimento: 02/09/1994 Passaporte: G38082947 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001765/2023-17 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SEBASTIÃO NUNES DA SILVA NOBRE Data Nascimento: 04/04/1998 Passaporte: CD220688 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.001767/2023-14 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: GRAEME EWAN BOWLES Data Nascimento: 19/06/1985 Passaporte: 560458340 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001782/2023-46 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RANATA MELISSA ROBERTSON Data Nascimento: 27/03/1988 Passaporte: R1063422 País: GUIANA.</p><p>Processo: 08228.001806/2023-67 Requerente: COMPANHIA BRASILEIRA DE VIDROS PLANOS - CBVP Prazo: 1 Ano Imigrante: GUILLERMO JAVIER BERNAL MALDONADO Data Nascimento: 26/11/1974 Passaporte: N05062700 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002274/2023-85 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Thomas Fosse Myrvoll Data Nascimento: 10/09/1981 Passaporte: CCC382538 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002435/2023-31 Requerente: MOOG DO BRASIL CONTROLES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Craig Patrick Tarbox Data Nascimento: 12/01/1982 Passaporte: AC616492 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.002555/2023-38 Requerente: FRESENIUS KABI BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: CARLOS DANIEL ROMERO CANTERO Data Nascimento: 22/12/1992 Passaporte: XDE275674 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002713/2023-51 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: JOSE PABLO ALVAREZ BOBES Data Nascimento: 29/10/1976 Passaporte: PAL399941 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002720/2023-51 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: JOSE RAMON ESTEVEZ ALVAREZ Data Nascimento: 28/10/1965 Passaporte: PAM861902 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002746/2023-16 Requerente: E80 GROUP LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MATTEO GRISENDI Data Nascimento: 01/04/1997 Passaporte: YB2599063 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002771/2023-83 Requerente: DANOBAT DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Asier Peña Lertxundi Data Nascimento: 12/01/1991 Passaporte: PAM759245 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002777/2023-51 Requerente: DANOBAT DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ibai Idiakez Alberdi Data Nascimento: 25/10/1979 Passaporte: PAB862358 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002779/2023-41 Requerente: GERDAU S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: PAULO DE BRITO ALBINO Data Nascimento: 19/06/1970 Passaporte: C793WC399 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002781/2023-19 Requerente: DANOBAT DO BRASIL LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Unai Salegi Aranberri Data Nascimento: 30/08/1997 Passaporte: PAP049504 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002784/2023-52 Requerente: VIDROPORTO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: LUO, WEN Data Nascimento: 17/07/1988 Passaporte: EJ4514145 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002788/2023-31 Requerente: VIDROPORTO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: WU, RUI Data Nascimento: 01/12/1986 Passaporte: EH5276064 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002834/2023-18 Requerente: ABYO TM DO BRASIL REPRESENTACOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FERNANDO ALVES PEREIRA Data Nascimento: 11/09/1975 Passaporte: CB691247 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.002857/2023-14 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: VIDAR YTROY Data Nascimento: 04/10/1978 Passaporte: 32238200 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002873/2023-15 Requerente: ABB AUTOMACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Christoph Geisseler Data Nascimento: 12/03/1982 Passaporte: X2222879 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.002875/2023-98 Requerente: ABB AUTOMACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Michael Gieche Data Nascimento: 20/10/1971 Passaporte: C9HMZX71G País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002887/2023-12 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Daniel James Gascho Data Nascimento: 26/08/1970 Passaporte: 673580482 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002893/2023-71 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Juan Macia Velasco Data Nascimento: 13/11/1970 Passaporte: PAA164623 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002898/2023-19 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Danny Alan Torres Data Nascimento: 21/02/1990 Passaporte: 592430350 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002914/2023-57 Requerente: ABB AUTOMACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JOSE FRANCISCO ZUDAIRE Data Nascimento: 03/05/1998 Passaporte: AAH221559 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.002928/2023-71 Requerente: APERAM INOX AMERICA DO SUL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: FRIEDHELM NITSCHMANN Data Nascimento: 15/07/1964 Passaporte: C7TX16MMN País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002975/2023-14 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: MICHAEL GRYWALSKY Data Nascimento: 12/05/1967 Passaporte: C7CLWTP1F País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002977/2023-11 Requerente: MOOG DO BRASIL CONTROLES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Craig Patrick Tarbox Data Nascimento: 12/01/1982 Passaporte: AC616492 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.002998/2023-29 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Oswaldo Nestor Casimiro Meza Data Nascimento: 25/04/1975 Passaporte: 122512215 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.003000/2023-11 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ALEX FACCHINI Data Nascimento: 22/07/1986 Passaporte: YB1555361 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003006/2023-81 Requerente: KNAPP SUDAMERICA LOGISTICA E AUTOMACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Norberto Pablo Avila Yuschak Data Nascimento: 19/05/1989 Passaporte: PAI543710 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.003009/2023-14 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MARCELO PALMERO FUERTES Data Nascimento: 06/04/1963 Passaporte: 1432543 País: BOLÍVIA.</p><p>Processo: 08228.003018/2023-13 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: GIORGIO SOGOS Data Nascimento: 22/04/1991 Passaporte: YB1068121 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003024/2023-62 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: YOSHIHIKO ASAKAWA Data Nascimento: 27/08/1988 Passaporte: MJ1617027 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.003026/2023-51 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: IVAN GUSAR Data Nascimento: 30/06/1994 Passaporte: FH468882 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.003028/2023-41 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: NICOLA CREMONESI Data Nascimento: 19/09/1984 Passaporte: YA5960506 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003038/2023-86 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: EIZO KURATA Data Nascimento: 25/06/1958 Passaporte: TS1827302 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.003044/2023-33 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: STEFANO COLOSIO Data Nascimento: 23/10/1984 Passaporte: YA6761516 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003048/2023-11 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: REN OZAKI Data Nascimento: 19/05/1992 Passaporte: MJ1683501 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.003056/2023-68 Requerente: FITESA NAOTECIDOS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Florent Jean Victor Avondo Data Nascimento: 03/04/1994 Passaporte: 19EA78218 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.003129/2023-11 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JESPER SKORPEN Data Nascimento: 10/10/1996 Passaporte: CCF239236 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.003152/2023-14 Requerente: VALLOUREC SOLUCOES TUBULARES DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: STEFANO MARELLI Data Nascimento: 07/11/1977 Passaporte: YB1557085 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003221/2023-81 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Francesco La Malfa Data Nascimento: 04/01/1986 Passaporte: YB3579465 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003244/2023-96 Requerente: THYSSENKRUPP INDUSTRIAL SOLUTIONS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DIRK RINDELHARDT Data Nascimento: 17/05/1967 Passaporte: C7J4MVM9Z País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003250/2023-43 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Jean Smith Agurto Camacho Data Nascimento: 16/03/1983 Passaporte: 118159735 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.003261/2023-23 Requerente: ULTRA PLUS OPPORTUNITY LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: RALF PAUSTENBACH Data Nascimento: 31/07/1978 Passaporte: C75VPGXX3 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003266/2023-56 Requerente: GUARDIAN DO BRASIL VIDROS PLANOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Dillon A Salas Data Nascimento: 28/07/1992 Passaporte: A09762544 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003292/2023-84 Requerente: ELGI COMPRESSORES DO BRASIL IMPORTADORA E EXPORTADORA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: PRAKASH KOLANDAISWAMY Data Nascimento: 05/09/1979 Passaporte: W0444624 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.003359/2023-81 Requerente: BOBST LATINOAMERICA DO SUL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Alexis Chavas Data Nascimento: 25/02/1979 Passaporte: 18DD17763 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001797/2023-12 Requerente: SSE SIRIO SISTEMAS ELETRONICOS S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Elios Donato Data Nascimento: 26/05/1977 Passaporte: YB7435867 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001798/2023-59 Requerente: SSE SIRIO SISTEMAS ELETRONICOS S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: FRANCESCO AUGUSTI Data Nascimento: 08/09/1994 Passaporte: YB4454849 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002192/2023-31 Requerente: UNICRUZ INDUSTRIA E COMERCIO DE TABACOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MIKLÓS SALLÓ Data Nascimento: 05/07/1976 Passaporte: BJ6652910 País: HUNGRIA.</p><p>Processo: 08228.003124/2023-99 Requerente: FUNDACAO BUTANTAN Prazo: 180 Dias Imigrante: Alex Cecchini Data Nascimento: 01/12/1996 Passaporte: YA7889117 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000200/2023-12 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Guangzhao Mai Data Nascimento: 01/08/1978 Passaporte: EC6206118 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000867/2023-15 Requerente: STIHL FERRAMENTAS MOTORIZADAS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Dominik Schum Data Nascimento: 10/08/1990 Passaporte: C608XZCTP País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000960/2023-11 Requerente: SEPCO1 CONSTRUCOES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LICHENG PANG Data Nascimento: 08/02/1978 Passaporte: E97244838 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001365/2023-11 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 01/04/2023 Imigrante: Duy Chau Do Data Nascimento: 19/03/1986 Passaporte: 31990688 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.001411/2023-64 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SHAMOIL ATTAAR Data Nascimento: 01/02/2000 Passaporte: S4628219 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001597/2023-51 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: ASHRAF ISMAIL KHAN Data Nascimento: 19/07/1971 Passaporte: R2724786 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001618/2023-39 Requerente: TISI DO BRASIL - SERVICOS INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDREW SCOTT MEDRANO Data Nascimento: 24/10/1984 Passaporte: 538589223 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002186/2023-83 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SVEN MAGNUS MAGNUSSON Data Nascimento: 14/05/1980 Passaporte: AA2772224 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.002248/2023-57 Requerente: MAQUIDREX SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ole Droge Data Nascimento: 09/06/1996 Passaporte: C26MK10K5 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002249/2023-18 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: TETSUYA NAKANE Data Nascimento: 18/06/1969 Passaporte: TT2529352 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002250/2023-26 Requerente: MAQUIDREX SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Denis Broring Data Nascimento: 19/01/1995 Passaporte: C2G40J94G País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002253/2023-61 Requerente: KANJIKO DO BRASIL INDUSTRIA AUTOMOTIVA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: TAKASE OGASAWARA Data Nascimento: 05/05/1999 Passaporte: TT2446425 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002311/2023-55 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Shaun Whitehead Data Nascimento: 16/03/1992 Passaporte: 576002282 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002648/2023-62 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: NGUYEN BAO NGOC Data Nascimento: 13/03/1988 Passaporte: C0215088 País: VIETNÃ.</p><p>Processo: 08228.002685/2023-71 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JORGE LUIS CASTILLO ASPAJO Data Nascimento: 01/10/1977 Passaporte: 123006094 País: PERU Imigrante: KELLY MELISSA CHAVEZ ANDAMAYO Data Nascimento: 25/01/1996 Passaporte: 118534797 País: PERU Imigrante: NGUYEN QUAN DUY Data Nascimento: 22/11/1991 Passaporte: B9043566 País: VIETNÃ.</p><p>Processo: 08228.002786/2023-41 Requerente: SHIPLOG SERVICOS DE AGENCIAMENTO MARITIMO E LOGISTICA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lothar Heinz Hermann Friedrich Dr Staeck Data Nascimento: 10/08/1944 Passaporte: C3FPJ8VGT País: ALEMANHA Imigrante: Karin Marita Naase Data Nascimento: 04/09/1957 Passaporte: C5XM6LJTH País: ALEMANHA Imigrante: Wolfgang Dr. Wenzel Data Nascimento: 16/05/1967 Passaporte: C7WF8HTJK País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002859/2023-11 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: VICTOR SOLDANO Data Nascimento: 17/08/1986 Passaporte: YA9204168 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002861/2023-74 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MICHAEL PEMBERTON STERLING Data Nascimento: 13/02/1980 Passaporte: G145281 País: COSTA RICA Imigrante: VIVIANA CONTI Data Nascimento: 30/01/1998 Passaporte: YB7965299 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002932/2023-39 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: KATHERINE YUSLAVY SANCHEZ BUSTAMANTE Data Nascimento: 18/07/1991 Passaporte: 120495464 País: PERU Imigrante: OLGA LUCIA DIAZ LEON Data Nascimento: 17/07/1974 Passaporte: AY833397 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.002934/2023-28 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: LUIS ALBERTO BULLON HARO Data Nascimento: 07/11/1966 Passaporte: 118792522 País: PERU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021684/2022-44 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: CEM ERAY AKPINAR Data Nascimento: 14/07/1990 Passaporte: U28189860 País: TURQUIA Imigrante: AHMET OZDEMIR Data Nascimento: 01/04/1991 Passaporte: U26978809 País: TURQUIA Imigrante: CUMHUR ERDOGAN Data Nascimento: 29/10/1978 Passaporte: U23661391 País: TURQUIA Imigrante: DAVUT SAHIN Data Nascimento: 06/08/1978 Passaporte: U10462831 País: TURQUIA Imigrante: YAKUP KOSE Data Nascimento: 17/04/1978 Passaporte: U23584055 País: TURQUIA Imigrante: SAMI BAS Data Nascimento: 30/07/1975 Passaporte: U25296898 País: TURQUIA Imigrante: OGUZHAN ELIKARA Data Nascimento: 11/06/1996 Passaporte: U13990091 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.021959/2022-41 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANGUS RODERICK MACLEAN Data Nascimento: 07/10/1994 Passaporte: 128954385 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.022225/2022-88 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Yunus Capraz Data Nascimento: 09/05/1982 Passaporte: U25826570 País: TURQUIA Imigrante: Cihan Tatoglu Data Nascimento: 15/02/1993 Passaporte: U15028954 País: TURQUIA Imigrante: Ismail Aslan Data Nascimento: 31/08/1991 Passaporte: U26242543 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.022226/2022-22 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Emin Burhan Data Nascimento: 02/01/1987 Passaporte: U23961042 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.000169/2023-11 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ryan Manlapas Jario Data Nascimento: 27/08/1984 Passaporte: P0888166B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000216/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: MARK CAESAR CABER ARAGON Data Nascimento: 01/04/1983 Passaporte: P5940342A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000440/2023-17 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JAKUB MICHALINA Data Nascimento: 18/09/1982 Passaporte: EW0539779 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.000779/2023-13 Requerente: OCEANPACT SERVICOS MARITIMOS S.A. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: OVE KJETIL FORRE Data Nascimento: 10/06/1974 Passaporte: 33606575 País: NORUEGA Imigrante: ROY OLAV OLSEN Data Nascimento: 03/02/1978 Passaporte: CCF342258 País: NORUEGA Imigrante: MORGAN KRABOL Data Nascimento: 21/03/1989 Passaporte: 30815301 País: NORUEGA Imigrante: KJELL MAGNE LITLEHAMAR Data Nascimento: 05/01/1972 Passaporte: 34177740 País: NORUEGA Imigrante: MORTEN ANDRE STENSEN Data Nascimento: 21/02/1978 Passaporte: 34493722 País: NORUEGA Imigrante: MARTIN BEITVEIT Data Nascimento: 26/08/1989 Passaporte: 33415759 País: NORUEGA Imigrante: RAVN SANSON Data Nascimento: 26/08/1999 Passaporte: 34436399 País: NORUEGA Imigrante: NIKOLAI EIDE SKAR Data Nascimento: 08/04/2003 Passaporte: 34065537 País: NORUEGA Imigrante: MORTEN ALVSVAG Data Nascimento: 15/06/1990 Passaporte: 33126046 País: NORUEGA Imigrante: MARTIN HOGNALAND Data Nascimento: 26/10/2001 Passaporte: 33319897 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.000826/2023-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Puay Yong Lee Data Nascimento: 02/05/1988 Passaporte: K1848421A País: CINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.001000/2023-79 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 24/01/2024 Imigrante: Adrian Ionescu Data Nascimento: 01/12/1967 Passaporte: 062588797 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.001138/2023-78 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Arkadiusz Slawomir Bloch Data Nascimento: 17/05/1968 Passaporte: ER0102167 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001141/2023-91 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Edmund Vargas Arceo Data Nascimento: 01/02/1966 Passaporte: P7209159B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001143/2023-81 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Edwin Macusi Paro Data Nascimento: 08/03/1981 Passaporte: P8338499A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001309/2023-69 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Joemar Taleon Gerafil Data Nascimento: 12/03/1967 Passaporte: P2844247B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001312/2023-82 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: NOEL VILLANUEVA NAMION Data Nascimento: 01/01/1966 Passaporte: P8717373B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001335/2023-97 Requerente: CGG DO BRASIL PARTICIPACOES LTDA Prazo: 04/05/2024 Imigrante: Rickx Sanchez Bellen Data Nascimento: 25/10/1981 Passaporte: P6973733A País: FILIPINAS Imigrante: Rogelio Palic Julieza Data Nascimento: 29/12/1967 Passaporte: P8520511A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001397/2023-15 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Oleg Ishchenko Data Nascimento: 15/07/1986 Passaporte: 764707005 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.001471/2023-87 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: KHRISTOPHER CASERO PANTI Data Nascimento: 30/04/1981 Passaporte: P6843059B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001474/2023-11 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANDERS BENDIXEN Data Nascimento: 01/09/1973 Passaporte: 212461778 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.001477/2023-54 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Pawan Ranjan Trivedi Data Nascimento: 08/06/1982 Passaporte: M2373307 País: ÍNDIA Imigrante: Ankush Baburao Thakare Data Nascimento: 05/08/1997 Passaporte: T1282463 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001483/2023-11 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Cezary Rzodkiewicz Data Nascimento: 17/02/1976 Passaporte: FB3798199 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001491/2023-58 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: GIOVANNI MARCO DE LUCA Data Nascimento: 10/03/1990 Passaporte: YA9339673 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001499/2023-14 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Ryan Scott Garriock Data Nascimento: 28/05/1985 Passaporte: 551719756 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001505/2023-33 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Pawel Grzybowski Data Nascimento: 15/11/1981 Passaporte: ES5716605 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001506/2023-88 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 23/11/2023 Imigrante: Mar Jun Paman Hilot Data Nascimento: 19/02/1989 Passaporte: P7942005B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001508/2023-77 Requerente: BW LNG SERVICOS DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Ranjan Sah Data Nascimento: 15/12/1991 Passaporte: U7956681 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001515/2023-79 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Graham John Bell Data Nascimento: 27/04/1977 Passaporte: 133660605 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001518/2023-11 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Viktoras Gricikas Data Nascimento: 30/08/1973 Passaporte: 24642506 País: LITUÂNIA.</p><p>Processo: 08228.001523/2023-15 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Arbe Maglinte Demeterio Data Nascimento: 05/05/1977 Passaporte: P9568922B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001547/2023-74 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: RONIE CUETO GUTIERREZ Data Nascimento: 21/10/1978 Passaporte: P4976995B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001558/2023-54 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Joshua Taylor Combs Data Nascimento: 13/07/1983 Passaporte: 505962650 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001615/2023-11 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: MARCIN PAWEL MYSIAK Data Nascimento: 14/09/1984 Passaporte: EK0783099 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001624/2023-96 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Senol Ates Data Nascimento: 03/06/1987 Passaporte: U14933822 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.001626/2023-85 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Jason Robinson Data Nascimento: 01/01/1974 Passaporte: 562915552 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001628/2023-74 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Marcin Zielinski Data Nascimento: 10/08/1979 Passaporte: FA4712977 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001629/2023-19 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Cory Duncan Data Nascimento: 31/08/1987 Passaporte: 124875879 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001632/2023-32 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Darren Gordon Hannath Data Nascimento: 19/04/1968 Passaporte: 516174218 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001634/2023-21 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Marcin Feliks Plichta Data Nascimento: 06/11/1977 Passaporte: ER7001094 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001698/2023-22 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JOSE EDEFLOR MANLANGIT ADOTE Data Nascimento: 17/05/1966 Passaporte: P5304028B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001699/2023-77 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 27/06/2023 Imigrante: Erik Omholt Data Nascimento: 21/05/1967 Passaporte: 32068836 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.001700/2023-63 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: GABRIEL APOSTOL Data Nascimento: 02/07/1960 Passaporte: 057841768 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.001701/2023-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: MARVIN PAJOGANOY BACRANG Data Nascimento: 06/09/1986 Passaporte: P8440456B País: FILIPINAS.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>