<xml><article id="30720309" name="res745" idOficio="9422837" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/02/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="195" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=195" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20357258">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 745, de 16 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre as atribuições do farmacêutico na área da tricologia.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 745, de 16 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as atribuições do farmacêutico na área da tricologia.</p><p>O Conselho Federal de Farmácia (CFF), no uso de suas atribuições previstas na Lei Federal nº 3.820, de 11 de novembro 1960;</p><p>Considerando que o CFF, no âmbito de sua área específica de atuação e, como entidade de profissão regulamentada, exerce atividade típica de Estado, nos termos do art. 5º, inciso XIII; art. 21, inciso XXIV e art. 22, inciso XVI, todos da Constituição Federal;</p><p>Considerando a outorga legal ao CFF de zelar pela saúde pública, promovendo ações de assistência farmacêutica em todos os níveis de atenção à saúde, de acordo com a alínea "p", do art. 6º da Lei Federal nº 3.820, de 11 de novembro de 1960, com as alterações da Lei Federal nº 9.120, de 26 de outubro de 1995;</p><p>Considerando que é atribuição do CFF expedir resoluções para eficácia da Lei Federal nº 3.820, de 11 de novembro de 1960, e que lhe compete o múnus de definir ou modificar a competência dos profissionais de Farmácia em seu âmbito, conforme o art. 6º, alíneas "g" e "m";</p><p>Considerando a Lei Federal nº 8.080, de 19 de setembro de 1990, que dispõe sobre as condições para promoção, proteção e recuperação da saúde, organização e funcionamento dos serviços correspondentes, e dá outras providências;</p><p>Considerando o Decreto Federal nº 85.878, de 7 de abril de 1981, que estabelece normas para execução da Lei Federal nº 3.820, de 11 de novembro de 1960, dispondo sobre o exercício da profissão farmacêutica, e dá outras providências; Considerando o art. 25 do Decreto Federal nº 20.931/32, que dispõe que os procedimentos invasivos não cirúrgicos podem ser de competência dos profissionais da área da saúde, inclusive do farmacêutico;</p><p>Considerando-se que a tricologia é uma ciência multidisciplinar que envolve o estudo dos pelos ou cabelos, resolve:</p><p>Art. 1º - Esta resolução regulamenta as atribuições, as competências e os requisitos necessários à atuação do farmacêutico na área da tricologia.</p><p>Art. 2º - Para averbação em carteira profissional, na área de tricologia, recomenda-se que o farmacêutico possua pelo menos um dos seguintes requisitos:</p><p>I - Ser egresso de programa de pós-graduação lato sensu em tricologia reconhecido pelo Ministério da Educação (MEC);</p><p>II - Ser egresso de curso livre que atenda os referenciais mínimos estabelecidos pelo Conselho Federal de Farmácia (CFF);</p><p>Parágrafo único. O farmacêutico que possuir título de especialista em áreas afins, reconhecidas pelo Conselho Federal de Farmácia, poderá atuar na área da tricologia.</p><p>Art. 3º - São atribuições do farmacêutico na área da tricologia:</p><p>I - realizar consulta farmacêutica e a anamnese no âmbito de sua competência, para monitoramento farmacoterapêutico, registrando no prontuário do paciente a fim de rastrear e identificar as necessidades do mesmo;</p><p>II - elaborar, participar e implementar planos terapêuticos clínicos específicos para cada paciente;</p><p>III - utilizar recursos terapêuticos não invasivos e não cirúrgicos;</p><p>IV - disponibilizar, em duas vias, o termo de consentimento livre e esclarecido (TCLE) assinado pelo paciente;</p><p>V - realizar os serviços e procedimentos em local licenciado que atenda às normas sanitárias vigentes, pertinentes à execução desta atividade;</p><p>VI - utilizar equipamentos, produtos e materiais apropriados, registrados na Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa);</p><p>VII - planejar, coordenar e participar de programas de capacitação, de educação continuada e permanente em saúde;</p><p>VIII - manter, obrigatoriamente, o sigilo e a confidencialidade das informações relacionadas à atuação profissional de acordo com os princípios éticos e morais, bem como em observância à Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD);</p><p>IX - coordenar e orientar pesquisas científicas, clínicas e experimentais em instituições de ensino superior, institutos de pesquisas e assemelhados, contribuindo para o crescimento ético e científico dos profissionais;</p><p>X - atuar como docente em cursos de graduação, pós-graduação e cursos livres atinentes à tricologia;</p><p>XI - assumir responsabilidade técnica no âmbito da tricologia, desde que nos limites de sua atuação profissional;</p><p>XII - atuar como consultor, assessor ou diretor científico na área da tricologia;</p><p>XIII - elaborar relatórios e pareceres técnicos em quaisquer aspectos que envolvam o conhecimento técnico e científico;</p><p>XIV - atuar na orientação e educação em saúde capilar;</p><p>XV - encaminhar o paciente ao profissional competente quando o caso estiver fora dos limites de sua atribuição.</p><p>Parágrafo único. A atuação do farmacêutico, no âmbito da tricologia, se dá a partir de uma perspectiva de anatomia e fisiologia, realizando pesquisas, exames e testes, tais como tricoscopia, tricogramas e fototricogramas, sendo-lhe vedado diagnosticar, bem como adotar qualquer procedimento ou prescrever tratamento caracterizado como ato privativo previsto na Lei Federal nº 12.842/13.</p><p>Art. 4º Os casos omissos na presente resolução serão resolvidos pelo Conselho Federal de Farmácia.</p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO</p><p>REFERENCIAIS MÍNIMOS PARA O RECONHECIMENTO DE CURSOS LIVRES EM TRICOLOGIA</p><p>1 INTRODUÇÃO</p><p>O Conselho Federal de Farmácia apresenta os referenciais mínimos para o reconhecimento de cursos livres em Tricologia, destinados à capacitação profissional, possibilitando ao farmacêutico o registro da formação obtida em sua Carteira de Identidade Profissional.</p><p>2 PERFIL DO EGRESSO</p><p>Ao final do curso, o egresso deverá conhecer os conceitos e fundamentos da tricologia, estando apto a:</p><p>- atuar nas diversas subáreas da tricologia;</p><p>- desenvolver ações de prevenção, promoção e reabilitação da saúde capilar;</p><p>- empregar o conhecimento técnico-científico para implementar planos terapêuticos individualizados.</p><p>3 OBJETIVO DO CURSO</p><p>Qualificar os farmacêuticos para atuarem em tricologia de forma ética, técnica, científica e legal, contemplando as exigências e as atualizações da área.</p><p>4 MATRIZ CURRICULAR MÍNIMA</p><p>- Biossegurança, legislação e ética;</p><p>- Anatomofisiologia do sistema capilar;</p><p>- Disfunções e patologias do Sistema capilar;</p><p>- Métodos e técnicas de avaliação do couro cabeludo e fibra capilar;</p><p>- Desenvolvimento de protocolos de atendimento;</p><p>- Semiologia em tricologia;</p><p>- Recursos Terapêuticos em tricologia;</p><p>- Cosmetologia capilar;</p><p>- Dispensação e prescrição farmacêutica;</p><p>- Prática assistida em terapia capilar.</p><p>5 DETALHAMENTO DA ESTRUTURA DO CURSO</p><p>- Carga Horária Mínima Total: 120 horas;</p><p>- Carga Horária Mínima Teórica: 80 horas;</p><p>- Carga Horária Mínima Prática presencial: 40 horas;</p><p>- Relação professor/aluno para aulas práticas: preferencialmente um professor para cada vinte alunos.</p><p>6 INFRAESTRUTURA RECOMENDADA</p><p>- Adequação dos espaços para as aulas teóricas e práticas com infraestrutura adequada, bem como padrões de iluminação, climatização e ausência de ruídos, conforme legislação vigente;</p><p>- Disponibilização de literatura científica na área.</p><p>7 CORPO DOCENTE</p><p>- Corpo docente composto por professores com conhecimento na área do curso, com, no mínimo, especialização em área afim da atuação profissional;</p><p>- Curriculum vitae dos professores, coordenador do curso, com descrição detalhada da experiência profissional de cada um;</p><p>- Comprovação da graduação e dos títulos acadêmicos necessários dos professores e do coordenador.</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>