<xml><article id="30653497" name="Acordao 67" idOficio="9415252" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="15/02/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00026" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20346678">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 67/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 67/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.022693/2021-18</p><p>2. Interessado: Agência Nacional de Transportes Aquaviários</p><p>3. Relator: Eduardo Nery</p><p>4. Unidades Técnicas: Superintendência de Administração e Finanças - SAF e Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC.</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam da instituição da Equipe Permanente de Suporte Administrativo - EPSA, vinculada à Superintendência de Administração e Finanças, com a finalidade principal de auxiliar administrativamente as Unidades Descentralizadas, sob a forma de comissão permanente,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária da Diretoria Colegiada de nº 537, ante as razões expostas pelo Relator, em aprovar a Resolução-Minuta GRH 1829469, que institui a Equipe Permanente de Suporte Administrativo - EPSA, vinculada à Superintendência de Administração e Finanças - SAF, com a finalidade principal de auxiliar administrativamente as Unidades Descentralizadas - UDs, sob a forma de comissão permanente.</p><p>6. Data da Reunião: 09/02/2023 - Telepresencial.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente e Relator), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>