<xml><article id="30696410" name="Ata_2_1C_07_02_2023-WAR-IMPRENSA" idOficio="9418663" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/02/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="220" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=220" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20351566">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 711/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.896/2020-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Saúde - MS (00.530.493/0001-71).</p><p>3.2. Responsáveis: Carlos Henrique Melo Reis (311.056.107-72); Município de Nova Iguaçu (29.138.278/0007-05); Renato de Santana Baptista (071.862.787-36).</p><p>4. Entidade: Município de Nova Iguaçu.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: José Ricardo Cerqueira Lopes (46626/OAB-RJ), representando Carlos Henrique Melo Reis.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde em desfavor do município de Nova Iguaçu/RJ, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados àquela municipalidade,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. excluir, da relação processual, o município de Nova Iguaçu/RJ;</p><p>9.2. considerar revel o sr. Renato de Santana Baptista para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.3. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "b", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19, parágrafo único, e 23, inciso III, da mesma lei, as contas dos srs. Carlos Henrique Melo Reis e Renato de Santana Baptista, aplicando-lhes individualmente a multa prevista no art. 58, inciso I, da Lei 8.443/1992, nos valores de R$ 6.000,00 (seis mil reais) e R$ 4.000,00 (quatro mil reais), respectivamente, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da respectiva notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. determinar, ao Ministério da Saúde, nos termos do art. 28, I, da Lei 8.443/1992, que, caso não seja comprovado o recolhimento da dívida pelo sr. Carlos Henrique Melo Reis, efetue, após a devida notificação do Tribunal, o desconto da dívida na remuneração do servidor, em favor dos cofres do Tesouro Nacional, na forma estabelecida pela legislação pertinente;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas dos responsáveis, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.6. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da respectiva notificação, para comprovarem, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovarem o recolhimento das demais parcelas, atualizadas monetariamente, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.7. dar ciência desta deliberação ao Fundo Nacional de Saúde, ao município de Nova Iguaçu/RJ e aos responsáveis, para ciência.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0711-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 712/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.612/2021-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Maria das Graças Alves (534.851.576-00).</p><p>3.2. Recorrente: Maria das Graças Alves (534.851.576-00).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto contra o Acórdão 18.432/2021-1ª Câmara, por meio do qual foi negado registro à aposentadoria da interessada,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela sra. Maria das Graças Alves para, no mérito, negar a ele provimento;</p><p>9.2. dar ciência à Advocacia-Geral da União, para adoção das medidas pertinentes, de que, no processo de cumprimento de sentença 0001597-09.2009.4.01.3400, em curso na Justiça Federal da 1ª Região, referente à decisão transitada em julgado proferida no processo 2004.34.00.048565-0, figuram como exequentes servidores que não preenchem os requisitos para tanto assentados pelo Supremo Tribunal Federal nas teses de repercussão geral 82 e 499 (cf. Recursos Extraordinários 573232 e 612043, respectivamente), a exemplo da inativa tratada no presente feito;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0712-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 713/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.657/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Florisvalda Rodrigues dos Santos (238.806.784-72).</p><p>3.2. Recorrente: Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região (02.566.224/0001-90).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto contra o Acórdão 18.381/2021-1ª Câmara, por meio do qual foi negado registro à aposentadoria da interessada,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região para, no mérito, negar a ele provimento;</p><p>9.2. dar ciência à Advocacia-Geral da União, para adoção das medidas pertinentes, de que, no processo de cumprimento de sentença 0038205-74.2007.4.01.3400, em curso na Justiça Federal da 1ª Região, referente à decisão transitada em julgado proferida no processo 2004.34.00.048565-0, figuram como exequentes servidores que não preenchem os requisitos para tanto assentados pelo Supremo Tribunal Federal nas teses de repercussão geral 82 e 499 (cf. Recursos Extraordinários 573232 e 612043, respectivamente), a exemplo da inativa tratada no presente feito;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0713-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 714/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.407/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto:</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria do Socorro Silva Lages (125.352.063-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Maranhão.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Maranhão.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento no artigo 71, incisos III e IX, da Constituição Federal de 1988 e nos artigos 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Maria do Socorro Silva Lages, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, no prazo de quinze dias, e faça juntar aos autos o comprovante dessa notificação, nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. suspenda os pagamentos realizados com base no ato ora impugnado;</p><p>9.3.3. emita novo ato de aposentadoria e submeta-o a registro deste Tribunal, no prazo de trinta dias, após corrigidas as falhas que ensejaram a ilegalidade do ato.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0714-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 715/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.715/2021-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Ana Rita de Rezende Abreu (090.605.258-09).</p><p>3.2. Recorrente: Ana Rita de Rezende Abreu (090.605.258-09).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto contra o Acórdão 357/2022-1ª Câmara, por meio do qual foi negado registro à aposentadoria da interessada,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela sra. Ana Rita de Rezende Abreu para, no mérito, negar a ele provimento;</p><p>9.2. dar ciência à Advocacia-Geral da União, para adoção das medidas pertinentes, de que, no processo de cumprimento de sentença 0001592-84.2009.4.01.3400, em curso na Justiça Federal da 1ª Região, referente à decisão transitada em julgado proferida no processo 2004.34.00.048565-0, figuram como exequentes servidores que não preenchem os requisitos para tanto assentados pelo Supremo Tribunal Federal nas teses de repercussão geral 82 e 499 (cf. Recursos Extraordinários 573232 e 612043, respectivamente), a exemplo da inativa tratada no presente feito;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0715-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 716/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 020.812/2019-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Anderson Jose de Sousa (161.737.082-72); Fullvio da Silva Pinto (439.256.692-72); Luiz Ricardo de Moura Chagas (274.321.302-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Rio Preto da Eva - AM.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Eurismar Matos da Silva (9.221/OAB-AM).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos destinados à execução do Termo de Compromisso 03612/2012, firmado com o Município de Rio Preto da Eva/AM;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. declarar a revelia de Fullvio da Silva Pinto e Luiz Ricardo de Moura Chagas, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Anderson Jose de Souza, nos termos do art. 16, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992;</p><p>9.3. aplicar a Anderson Jose de Souza a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 20.000,00, fixando-lhe o prazo de 15 dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão, até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor</p><p>9.4. julgar irregulares as contas de Fullvio da Silva Pinto e Luiz Ricardo de Moura Chagas, com fulcro no art. 16, inciso III, alíneas "b" e "d", da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. condenar Fullvio da Silva Pinto ao pagamento da importância R$ 104.706,33, atualizada monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir de 6/8/2012, até a data da efetiva quitação, fixando-lhe o prazo de 15 dias, para que comprove, perante o TCU, o recolhimento das dívidas aos cofres do FNDE;</p><p>9.6. condenar Luiz Ricardo de Moura Chagas ao pagamento, das importâncias a seguir discriminadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das respectivas datas de ocorrência, até a data da efetiva quitação, fixando-lhe o prazo de 15 dias, para que comprove, perante o TCU, o recolhimento das dívidas aos cofres do FNDE:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de Ocorrência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.000,69</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/02/2013</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>308.248,83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/04/2013</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.265,55</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2013</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>96.470,51</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/05/2013</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>208.602,67</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/07/2013</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.659,33</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/11/2013</p></td></tr></table><p>9.7. condenar Fullvio da Silva Pinto e Luiz Ricardo de Moura Chagas, em solidariedade, ao pagamento da importância R$ 55.884,51, atualizada monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir de 28/1/2013, até a data da efetiva quitação, fixando-lhes o prazo de 15 dias, para que comprovem, perante o TCU, o recolhimento das dívidas aos cofres do FNDE;</p><p>9.8. aplicar aos responsáveis a seguir arrolados a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1993, nos valores individuais indicados, fixando-lhes o prazo de 15 dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão, até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsáveis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Multa Individual (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fullvio da Silva Pinto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Luiz Ricardo de Moura Chagas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.300.000,00</p></td></tr></table><p>9.9. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, inciso II, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.10. dar ciência desta deliberação à Procuradoria da República no Estado do Amazonas, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0716-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 717/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 047.663/2020-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsável: José Walmir de Lima (514.567.963-72).</p><p>3.2. Recorrente: José Walmir de Lima (514.567.963-72).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur) e Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Marcus Vinicius Santos Spindola Rodrigues (12.276/OAB-PI), representando José Walmir de Lima.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam recurso de reconsideração interposto pelo Sr. José Waldir de Lima contra o Acórdão 12/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração interposto pelo Sr. José Waldir de Lima, para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, para o fim de tornar insubsistente o Acórdão 12/2022-1ª Câmara;</p><p>9.2. rejeitar as alegações de defesa do Sr. José Waldir de Lima;</p><p>9.3. fixar novo e improrrogável prazo de quinze dias a contar da notificação, para que o responsável indicado no subitem anterior efetue e comprove, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia de R$ 195.779,92, atualizada monetariamente a partir de 25/07/2017, até a data do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao recorrente, à Caixa Econômica Federal e ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado do Piauí.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0717-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 718/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.299/2021-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto:</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Justo Jose de Souza (242.274.714-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 13ª Região/PB.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria a ex-servidor do Tribunal Regional do Trabalho da 13ª Região/PB;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, artigo 71, incisos III e IX, e na Lei 8.443/1992, artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Justo Jose de Souza, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pelo interessado, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. suspenda, no prazo de quinze dias, os pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de quinze dias, as providências adotadas, nos termos do artigo 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.3.2. retifique a parcela percebida a título de incorporação de quintos/décimos nos proventos do interessado, em atendimento às regras previstas na Lei 8.911/1994;</p><p>9.3.3. comunique ao interessado o inteiro teor desta deliberação no prazo de quinze dias e faça juntar aos autos o comprovante dessa notificação nos quinze dias subsequentes, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria e submeta-o a registro deste Tribunal no prazo de trinta dias, após corrigidas as falhas que ensejaram a ilegalidade do ato, nos termos do artigo 262, § 2º, do RI/TCU e do artigo 19, § 3º, da IN-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0718-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 719/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.780/2022-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto VI: Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Caixa Econômica Federal (00.360.305/0001-04).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal - GI Logistica Belem/PA - GILOG/BE.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Andre Yokomizo Aceiro (17753/OAB-DF), Lenymara Carvalho (33087/OAB-DF) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada contra possíveis irregularidades no Pregão Eletrônico 38/7050-2020, conduzido pela Caixa Econômica Federal, cujo objeto é a contratação de empresa para prestação de serviços de locação de sistema de alarme monitorado, incluindo instalação, locação, remanejamento, desativação, desinstalação e manutenção corretiva de itens, acessórios, sistemas e softwares nas unidades da Caixa, nos Estados do Acre, Amapá, Amazonas, Pará, Rondônia, Roraima e Tocantins:</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da representação para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, com fundamento no artigo 87, § 2º, da Lei 13.303/2016, c/c o artigo 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no artigo 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>9.2. cientificar a Caixa Econômica Federal de que, no processamento do Pregão Eletrônico 38/7050-2020, foi verificado tratamento não-isonômico dispensado à empresa Techservice Serviços de Monitoramento Eletrônico Eireli., quanto à alteração de equipamentos inicialmente previstos em sua proposta técnica, sem que a alteração esteja devidamente justificada em descontinuidade de fornecimento comercial ou equivalência e melhoria tecnológica, em violação ao itens 5.3.6, 10.1.2 e 10.1.3, do edital e em afronta aos princípios da igualdade e da vinculação do instrumento convocatório, previstos no artigo 31 da Lei 13.303/2016.</p><p>9.3. arquivar o presente processo, nos termos do artigo 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0719-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 720/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.887/2017-4.</p><p>1.1. Apensos: 012.985/2019-8; 021.407/2018-5.</p><p>2. Grupo I - Classe VI - Assunto: Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Harold Hoppe (805.101.080-91); Procuradoria da República/RS (26.989.715/0028-22).</p><p>3.2. Responsáveis: Alberto Tamagna (339.697.360-72); Ario Zimmermann (140.209.710-72); Universidade Federal do Rio Grande do Sul (92.969.856/0001-98).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal do Rio Grande do Sul.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Infraestrutura Hídrica, de Comunicações e de Mineração (SeinfraCOM).</p><p>8. Representação legal: Regina Núria Costa Luhring.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pela Procuradoria da República no Rio Grande do Sul sobre os indícios de irregularidades na construção do "Campus Litoral Norte" da Universidade Federal do Rio Grande do Sul, no Município de Tramandaí;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator em:</p><p>9.1. conhecer da representação para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. acolher as razões de justificativa de Ário Zimmermann e José João Maria de Azevedo;</p><p>9.3. rejeitar as razões de justificativa de Edy Isaías Junior e Alberto Tamagna;</p><p>9.4. aplicar a multa prevista no artigo 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, em desfavor de Edy Isaías Junior e Alberto Tamagna, no valor individual de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento das dívidas ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. dar ciência desta deliberação aos responsáveis, à Universidade Federal do Rio Grande do Sul e à Procuradoria da República no Estado do Rio Grande do Sul.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0720-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 721/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.487/2022-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto VI: Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão: Colégio Militar do Rio de Janeiro.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Bruna Oliveira (42633/OAB-SC).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada contra possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico - SRP 4/2022/SALC/CMRJ, conduzido pelo Colégio Militar do Rio de Janeiro, cujo objeto é o registro de preço para aquisição e instalação de aparelhos de ar-condicionado, a fim de atender às demandas das organizações militares pertencentes ao Grupo de Coordenação e Acompanhamento de Licitações e Contratos (GCALC) da 1ª Região Militar.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da representação, com fundamento no artigo 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os artigos 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no artigo 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação, bem como do relatório e voto que a fundamentam, ao Colégio Militar do Rio de Janeiro para adoção das providências de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia para a Controladoria-Geral da União, arquivando-se os autos e dando-se ciência à representante, nos termos dos artigos 106, § 2º, inciso I, § 3º e § 4º, inciso II, da Resolução - TCU 259/2014.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0721-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 722/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.638/2022-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto VI: Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão: Secretaria Especial de Administração da Presidência da República (SA/SG).</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Kelly Carioca Tondinelli (57471/OAB-PR).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada contra possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico (PE) 62/2022, conduzido pela Secretaria Especial de Administração da Presidência da República, cujo objeto é a contratação de empresa especializada para prestação de serviço de configuração, integração e suporte técnico avançado de rede de centrais telefônicas híbridas IP/TDM.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da representação, com fundamento no artigo 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os artigos 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no artigo 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação, bem como do relatório e voto que a fundamentam, à Secretaria Especial de Administração da Presidência da República para adoção das providências de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia para a Controladoria-Geral da União, arquivando-se os autos e dando-se ciência à representante, nos termos dos artigos 106, § 2º, inciso I, § 3º e § 4º, inciso II, da Resolução - TCU 259/2014.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0722-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 723/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.740/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto VI: Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Amazonas.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Danilo Botelho dos Santos (122220/OAB-RJ).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada contra possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico SRP 24/2022, conduzido pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Amazonas (IFAM), cujo objeto é formação de ata de registro de preços para futura aquisição de material bibliográfico nacional e estrangeiro, disponível em território nacional, destinado a atender às necessidades do IFAM e de suas respectivas unidades vinculadas.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da representação, com fundamento no artigo 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os artigos 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no artigo 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação, bem como do relatório e voto que a fundamentam, ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Amazonas para adoção das providências de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia para a Controladoria-Geral da União, arquivando-se os autos e dando-se ciência à representante, nos termos dos artigos 106, § 2º, inciso I, § 3º e § 4º, inciso II, da Resolução - TCU 259/2014.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0723-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 724/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.290/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria</p><p>3. Interessado: Francisco Carlos Gonçalves Brongar (288.944.560-72).</p><p>4. Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Sul -rio-grandense.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Sul -rio-grandense.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Francisco Carlos Gonçalves Brongar (80696/2019, peça 3), recusando-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Sul -rio-grandense Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Sul -rio-grandense que:</p><p>9.3.1. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0724-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 725/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.778/2022-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto VI: Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão: 10ª Superintendência Regional de Polícia Rodoviária Federal - BA.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Francisco Pereira Borges Junior, representando JR Construções e Empreendimentos Eireli.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada contra possíveis irregularidades ocorridas no processamento do Pregão Eletrônico 8/2022, conduzido pela 10ª Superintendência Regional da Polícia Rodoviária Federal no Estado da Bahia (SPRF-BA), cujo objeto é a contratação de empresa especializada na prestação de serviços de limpeza e conservação.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da representação, com fundamento no artigo 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os artigos 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no artigo 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação, bem como do relatório e voto que a fundamentam, à 10ª Superintendência Regional de Polícia Rodoviária Federal - BA para adoção das providências de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia para a Controladoria-Geral da União, arquivando-se os autos e dando-se ciência à representante, nos termos dos artigos 106, § 2º, inciso I, § 3º e § 4º, inciso II, da Resolução - TCU 259/2014.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>