<xml><article id="30450804" name="PORTARIA SEPESD SG-MD NA 595" idOficio="9391295" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/02/2023" artClass="00016:00042:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Secretaria de Pessoal, Saúde, Desporto e Projetos Sociais" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20312635">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEPESD/SG-MD  N° 595, DE 30 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEPESD/SG-MD N° 595, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE PESSOAL, SAÚDE, DESPORTO E PROJETOS SOCIAIS DO MINISTÉRIO DA DEFESA, no uso das atribuições que lhe conferem os arts. 48, inciso X, e 67, caput, do Anexo I do Decreto nº 11.337, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto no art. 8º, caput, inciso I, do Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, e de acordo com o que consta do Processo Administrativo nº 60532.000043/2022-22, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam revogadas:</p><p>I - a Portaria nº 1.870/SEPESD, de 15 de dezembro de 2010, publicada na Seção 1, páginas 22 a 24, do Diário Oficial da União nº 240, de 16 de dezembro de 2010;</p><p>II - a Portaria nº 3.449/SEPESD, de 9 de novembro de 2011, publicada na Seção 1, páginas 33 e 34, do Diário Oficial da União nº 221, de 18 de novembro de 2011;</p><p>III - a Portaria nº 3.328/SEPESD, de 12 de dezembro de 2012, publicada na Seção 1, página 36, do Diário Oficial da União nº 241, de 14 de dezembro de 2012;</p><p>IV - a Portaria nº 3.251/SEPESD, de 19 de dezembro de 2014, publicada na Seção 1, páginas 149 e 150, do Diário Oficial da União nº 246, de 19 de dezembro de 2014;</p><p>V - a Portaria nº 2, de 4 de janeiro de 2016, publicada na Seção 1, páginas 11 a 13, do Diário Oficial da União nº 7, de 12 de janeiro de 2016; e</p><p>VI - a Portaria nº 318/SEPESD/MD, de 25 de janeiro de 2018, publicada na Seção 1, páginas 45 a 48, do Diário Oficial da União nº 20, de 29 de janeiro de 2018.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor em 1º de março de 2023.</p><p class="assina">JEFERSON DOMINGUES DE FREITAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>