<xml><article id="30663435" name="ATO PORTARIA NA 72-2022" idOficio="9415685" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/02/2023" artClass="00008:00002:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado de Roraima" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="34" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20347388">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 72, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 72, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Superintendente Substituta Federal de Agricultura e Pecuária no Estado de Roraima, no uso das atribuições que lhe confere o inciso XVIII do art.44 do Regimento das SFAs, aprovado pela portaria ministerial nº 561 de 11/04/2018 e tendo em vista o disposto nos Art. 29 e 30 do Decreto 24.114 de 12 de abril de 1934, o Art. 9 do Anexo I do Decreto N° 5741, de 30 de março de 2006, nos § 5º e § 7º do Art. 9º da Instrução Normativa Ministerial nº 28, de 20 de julho de 2017 e o que consta do Processo 21048.001240/2018-92, resolve:</p><p>Art. 1° - Interditar cautelarmente a sede do município de São João da Baliza-RR.</p><p>Art. 2º - Proibir a saída de frutas de espécies hospedeiras da mosca da carambola (Bactrocera carambolae), listadas na Instrução Normativa nº 38, de 01 de outubro de 2018, da sede do município de São João da Baliza-RR.</p><p>Art.3°- Recomendar, ao Órgão Estadual de Defesa Agropecuária do Estado de Roraima, a máxima atenção ao cumprimento dos Artigos 1° e 2° desta portaria, em especial na operacionalização de barreiras fitossanitárias para impedir o transporte de frutas hospedeiras da mosca da carambola, provenientes da sede do município de São João da Baliza-RR, para outros municípios sem ocorrência da praga no estado e para outras unidades da federação consideradas como sem a presença da praga, conforme Instrução Normativa nº 38, de 01 de outubro de 2018.</p><p>Art. 4° - As empresas de transporte aéreo, terrestre, marítimo ou fluvial poderão ser responsabilizadas pelo transporte de material hospedeiro, conforme Art. 259, do Decreto-lei n.º 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (Código Penal), em caso de não cumprimento do Art. 2° desta Portaria.</p><p>Art. 5º - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">JANICE DA SILVA FERREIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>