<xml><article id="30444336" name="Publicacao PORTARIA - SEGOV__J80" idOficio="9390207" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/02/2023" artClass="00069:00038:00006:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo/Diretoria-Geral/Secretaria de Administração de Material" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20310941">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA TRE/SP Nº 21, DE 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA TRE/SP Nº 21, DE 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O Presidente do TRIBUNAL DE REGIONAL ELEITORAL DO ESTADO DE SÃO PAULO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, e</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CNJ nº 347/2020, que trata da Política de Governança das Contratações Públicas no Poder Judiciário, a qual determina, em seu art. 1º, §1º, que os órgãos do Poder Judiciário devem implementar e manter instâncias, mecanismos e instrumentos de governança das contratações públicas em suas estruturas administrativas e, em seu art. 29, inciso III, que compete aos órgãos do Poder Judiciário avaliar a pertinência de atribuir a um comitê técnico multidisciplinar, integrado por representantes dos diversos setores da organização, a responsabilidade por auxiliar a Alta Administração nas decisões relativas às contratações;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução TSE nº 23.702/2022, que dispõe sobre a Política de Governança das Contratações na Justiça Eleitoral, em seu Anexo, inciso III, explica que órgão colegiado/comitê/subcomitê refere-se a corpo consultivo e/ou deliberativo que tem como objetivo reunir pessoas com a competência de emitir pareceres e deliberações sobre assunto voltado à área de contratações; e, resolve:</p><p>Art. 1º. Instituir e dispor sobre a composição, o funcionamento e as competências do Comitê de Governança e Gestão das Contratações (CGGC) e do Comitê Executivo das Contratações (CEC), a fim de aprimorar o nível de governança e gestão das contratações, priorizando o planejamento, a utilização eficiente de recursos públicos e a transparência.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO COMITÊ DE GOVERNANÇA E GESTÃO DAS CONTRATAÇÕES - CGGC</p><p>Art. 2º. O Comitê de Governança e Gestão das Contratações (CGGC) é o órgão colegiado responsável por coordenar, direcionar, monitorar e avaliar as ações e deliberações relativas à governança e gestão das contratações no Tribunal Regional Eleitoral do Estado de São Paulo-TRE/SP.</p><p>Art. 3º. O CGGC é composto pelos(as) titulares das seguintes unidades:</p><p>I - Diretoria-Geral (DG);</p><p>II - Secretaria de Administração de Material (SAM);</p><p>III - Assessoria Jurídica (ASSJUR).</p><p>IV - Secretaria de Tecnologia da Informação (STI);</p><p>V - Secretaria de Gestão de Serviços (SGS);</p><p>VI - Secretaria Judiciária (SJ)</p><p>VII - Secretaria da Presidência (SPR);</p><p>VIII - Secretaria da Corregedoria Regional Eleitoral (CRE-SEC);</p><p>IX - Secretaria de Auditoria Interna (SAI);</p><p>X - Secretaria de Comunicação Social (SECOM);</p><p>XI - Secretaria de Gestão da Informação e Documental (SGID);</p><p>XII - Secretaria de Gestão de Pessoas (SGP);</p><p>XIII - Secretaria de Orçamento e Finanças (SOF); e</p><p>XIV - Secretaria de Planejamento Estratégico e de Eleições (SEPLAN).</p><p>Parágrafo único. Em caso de ausência dos(as) titulares, esses(as) serão substituídos(as) por seus(suas) respectivos(as) substitutos(as) ou por representantes por eles(as) indicados(as).</p><p>Art. 4º. O CGGC reunir-se-á, ordinariamente, a cada trimestre e, extraordinariamente, sempre que necessário.</p><p>§1º Verificada a necessidade, o CGGC poderá convidar outros participantes para assistirem às reuniões ou para prestarem informações quando essas forem relevantes sobre as matérias em apreciação.</p><p>§ 2º Todas as reuniões do CGGC serão reduzidas a termo, sendo submetida a ata da reunião à ratificação de todos(as) os(as) participantes.</p><p>Art. 5º. O CGGC terá atuação consultiva e propositiva em relação à Alta Administração e deliberativa quanto às decisões táticas da governança e gestão das contratações.</p><p>Art. 6º. Compete ao CGGC:</p><p>I - Encaminhar análises, manifestações e proposições à Alta Administração, sobre os seguintes temas:</p><p>a) política de governança de contratações;</p><p>b) política e plano da gestão de riscos das contratações;</p><p>c) elaboração e revisão do Plano de Contratações Anual (PCA);</p><p>d) contratações sustentáveis;</p><p>e) plano de logística sustentável;</p><p>f) plano de tratamento de riscos do macroprocesso de contratações;</p><p>g) plano estratégico da gestão de contratações;</p><p>h) plano de obras;</p><p>i) Código de Conduta Ética dos Agentes Públicos que atuam na área de contratações públicas do TRE-SP; e</p><p>j) outros assuntos não relacionados anteriormente, mas referentes à gestão e governança das contratações.</p><p>II - promover, sustentar e garantir a efetividade da governança de contratações;</p><p>III - deliberar sobre medidas que garantam a maior eficiência dos processos, visando assegurar a celeridade da tramitação, a gestão de riscos e o menor custo processual;</p><p>IV - realizar, de ofício ou mediante provocação, o juízo inicial de conveniência e oportunidade sobre qualquer pedido de contratação;</p><p>V - dispor sobre a transparência das contratações;</p><p>VI - subsidiar a elaboração da proposta orçamentária;</p><p>VII - otimizar a utilização dos recursos orçamentários por meio da implementação de uma visão de longo prazo nos processos de contratações; e</p><p>VIII - deliberar sobre a ordem de prioridade e relevância das contratações proposta pelo CEC.</p><p>Parágrafo único. As competências listadas no presente artigo não são exaustivas, podendo sofrer adições ou supressões sem necessidade de nova portaria para regulamentá-las, desde que não ultrapassem o objetivo e os limites regrados no art. 2º deste normativo.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO COMITÊ EXECUTIVO DAS CONTRATAÇÕES - CEC</p><p>Art. 7º. O Comitê Executivo das Contratações (CEC) é o colegiado responsável por executar as diretrizes da governança das contratações, bem como aprimorar, racionalizar e direcionar as demandas e os processos de trabalho para aquisição de bens e contratações de serviços do TRE-SP.</p><p>Art. 8º. O CEC é composto pelos(as) titulares das seguintes unidades:</p><p>I - Secretário de Administração de Material, bem como os(as) titulares das seguintes coordenadorias:</p><p>a) Comissão de Contratações (CCT);</p><p>b) Coordenadoria de Compras e Licitações (COCL);</p><p>c) Coordenadoria de Contratos (COCT);</p><p>d) Coordenadoria de Governança e Gestão (COGG); e</p><p>e) Coordenadoria de Material, Patrimônio e Logística (COMPL).</p><p>II - Representante designado(a) pela Secretaria de Gestão de Serviços;</p><p>III - Representante designado(a) pela Secretaria de Tecnologia da Informação;</p><p>IV - Representante designado(a) pela Secretaria de Orçamento e Finanças; e</p><p>V - Representante designado(a) pela Secretaria de Planejamento Estratégico e de Eleições.</p><p>Parágrafo único. Em caso de ausência dos(as) titulares, esses(as) serão substituídos(as) por seus(suas) respectivos(as) substitutos(as) ou por representantes por eles(as) indicados(as).</p><p>Art. 9º. O CEC terá atuação consultiva e propositiva em relação ao CGGC e executiva quanto às decisões operacionais da governança e gestão das contratações.</p><p>Art. 10. O CEC reunir-se-á, ordinariamente, uma vez ao mês para análise e deliberação dos assuntos ligados à execução dos temas afeitos à área de contratações.</p><p>§1º Sempre que necessário, o CEC poderá determinar a realização de reunião em data extraordinária ou, ainda, a deliberação em meio digital.</p><p>§2º Verificada a necessidade, o CEC poderá convidar outros participantes para assistirem às reuniões ou para prestarem informações quando essas forem relevantes sobre as matérias em apreciação.</p><p>§ 3º Todas as reuniões do CEC serão reduzidas a termo, sendo submetida a ata da reunião à ratificação de todos(as) os(as) participantes.</p><p>Art. 11. São atribuições do CEC, encaminhando ao CGGC as proposições que julgar necessárias;</p><p>I - sugerir ao CGGC princípios e diretrizes que devam orientar as contratações do Tribunal;</p><p>II - supervisionar a elaboração e monitorar o desempenho do Plano de Contratações Anual (PCA), garantindo o alinhamento das contratações ao planejamento estratégico e às leis orçamentárias;</p><p>III - zelar pelo cumprimento do Código de Conduta Ética dos Agentes Públicos que atuam na área de contratações públicas do TRE-SP;</p><p>IV- avaliar e propor melhorias nos controles internos instituídos ao longo do macroprocesso de contratações;</p><p>V - monitorar o desempenho e assegurar o cumprimento das ações listadas no Plano de Tratamento de Riscos do Macroprocesso de Contratações;</p><p>VI - encaminhar, quando necessário, à deliberação do CGGC o juízo inicial de conveniência e oportunidade sobre qualquer pedido de contratação;</p><p>VII - submeter ao CGGC os registros de prioridade de tramitação ou eventuais revisões, encaminhando parecer de acordo com a estratégia organizacional e as diretrizes da Alta Administração; e</p><p>VIII - analisar e propor melhorias nos processos de trabalho, em especial os monitorados pelos indicadores de desempenho táticos e operacionais da área de contratações.</p><p>§1º As competências listadas no presente artigo não são exaustivas, podendo sofrer adições ou supressões sem necessidade de nova portaria para regulamentá-las, desde que não ultrapassem o objetivo e os limites regrados no art. 7º deste normativo.</p><p>§2º Sempre que julgar necessário, o CEC encaminhará ao CGGC proposições sobre temas que ultrapassem a sua competência.</p><p>Art. 12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Paulo Sérgio Brant de Carvalho Galizia</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>