<xml><article id="30446451" name="Retificacao IN nA 30" idOficio="9390563" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="03/02/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00001" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20311477">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Na Instrução Normativa ANS nº 30, de 16 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 246, Seção 1, em 30 de dezembro de 2022, página 374, No preâmbulo:</p><p>Onde se lê: "O Diretor responsável pela Diretoria de Normas e Habilitação dos Produtos - DIPRO da Agência Nacional de Saúde Suplementar - ANS, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos II e IV do art. 27, o inciso VII do art. 42, o art. 46 e o § 3º do art. 49, todos da Resolução Regimental nº 21, de 26 de janeiro de 2022; para atendimento ao Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019; e considerando a aprovação da Diretoria Colegiada - DICOL, em reunião realizada em 12 de dezembro de 2022, resolve expedir a seguinte Instrução Normativa:"</p><p>Leia-se: "A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Saúde Suplementar - ANS, em vista do que dispõe o inciso III do art. 24, o inciso VII do art. 42 e o art. 46, todos da Resolução Regimental nº 21, de 26 de janeiro de 2022; para atendimento ao Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019; e considerando a aprovação em reunião realizada em 12 de dezembro de 2022, adotou a seguinte Instrução Normativa e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação."</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>