<xml><article id="30475647" name="Acordaos cursos formato Imprensa" idOficio="9394361" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="06/02/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="200" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=200" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20316962">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ACÓRDÃO DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>ACÓRDÃO Nº 75.638 - Processo Administrativo 0828/2022 - CRF/SP. Requerente: SOCIEDADE BRASILEIRA DE FARMÁCIA HOSPITALAR E DE SERVIÇOS DE SAÚDE - SBRAFH. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA - CFF. Interessado: CRF/SP. Relator: Conselheiro Federal GEDAYAS MEDEIROS PEDRO. Ementa: Renovação do reconhecimento do concurso de título de especialista profissional farmacêutico em farmácia hospitalar e título de especialista profissional farmacêutico em farmácia clínica, ofertado pela Sociedade Brasileira de Farmácia Hospitalar e Serviços de Saúde - SBRAFH. Inteligência da Resolução nº 581/2013 do Conselho Federal de Farmácia. Pela renovação. Pela aprovação. Conclusão: Vistos, Relatados e Discutidos os presentes Autos, Acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, com abstenção da conselheira Maely Retto (RJ), em RENOVAR O RECONHECIMENTO DO CONCURSO DE TÍTULO DE ESPECIALISTA PROFISSIONAL FARMACÊUTICO EM FARMÁCIA HOSPITALAR e em FARMÁCIA CLÍNICA promovido pela SOCIEDADE BRASILEIRA DE FARMÁCIA HOSPITALAR E DE SERVIÇOS DE SAÚDE, nos termos do voto do Relator e da Decisão do Plenário. ACÓRDÃO Nº 75.639 Processo Administrativo nº 0708/2022 - CRF/MT Requerente: Integrare Educação e Saúde Interessado: Conselho Regional de Farmácia do Estado de Mato Grosso. Requerido: Conselho Federal de Farmácia. Relator: Willian Peres (RS) EMENTA: Pedido de credenciamento da instituição Integrare Educação e Saúde e do curso livre "Ozonioterapia". Observância da Resolução nº 674/2019 e resolução nº 685/2020 do Conselho Federal de Farmácia. CONCLUSÃO: Vistos, Relatados e Discutidos os presentes Autos, Acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, em APROVAR o parecer da Comensino, aprovar o credenciamento da Instituição Integrare - Educação e Saúde, bem como a autorização para o curso livre em Ozonioterapia, conforme parecer da comissão, nos termos do voto do Relator e da Decisão do Plenário.</p><p></p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>