<xml><article id="30544311" name="PORTARIA CPE NA 03 - PCS CREFITO" idOficio="9402294" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00070:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="247" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=247" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20328053">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA-CPE Nº 3, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Prorroga em 90 dias todos os prazos de início de aplicação da Resolução-CREFITO-5 n° 41/2022, que versa sobre o Plano de Cargos e Salários do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 5ª Região - CREFITO-5.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA-CPE Nº 3, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga em 90 dias todos os prazos de início de aplicação da Resolução-CREFITO-5 n° 41/2022, que versa sobre o Plano de Cargos e Salários do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 5ª Região - CREFITO-5.</p><p>O Coordenador-Presidente da Comissão Provisória Especial do CREFITO-5, no uso de suas atribuições legais e disposições regulamentares, conferidas pela Lei nº 6.316, de 17 de dezembro de 1975, e pela Portaria-COFFITO nº 962, de 13 de dezembro de 2022, em especial:</p><p>Considerando o teor do art. 8º da Lei Federal nº 6.316/1975;</p><p>Considerando o insculpido no artigo 5º, inciso IV, da Lei Federal nº 6.316/1975 c/c o art. 59 da Resolução-COFFITO nº 519/2020, que prevê a intervenção como procedimento a ser adotado em caso de vacância no Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional;</p><p>Considerando que a intervenção foi medida que se impôs, por meio da Portaria-COFFITO nº 962/2022, publicada no DOU nº 234, de 14/12/2022, Seção 2, p. 67, diante da não conclusão do processo eleitoral do CREFITO-5, que se encontra em andamento;</p><p>Considerando as capacidades do Coordenador-Presidente e da Coordenadora-Tesoureira da Comissão Provisória de caráter Especial - CPE do CREFITO-5, nomeados para dar manutenção aos serviços públicos essenciais e adotar providências administrativas para a rápida realização das eleições, durante a intervenção, em contraste com um Plenário que define estratégias e metas de curto, médio e longo prazo para a Autarquia de Fiscalização Profissional;</p><p>Considerando que houve publicação da Resolução-CREFITO-5 nº 41/2022, na edição do DOU nº 233, de 13/12/2022, Seção 1, p. 170;</p><p>Considerando que não houve, até o final do mandato de 4 (quatro) anos da antiga gestão do CREFITO-5, ou seja, em dezembro de 2022, a elaboração, avaliação e aprovação do Orçamento-Programa do CREFITO-5 para 2023;</p><p>Considerando que o inciso VIII do art. 7º da Lei Federal nº 6.316/1975 estabelece que compete aos Conselhos Regionais, ou seja, ao Plenário, aprovar a proposta orçamentária da Autarquia;</p><p>Considerando que não restou identificado qualquer estudo de viabilidade e impacto econômico contemplando o Plano de Cargos e Salários - PCS aprovado pela gestão anterior;</p><p>Considerando que, quando do início da gestão deste Conselho pela CPE, identificou-se que não restava acostada à Ata de Reunião Plenária específica qualquer documentação do suposto Plano de Cargos e Salários;</p><p>Considerando que, quando da localização da documentação que listava um eventual Plano de Cargos e Salários, não havia certeza se tal documento era o Plano de Cargos e Salários aprovado e vinculado à Resolução nº 42/2022 deste CREFITO-5;</p><p>Considerando que não restou identificado se os funcionários deste Conselho tiveram acesso prévio ao Plano de Cargos e Salários eventualmente aprovado;</p><p>Considerando que no dia 20/01/2023 restaram entregues as versões finais integrantes do Relatório Contábil nº 01/2023 do CREFITO-5, requeridas pela CPE, pertinentes à Previsão de Receitas para o exercício de 2023, Orçamento-programa exercício 2023, bem como a previsão orçamentária analítica;</p><p>Considerando as deliberações da CPE dos dias 19/01/2023; 20/01/2023; 23/01/2023; e 06/02/2023; resolve:</p><p>Art. 1º Prorrogar em 90 dias todos os prazos de início de aplicação, inclusive para manifestação de adesão dos funcionários, da Resolução-CREFITO-5 nº 41/2022, que versa sobre o Plano de Cargos e Salários do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 5ª Região - CREFITO-5.</p><p>Art. 2º Determinar que a Coordenação deste Conselho dê ciência a todos os funcionários sobre o Plano de Cargos e Salários localizado.</p><p>Art. 3º Que o setor de informática promova a publicação, no sítio eletrônico deste Conselho, do Plano de Cargos e Salários localizado.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua assinatura, revogadas as disposições em contrário.</p><p class="assina">Bruno Metre Fernandes</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Ana Carla de Souza Nogueira</p><p class="cargo">Tesoureira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>