<xml><article id="30535105" name="Resolucao 553-23" idOficio="9400948" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="09/02/2023" artClass="00070:00390:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de Goiás" artSize="12" artNotes="" numberPage="251" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=251" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20326337">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 553, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Cria o cargo comissionado de Assessor de Gestão e Apoio Logístico e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 553, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Cria o cargo comissionado de Assessor de Gestão e Apoio Logístico e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINÁRIA DO ESTADO DE GOIÁS - CRMV-GO, em sua 596ª (quingentésima nonagésima sexta) Sessão Plenária Ordinária, amparado nos termos dos dispositivos constantes da Lei n° 5.517, de 23 de outubro de 1968 e do Decreto Federal n° 64.704, de 17 de junho de 1969, combinado com as normas regulamentadas pela Resolução CFMV n° 591, de 26 de junho de 1992, especialmente alínea "r", do artigo 4° e demais disposições legais:</p><p>Art. 1º Criar no Quadro de Pessoal da autarquia um cargo em comissão, nos termos do artigo 37, II, da Constituição Federal de 1988, de Assessor de Gestão e Apoio Logístico, regido pela Consolidação das Leis Trabalhistas, de recrutamento amplo e de livre nomeação e exoneração do Presidente, com salário de R$ 6.621,12 (seis mil seiscentos e vinte e um reais e doze centavos), em regime de dedicação exclusiva, sem jornada fixa desde que atenda às necessidades do cargo:</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Art. 3º Revoga-se a Resolução CRMV-GO nº 514/2018.</p><p>OBS. A Resolução CRMV-GO nº 514/2018 dispõe sobre a criação do cargo em comissão de Engenheiro Civil do CRMV-GO e dá outras providências.</p><p class="assina">RAFAEL COSTA VIEIRA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">CAROLINA RIBEIRO BERTELI</p><p></p><p class="cargo">Secretária-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>