<xml><article id="30699487" name="Resolucao Gecex 450 Parte I_1" idOficio="9420264" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/02/2023" artClass="00019:00007:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00006" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="Parte 1" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20353634">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO GECEX Nº 450, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Prorroga direito antidumping definitivo, por um prazo de até 5 (cinco) anos, aplicado às importações brasileiras de vidros automotivos, originárias da China. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO GECEX Nº 450, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga direito antidumping definitivo, por um prazo de até 5 (cinco) anos, aplicado às importações brasileiras de vidros automotivos, originárias da China.</p><p>O COMITÊ EXECUTIVO DE GESTÃO DA CÂMARA DE COMÉRCIO EXTERIOR, no uso das atribuições que lhe confere o art. 7º, inciso VI, do Decreto nº 10.044, de 4 de outubro de 2019, e considerando as informações, razões e fundamentos presentes no Anexo Único da presente resolução e no Parecer DECOM nº 1201/2023/ME, e o deliberado em sua 1ª Reunião Extraordinária de 2023, ocorrida no dia 15 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Prorrogar a aplicação do direito antidumping definitivo, por um prazo de até 5 (cinco) anos, aplicado às importações brasileiras de vidros automotivos, comumente classificados nos subitens 7007.11.00, 7007.19.00, 7007.21.00, 7007.29.000, 8708.29.99 e 8708.22.00 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM, originárias da China, a ser recolhido sob a forma de alíquota específica fixada em dólares estadunidenses por tonelada, nos montantes abaixo especificados:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BSG Auto Glass Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.948,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao (Fujian) Bus Glass Co. Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>475,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Fujian Glass Encapsulation Co.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Glass (Chongqing) Fittings Co., Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Glass (Hubei) Co. Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Group Beijing Futong Safety Glass Co., Ltd;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Group Changchun Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Group Shanghai Automobile Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Group (Shenyang) Automotive Glass Co., Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fujian Wanda Automobile Glass Industry Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guangzhou Fuyao Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shanghai Fuyao Bus Glass Co., Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Zhengzhou Fuyao Glass Co., Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dongguang Benson Automobile Glass Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.593,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xinyi Automobile Glass (Shenzhen) Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shenzen Benson Automobile Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACS Advanced Confort Systems Shanghai Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.601,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGC Automotive China Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGC Automotive Foshan Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anhui Jianghuai Automobile Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>BMW China</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brilliance Shineray Chongqing Automobile Co. Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Changshu Syp Special Glass Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Changzhou Hongxie Safety Glass Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Charlies Auto Glass</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chery Automobile Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>China Faw Group Import and Export Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>China National Heavy Duty Truck Group Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chongqing Lifan Ind (Group) Imp &amp; Exp Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chongqing Sokon Motor (Group) Imp.&amp;Exp.Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chongqing Transway E &amp; M Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dezhou Jinghua Group Zenhua Co.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dongfeng Peugeot Citroen Comp Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Duobao Precise Industry (Yantai) Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Durr Paintshop Systems Engineering (Shanghai) Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ensign Heavy Industries Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Henanyahua Safety Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iveco (China) Commercial Vehicles Sales Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jianxin Zhao's Group Corp</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jinan Ruiheng Auto Parts Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lonking Machinery Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Naveco Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qingdao Blossom International Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rider Glass Company Limited Qindgao China</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sany Heavy Machinery Limited</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shandong Pgw Jinjing Automotive Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shanghai Auto Import&amp;Export</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shanghai Wellgoing Enterprise Development Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Soucy International</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xiamen Great Zhou Construction Machinery Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xiamen Shunfa Glass Products Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xiamen Sute Construction Machinery Co.Limited</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xuchang Huanyu Safety Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Zhengzhou Nissan Automobile Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Zoomlion</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saint Gobain Hanglas Sekurit (Shanghai) Co., Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.761,35</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.761,35</p></td></tr></table><p>Art. 2º O disposto no art. 1º não se aplica aos seguintes produtos:</p><p>I - vidros blindados;</p><p>II - vidros temperados e laminados cuja aplicação esteja destinada a motocicletas, ciclomotores, motonetas, triciclos, quadriciclos, tratores de rodas ou de esteiras, motocultores, cultivadores motorizados, colheitadeiras, guindastes, plataformas elevatórias, poliguindastes, dumpers concebidos para serem utilizados fora de estradas (off-the-road), retroescavadeiras, cabines de maquinário não autopropulsado, locomotivas, aeronaves e embarcações;</p><p>III - tetos solares elétricos para automóveis e comerciais leves; e</p><p>IV - porta traseira de vidro para automóveis (para uso em porta-malas).</p><p>Art. 3º Tornar públicos os fatos que justificaram as decisões contidas nesta Resolução, conforme consta do Anexos Único.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIM FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="anexo">ANEXO ÚNICO</p><p>O processo de revisão do direito antidumping aplicado às importações brasileiras de vidros automotivos, comumente classificados nos subitens 7007.11.00, 7007.19.00, 7007.21.00, 7007.29.000, 8708.29.99 e 8708.22.00 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM, originárias da China, foi conduzido em conformidade com o disposto no Decreto nº 8.058, de 26 de julho de 2013. Seguem informações detalhadas acerca das conclusões sobre as matérias de fato e de direito a respeito da decisão tomada. Os documentos relativos ao procedimento administrativo foram acostados nos autos eletrônicos dos Processos SEI/ME nº <sup>s</sup> 19972.101594/2021-49 restrito e 19972.101595/2021 - 93 confidencial.</p><p>1. DOS ANTECEDENTES</p><p>1.1 Da investigação original</p><p>1. Em 30 de abril de 2015, a Associação Técnica Brasileira das Indústrias Automáticas de Vidros (ABIVIDRO), doravante também denominada peticionária, protocolou, no Departamento de Defesa Comercial (DECOM) do Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior (MDIC) petição de início de investigação de dumping nas exportações para o Brasil de vidros automotivos temperados e laminados, comumente classificadas nos subitens 7007.11.00, 7007.19.00, 7007.21.00, 7007.29.00 e 8708.29.99 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM/SH, quando originárias do México e da China, e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática.</p><p>2. A investigação de dumping foi iniciada por meio da Circular SECEX nº 42, de 26 de junho de 2015, publicada no Diário Oficial da União (D.O.U.) de 29 de junho de 2015, e foi encerrada, sem julgamento de mérito, por meio da Circular SECEX nº 54, de 26 de agosto de 2015, publicada no D.O.U. de 27 de agosto de 2015, uma vez que a análise de mérito foi prejudicada em razão da insuficiência de informações prestadas pela indústria doméstica.</p><p>3. Em 29 de outubro de 2015, a ABIVIDRO protocolou, em nome das empresas Saint Gobain e Pilkington, por meio do extinto Sistema DECOM Digital (SDD), petição de início de investigação de dumping nas exportações para o Brasil de vidros automotivos, quando originárias da China, e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática.</p><p>4. Em que pese a peticionária ter enviado tempestivamente todos os documentos necessários à análise do pleito, segundo determinava o roteiro para a elaboração de petições relativas a investigações antidumping constante da Portaria SECEX nº 41, de 2013, as instabilidades técnicas do SDD resultaram na impossibilidade de acessar a totalidade dos arquivos enviados tempestivamente pela parte. Somente em 19 de novembro de 2015, o Departamento pôde ter acesso a todos os documentos referentes à petição, momento em que se deu impulso ao processo e início da contagem dos prazos.</p><p>5. A autoridade investigadora, em 30 de novembro de 2015, por meio do Ofício nº 5.691/2015/CGAC/DECOM/SECEX, solicitou à peticionária, com base no §2º do art. 41 do Decreto nº 8.058, de 26 de julho de 2013, doravante também denominado Regulamento Brasileiro, informações complementares àquelas fornecidas na petição. A peticionária, após solicitação tempestiva para extensão do prazo originalmente estabelecido para resposta ao referido ofício, apresentou, no dia 17 de dezembro de 2015, dentro do prazo estendido, tais informações.</p><p>6. Considerando o que constava do Parecer Decom nº 1, de 8 de janeiro de 2016, foi publicada a Circular SECEX nº 1, de 8 de janeiro de 2016, no D.O.U. de 11 de janeiro de 2016, tendo sido verificada a existência de indícios suficientes de prática de dumping nas exportações de vidros automotivos da China para o Brasil, e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática, iniciando a investigação.</p><p>7. Em 17 de fevereiro de 2017, como resultado da condução de procedimento administrativo iniciado, foi publicada no D.O.U. a Resolução CAMEX nº 5 (retificada em 31 de março de 2017), a qual encerrou a investigação com a aplicação, por cinco anos, de direito antidumping definitivo, sob a forma de alíquota específica fixada em dólares estadunidenses por tonelada, nos montantes especificados abaixo:</p><p>- BSG Auto Glass Co. Ltd.: US$ 1.948,50/t</p><p>- Fuyao (Fujian) Bus Glass Co. Ltd.; Fuyao Fujian Glass Encapsulation Co.; Fuyao Glass (Chongqing) Co., Ltd.; Fuyao Glass (Chongqing) Fittings Co., Ltd.; Fuyao Glass (Hubei) Co. Ltd.; Fuyao Group Beijing Futong Safety Glass Co., Ltd; Fuyao Group Changchun Ltd.; Fuyao Group Shanghai Automobile Glass Co.Ltd; Fuyao Group (Shenyang) Automotive Glass Co., Ltd.; Fujian Wanda Automobile Glass Industry Co., Ltd.; Guangzhou Fuyao Glass Co.Ltd; Shanghai Fuyao Bus Glass Co., Ltd.; Tianjin Hongde Auto Glass Co., Ltd.; Zhengzhou Fuyao Glass Co., Ltd.: US$ 475,15/t</p><p>- Dongguang Benson Automobile Glass Co., Ltd.; Xinyi Automobile Glass (Shenzhen) Co. Ltd; Shenzen Benson Automobile Glass Co. Ltd: US$ 2.593,76/t</p><p>- Saint Gobain Hanglas Sekurit (Shanghai) Co., Ltd: US$ 2.761,35/t</p><p>- Empresas chinesas identificadas no Anexo II da Resolução CAMEX 5/2017: US$ 1.601,07/t</p><p>- Demais: US$ 2.761,35/t</p><p>2. DA REVISÃO</p><p>2.1. Da manifestação de interesse e da petição</p><p>8. Em 1º de junho de 2021, foi publicada a Circular SECEX nº 39, de 31 de maio de 2021, a qual deu conhecimento público de que o prazo de vigência do direito antidumping aplicado às importações de vidros automotivos se encerraria no dia 17 de fevereiro de 2022.</p><p>9. Adicionalmente, foi informado que as partes interessadas em iniciar uma revisão deveriam protocolar petição de revisão de final de período até, no mínimo, quatro meses antes da data de término do período de vigência do direito antidumping, conforme previsto no art. 111 do Decreto nº 8.058, de 26 de julho de 2013.</p><p>10. Em 24 de setembro de 2021, a ABIVIDRO protocolou os Processos nº <sup>s</sup> 19972.101594/2021-49 (restrito) e 19972.101595/2021-93 (confidencial) no Sistema Eletrônico de Informações do Ministério da Economia - SEI/ME, em nome das empresas Pilkington Brasil Ltda., Saint-Gobain do Brasil Produtos Industriais Ltda. - Sekurit e AGC Vidros do Brasil Ltda., doravante denominadas apenas como Pilkington, Sekurit e AGC, respectivamente, petição de revisão para fins de prorrogação do direito antidumping aplicado às importações brasileiras de vidros automotivos originários da China, consoante o disposto no art. 110 do Regulamento Brasileiro.</p><p>11. Adicionalmente, em 7 de novembro de 2021, a peticionária protocolou manifestação realizando pequenos ajustes e correções nas submissões originais das empresas Pilkington, Sekurit e AGC. Tendo em vista que tais informações foram protocoladas previamente ao pedido de informação complementar demandado pela autoridade e considerando que as alterações efetuadas foram pouco expressivas em relação ao protocolo original, tais informações foram levadas em consideração no momento da elaboração dos ofícios que solicitaram informações complementares à petição.</p><p>12. Em 29 de novembro de 2021, por meio dos Ofícios SEI nº 317015/2021/ME (versão restrita) e nº 317016/2021/ME (versão confidencial), solicitaram-se às peticionárias informações complementares àquelas fornecidas na petição e no protocolo adicional de informações realizado em 7 de novembro de 2021, com base no § 2º do art. 41 do Decreto nº 8.058, de 26 de julho de 2013. A peticionária, após solicitação tempestiva para extensão do prazo originalmente estabelecido para resposta aos referidos ofícios, apresentou, no dia 13 de dezembro de 2021, as informações dentro do prazo estendido.</p><p>13. Cumpre informar que, no dia 29 de dezembro de 2021, a peticionária protocolou, em nome das empresas Sekurit e Autover, manifestação complementar às respostas tempestivamente enviadas em 13 de dezembro de 2021. Considerando que o prazo concedido pelo Ofício SEI nº 325188/2021/ME, de 6 de dezembro de 2021, já prorrogado, para a resposta aos ofícios enviados à peticionária expirou em 13 de dezembro de 2021, informou-se pelo Ofício SEI nº 9107/2022/ME, de 13 janeiro 2022 que, com base no disposto no caput do art. 170 do Decreto nº 8.058, de 26 de julho de 2013, os arquivos protocolados em 29 de dezembro de 2021 não seriam juntados aos autos do processo em questão.</p><p>2.2. Do início da revisão</p><p>14. Considerando o que constava do Parecer SEI nº 2349/2022/ME, de 15 de fevereiro de 2022, tendo sido verificada a existência de indícios suficientes de probabilidade de retomada da prática do dumping nas exportações de vidros automotivos da China, e da probabilidade de retomada do dano à indústria doméstica no caso de eliminação dos direitos em vigor para essa origem, foi recomendado o início da revisão de final de período.</p><p>15. Dessa forma, com base no parecer supramencionado, a revisão de final de período foi iniciada em 17 de fevereiro de 2022, por meio da publicação no Diário Oficial da União da Circular SECEX nº 7, de 16 de fevereiro de 2022.</p><p>2.3. Das notificações de início de revisão e da solicitação de informações às partes</p><p>16. Em atendimento ao que dispõe o art. 45 do Decreto nº 8.058, de 2013, foram notificados acerca do início da revisão, além da peticionária, os produtores nacionais do produtos similar doméstico, os produtores/exportadores identificados da China, os importadores brasileiros - identificados por meio dos dados oficiais de importação fornecidos pela RFB - e o governo da República Popular da China, tendo sido a eles encaminhado o endereço eletrônico no qual pôde ser obtida a Circular SECEX nº 7, de 16 de fevereiro de 2022.</p><p>17. Considerando o § 4º do mencionado artigo, foi também encaminhado aos produtores/exportadores da China e ao governo da China o endereço eletrônico no qual pôde ser obtido o texto completo não confidencial da petição que deu origem à revisão, bem como suas informações complementares, mediante acesso por senha específica fornecida por meio de correspondência oficial.</p><p>18. Ademais, conforme disposto no art. 50 do Decreto nº 8.058, de 2013, foram encaminhados aos produtores/exportadores e aos importadores os endereços eletrônicos nos quais puderam ser obtidos os respectivos questionários, que tiveram prazo de restituição de trinta dias, contado a partir da data de ciência, nos termos do art. 19 da Lei nº 12.995, de 2014, e da nota de rodapé 15 do Acordo Antidumping.</p><p>19. Nos termos do § 3º do art. 45 do Regulamento Brasileiro, foi concedido o prazo de vinte dias, contado da data da publicação de início da revisão, para a apresentação de habilitação de outras partes que se considerassem interessadas.</p><p>20. Solicitaram habilitação como parte interessada na presente revisão na qualidade de produtores/exportadores do produto sujeito à medida antidumping: (i) o Grupo Fuyao; a Xinyi Automobile Glass (Shenzhen) Co. Ltd. ("Xinyi"); (iii) a Shenzhen Benson Automobile Glass Co., Ltd. ("Shenzhen Benson") e (iv) a Dongguan Benson Automobile Glass Co., Ltd. ("Dongguan Benson").</p><p>21. Já na qualidade de importadores, os pedidos habilitação foram apresentados pelas seguintes empresas: (i) Wh Comércio Exterior Ltda; (ii) Jaguar e Land Rover Brasil Indústria e Comércio de Veículos Ltda (JLR); (iii) BMW do Brasil ltda. ("BMW"); (iv) Volkswagen do Brasil Indústria de Veículos Automotores Ltda; e (v) Carglass Automotiva Ltda.</p><p>22. Foram deferidos os pleitos das empresas mencionadas acima.</p><p>23. [RESTRITO].</p><p>2.4. Do recebimento das informações solicitadas</p><p>2.4.1. Da peticionária</p><p>24. A ABIVIDRO apresentou as informações na petição de início da presente revisão, no protocolo adicional realizado em 7 de novembro de 2021, bem como na resposta ao pedido de informações complementares.</p><p>2.4.1.1. Das manifestações acerca do recebimento das informações solicitadas à peticionária</p><p>25. Em manifestação protocolada em 25 de outubro de 2022, o Grupo Fuyao alegou que a empresa AGC deixou de reportar produção e vendas internas de determinado modelo de vidro automotivo, em vários períodos, e que sua base de dados deveria ser inteiramente desconsiderada. Ademais, uma vez que a peticionária não teria inicialmente disponibilizado em base restrita qual seria a empresa produtora do vidro em questão, foto do produto ou sequer informação técnica que permitisse identificar o vidro automotivo objeto da sua manifestação, de acordo com a Fuyao, seria impossível que ela, ou qualquer outra parte interessada, pudesse se manifestar sobre a definição do escopo.</p><p>26. Em seguida, a Fuyao destacou que apenas após a determinação da autoridade investigadora, em 27 de setembro de 2022, para que a ABIVIDRO disponibilizasse, em base restrita, o nome da empresa fabricante, o modelo de veículo em que o vidro vigia seria empregado, características técnicas, volumes de produção, vendas, importações e estoque para cada período de análise, é que a peticionária teria respondido às questões. Registrou, ainda, que a resposta foi fornecida tempestivamente, mas à véspera do término da fase probatória da investigação, em 4 de outubro.</p><p>27. Segundo o Grupo Fuyao, depreende-se da manifestação da ABIVIDRO de 11 de agosto de 2022 que o volume produzido, comercializado e estocado do vidro automotivo traseiro do modelo Fiat Mobi fora incluído nos dados totais da empresa de maneira integral apenas até P1, tendo sido reportados parcialmente em P2 e que, a partir de P3, essas informações não teriam sido reportadas.</p><p>28. Também se depreenderia que, em 2017, a AGC teria consultado especialistas, tendo a Fuyao ressaltado que a opinião técnica não foi detalhada ou sequer acostada aos autos, e que, a partir de então, a AGC teria deixado de considerar o vidro vigia do Fiat Mobi como vidro vigia, causando irregularidade, e deficiência, em seus dados. Contudo, tais argumentos foram trazidos à autoridade apenas em meados de agosto de 2022 - seis meses após a abertura da revisão - em tentativa, segundo a Fuyao, de fazer com que a questão fosse "ignorada" ou minimizada pela autoridade e pelas partes interessadas.</p><p>29. Segundo a Fuyao, a AGC afirmou que a não inclusão do vidro vigia "teria sido realizada de maneira 'conservadora' e 'consciente', dada a suposta mudança de classificação interna da empresa". Contudo, de acordo com a Fuyao, se a produtora doméstica realmente tivesse ciência da questão desde a organização inicial dos seus dados, não teria os apresentado de maneira irregular entre os períodos, sem nem mesmo mencionar o tema ou a suposta "reclassificação".</p><p>30. Destacou, ainda, que a ABIVIDRO protocolou manifestação acerca da questão apenas seis meses após o início da investigação, restando claro que a AGC notara tardiamente a deficiência nas informações, procurando corrigi-la apenas antes da verificação in loco, mas sem, contudo, fornecer à autoridade ou às demais partes interessadas chance de comentar o assunto.</p><p>31. A Fuyao pontuou também acerca da "mudança de classificação" interna do vidro vigia do Mobi, que a AGC não forneceu documento que comprovasse a nova orientação interna e tampouco forneceu qualquer indicação de que teria incluído dados de maneira irregular, apesar de, mais tarde, alegar que fez tudo de maneira "conservadora" e "consciente". Questionou também a "mudança de ideia" da AGC, seis meses após a abertura, que teria decidido remover esse conjunto de dados já na verificação in loco, sem consulta prévia à autoridade ou prestação de esclarecimentos nos autos restritos ou oportunidade de contraditório.</p><p>32. Segundo a avaliação da Fuyao, em havendo dúvida ou incerteza sobre o escopo da medida, evidenciada pela inclusão "consciente" do produto nos dados de P1, a AGC deveria ter reportado todos os dados relativos a esse vidro automotivo e, então, consultado a autoridade investigadora, que, com base nos dados e informações reportados, tomaria uma decisão a respeito.</p><p>33. De acordo com a Fuyao, as mudanças ocasionadas pela decisão, unilateral, da peticionária de excluir o "vidro vigia" do escopo da investigação impactaram todos seus Apêndices VI, VIII, IX, X, XII, XIII, XIV, XV, XVI, XIX e XX, além de possíveis outras mudanças mantidas confidenciais e às quais o Grupo Fuyao não teve acesso, conforme se depreende do anexo à manifestação de minor corrections da AGC. O Grupo ressaltou que não haveria precedentes da autoridade investigadora brasileira que admitissem tamanha irregularidade no reportes de dados, que comprometeria a confiabilidade dos dados reportados pela AGC, dados essenciais para a própria abertura da revisão e que serviram de base para todos os comentários das partes interessadas até o momento.</p><p>34. Ademais, a Fuyao alega que, em não havendo disponibilização de dados individualizados por cada integrante da indústria doméstica (objeto de solicitação do Grupo Fuyao em 13 de setembro), não seria possível avaliar os efeitos que inclusão ou exclusão do "vidro vigia" tem e nem os efeitos agregados sobre a indústria doméstica, prejudicando a capacidade das partes de compreender quais informações estão sendo analisadas.</p><p>35. Em seguida, a Fuyao afirmou que falhas no reporte de dados por parte da indústria doméstica já foram motivo para encerramento de investigações originais e revisões antidumping na prática recente da autoridade, citando as investigações de (i) aço inoxidável laminados originários da África do Sul e da Indonésia, de (ii) meias originárias da China, de Hong Kong e do Paraguai, e (iii) a revisão das medidas antidumping aplicadas sobre objetos de objetos de vidro para mesa originárias da Argentina, China e Indonésia. Lembrou ainda que os mesmos problemas no reporte de informações teria sido a causa do encerramento sem análise de mérito de investigação original de vidros automotivos em 2015 e que a mesma AGC teve seus dados excluídos do conjunto de indicadores utilizados na análise da indústria doméstica na revisão antidumping sobre importações de espelhos não emoldurados originários do México e da China.</p><p>36. Arguiu, ademais, que ao aceitar correções, em sua visão, "remendadas e tardias - tal qual a exclusão unilateral de vidro automotivo", a autoridade desviaria da prática recente, prejudicando a segurança jurídica. Eventual mudança de interpretação deveria ser especialmente embasada, sob pena de haver tratamento discriminatório por parte do setor privado (sic) aos administrados.</p><p>37. Em razão dos fatos descritos acima, a Fuyao solicitou que os dados reportados pela AGC fossem completamente desconsiderados na presente revisão e, em havendo falta de representatividade da indústria doméstica sem a AGC, indicou que a revisão deveria ser encerrada nos termos do art. 74 do Decreto nº 8.058/13 c/c parágrafo único do art. 34 do Decreto. No cenário de, mesmo com a exclusão dos dados da AGC, fosse resguardada a representatividade, requereu que os indicadores da indústria doméstica fossem devidamente recalculados para fins da divulgação dos fatos essenciais prevista no Artigo 6.9 do Acordo Antidumping e do art. 61 do Decreto nº 8.058, de 2013, de modo a excluir a AGC.</p><p>38. Após publicação da Nota Técnica SDCOM nº 53.343, de 29 de novembro de 2022, a ABIVIDRO manifestou no dia 20 de dezembro de 2022 sua concordância com as conclusões da autoridade investigadora acerca das informações submetidas pela AGC, pois produtora nacional teria atuado de boa-fé junto e apresentado os dados requeridos pela autoridade investigadora brasileira da melhor forma de que dispunha em suas bases de informação, assim como as demais empresas integrantes da indústria doméstica.</p><p>39. A Associação destacou que as bases de informação existentes nas produtoras nacionais não foram construídas com o fim precípuo de investigações de defesa comercial, mas para permitir a obtenção de registros de suas atividades, para, entre outros, fins comerciais e fiscais. Ademais, como a autoridade investigadora brasileira exige a apresentação de todas as operações realizadas no mercado interno brasileiro para um período de 5 anos, as empresas que compõem a indústria doméstica precisaram reunir um vasto número de dados, de elevada complexidade.</p><p>40. Ademais, segundo a ABIVIDRO, diferentemente dos produtores/exportadores estrangeiros, as produtoras nacionais não teriam se furtado a receber equipes de técnicos da autoridade investigadora e a submeter suas informações ao escrutínio de investigações in loco. Assim, os dados constantes na Nota Técnica em discussão refletiriam os números decorrentes de suas operações e teriam sido devidamente validados.</p><p>2.4.1.2. Dos comentários acerca das manifestações</p><p>41. A respeito da alegação de que a peticionária não teria inicialmente disponibilizado em base restrita qual seria a empresa produtora do vidro em questão, foto do produto ou sequer informação técnica que permitisse identificar o vidro automotivo objeto da sua manifestação, de acordo com a Fuyao, a autoridade investigadora entende que, diferentemente do que busca fazer crer a produtora/exportadora, as partes interessadas tiveram a oportunidade de se manifestar sobre a definição do escopo. Isso porque, primeiramente, a peticionária apresentou, em 11 de agosto de 2022, em base restrita, informações acerca dos motivos pelos quais entendia que os vidros utilizados como tampa de porta-malas estariam fora do escopo do produto objeto da revisão.</p><p>42. Em segundo lugar, em atendimento ao pedido da Fuyao protocolado em 13 de setembro de 2022, o DECOM oficiou a peticionária, em 27 de setembro de 2022, para que apresentasse, no prazo de dois dias (contados a partir da ciência do documento), em bases restritas, informações adicionais sobre o produto, quais sejam: empresa fabricante, modelo do veículo em que é empregado, características técnicas que, no entender da ABIVIDRO, o diferenciam do produto sujeito à medida antidumping/similar doméstico e volumes de produção, vendas internas e externas, importações e estoques, para cada ano que compõe o período de análise continuação/retomada do dano (de P1 a P5). O pedido foi tempestivamente atendido.</p><p>43. Finalmente, deve-se ter presente que, nos termos do art. 62 do Decreto nº 8.058, de 2013, as partes interessadas dispõem de oportunidade para apresentar suas manifestações sobre qualquer aspecto concernente à investigação/revisão (com exceção daqueles para os quais há limitação temporal expressa) até o encerramento da instrução processual, o qual, considerando a data de divulgação da Nota Técnica SDCOM nº 53.343/2022/ME, ocorreu somente em 20 de dezembro de 2022. Trata-se, portanto, de prazo que se estendeu para além da manifestação da parte, contrariando qualquer alegação em direção a um eventual cerceamento de direito de defesa.</p><p>44. Ainda que a resposta tenha sido protocolada à véspera do término da fase probatória da investigação, as demais partes puderam se manifestar e oferecer o contraditório a respeito da exclusão ou não das referidas tampas do escopo, como bem o fez a própria Fuyao em 25 de outubro de 2022, e permaneceram aptas a fazê-lo até o dia 20 de dezembro de 2022.</p><p>45. Diga-se, também, que a legislação de regência não estabelece qualquer antecedência mínima em relação à data de término da fase probatória para o protocolo de dados e informações referentes ao processo.</p><p>46. Sobre a opinião técnica dos especialistas consultados pela ABIVIDRO não ter sido juntada aos autos, alguns aspectos são dignos de ponderação.</p><p>47. Conforme sabido e ressabido pelos operadores do sistema de defesa comercial brasileiro, a definição do produto objeto da investigação, ponto de partida para a identificação do produto similar doméstico, se dá a partir de seus elementos caracterizadores, sejam de natureza física, química, mercadológica ou outras, além de sua origem. No presente caso, o produto sujeito à medida antidumping é composto pelos vidros automotivos laminados e temperados originários da China, ressalvadas algumas exclusões como aqueles blindados, os tetos solares elétricos para automóveis e comerciais leves e os vidros destinados a tipos específicos de veículos, como motocicletas, triciclos, quadriciclos, tratores de rodas ou de esteiras, cultivadores motorizados, dentre outros.</p><p>48. Por outro lado, a classificação tarifária do produto possui função precipuamente indicativa, não limitando ou alterando o escopo da investigação ou alcance da medida imposta. Assim, caso determinado item se enquadre nas características definidoras do produto sujeito à medida antidumping, estará sujeito à sua incidência, ainda que classificado, correta ou incorretamente, em subitem da NCM distinto daqueles apontados no ato que impôs a medida.</p><p>49. O mesmo se pode afirmar com relação a classificações tarifárias utilizadas pela indústria doméstica para seus produtos, para fins tributários.</p><p>50. Não quer isso dizer - esclareça-se - que classificações tarifárias sejam desprovidas de qualquer relevância, porquanto podem ser úteis para a identificação inicial do produto pelas empresas e pelo fisco, porém, repise-se, enquanto elemento indicativo.</p><p>51. Nesse diapasão, ainda que eventual mudança de entendimento da AGC quanto ao enquadramento da porta traseira do veículo Mobi como produto similar doméstico ou não tenha sido motivada por opinião técnica referente à sua classificação fiscal, não é este fator, sob o prisma da autoridade investigadora, que permite concluir sobre a questão. Na verdade, o que se deve perquirir é se a referida porta guarda similaridade com o produto sujeito à medida ou mesmo se esse tipo de mercadoria, caso eventualmente importado da China, estaria ou não abarcado pela incidência da medida protetiva.</p><p>52. Logo, a aludida opinião técnica caracteriza-se como fator interno de formação de convicção da AGC, não resultando a ausência de seu aporte nos autos em prejuízo à análise sob encargo da autoridade investigadora nem ao exercício do contraditório e da ampla defesa pelas demais partes.</p><p>53. A respeito da asserção de que a peticionária teria tentado fazer com que a questão fosse ignorada, ao trazê-la aos autos somente seis meses após o início da investigação, não compete à autoridade investigadora imiscuir-se no ânimo subjacente às ações das partes, mas decidir objetivamente, com base nos elementos conhecidos, quanto aos quesitos inerentes a uma investigação ou revisão de dumping. No presente caso, a questão da inclusão ou não da porta do Mobi está sendo objeto de plena consideração para fins de determinação final.</p><p>54. Ademais, relembre-se que, nos termos do art. 1º, I, do Decreto 9.094, de 17 de julho de 2017, os órgãos e as entidades do Poder Executivo federal devem observar, nas relações entre si e com os usuários dos serviços públicos, dentre outras diretrizes, a presunção de boa-fé.</p><p>55. Diga-se, por último, que a apresentação de forma voluntária e expressa do ponto em epígrafe nos autos do processo, inclusive em data anterior à realização da verificação in loco na empresa responsável pela fabricação do produto, parece incompatível com uma tentativa de fazer com que seja ignorado.</p><p>56. No que tange à observação de que a AGC não teria reportado em seus dados, de forma conservadora e consciente, as operações referentes à porta traseira do Mobi, uma vez que as informações teriam sido apresentadas de modo inconsistente entre os períodos, carece a matéria de relevância para o desfecho da revisão ora em curso. Isso porque, da leitura conjunta do caput do art. 52 do Decreto nº 8.058, de 2013, e de seus parágrafos, se extrai que o propósito do procedimento de verificação in loco é "verificar a correção das informações fornecidas pelas partes interessadas". Assim, não se busca com tal expediente avaliar questões como "consciência" sobre determinados aspectos dos dados ou intenção "conservadora", mas averiguar se as informações submetidas são, de fato, fiáveis e, portanto, passíveis de utilização pela autoridade investigadora. Em se constando eventuais incorreções, procede-se à avaliação objetiva quanto à sua materialidade e impacto na confiabilidade geral dos dados.</p><p>57. No presente caso, entendeu-se que as incorreções encontradas, à luz de sua magnitude e natureza, não impediram o aproveitamento dos dados reportados pela AGC, após a promoção dos ajustes necessários.</p><p>58. Com relação à alegação da Fuyao de que a AGC teria decidido remover esse conjunto de dados já na verificação in loco, sem consulta prévia à autoridade, não assiste razão à referida alegação, tendo em vista a consulta feita em 11 de agosto de 2022, anteriormente à realização da verificação in loco, conduzida entre 22 e 26 de agosto de 2022.</p><p>59. Note-se, aliás, que tal consulta foi apresentada ainda que não se encontre, dentre as disposições do Acordo Antidumping ou Decreto nº 8.058, de 2013, qualquer imposição nesse sentido.</p><p>60. A respeito do impacto nos apêndices da petição, ressalta-se que no período de maior representatividade da tampa de porta-malas, esta foi de [CONFIDENCIAL]% das vendas (em P2), ou seja, [RESTRITO]%, e de valores reportados a mais. Destarte, não há que se falar em mudanças significativas nos apêndices.</p><p>61. A respeito das outras investigações conduzidas pela autoridade investigadora brasileira citadas, quais sejam aço inoxidável, meias, objetos de vidro para mesa, espelhos não emoldurados e vidros automotivos (2015), destaque-se que as incorreções que motivaram seus encerramentos sem análise de mérito diferem significativamente daquelas que demandaram ajustes nos dados da AGC. A simples referência aos precedentes acaba por ignorar as especificidades de cada caso e não fornece elementos objetivos que fundamentem o argumento da parte.</p><p>62. Sobre as correções apresentadas pela AGC, sobreleva notar que, no curso da investigação, busca-se verificar a correção das informações fornecidas pelas partes interessadas (art. 52), sendo dada a elas, antes de iniciada a verificação in loco, a oportunidade de fornecer esclarecimentos com relação a informações previamente apresentadas ("pequenas correções") (§7º art. 175). Considerando o resultado das verificações in loco, leva-se em conta, quando da elaboração das determinações, as informações verificáveis que tenham sido apresentadas tempestivamente e de forma adequada (art. 180).</p><p>63. Foram feitas outras correções e ajustes nos dados da indústria doméstica, além das referentes à exclusão dos dados das tampas de porta-malas, de forma a refletir divergências contornáveis detectadas ao longo das verificações in loco. Uma simples comparação entre esses números e aqueles apresentados no Parecer SEI nº 2349/2022/ME, referente ao início da presente revisão, evidencia e permite clara conclusão de que houve modificações nos números para refletir os ajustes e correções decorrentes do resultado das verificações in loco e que tais alterações não modificam de maneira significativa o cenário de probabilidade de retomada de dano descrito no Parecer SEI nº 2349/2022/ME.</p><p>64. Ao contrário da forma pela qual a Fuyao parece ter realizado a leitura dos elementos trazidos aos autos, há que se considerar o contexto, a relevância e a materialidade das divergências detectadas pela autoridade investigadora ao longo dos procedimentos de verificação in loco, de forma a perceber que as divergências detectadas foram devidamente levadas em consideração quando da elaboração dos indicadores da indústria doméstica apresentados na Nota Técnica SDCOM nº 53.343/2022/ME, após a qual o Grupo Fuyao e as demais partes puderam se manifestar até o dia 20 de dezembro de 2022, exercendo seus direitos ao contraditório, bem como neste documento.</p><p>65. Dessa maneira, tendo em vista todos os argumentos apresentados, a solicitação da Fuyao para exclusão dos dados reportados pela AGC não merece prosperar, uma vez que não se veem falhas na consideração dos dados da indústria doméstica e considera-se que a Fuyao não explicou em que medida a metodologia padrão da autoridade investigadora não teria sido aplicada.</p><p>66. Por fim, diga-se que as evidências apresentadas pela peticionária, devidamente analisadas no tópico referente à discussão da tampa de porta-malas do Fiat Mobi, foram consideradas suficientes para o entendimento desta autoridade acerca da exclusão do referido produto do escopo do produto objeto da revisão, conforme detalhado no item 3.2.3 deste documento.</p><p>2.4.2. Dos importadores</p><p>67. As empresas BMW, Jaguar e Land Rover Brasil Indústria e Comércio de Veículos Ltda. (JLR), Wh Comércio Exterior Ltda. e Volkswagen do Brasil Indústria de Veículos Automotores Ltda., apresentaram, tempestivamente, após pedido de prorrogação do prazo, respostas ao questionário do importador.</p><p>68. As empresas Pilkington Brasil Ltda. e Saint Gobain (Divisão Sekurit e Autover) apresentaram informações acerca das importações realizadas, respectivamente, respondendo ao questionário do importador e ao questionário de outro produtor doméstico.</p><p>69. Os demais importadores não apresentaram resposta ao questionário do importador.</p><p>2.4.3. Dos produtores/exportadores</p><p>70. O Grupo Fuyao apresentou, tempestivamente, após pedido de prorrogação do prazo, resposta ao questionário do produtor/exportador.</p><p>71. No entanto, o Grupo Fuyao não reportou adequadamente os dados requeridos no questionário, em desconformidade com o disposto no art. 180 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>72. Em 11 de agosto de 2022, por meio do Ofício SEI nº <sup></sup> 221886/2022/ME, a autoridade investigadora informou ao Grupo Fuyao que a resposta ao questionário do produtor/exportador protocolada pela empresa foi considerada inadequada, em desconformidade com o disposto no art. 180 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>73. Por meio do referido ofício, foram elencadas as informações não submetidas pela empresa, conforme descritas a seguir:</p><p>a) ausência de informações referentes a Vendas no Mercado Interno, Exportações para Terceiro País - Apêndice V;</p><p>b) ausência de informações referentes a Custo Total - Apêndice VI; e</p><p>c) ausência de informações referentes a Exportações para os 10 Principais Países de Destino - Apêndice VII.</p><p>74. A autoridade investigadora ressaltou a obrigatoriedade da apresentação dos dados disponíveis relativos a vendas no mercado interno, mesmo quando a empresa julgar existirem as razões descritas no item 8.3.1 do questionário do produtor/exportador que justifiquem a não utilização desses dados no escopo da presente revisão. Ressaltou, também, que os dados relativos a vendas no mercado interno constituem base fundamental para cálculo do valor normal, devendo, assim, serem reportados no Apêndice V.</p><p>75. Diante da magnitude da incompletude da resposta ao questionário do produtor/exportador apresentada pelo Grupo Fuyao, e tendo em vista a sua essencialidade e o caráter compulsório no seu fornecimento, dispensou-se a análise da conformidade das demais informações fornecidas.</p><p>76. A Xinyi Automobile Glass (Shenzhen) Co., Ltd. apresentou, tempestivamente, após pedido de prorrogação do prazo, resposta ao questionário do produtor/exportador.</p><p>77. No dia 23 de junho de 2022, foi solicitada à Xinyi a apresentação de informações complementares por meio dos ofícios SEI nº <sup>s</sup> 184272/2022/ME (restrito) e 184247/2022/ME (confidencial). A Xinyi apresentou, tempestivamente, após pedido de prorrogação do prazo, resposta ao pedido de informações complementares.</p><p>78. No entanto, a Xinyi não apresentou devidamente as informações requeridas no item C (Exportações para os 10 Principais Países de Destino) da Seção VI - Apuração do Preço de Exportação, em desconformidade com o disposto no art. 250 da Portaria SECEX nº 171, de 2022.</p><p>79. Em 11 de agosto de 2022, por meio do Ofício SEI nº 221949/2022/ME, a autoridade investigadora informou à Xinyi que a determinação final referente à empresa Xinyi Automobile Glass (Shenzhen) Co., Ltd. levaria em consideração os fatos disponíveis no que tange ao cálculo do preço provável.</p><p>80. A autoridade investigadora concedeu à Xinyi, nos termos do art. 180 do Decreto nº 8.058, de 2013, prazo até o dia 18 de agosto de 2022, para apresentação de explicações que julgasse necessárias.</p><p>81. A Xinyi apresentou, após pedido de prorrogação do prazo, em 19 de agosto de 2022, base de dados completos (documentos SEI nº 27393089 e 27393090), com todos os detalhes das suas exportações para os 10 (dez) principais países de destino.</p><p>82. Em despacho (documento SEI nº 27921546), do dia 12 de setembro de 2022, a autoridade investigadora decidiu que os documentos da Xinyi protocolados no SEI/ME em 19 de agosto de 2022, referentes às exportações da empresa para os 10 principais destinos, seriam havidos por inexistentes, dada a intempestividade do protocolo.</p><p>83. No dia 16 de setembro de 2022, a Xinyi e a Benson protocolaram solicitação (documento SEI nº 28106756) de reconsideração da decisão proferida em despacho sobre a apresentação dos documentos apresentados intempestivamente. Os representantes legais alegaram que as manifestações protocoladas pelas empresas no dia 19 de agosto de 2022 ocorreram antes do prazo final (22 de agosto de 2022) concedido pela autoridade investigadora.</p><p>84. A autoridade investigadora, por meio do Ofício SEI nº 250861/2022/ME, do dia 16 de setembro de 2022, explicou que o prazo concedido por meio do Ofício SEI nº 221961/2022/ME dizia respeito tão somente ao fornecimento de explicações quanto à ausência de aporte de informações requeridas pela autoridade investigadora, não implicando nova oportunidade para apresentação de dados nem devolução ou extensão do prazo previsto nos Artigo 6.1.1 do Acordo Antidumping e art. 50 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>85. A Dongguan Benson Automobile Glass Co. apresentou, tempestivamente, após pedido de prorrogação do prazo, resposta ao questionário do produtor/exportador.</p><p>86. No dia 15 de junho de 2022, foi solicitada à Benson a apresentação de informações complementares por meio do ofício SEI nº <sup>s</sup> 179112/2022/ME (restrito) e 179050/2022/ME (confidencial), e, em 28 de junho de 2022, foi concedida prorrogação para resposta ao pedido de informações complementares pelo ofício SEI nº 188268/2022/ME.</p><p>87. No dia 30 de junho de 2022, a Benson protocolou pedido de reconsideração do prazo prorrogado, alegando que a autoridade investigadora concedeu prorrogação do prazo de resposta ao pedido de informações complementares de apenas 8 (oito) dias, e não 10 (dez) dias, como seria a prática do Departamento. A autoridade investigadora explicou, por meio do ofício SEI nº 189740/2022/ME, de 1º de julho de 2022, que para fins de extensão de prazo, haveria que se considerar a regra estatuída no art. 190 do Decreto nº 8.058/2013, segundo a qual "o prazo de prorrogação acresce ao original, sendo o prazo total resultante contado ininterruptamente do início do prazo original". Desta forma, o prazo máximo permitido pela legislação de regência foi ofertado, não havendo amparo jurídico para dilação adicional até o dia 14 de julho de 2022.</p><p>88. A Benson apresentou, tempestivamente, após pedido de prorrogação do prazo, resposta ao pedido de informações complementares. No entanto, não apresentou devidamente as informações requeridas no item C (Exportações para os 10 Principais Países de Destino) da Seção VI - Apuração do Preço de Exportação, em desconformidade com o disposto no art. 250 da Portaria SECEX nº 171, de 2022.</p><p>89. Em 11 de agosto de 2022, por meio do Ofício SEI nº 221961/2022/ME, a autoridade investigadora informou à Benson que a determinação final de dumping referente à empresa, a ser emitida pela autoridade investigadora, levaria em consideração os fatos disponíveis no que tange ao cálculo do preço provável.</p><p>90. A autoridade investigadora concedeu à Benson, nos termos do art. 180 do Decreto nº 8.058, de 2013, prazo até o dia 18 de agosto de 2022, para apresentação de explicações que julgasse necessárias.</p><p>91. A Benson apresentou, após pedido de prorrogação do prazo, em 19 de agosto de 2022, base de dados completos (documentos SEI nº <sup>s</sup> 27393538 e 27393539), com todos os detalhes das suas exportações para os 10 (dez) principais países de destino.</p><p>92. Em despacho (documento SEI nº 27921546), do dia 12 de setembro de 2022, a autoridade investigadora informou que os documentos da Benson protocolados no SEI/ME em 19 de agosto de 2022, referentes às exportações da empresa para os 10 principais destinos, seriam havidos por inexistentes, dada a intempestividade do protocolo.</p><p>93. Como já dito, no dia 16 de setembro de 2022, a Xinyi e a Benson protocolaram solicitação (documento SEI nº 28106759) de reconsideração da decisão proferida em despacho sobre a apresentação dos documentos apresentados intempestivamente. Os representantes legais alegaram que as manifestações protocoladas pelas empresas no dia 19 de agosto de 2022 ocorreram antes do prazo final (22 de agosto de 2022) concedido pela autoridade investigadora.</p><p>94. A autoridade investigadora, por meio do Ofício SEI nº 250861/2022/ME, do dia 16 de setembro de 2022, explicou que o prazo concedido por meio do Ofício SEI nº <sup>s</sup> 221949/2022/ME dizia respeito tão somente ao fornecimento de explicações quanto à ausência de aporte de informações requeridas pela autoridade investigadora, não implicando nova oportunidade para apresentação de dados nem devolução ou extensão do prazo previsto nos já mencionados Artigo 6.1.1 do Acordo Antidumping e art. 50 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>2.4.4. Das manifestações acerca do recebimento das informações do produtor/exportador</p><p>2.4.4.1. Grupo Fuyao</p><p>95. A autoridade investigadora concedeu ao Grupo Fuyao, nos termos do art. 180 do Decreto nº 8.058, de 2013, prazo até o dia 18 de agosto de 2022, posteriormente prorrogado até o dia 22 de agosto de 2022, para apresentação de explicações que julgasse necessárias a respeito da utilização dos fatos disponíveis, para fins de determinação final.</p><p>96. A Fuyao, em resposta protocolada em 22 de agosto de 2022 (documento SEI nº 27439947), afirmou não ter conhecimento de qualquer caso na prática precedente da autoridade investigadora brasileira em que um produtor/exportador tenha reportado os dados de exportação e tenha tido seus dados descartados "sem a menor motivação pela autoridade investigadora". De acordo com o entendimento do grupo, a autoridade investigadora concluiu pela "pouca representatividade das importações do produto sob revisão sem informar os critérios ou base legal para referido posicionamento".</p><p>97. Segundo a Fuyao, ainda que a decisão acerca da continuação (existência de exportações) ou retomada de dumping (ausência de exportações ou exportações em quantidades não representativas) seja uma discricionariedade da autoridade investigadora, tal decisão deve levar em conta especialmente os direitos e garantias do produtor/exportador de ter o seu preço de exportação considerado e a sua margem individualizada, sendo-lhe garantidos os benefícios da cooperação em casos de defesa comercial no Brasil.</p><p>98. Em seguida, afirmou que a decisão da autoridade investigadora, não fundamentada, segundo a Fuyao, acerca da "não representatividade" da quantidade exportada pela China para o Brasil, ensejou a inviabilização da resposta ao questionário do exportador, bem como parece condenar a revisão a prosseguir com informações deturpadas acerca do volume exportado pela China.</p><p>99. O Grupo Fuyao protocolou, após pedido de prorrogação do prazo, em 13 de setembro de 2022, carta (documentos SEI nº <sup>s</sup> 27980550 e 27980552) solicitando que fosse possibilitada ao grupo a apresentação de dados adicionais, por meio de questionário suplementar com dados domésticos e de exportação relacionados ao mercado de reposição.</p><p>100. A autoridade investigadora, explicitou, no Ofício SEI nº 249820/2022/ME, de 16 de setembro de 2022, que as prescrições legais e regulamentares quanto à oportunidade para apresentação de dados requeridos por meio do questionário do produtor/exportador foram estritamente observadas, não tendo logrado o Grupo Fuyao, no entanto, os fornecer adequadamente. Acrescentou que eventual acolhimento do quanto requerido implicaria patente violação do prazo previsto no Artigo 6.1.1 do Acordo Antidumping e no art. 50, § 1º, do Decreto nº 8.058, de 2013, bem como, aos princípios da legalidade e da impessoalidade, plasmados no caput do art. 37 da Constituição Federal de 1988 e no caput do art. 2º da Lei nº 9.784/1999. Por essas razões, o pedido foi indeferido.</p><p>101. O Grupo Fuyao protocolou, em 25 de outubro de 2022, manifestação (documento SEI 29089735) retomando a argumentação apresentada na manifestação de 22 de agosto de 2022, na qual afirma (i) não conhecer qualquer caso na prática precedente da autoridade investigadora brasileira em que um produtor/exportador tenha reportado os dados de exportação e tenha tido seus dados descartados "sem a menor motivação pela autoridade investigadora" e (ii) que a decisão da autoridade investigadora deve levar em conta especialmente os direitos e garantias do produtor/exportador de ter o seu preço de exportação considerado e a sua margem individualizada, sendo-lhe garantidos os benefícios da cooperação.</p><p>102. Na supramencionada manifestação, a Fuyao afirmou que a "precipitada conclusão pela 'não representativa participação das importações sob revisão no mercado brasileiro'" teria sido "determinante para descartar exportações reais e verificáveis reportadas pelo Grupo Fuyao". Sustentou também que a conclusão por retomada ou continuação de dumping pela autoridade investigadora não deveria influenciar o entendimento sobre o grau de cooperação do Grupo Fuyao e a consideração dos dados apresentados pelo grupo.</p><p>103. Em seguida, a Fuyao alegou que, para fins de abertura, a autoridade investigadora aceitou a metodologia proposta para construção do valor normal apresentada pela peticionária para a China, reproduzindo a citação de que não há condições de mercado no setor de vidros na China, reproduzida a seguir:</p><p>Ressalte-se que a peticionária afirmou que não deveriam ser aplicadas à China "as regras vigentes para economias de mercado, por considerar que o setor vidreiro chinês, por conta da enorme influência dos Governos Central, Provincial e Local sobre suas atividades, não opera consoante as regras de mercado". Ainda assim, a peticionária propôs a construção do valor normal como indicativo de preço no mercado interno chinês, em conformidade com o que prevê o inciso II do art. 14 do Decreto no 8.058, de 2013.</p><p>104. De acordo com o grupo, após a leitura do posicionamento da autoridade investigadora sobre o tema para fins de abertura, não seria possível depreender se os dados da Fuyao referentes às vendas e custos na China seriam considerados para apuração do valor normal da empresa. Portanto, nessa linha de raciocínio, entendeu que seria razoável que a autoridade delimitasse ou indicasse previamente as informações que deveriam ser apresentadas pelos produtores/exportadores, uma vez que não seria razoável nem proporcional exigir a obrigatoriedade da apresentação de bases de dados inteiras, com milhares de vendas, e custos de produção a nível de milhares de CODIPS com a possibilidade real de que essas informações sequer fossem conhecidas pela autoridade, destacando que o processo de levantamento, revisão e reporte das informações no modelo solicitado no questionário é extremamente trabalhoso e custoso e destacando o tamanho e complexidade do Grupo Fuyao.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>