<xml><article id="30715944" name="Res_REA_13.629 a 13.632_2023_SCG" idOficio="9421882" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/02/2023" artClass="00034:00035:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20355986">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 13.629 - Processo nº: 48500.001523/2022-82. Interessado: Ventos de São João Energias Renováveis S.A. Objeto: Autorizar a interessada, inscrita no CNPJ/MF sob o nº. 15.354.123/0001-06, a implantar e explorar a EOL Ventos de São João 01, CEG nº EOL.CV.PE.050092-5.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, com 37.800 kW de potência instalada, localizada nos municípios de Acauã e Queimada Nova, no estado do Piauí e no município de Afrânio, no estado de Pernambuco. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.630 - Processo nº: 48500.001524/2022-27. Interessado: Ventos de São João Energias Renováveis S.A. Objeto: Autorizar a interessada, inscrita no CNPJ/MF sob o nº. 15.354.123/0001-06, a implantar e explorar a EOL Ventos de São João 02, CEG nº EOL.CV.PI.050093-3.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, com 37.800 kW de potência instalada, localizada no município de Queimada Nova, no estado do Piauí e no município de Afrânio, no estado de Pernambuco. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.631 - Processo nº: 48500.001525/2022-71. Interessado: Ventos de São João Energias Renováveis S.A. Objeto: Autorizar a interessada, inscrita no CNPJ/MF sob o nº. 15.354.123/0001-06, a implantar e explorar a EOL Ventos de São João 03, CEG nº EOL.CV.PE.050094-1.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, com 33.600 kW de potência instalada, localizada no município de Queimada Nova, no estado do Piauí. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 13.632 - Processo nº: 48500.001526/2022-16. Interessado: Ventos de São João Energias Renováveis S.A. Objeto: Autorizar a interessada, inscrita no CNPJ/MF sob o nº. 15.354.123/0001-06, a implantar e explorar a EOL Ventos de São João 04, CEG nº EOL.CV.PI.050095-0.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, com 37.800 kW de potência instalada, localizada no município de Afrânio, no estado de Pernambuco. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>As íntegras destas Resoluções constam nos autos e estarão disponível no endereço eletrônico http://biblioteca.aneel.gov.br .</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>