<xml><article id="30713181" name="8107" idOficio="9421421" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00027:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Fazenda/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20355486">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SUSEP Nº 8.107, de 10 de FEVEREIRO de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SUSEP Nº 8.107, de 10 de FEVEREIRO de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, no uso da competência delegada pelo Ministro de Estado da Fazenda, por meio da Portaria nº 151, de 23 de junho de 2004, tendo em vista o disposto no art. 74 do Decreto-Lei nº 73, de 21 de novembro de 1966, e o que consta do processo Susep nº 15414.635408/2022-26, resolve:</p><p>Art. 1º Homologar a eleição de administradores e o estatuto social de SOMPO CONSUMER SEGURADORA S.A., com sede na cidade de São Paulo - SP, conforme deliberado na assembleia geral de constituição realizada em 18 de novembro de 2022.</p><p>Art. 2º Conceder a SOMPO CONSUMER SEGURADORA S.A. autorização para operar seguros de danos e pessoas, no segmento S2, em todo o território nacional.</p><p>Art. 3º Ratificar que o capital social de SOMPO CONSUMER SEGURADORA S.A. é de R$ 15.000.000,00, dividido em 300 ações ordinárias, nominativas e sem valor nominal.</p><p>Art. 4º Ratificar que o controle acionário direto e a ingerência efetiva nos negócios de SOMPO CONSUMER SEGURADORA S.A. são exercidos por SOMPO SEGUROS S.A., CNPJ nº 61.383.493/0001-80, com sede na cidade de São Paulo - SP.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS ROBERTO ALVES DE QUEIROZ</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>