<xml><article id="30415442" name="DECISA_O COMPOSIA_A_O DIRETORIA " idOficio="9381214" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="02/02/2023" artClass="00070:00260:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20298584">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 74, de 26 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DECISÃO Nº 74, de 26 de janeiro de 2023</p><p>Reunião: ORDINÁRIA - Nº 13/2022 - Plenário - 26/01/2023 das 18:00h às 23:00h.</p><p>Decisão: 74/2023.</p><p>Referência: 2658765/2023.</p><p>EMENTA: Defere Protocolo: 2658765 / 2023.</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Amazonas - CREA-AM, no uso de suas atribuições legais, reunido em 26 de janeiro de 2023, analisando o relato e voto fundamentado do(a) conselheiro(a) Janeth Fernandes Da Silva, objeto de solicitação de processo , REGIMENTO INTERNO DO CREA -AM considerando finalmente o parecer exarado pelo Conselheiro relator deste Plenário, DECIDIU por maioria, Pela APROVAÇÃO do resultado da Eleição para Diretoria do Crea-AM/2023, com a seguinte composição: PRESIDENTE: Eng. Civ. Afonso Luiz Costa Lins Júnior - VICE-PRESIDENTE: Eng. Eletric. Amarildo Almeida de Lima - DIRETOR ADM: Eng. Ftal. Luís Antônio de Araújo Pinto - DIRETOR FINANCEIRO: Eng. Quim. Edson Queiroz da Fonseca Junior - TESOUREIRO: Eng. Mec. Wagner Ornellas da Silva Correa Lopes - SECRETÁRIA: Tecg. Agrim. Gilmara Alencar Perêa - SECRETÁRIO ADJUNTO: Eng. Civ. Claudionildo Teles Batalha. Decisão proferida na 562ª Sessão Ordinária de</p><p>Plenário do Crea-AM. Presidiu a reunião o senhor Afonso Luiz Costa Lins Junior. Votaram favoravelmente os senhores Conselheiros: Afonso Ferreira Bernardes, Anderson De Medeiros (suplente), Arlindo Pires Lopes, Claudecir Malveira De Souza, Claudionildo Teles Batalha, Darbens Silvio Correia Junior, David Cardoso Dos Santos, Dinilson Bandeira Robert, Douglas Alberto Rocha De Castro, Edson Queiroz Da Fonseca Junior, Eirie Gentil Vinhote, Frederico Nicolau Cesarino, Gabriel Monte Paiva (suplente), Gilmara Alencar Perêa, Jackson Pantoja Lima, Janeth Fernandes Da Silva, Joberto Veloso De Freitas, Jose Afonso Da Silva Arias, Jose Augusto Bezerra De Abreu, Jose Josimar Soares, Lucindo Antunes Fernandes Filho, Luis Antonio De Araujo Pinto, Marcelo De Almeida Conceição, Waldo Guimaraes Aparicio. Não houve voto contrário. Se abstiveram do voto os senhores Conselheiros: Amarildo Almeida De Lima.</p><p></p><p class="assina">AFONSO LUIZ COSTA LINS JUNIOR</p><p class="cargo">Presidente do Plenário</p><p />]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>