<xml><article id="30428931" name="DECISAO CRO-PB 01-2023" idOficio="9388802" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="02/02/2023" artClass="00070:00441:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE ODONTOLOGIA DA PARAÍBA" artSize="12" artNotes="" numberPage="72" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=72" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20309189">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO CRO-PB Nº 1, de 31 de Janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece e normatiza sobre questões relativas a concessão de diárias, ajuda de custo, jetons, auxílio representação, auxilio transporte e dá outras providencias diante do CRO/PB.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DECISÃO CRO-PB Nº 1, de 31 de Janeiro de 2023</p><p class="ementa">Estabelece e normatiza sobre questões relativas a concessão de diárias, ajuda de custo, jetons, auxílio representação, auxilio transporte e dá outras providencias diante do CRO/PB.</p><p>Considerando as deliberações da Reunião Plenária de 31/01/2023, e em face da necessidade de promover as adequações legais;</p><p>Considerando que o Conselho Regional de Odontologia é uma Autarquia Federal instituída por Lei;</p><p>Considerando que o Conselho Regional de Odontologia da Paraíba é detentor de competência legal para fiscalização e regulação do exercício profissional da odontologia em suas categorias abarcadas por Lei, além de defensor do bom conceito profissional;</p><p>Considerando que as funções públicas da Lei Federal nº 4.324/64 são investidas através de escrutínio direto, sendo gratuitas e honoríficas.</p><p>Considerando a necessidade de assegurar aos conselheiros, convidados, colaboradores e funcionários condições adequadas para o desenvolvimento de suas incumbências;</p><p>Considerando o que preconiza a Lei 4.324/64, regulamentada pelo Decreto nº 68.704;</p><p>Considerando que a Lei nº 11.000/2004, expressamente autoriza e determina que os conselhos de fiscalização de profissões normatizem a concessão de diárias, jetons e auxílios de representação;</p><p>Considerando os Decretos Federais nºs 71.733/73 e 5.992/2006, dispõem sobre a concessão de diárias e etc;</p><p>Considerando o que preconiza a Lei 8.112/90, notadamente em seu artigo. 51 e seguintes;</p><p>Considerando as deliberações do Conselho Federal de Odontologia através da Decisão CFO-01/2023 sobre questões relativas a diárias, jetons, ajuda de custo, auxílio representação e auxilio transporte, etc;</p><p>Considerando as recomendações do Tribunal de Contas da União, exaradas no TC 011.185/2015­5 (Apenso: TC 046.313/2012­5), de 15/07/2016;</p><p>Considerando os princípios da moralidade, legalidade, impessoalidade, publicidade e eficiência que obrigam os entes administrativos;</p><p>Considerando o entendimento hodierno acerca da economia de gastos e controle de pessoal e de despesas em prol de sobrelevar o interesse público;</p><p>Considerando a necessidade de normatização, disciplinamento e padronização na concessão de diárias, jetons e todas as demais verbas de indenização;</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Odontologia da Paraíba, usando de sua competência e de suas atribuições legais e regimentais "ad referedum" do plenário, decide:</p><p>Art. 1°. Fica assegurado aos detentores das funções públicas da Lei Federal nº 4.324/64, notadamente conselheiros, membros de comissões e representações, assessores, colaboradores, convidados, bem como funcionários e prestadores de serviço do CRO/PB a percepção de indenização por deslocamento de serviço na modalidade que couber, conforme dispuser esta Decisão.</p><p>Parágrafo único. A percepção de indenização por deslocamento de serviço dispensa a comprovação de gastos, ficando com condicionado apenas à autorização pelo deslocamento e a presença no mesmo.</p><p>Art. 2°. Fica estabelecido no âmbito do CRO/PB as seguintes modalidades de indenizações em razão de deslocamento a serviço:</p><p>a) Diária;</p><p>b) Ajuda de Custo;</p><p>c) Jetons;</p><p>d) Auxílio Representação;</p><p>e) Auxílio Transporte.</p><p>Art.3°. Para efeito desta Decisão, é considerado deslocamento a serviço o afastamento do beneficiário do seu domicílio e/ou local de trabalho até a localidade onde se desenvolverão as atividades de interesse do CRO/PB.</p><p>§1º. Consigna-se que o deslocamento a serviço ficará condicionado à autorização por algum membro da Diretoria do CRO/PB.</p><p>§2º. A autorização poderá se dar por qualquer meio idôneo seja por escrito ou de forma eletrônica, a qual deverá oportunamente poderá ser arquivada ao processo.</p><p>Art. 4°. A percepção das indenizações previstas nesta Decisão não configura salário ou subsídio, vez que se refere ao exercício de função pública administrativa, adstrita a Lei Federal nº 4.324/64, devendo-se observar a imunidade, isenção ou a necessidade de descontos tributários e previdenciários devidos conforme legislação específica.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>CONCESSÃO DE DIÁRIAS</p><p>Art. 5°. É garantida a concessão de Diária aos ocupantes de funções públicas da Lei Federal nº 4.324/64, bem como aos assessores, convidados, colaboradores, funcionários e prestadores de serviço quando se deslocarem além do local, considerando a distância mínima de 100km, em que tenham exercício ou trabalho para outro ponto pelo CRO/PB.</p><p>Parágrafo único. O aspecto da distância mínima para concessão de Diária será prescindido caso haja a necessidade de pernoite, no qual fará jus independentemente da distância à Diária.</p><p>Art. 6°. A Diária tem por finalidade cobrir despesas de hospedagem, alimentação, etc.</p><p>Parágrafo único. A Diária será devida por dia de afastamento do local em que tenham exercício ou trabalho, até a data de retorno.</p><p>Art. 7°. As Diárias serão devidas na seguinte medida:</p><p>a) Participação em congresso, simpósio ou evento similar, seja como convidado, participante, palestrante ou representante do órgão;</p><p>b) Para participação de treinamento, reunião, palestra ou evento similar inerente à função;</p><p>c) Como membro de comissão, representação ou grupo de trabalho em prol do CRO/PB;</p><p>d) Por estrita necessidade de serviço;</p><p>e) Para participar de audiência, julgamento, diligencias judiciais, despachos com magistrados, prestar depoimento, ser testemunha, preposto ou representante tanto em processo judicial ou administrativo de sindicância ou disciplinar;</p><p>f) Para realização de trabalho ou procedimento inerente às funções exercidas no âmbito do órgão autárquico.</p><p>Art. 8°. Restam estabelecidos os valores das Diárias, no âmbito do CRO/PB, para os seguintes Beneficiários, tendo como referência a Decisão nº 01/2023 do Conselho Federal de Odontologia, a seguir delineado:</p><p>I - Conselheiros.</p><p>- Valor da Diária:</p><p>Estadual - R$ 825,00.</p><p>Fora do Estado - R$ 1.100,00.</p><p>Internacional - R$ 470,00 U$$/Euro.</p><p>II - Membros de comissões e representações, convidados, colaboradores.</p><p>- Valor da Diária:</p><p>Estadual - R$ 692,16.</p><p>Fora do Estado - R$ 865,20.</p><p>Internacional - R$ 400,00 U$$/Euro.</p><p>III - Funcionários e prestadores de serviço.</p><p>- Valor da Diária:</p><p>Nível Superior</p><p>Estadual - R$ 553,73.</p><p>Fora do Estado - R$ 692,16.</p><p>Internacional - R$ 320,00 U$$/Euro.</p><p>Nível Médio ou Fundamental</p><p>Estadual - R$ 415,30.</p><p>Fora do Estado - R$ 519,12.</p><p>Internacional - R$ 240,00 U$$/Euro.</p><p>Art. 9°. Será devido meia Diária (50%) nas seguintes hipóteses:</p><p>a) Quando o deslocamento não exigir pernoite fora do local em que tenham exercício ou trabalho;</p><p>b) No dia de retorno à origem;</p><p>c) Além das hipóteses de Ajuda de Custo;</p><p>d) Quando for utilizado hospedagem concedida pelo CRO/PB.</p><p>Art. 10°. Em havendo o recebimento da diária e não ocorrendo o correspondente deslocamento ou que não corresponda ao período efetivo de deslocamento, o beneficiário terá o prazo de 5 (cinco) dias após o retorno para providenciar a devolução do valor pago a maior e, no caso de pagamento a menor, após sua comprovação e autorização da Diretoria, será providenciado o devido complemento.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>AUXÍLIO TRANSPORTE</p><p>Art. 11° Será devido o Auxílio Transporte a título de auxílio embarque/desembarque, a todos os ocupantes de funções públicas da Lei Federal nº 4.324/64, bem como aos assessores, convidados, colaboradores, funcionários e prestadores de serviço. Parágrafo único. O pagamento do Auxílio Transporte será feito sem prejuízo da concessão de diária de que trata o artigo 5º e seguintes desta Decisão.</p><p>Art. 12°. O Auxílio Transporte corresponde ao trânsito do beneficiário, da residência ao local de embarque, do local do desembarque ao hotel ou local das atividades e vice-versa.</p><p>Art. 13°. Fará jus a apenas um Auxílio Transporte em cada deslocamento.</p><p>Art. 14°. O valor do Auxílio Transporte corresponderá a meia Diária Estadual (50%) do valor mais alto previsto nesta Decisão.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>AJUDA DE CUSTO</p><p>Art. 15° Fica assegurado que para os deslocamentos a serviço com a distância de até 99 km, fará jus ao recebimento de ajuda de custo os ocupantes de funções públicas da Lei Federal nº 4.324/64, bem como aos assessores, convidados, colaboradores, funcionários e prestadores de serviço.</p><p>Art. 16°. A Ajuda de Custo tem por finalidade cobrir despesas de alimentação, deslocamento urbano e outros gastos que porventura se fizerem necessários.</p><p>Art. 17°. A Indenização na modalidade de Ajuda de Custo não permite a pernoite, acaso haja necessidade desta será considerada como uma Diária, devendo haver posteriormente a complementação.</p><p>Art. 18°. Os valores da Ajuda de Custo no âmbito do CRO/PB, tendo como referência o art. 8º, se dará da seguinte forma em favor dos Beneficiários:</p><p>a) Conselheiros.</p><p>- Valor da Ajuda de Custo: R$ 330,00.</p><p>b) Membros de comissões e representações, convidados, colaboradores.</p><p>- Valor da Ajuda de Custo: R$ 276,86.</p><p>c) Funcionários e prestadores de serviço.</p><p>- Valor da Ajuda de Custo:</p><p>Nível Superior</p><p>R$ 211,49.</p><p>Nível Médio ou Fundamental</p><p>R$ 166,12.</p><p>Art. 19°. Na hipótese do recebimento da Ajuda de Custo e não ocorrendo o correspondente deslocamento, o beneficiário terá o prazo de 5 (cinco) dias após o retorno para providenciar a devolução do valor pago.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>CONCESSÃO DE JETONS</p><p>Art. 20°. É garantido a percepção de Jeton aqueles ocupantes de funções públicas gratuitas da Lei Federal nº 4.324/64, em razão do comparecimento a Sessão Plenária Ordinária ou Extraordinária.</p><p>§1º. As sessões de reunião Plenária ou Extraordinária se dará na forma do Regimento Interno do CRO/PB.</p><p>§2º. Será possível o recebimento de Jeton juntamente a percepção de Diária para os que fizerem jus a este recebimento.</p><p>Art. 21°. Os valores do Jeton, por sessão, no âmbito do CRO/PB, se darão da seguinte forma:</p><p>a) Conselheiros Efetivos e Suplentes.</p><p>- Valor do Jeton: R$ 412,50.</p><p>Art. 22°. Deverá ser juntado ao processo de pagamento de jeton a lista de participação dos beneficiários, contendo identificação e assinatura, bem como ata da reunião e/ou de certidão que comprove sua realização.</p><p>Parágrafo único. A percepção do Jeton se dará através de autorização especifica do Presidente do CRO/PB.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>CONCESSÃO DE AUXÍLIO REPRESENTAÇÃO</p><p>Art. 23°. É garantido o Auxílio Representação para os ocupantes de funções públicas gratuitas da Lei Federal nº 4.324/64, quando convocado para participar de qualquer reunião, evento ou congênere e diligencia na localidade original de seu serviço e/ou residência.</p><p>Parágrafo único. Não será possível o acúmulo do Auxílio Representação juntamente com qualquer outra modalidade de Indenização.</p><p>Art. 24°. O valor do Auxílio Representação, no âmbito do CRO/PB, será o seguinte:</p><p>a) Conselheiros Efetivos e Suplentes.</p><p>- Valor do Auxílio Representação: R$ 275,00.</p><p>Art. 25°. Havendo o pagamento do Auxílio Representação, caso não haja a presença ou realização da diligencia, o beneficiário terá o prazo de 5 (cinco) dias para providenciar a devolução do valor pago.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 26°. O valor referente as Indenizações previstas nesta Decisão poderá ser revisado pela Diretoria do CRO/PB ou por solicitação do Plenário ou em função de alterações nos normativos correspondentes do Conselho Federal de Odontologia.</p><p>Parágrafo único. Deverá aplicar no que couber os índices de correção das anuidades cobradas pelos Conselhos de Odontologia.</p><p>Art. 27°. Os pagamentos referentes as Indenizações previstas nesta Decisão deverão ser realizados, preferencialmente, 24 (vinte e quatro) horas antes do efetivo deslocamento a serviço.</p><p>Art. 28°. Havendo o pagamento de qualquer modalidade de Indenização prevista nesta Decisão, deverá ser promovida a prestação de contas, com a formação de processo de despesas respectivo.</p><p>Parágrafo único. Deverá ser observado para a prestação de contas a apresentação dos documentos descritivos e/ou comprobatórios pertinentes e necessários ao ensejo de cada modalidade de Indenização no prazo máximo de 72 (setenta e duas) horas após o retorno, no qual é fornecido minuta pela Secretaria do CRO/PB, compondo anexo a esta Decisão.</p><p>Art. 29°. Para a prestação de contas, notadamente na composição dos processos de despesas referentes aos pagamentos de indenizações, deverão ser obrigatoriamente observadas as regras desta Decisão em prol da regular instrução.</p><p>Art. 30°. Na eventualidade de ausência da documentação adequada e exigida por esta Decisão impedirá as concessões e pagamentos respectivos. Para tanto, poderá ser procedido medidas de saneamento em prol de regularização.</p><p>Art. 31°. Competirá a Diretoria do CRO/PB a análise mensal das prestações de contas das Indenizações previstas nesta Decisão, com a devida aprovação e homologação em ata de reunião Plenária.</p><p>DIÁRIAS</p><p>Art. 32°. Deverá ser preenchido os documentos pertinentes a concessão de Diária, conforme minuta anexa a esta Decisão, bem como todos os documentos que justifiquem o deslocamento para que seja procedido o controle e instrução para a prestação de contas, tais como:</p><p>a) quando o deslocamento se der para participação em Congressos, Seminários, ou outros eventos similares, o folder do evento e/ou documento de inscrição ou similar e/ou cópia do certificado de participação;</p><p>b) quando para participação ou realização de reuniões, documento convocatório ou que promova sua realização ou algum documento que comprove sua participação;</p><p>c) quando se referir a trabalho desenvolvido pelas Comissões Permanentes e Temporárias do CRO/PB, a relação dos participantes contendo identificação e/ou Portaria de designação;</p><p>d) quando se referir a participação de julgamentos, audiências ou diligências pelo CRO/PB, a descrição do processo e/ou procedimento respectivo e do ato jurídico.</p><p>Art. 33°. Para a efetivação do pagamento de Diárias fica condicionado a regularização de pendências anteriores, conforme dispuser esta Decisão.</p><p>AUXÍLIO TRANSPORTE</p><p>Art. 34°. Fazendo jus ao Auxílio Transporte, conforme prevê os termos desta Decisão, para sua efetivação deverá ser observada as mesmas regras dos artigos 32º e 33º.</p><p>AJUDA DE CUSTO</p><p>Art. 35°. Havendo o deslocamento a título de Ajuda de Custo, conforme prevê os termos desta Decisão, para sua efetivação deverá ser observada as mesmas regras dos artigos 32º e 33º.</p><p>JETONS</p><p>Art. 36°. Para eficácia da regulamentação e efetiva concessão da Indenização na modalidade Jeton desta Decisão, deverá haver deliberação e autorização especifica do Presidente do CRO/PB, no qual poderá determinar o período inicial para sua regular eficácia no âmbito do CRO/PB.</p><p>Parágrafo único. Caso entenda conveniente, o Presidente do CRO/PB poderá estabelecer marco inicial e final para período em que será possível a concessão de Jetons.</p><p>Art. 37°. Para instrução do processo de despesa para pagamento de Jeton deverá ser juntado todos os documentos pertinentes e comprobatórios.</p><p>AUXÍLIO REPRESENTAÇÃO</p><p>Art. 38°. Deverá ser juntado ao processo de despesa para pagamento de Auxílio Representação os documentos pertinentes de sua ocorrência e comprovação, tais como:</p><p>a) Ata;</p><p>b) Convocação, intimação, notificação, etc;</p><p>c) Qualquer documento de comprovação da ocorrência e/ou presença.</p><p>Art. 39°. Não será efetuado pagamento a título de Auxílio Representação caso conste pendencias, conforme dispuser esta Decisão.</p><p>Art. 40° Na ocorrência de dúvidas, contradições e omissões, os casos serão deliberados pelo Plenário do CRO/PB.</p><p>Art. 41° A presente Decisão entrará em vigor nesta data, revogando as disposições em contrário, especialmente as Decisões que tratem sobre concessão de diárias, ajuda de custo e auxílios de representação no âmbito do CRO/PB.</p><p class="assina">Leonardo Marconi Cavalcanti de Oliveira, CD</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Marcos Antonio Florencio dos Santos, CD</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p><p class="assina">Ana Maria de Araújo Lucena, CD</p><p class="cargo">Tesoureiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>