<xml><article id="30612754" name="Extrato da Ata da Assembleia Ger" idOficio="9409988" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="14/02/2023" artClass="00013:00055:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Centro Nacional de Tecnologia Eletrônica Avançada S/A" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20339217">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Extrato da Ata da Assembleia Geral Extraordinária realizada em 8 de fevereiro de 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>CNPJ 10.770.641/0001-89 / NIRE 43300050611</p><p class="identifica">Extrato da Ata da Assembleia Geral Extraordinária realizada em 8 de fevereiro de 2023</p><p>Aos 8 dias do mês de fevereiro de dois mil e vinte e três, às 15h, no prédio sito na Estrada João de Oliveira Remião, nº 777, Bairro Lomba do Pinheiro, na cidade de Porto Alegre/RS, CEP 91550-000, presente a União, única acionista e detentora da totalidade das ações ordinárias, por meio de sua representante legal, LUCIANA CORTEZ RORIZ PONTES, Procuradora da Fazenda Nacional, ABILIO EUSTÁQUIO DE ANDRADE NETO, Liquidante da Companhia, e MANUELA ALEGRIA MARTINS ILHA, secretária da reunião, realizou-se, Assembleia Geral Extraordinária, para deliberar acerca dos seguintes itens, constantes da Ordem do Dia:</p><p>I. Prorrogação do prazo para a conclusão da liquidação: A Assembleia pronunciou-se pela prorrogação do prazo para conclusão da liquidação por 6 (seis) meses;</p><p>II. Eleição de liquidante: A Assembleia votou pela eleição de AUGUSTO CESAR GADELHA VIEIRA, em substituição a ABÍLIO EUSTÁQUIO DE ANDRADE NETO, que deverá permanecer no cargo até a posse do novo liquidante, que fica condicionada à aprovação prévia da Casa Civil da Presidência da República, nos termos do disposto no Decreto nº 8.945, de 27 de dezembro de 2016;</p><p>III. Eleição de membros do Conselho Fiscal: A Assembleia deliberou pela eleição como Conselheiros Fiscais, representando o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, como titular, de MIRIAM BARBUDA FERNANDES CHAVES, e, como suplente, de DANILO MARASCA BERTAZZI. A Assembleia, ainda, deliberou por manter vago o cargo de Conselheiro Fiscal titular indicado pelo Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação - MCTI, pela manutenção da Conselheira Fiscal suplente indicada pelo MCTI e dos representantes do Tesouro Nacional, titulares e suplentes, indicados pelo Ministério da Fazenda. Também quanto ao item (III), a Assembleia deliberou, no que tange aos membros cuja substituição foi determinada, sejam mantidos em seus cargos até a entrada em exercício dos novos membros eleitos, que igualmente ficará condicionada à aprovação prévia da Casa Civil da Presidência da República e do Comitê de Elegibilidade da empresa, nos termos do disposto no Decreto nº 8.945, de 27 de dezembro de 2016.</p><p>IV. Fixação da remuneração do liquidante e membros do Conselho Fiscal: A Assembleia determinou a fixação dos limites de remuneração dos membros do Conselho Fiscal e do Liquidante, para o período de prorrogação da Liquidação, nos termos do voto da União.</p><p>Registre-se que os itens acima correspondem à síntese das deliberações da União, registradas na Ata da Reunião, que, uma vez assinada pela totalidade dos presentes, ficará arquivada na Companhia e será registrada na Junta Comercial do Estado do Rio Grande do Sul.</p><p class="assina">MANUELA A. MARTINS ILHA</p><p class="cargo">Secretária da Assembleia</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>