<xml><article id="30535127" name="Portaria nA 16 de 26 de janeiro " idOficio="9400854" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00008:00002:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Rio Grande do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20326249">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 16, de 26 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 16, de 26 de janeiro de 2023</p><p>A SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA DO MINISTÉRIO DA AGRICULTURA, PECUÁRIA E ABASTECIMENTO NO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL, no uso de suas atribuições legais e regulamentares, em especial as dispostas nos artigos 262 e 292, do Regimento Interno da Secretaria Executiva, Portaria no 561/18, de 11/04/2018, publicado no DOU de 13/04/2018, tendo em vista o disposto na portaria SDA nº 385, de 25 de agosto de 2021, na Lei nº 7.802, de 11 de julho de 1989, no Decreto nº 4.074, de 4 de janeiro de 2002 e o que consta no Processo 21042.000709/2018-44 , resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a relação institucional, sob o número nº BR RS0625, da empresa Madepallet Indústria de pallets e Secagem de madeira Eireli - ME, CNPJ nº 20.862.635/0001-05, localizada na Linha Boêmios. s/nº - 4º Distrito, Farroupilha - RS, em cadastramento para realizar tratamento fitossanitário com fins quarentenários no trânsito internacional de vegetais, partes de vegetais, produtos de origem vegetal e de outros artigos regulamentados, nas modalidades: POR CALOR: Ar quente forçado; Secagem em estufa;</p><p>Art. 2º O cadastro é válido por tempo indeterminado.</p><p>Art. 3º Revoga-se a Portaria nº 19, de 22 de janeiro de 2018, publicada no DOU em 23 de janeiro de 2018.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Helena Pan Rugeri</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>