<xml><article id="30448299" name="PORTARIA 21 DADOS PESSOAIS MCID" idOficio="9390881" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/02/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20311965">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 21, DE 1º DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o Encarregado pelo Tratamento de Dados Pessoais, nos termos da Lei n. 13.709, de 14 de agosto de 2018, no âmbito do Ministério das Cidades.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 21, DE 1º DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o Encarregado pelo Tratamento de Dados Pessoais, nos termos da Lei n. 13.709, de 14 de agosto de 2018, no âmbito do Ministério das Cidades.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso de suas atribuições legais e tendo em vista o disposto no Art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição Federal, e o disposto na Lei n. 13.709, de 14 de agosto de 2018 (Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais - LGPD), resolve:</p><p>Art. 1º Designar o titular da Ouvidoria do Ministério das Cidades como Encarregado pelo Tratamento dos Dados Pessoais no âmbito do Ministério das Cidades, nos termos da Lei n. 13.709, de 14 de agosto de 2018, para exercer as seguintes atribuições:</p><p>I - aceitar reclamações e comunicações dos titulares, prestar esclarecimentos e adotar providências;</p><p>II - receber comunicações da Autoridade Nacional de Proteção de Dados e adotar providências;</p><p>III - orientar os funcionários e colaboradores a respeito das práticas a serem tomadas em relação à proteção de dados pessoais; e</p><p>IV - executar as demais atribuições determinadas pelo controlador ou estabelecidas em normas complementares.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>