<xml><article id="30801523" name="ACORDAO 185 - PROC. 5796" idOficio="9431091" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="28/02/2023" artClass="00070:00334:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00003" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 3ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20369024">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO nº 185, de 15 de dezembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO nº 185, de 15 de dezembro de 2022</p><p>Processo Administrativo Fiscalizatório nº 5796/2019</p><p>EMENTA: DESCUMPRIMENTO DE OBRIGAÇÕES PECUNIÁRIAS. INFRAÇÃO AO ARTIGO 16, IV, DA LEI 6.316/75. PRESCRIÇÃO PARCIAL. INFRAÇÃO CARACTERIZADA. PENA DE REPREENSÃO E MULTA DE DUAS ANUIDADES. V.U.</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos do processo em epígrafe, em que é representada a profissional terapeuta ocupacional Dra. A. C. C. M. Adotado o voto do Conselheiro Relator, que passa a fazer parte do presente:</p><p>"ACORDAM os Conselheiros do CREFITO-3, por unanimidade, pelo reconhecimento da prescrição dos débitos dos anos de 2004 a 2006 e pela aplicação da penalidade de repreensão e multa no valor de 2 anuidades. Fica designado para elaboração do acórdão o Conselheiro Relator, Dr. Marcelo Claudio Amaral Santos".</p><p>A sessão de julgamento teve a presença do Presidente, Dr. Raphael Martins Ferris, a Vice-Presidente, Dra. Patrícia Rodrigues Rocha, a Diretora-Secretária, Dra. Jane Suelen Silva Pires Ferreira, a Diretora Tesoureira, Dra. Carolina Jessica da Silva Salado, os Conselheiros Efetivos, Dra. Karina Bottcher Ribeiro Turquetto, Dr. Jeferson Gonçalves Azevedo, Dra. Fernanda Leandro Ribeiro, Dra. Juliana Mendes de Cerqueira Leite e Dr. Marcelo Claudio Amaral Santos.</p><p class="assina">Marcelo Claudio Amaral Santos</p><p class="cargo">Conselheiro Relator</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>