<xml><article id="30715600" name="RESOLUCAO CMN 5.060" idOficio="9421778" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/02/2023" artClass="00027:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Monetário Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20355858">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CMN Nº 5.060, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a organização e o funcionamento dos bancos comerciais e dos bancos múltiplos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CMN Nº 5.060, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a organização e o funcionamento dos bancos comerciais e dos bancos múltiplos.</p><p>O Banco Central do Brasil, na forma do art. 9º da Lei nº 4.595, de 31 de dezembro de 1964, torna público que o Conselho Monetário Nacional, em sessão realizada em 16 de fevereiro de 2023, tendo em vista o disposto no art. 4º, incisos VI, VIII e XIII, da referida Lei, e na Lei nº 4.728, de 14 de julho de 1965, resolveu:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO OBJETO E DO ÂMBITO DE APLICAÇÃO</p><p>Art. 1º Esta Resolução dispõe sobre a organização e o funcionamento dos bancos comerciais e dos bancos múltiplos.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO FUNCIONAMENTO</p><p>Art. 2º O funcionamento das instituições de que trata esta Resolução depende de autorização do Banco Central do Brasil, na forma da regulamentação específica.</p><p>§ 1º Na denominação das instituições financeiras a que se refere esta Resolução deve constar a expressão "Banco".</p><p>§ 2º No caso de autorização para funcionamento de banco comercial sob controle societário de bolsa de valores, de bolsa de mercadorias e futuros ou de bolsa de valores e de mercadorias e futuros, o Banco Central do Brasil, previamente à sua decisão, solicitará a manifestação da Comissão de Valores Mobiliários.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO BANCO COMERCIAL E DO BANCO MÚLTIPLO</p><p>Seção I</p><p>Do Banco Comercial</p><p>Art. 3º O banco comercial consiste em instituição financeira que tem como atividade principal a intermediação de recursos financeiros e a custódia de valores.</p><p>§ 1º O banco comercial pode praticar as seguintes atividades:</p><p>I - captar recursos do público sob a forma de depósitos à vista e a prazo ou via emissão de títulos;</p><p>II - conceder operações de crédito, avais, fianças e garantias;</p><p>III - realizar serviços de cobrança e de pagamentos, nos termos da regulamentação específica;</p><p>IV - operar no mercado de câmbio, nos termos da regulamentação específica do Banco Central do Brasil;</p><p>V - praticar operações de compra e venda, por conta própria ou de terceiros, de metais preciosos, no mercado físico;</p><p>VI - intermediar a colocação, em mercado de balcão, de distribuição pública, primária ou secundária, de valores mobiliários, observada a regulamentação da Comissão de Valores Mobiliários; e</p><p>VII - realizar outras atividades previstas na legislação e na regulamentação específica.</p><p>§ 2º É vedado ao banco comercial, na prestação do serviço previsto no inciso VI do caput:</p><p>I - garantir a subscrição ou aquisição de valores mobiliários, em contrato de distribuição pública, primária ou secundária; e</p><p>II - contratar agentes autônomos de investimento ou confiar a terceiros a colocação de valores mobiliários, cumprindo-lhe efetuar diretamente as operações.</p><p>Seção II</p><p>Do Banco Múltiplo</p><p>Art. 4º O banco múltiplo consiste em instituição financeira constituída com, no mínimo, duas das seguintes carteiras, sendo uma delas obrigatoriamente comercial ou de investimento:</p><p>I - comercial;</p><p>II - de investimento;</p><p>III - de desenvolvimento;</p><p>IV - de crédito imobiliário;</p><p>V - de crédito, financiamento e investimento; e</p><p>VI - de arrendamento mercantil.</p><p>§ 1º Para fins desta Resolução, considera-se carteira o conjunto de atividades principais desempenhadas por bancos comerciais, definidas no art. 3º desta Resolução, e por bancos de investimento, bancos de desenvolvimento, sociedades de crédito imobiliário, sociedades de crédito, financiamento e investimento e sociedades de arrendamento mercantil, definidas pela legislação e pela regulamentação específica.</p><p>§ 2º As operações realizadas por banco múltiplo estão sujeitas às mesmas normas legais e regulamentares aplicáveis às instituições singulares correspondentes às suas carteiras.</p><p>§ 3º Não há vinculação entre as fontes de recursos captados e as aplicações do banco múltiplo, salvo os casos previstos em legislação ou regulamentação específica.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO BANCO COOPERATIVO</p><p>Art. 5º O banco cooperativo consiste em instituição financeira, constituída sob a forma de banco comercial ou banco múltiplo, sob controle societário de cooperativas centrais de crédito.</p><p>§ 1º As cooperativas centrais de crédito integrantes do grupo de controle devem deter, no mínimo, 51% (cinquenta e um por cento) das ações com direito a voto do banco cooperativo.</p><p>§ 2º O banco cooperativo constituído como banco múltiplo deve possuir, obrigatoriamente, a carteira comercial.</p><p>§ 3º Na denominação da instituição de que trata o caput deve constar a expressão "Banco Cooperativo".</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DO BANCO COMERCIAL SOB CONTROLE SOCIETÁRIO DE BOLSA DE VALORES, DE BOLSA DE MERCADORIAS E FUTUROS OU DE BOLSA DE VALORES E DE MERCADORIAS E FUTUROS</p><p>Art. 6º O banco comercial sob controle societário de bolsa de valores, de bolsa de mercadorias e futuros ou de bolsa de valores e de mercadorias e futuros, consiste em instituição financeira especializada, constituída exclusivamente para:</p><p>I - exercer a função de liquidante e de custodiante central, prestando serviços à bolsa e aos agentes econômicos responsáveis pelas operações nela cursadas;</p><p>II - emitir certificados de depósito de valores mobiliários no âmbito de programas de Brazilian Depositary Receipt (BDR), patrocinados e não patrocinados, nos termos da regulamentação da Comissão de Valores Mobiliários, podendo exercer a função de liquidante e custodiante a investidores singulares; e</p><p>III - prestar serviços de liquidação, no âmbito de arranjos de pagamento, a instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil, nos termos da regulamentação específica dessa Autarquia.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DO REQUERIMENTO MÍNIMO DE CAPITAL SOCIAL INTEGRALIZADO E DE PATRIMÔNIO LÍQUIDO PARA BANCOS COMERCIAIS E MÚLTIPLOS</p><p>Art. 7º O banco comercial deve observar permanentemente limites mínimos de capital social integralizado e de patrimônio líquido de R$17.500.000,00 (dezessete milhões e quinhentos mil reais).</p><p>§ 1º O capital social integralizado e o patrimônio líquido mínimo do banco múltiplo deve corresponder ao somatório do capital integralizado e patrimônio líquido mínimo exigidos para o banco comercial ou de investimento e para cada uma das instituições singulares correspondentes à carteira do banco múltiplo.</p><p>§ 2º Em se tratando de instituição que tenha a agência sede ou a matriz fora dos estados do Rio de Janeiro ou de São Paulo, os valores de capital social integralizado e patrimônio líquido exigidos nos termos deste artigo terão redução de 30% (trinta por cento).</p><p>§ 3º Para os bancos comerciais e bancos múltiplos que operarem no mercado de câmbio, devem ser adicionados R$6.500.000,00 (seis milhões e quinhentos mil reais) aos valores de capital social e de patrimônio estabelecidos no caput.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 8º O Banco Central do Brasil e a Comissão de Valores Mobiliários adotarão em conjunto, no âmbito de suas atribuições legais, as medidas necessárias à execução do disposto no inciso VI do § 1º do art. 3º desta Resolução.</p><p>Art. 9º Ficam revogados:</p><p>I - a Resolução nº 1.058, de 30 de outubro de 1985;</p><p>II - a Resolução nº 1.428, de 15 de dezembro de 1987;</p><p>III - os seguintes dispositivos da Resolução nº 2.099, de 17 de agosto de 1994:</p><p>a) o Regulamento Anexo I;</p><p>b) o inciso I do caput do art. 1º do Regulamento Anexo II;</p><p>c) os §§ 1º, 2º e 3º do art. 1º do Regulamento Anexo II; e</p><p>d) os arts. 2º e 4º do Regulamento Anexo II;</p><p>IV - a Resolução nº 2.788, de 30 de novembro de 2000; e</p><p>V - a Resolução nº 4.073, de 26 de abril de 2012.</p><p>Art. 10. Esta Resolução entra em vigor em 1º de março de 2023.</p><p class="assina">ROBERTO DE OLIVEIRA CAMPOS NETO</p><p class="cargo">Presidente do Banco Central do Brasil</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>