<xml><article id="30717083" name="resolucao_562_2023 COIME GGFIS" idOficio="9422152" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/02/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30562" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="187" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=187" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20356336">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 562, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 562, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos dispostos no art. 39, da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) empresa(s) constante(s) no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos por meio de sua renovação automática.</p><p>Art. 2º A presente Certificação tem validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA: INSTITUTO BIOCHIMICO INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 33.258.401/0004-48 - AUTORIZ/MS: 1000637</p><p>ENDEREÇO: RODOVIA PRESIDENTE DUTRA, KM 310</p><p>MUNICÍPIO: ITATIAIA - UF: RJ - EXPEDIENTE: 4456323/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: WHITE MARTINS GASES INDUSTRIAIS LTDA - CNPJ: 35.820.448/0126-57 - AUTORIZ/MS: 2200001</p><p>ENDEREÇO: AVENIDA COMENDADOR ANTONIO LOUREIRO RAMOS 540</p><p>MUNICÍPIO: MONTES CLAROS - UF: MG - EXPEDIENTE: 4625930/22-7</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Gases Medicinais (Embalagem primária): Gases Medicinais</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: BOEHRINGER INGELHEIM PHARMA GMBH &amp; CO. KG</p><p>ENDEREÇO: BIRKENDORFER STR. 65, 88397 - BIBERACH AN DER RISS - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000116</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BAYER S.A. - CNPJ: 18.459.628/0001-15</p><p>AUTORIZ/MS: 1070568 - EXPEDIENTE(s): 4449498/22-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Pós Liofilizados</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GLENMARK PHARMACEUTICALS LTD</p><p>ENDEREÇO: PLOT NO. B - 25, MIDC, SHENDRA, AURANGABAD - 431 210, MAHARASHTRA - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001171</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: GLENMARK FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 44.363.661/0001-57</p><p>AUTORIZ/MS: 1010130 - EXPEDIENTE(s): 4563622/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Soluções Aerossóis</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: LABORATÓRIOS FARMALAN S.A.</p><p>ENDEREÇO: C/ LA VALLINA S/N - NAVATEJERA, VILLAQUILAMBRE, 24193, LEÓN - PAÍS: ESPANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.001403</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: CIPLA BRASIL IMPORTADORA E DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 18.268.051/0001-64</p><p>AUTORIZ/MS: 1115411 - EXPEDIENTE(s): 4582280/22-6</p><p>ERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: RECKITT BENCKISER HEALTHCARE INTERNATIONAL LIMITED</p><p>ENDEREÇO: THANE ROAD, NOTTINGHAM, NOTTINGHAMSHIRE NG90 2DB - PAÍS: REINO UNIDO - CÓDIGO ÚNICO: A.000526</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: RECKITT BENCKISER (BRASIL) LTDA - CNPJ: 59.557.124/0001-15</p><p>AUTORIZ/MS: 1073901 - EXPEDIENTE(s): 4620291/22-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos; Comprimidos Revestidos; Pastilhas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: LOTUS PHARMACEUTICAL CO., LTD.</p><p>ENDEREÇO: NO.30, CHENGGONG 1ST RD., SINSING VILLAGE, NANTOU CITY, NANTOU COUNTY, 54066, TAIWAN (R.O.C) - PAÍS: TAIWAN - CÓDIGO ÚNICO: A.000686</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: DR. REDDYS FARMACÊUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 03.978.166/0001-75</p><p>AUTORIZ/MS: 1051431 - EXPEDIENTE(s): 4446645/22-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas Moles; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: TAKEDA MANUFACTURING AUSTRIA AG</p><p>ENDEREÇO: INDUSTRIESTRASSE 131, 1221 VIENNA. - PAÍS: ÁUSTRIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000069</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BAXTER HOSPITALAR LTDA - CNPJ: 49.351.786/0002-61</p><p>AUTORIZ/MS: 1006839 - EXPEDIENTE(s): 4576304/22-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós com Preparação Asséptica; Pós Liofilizados; Soluções com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GENZYME CORPORATION</p><p>ENDEREÇO: 11 FORBES ROAD, NORTHBOROUGH, MASSACHUSETTS (MA) 01532 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000920</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SANOFI MEDLEY FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 10.588.595/0010-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1083267 - EXPEDIENTE(s): 4239075/22-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: BESINS MANUFACTURING BELGIUM</p><p>ENDEREÇO: GROOT BIJGAARDENSTRAAT 128, DROGENBOS, 1620 - PAÍS: BÉLGICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000743</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BESINS HEALTHCARE BRASIL COMERCIAL E DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 11.082.598/0001-21</p><p>AUTORIZ/MS: 1087593 - EXPEDIENTE(s): 4525953/22-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Cápsulas Moles</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: BRISTOL-MYERS SQUIBB HOLDINGS PHARMA, LTD. LIABILITY COMPANY</p><p>ENDEREÇO: ROAD 686 KM 2.3 BO. TIERRAS NUEVAS, MANATI, PUERTO RICO (PR) 00674 - PAÍS: PORTO RICO - CÓDIGO ÚNICO: A.000125</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BRISTOL-MYERS SQUIBB FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 56.998.982/0001-07</p><p>AUTORIZ/MS: 1001800 - EXPEDIENTE(s): 4446538/22-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: VETTER PHARMA-FERTIGUNG GMBH &amp; CO. KG</p><p>ENDEREÇO: SCHÜTZENSTRASSE 87 UND 99 - 101, 88212 RAVENSBURG - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000625</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: NOVO NORDISK FARMACÊUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 82.277.955/0001-55</p><p>AUTORIZ/MS: 1017662 - EXPEDIENTE(s): 4270125/22-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal</p><p>.........................................</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>