<xml><article id="30788337" name="Port-42-2023-MB-MD" idOficio="9430720" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/02/2023" artClass="00016:00012:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Gabinete do Comandante" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="39" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20368545">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 42/MB/MD, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria n° 16/MB, de 10 de janeiro de 2020, que cria a Base Naval da Ilha das Cobras e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 42/MB/MD, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria n° 16/MB, de 10 de janeiro de 2020, que cria a Base Naval da Ilha das Cobras e dá outras providências.</p><p>O COMANDANTE DA MARINHA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos arts. 4° e 19 da Lei Complementar n° 97, de 9 de junho de 1999, e o inciso V do art. 26 do anexo I ao Decreto n° 5.417, de 13 de abril de 2005, resolve:</p><p>Art. 1° Alterar o art. 1° da Portaria n° 16/MB, 10 de janeiro de 2020, publicada no DOU n° 8, de 13 de janeiro de 2020, Seção 1, página 11, que criou a Base Naval da Ilha das Cobras (BNIC), que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1° Criar, dentro da Estrutura Regimental do Comando da Marinha, a Base Naval da Ilha das Cobras (BNIC), Organização Militar com autonomia administrativa, com sede na Cidade do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, subordinada à Diretoria Industrial da Marinha, com o propósito de centralizar as Gestorias de Execução Financeira, Pagamento de Pessoal, Conta de Pagamentos Imediatos, Municiamento, Obtenção e serviços administrativos de Pessoal, Transporte e Tecnologia da Informação das Organizações Militares do Setor do Material situadas no Complexo Naval da Ilha das Cobras, bem como as Gestorias de Execução Financeira, Pagamento de Pessoal, Conta de Pagamentos Imediatos e Obtenção do Centro de Mísseis e Armas Submarinas da Marinha, no Rio de Janeiro, sob a Direção de um Capitão de Mar e Guerra do Corpo da Armada, do Corpo de Intendentes da Marinha ou do Corpo de Engenheiros da Marinha". (NR)</p><p>Art. 2° Fica revogada a Portaria n° 177/MB, de 18 de junho de 2020, publicada no DOU n° 117, de 22 de junho de 2020, Seção 1, página 18.</p><p>Art. 3° Esta Portaria entra em vigor em 27 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">MARCOS SAMPAIO OLSEN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>