<xml><article id="30669679" name="PORTARIA SUFRAMA NA 687 DE 14 DE" idOficio="9416847" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/02/2023" artClass="00019:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Superintendência da Zona Franca de Manaus" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="34" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20348862">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SUFRAMA Nº 687, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o projeto industrial de IMPLANTAÇÃO da empresa BRASPEL DA AMAZÔNIA INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE PAPEL E EMBALAGENS LTDA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SUFRAMA Nº 687, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o projeto industrial de IMPLANTAÇÃO da empresa BRASPEL DA AMAZÔNIA INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE PAPEL E EMBALAGENS LTDA.</p><p>A SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS, interina, no uso de suas atribuições legais estabelecidas pela Portaria nº 602, de 13 de dezembro de 2022, que trata do Regimento Interno da Suframa, e com amparo no Parecer n. 0001/2023/CONJUR-MDIC/CGU/AGU, considerando o que lhe autoriza a Resolução nº 205, de 25 de fevereiro de 2021, do Conselho de Administração da SUFRAMA, no Art. 11, § 3º, os termos do Parecer de Engenharia nº 15/2023/CAPI/CGPRI/SPR e Parecer de Economia nº 16/2023/CAPI/CGPRI/SPR, da Superintendência Adjunta de Projetos da SUFRAMA; e o que consta no processo SEI-SUFRAMA nº 52710.001046/2022-57, resolve:</p><p>Art. 1º APROVAR o projeto industrial de IMPLANTAÇÃO da empresa BRASPEL DA AMAZÔNIA INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE PAPEL E EMBALAGENS LTDA., CNPJ: 43.374.759/0001-47, Inscrição SUFRAMA: 21.0153.24-5, na Zona Franca de Manaus, na forma do Parecer de Engenharia nº 15/2023/CAPI/CGPRI/SPR e Parecer de Economia nº 16/2023/CAPI/CGPRI/SPR, para produção de PAPEL OU CARTÃO RECICLADO NÃO ONDULADO (NÃO CANELADO), código SUFRAMA 0912, e RESÍDUOS PROCESSADOS DE MATERIAIS DIVERSOS, código SUFRAMA 2020, recebendo o incentivo previsto no Art. 9º do Decreto-Lei nº 288, de 28 de fevereiro de 1967, com redação dada pela Lei nº 8.387, de 30 de dezembro de 1991, e legislação posterior.</p><p>Art. 2º DETERMINAR sob pena de suspensão ou cancelamento dos incentivos concedidos, sem prejuízo da aplicação de outras cominações legais cabíveis:</p><p>I - o cumprimento, quando da fabricação do produto PAPEL OU CARTÃO RECICLADO NÃO ONDULADO (NÃO CANELADO), do Processo Produtivo Básico definido pela Portaria Interministerial MDIC/MCT nº 204, de 13 de novembro de 2007;</p><p>II - o cumprimento, quando da fabricação do produto RESÍDUOS PROCESSADOS DE MATERIAIS DIVERSOS, do Processo Produtivo Básico definido pela Portaria Interministerial MDIC/MCTI nº 4, de 13 de janeiro de 2012;</p><p>III - o atendimento das exigências da Política Nacional do Meio ambiente, conforme disciplina a Legislação nos âmbitos Federal, Estadual e Municipal;</p><p>IV - a manutenção de cadastro atualizado na SUFRAMA, de acordo com as normas em vigor; e</p><p>V - o cumprimento das exigências contidas na Resolução CAS nº 205, de 25 de fevereiro de 2021, bem como as demais Resoluções, Portarias e Normas Técnicas em vigor.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA MARIA OLIVEIRA DE SOUZA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>