<xml><article id="30584543" name="RESOLUCIAIO CRCDF nA 234-2022 - " idOficio="9313173" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/02/2023" artClass="00070:00128:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Distrito Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="171" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=171" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20202860">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>10. ANEXO 2 - DESCRIÇÃO DOS CARGOS</p><p>DESCRIÇÃO DO SCARGOS</p><p>1. Advogado (CBO: 2410-10)</p><p>Área atuação: Assessoria.</p><p>Reporte a: Assessor da Presidência.</p><p>Formação: Curso Superior em Direito com registro ativo na OAB.</p><p>Experiência: A partir de 6 meses de experiência em assessoria jurídica, preferencialmente em conselho de classe profissional.</p><p>Conhecimentos/Habilidade:</p><p>- Conhecimentos em direito administrativo, processo civil, direito tributário e empresarial;</p><p>- Conhecimento em normativas específicas de execução fiscal, lei de execução fiscal, manuais de cobrança e demais regulamentações relacionadas;</p><p>- Conhecimento em legislação relacionada a contabilidade;</p><p>- Conhecimento em atendimento ao público;</p><p>- Conhecimentos intermediários em aplicativos de escritório (com ênfase em planilhas de cálculos, editor de texto).</p><p>Descrição Sumária do Cargo:</p><p>Assessorar a Presidência, Diretoria Executiva, Plenário, Conselho Diretor, Câmaras, Coordenadorias e demais Setores do Órgão em demandas jurídicas, cobranças e demais atividades relacionadas à rotina de trabalho.</p><p>Principais Responsabilidades:</p><p>Prestar Assessoria Jurídica à Presidência, Diretoria Executiva, Conselho Diretor, Câmaras - Setores do Órgão, bem como aos profissionais da Área Contábil no que tange às atividades fim;</p><p>- Participar em grupos de trabalhos prestando consultoria Técnico-Jurídica;</p><p>- Auxiliar no envio de notificações de inscrição em Dívida Ativa aos profissionais inadimplentes;</p><p>- Realizar Cobrança judicial de débitos por meio de propositura de execução fiscal;</p><p>- Auxiliar no processo de Certidão de Dívida Ativa para cobrança judicial;</p><p>- Realizar acompanhamento e peticionamentos em execução fiscal para suspensão e/ou extinção de processos ou prosseguimento do feito com adoção de diligências;</p><p>- Realizar manutenção de relatórios e catálogos de processos judiciais de execução fiscal;</p><p>- Prestar atendimento aos registrados no CRCDF por meios diversos para negociação de débitos e demais providências de Execução Fiscal;</p><p>- Acompanhar e dar suporte nos procedimentos do Setor de Cobrança.</p><p>- Elaborar contratos e aditivos;</p><p>- Analisar e elaborar convênios e parcerias;</p><p>- Distribuir e acompanhar Execuções Fiscais e Embargos;</p><p>- Realizar agendamento e coordenação de Audiências de Conciliação (mutirão junto à Central de Conciliação da Justiça Federal);</p><p>- Receber, analisar e providenciar encaminhamento de Citações e Intimações de Ações Ordinárias e Mandados de Segurança;</p><p>- Prestar Assessoria Jurídica à Presidência, Diretoria Executiva, Plenário, Conselho Diretor, Câmaras, Coordenadorias e Setores do Órgão;</p><p>- Realizar revisão e vistos em editais de licitações;</p><p>- Elaborar pareceres diversos;</p><p>- Elaborar Portarias e Resoluções complexas;</p><p>- Elaborar resposta a ofícios recebidos do Judiciário e de Delegacias;</p><p>- Acompanhar funcionários e conselheiros quando intimados a prestar depoimento;</p><p>- Emitir Certidões de conteúdos diversos de acordo com padronização do CFC;</p><p>- Participar de Sindicâncias Administrativas;</p><p>- Participar de grupos de trabalhos prestando consultoria Técnico-Jurídica;</p><p>- Realizar Diligências junto à Justiça Federal.</p><p>- Elaborar demais documentos, de acordo com a necessidade;</p><p>- Realizar demais atividades para o bom andamento do Conselho;</p><p>- Zelar pela conservação de bens e equipamentos da empresa sob sua responsabilidade;</p><p>- Garantir a conformidade das políticas e normas de trabalho da organização.</p><p>2. Assistente Administrativo (CBO: 4110-10)</p><p>Área atuação: Setores vinculados as Coordenações Administrativa, Contábil e Operacional.</p><p>Reporte a: Coordenador da área de atuação.</p><p>Formação: Ensino Médio Completo.</p><p>Experiência: Não é necessário.</p><p>Conhecimentos:</p><p>- Conhecimentos em atendimento ao público;</p><p>- Conhecimento em rotina de escritório;</p><p>- Conhecimentos intermediários em aplicativos de escritório (com ênfase em planilhas de cálculos, editor de texto);</p><p>- Desejável conhecimento da lei de licitações e</p><p>- Desejável conhecimento básico em finanças e cobrança;</p><p>Descrição Sumária do Cargo:</p><p>Assistir as diversas área do CRCDF realizando as atividades administrativas necessárias para o pleno funcionamento do conselho. Realizar atendimento ao público, produção e atualização de documentos e planilhas. Realizar os processos de compras, fiscalização, registro, cobrança e financeiro, além de realizar as atividades relativas ao pagamento dos funcionários do conselho. Realizar quaisquer outras atividades auxiliares de apoio às coordenações e setores.</p><p>Principais Responsabilidades:</p><p>Atribuições comuns a todos os setores:</p><p>- Acompanhar e orientar os menores aprendizes e estagiários;</p><p>- Realizar controle de arquivo;</p><p>- Auxiliar no arquivamento de documentos;</p><p>- Auxiliar no atendimento aos setores vinculados;</p><p>- Realizar trâmite de processos e atualizações cadastrais, em sistema próprio e/ou planilhas da área;</p><p>- Atender as demandas e dar suporte as atividades do Coordenador da área;</p><p>- Elaborar e assinar documentações diversas de acordo com a necessidade;</p><p>- Realizar atendimento a profissionais e públicos em geral, e sanar eventuais;</p><p>- Realizar outras atividades, quando demandado;</p><p>- Executar demais atividades para o bom andamento da Coordenadoria;</p><p>- Zelar pela conservação de bens e equipamentos da empresa sob sua responsabilidade;</p><p>- Executar as atividades de responsabilidade em conformidade com as políticas e normas de trabalho do CRCDF.</p><p>Atendimento</p><p>- Encaminhar contabilistas ao setor requerido para retirar dúvidas;</p><p>- Receber correspondências, documentos, efetuar protocolo e encaminhar aos setores responsáveis;</p><p>- Realizar abertura de protocolo de documentos;</p><p>- Distribuir documentos para as coordenadorias;</p><p>- Realizar controle dos processos encaminhados;</p><p>- Receber e analisar atestado de capacidade técnica e encaminhar ao setor de fiscalização;</p><p>- Conferir contratos de registros de empresas;</p><p>- Atualizar os dados cadastrais dos profissionais;</p><p>- Orientar contabilistas sobre informações dos processos;</p><p>- Elaborar relatórios das atividades do setor;</p><p>Almoxarifado</p><p>- Elaborar lista de materiais para aquisição;</p><p>- Realizar organização e manutenção do almoxarifado;</p><p>- Controlar a entrada e saída de materiais;</p><p>- Entregar materiais solicitados pelos setores;</p><p>- Elaborar relatório da movimentação dos materiais e encaminha para a contabilidade;</p><p>Compras</p><p>- Analisar necessidades do CRCDF que possam ser sanadas por meio de aquisição de produtos ou contratação de serviços, mediante autorização superior;</p><p>- Receber demanda dos Setores, Coordenadorias, Diretoria Executiva e/ou Presidência e executar todo o procedimento de aquisição, por meio de processo administrativo e/ou licitatório, até a entrega do produto/serviço (a ser atestada pelo solicitante);</p><p>- Elaborar caderno de especificação técnica e acompanhar processos de compras e contratação de serviços;</p><p>- Solicitar propostas para as empresas, visando subsidiar o processo de compras e elaboração da documentação necessária;</p><p>- Auxiliar outros setores na elaboração de processos para compras e contratação;</p><p>- Identificar o tipo de processo a ser realizado, com base na legislação atual;</p><p>- Analisar os documentos das empresas participantes dos processos de compras e/ou contratação para atestar que apresentaram todos os documentos necessários para a contratação a ser executada;</p><p>- Atualizar as planilhas de controle das atividades do setor;</p><p>- Encaminhar processos às coordenadorias e setores responsáveis;</p><p>- Publicar no Diário Oficial na União;</p><p>- Participar dos processos licitatórios</p><p>Cobrança</p><p>- Emitir boletos bancários para pagamentos e encaminhar para registro;</p><p>- Gerar boletos de anuidades integrais e/ou proporcionais em sistema próprio do CRCDF;</p><p>- Conferir comprovantes de pagamento para liberação do Sistema On-Line;</p><p>- Efetuar cadastramento, exclusão e/ou alteração de datas de vencimento e Multas de Infração conforme solicitações do Setor de Fiscalização;</p><p>- Elaborar e enviar ofícios e deliberações acerca da decisão dos processos;</p><p>- Informar à Assessoria Jurídica da necessidade de pedidos de suspenção e extinção de processos de execução fiscal;</p><p>- Orientar profissionais ao uso dos serviços no site do CRCDF;</p><p>- Realizar a apuração de impostos;</p><p>- Realizar abertura de processos diversos, encaminhar à Câmara de Controle Interno e, quando obtido o resultado, atualizar no sistema;</p><p>- Realizar atendimento aos registrados neste CRCDF para negociação de débitos e para providências em Execuções Fiscais;</p><p>- Realizar cobranças administrativas de débitos, por meios diversos, e enviar propostas para regularização de débitos, conforme procedimentos estabelecidos no Manual de Cobrança do CFC;</p><p>- Realizar controle de acordos administrativos com e sem execução fiscal;</p><p>- Recepcionar processos e notas fiscais para pagamento verificando a validade de certidões negativas;</p><p>- Receber protocolos do Setor de Atendimento e atualizar informações em sistema próprio e planilhas da área;</p><p>- Elaborar faturas de cursos e eventos;</p><p>- Elaborar ordens de pagamento;</p><p>- Enviar notificações de inscrição em Dívida Ativa aos profissionais inadimplentes;</p><p>- Enviar folha de pagamento para o Banco;</p><p>- Realizar o encaminhamento das despesas para a contabilidade;</p><p>- Emitir Certidão de Dívida Ativa para cobrança judicial e protesto cartorial;</p><p>Departamento Pessoal</p><p>- Elaborar relatórios de previsão de férias;</p><p>- Solicitar vale-transporte para funcionários e estagiários;</p><p>- Realizar o controle de ponto dos funcionários;</p><p>- Realizar consulta mensal das certidões do CRCDF;</p><p>- Emitir extrato do FGTS dos funcionários, quando solicitado;</p><p>- Solicitar exames médicos;</p><p>- Realizar o cadastro de bens no sistema de patrimônio do CRCDF;</p><p>- Processar as admissões e demissões;</p><p>- Realizar o lançamento dos eventos na folha de pagamento e realizar as conferências necessárias;</p><p>- Realizar o controle de entrega de contracheques por e-mail;</p><p>- Elaborar RPA (pagamento a autônomos), RAIS e CAGED, quando necessário;</p><p>- Elaborar relatórios de pedido do benefício "Alimentação" dos funcionários, mensalmente;</p><p>- Elaborar anotações gerais nas Carteiras de Trabalho dos funcionários;</p><p>- Gerar arquivos de comprovantes de Rendimentos dos funcionários e encaminhar para contabilidade;</p><p>- Elaborar relatório mensal de depreciação para a Contabilidade;</p><p>- Realizar o controle dos pedidos do benefício "Auxílio Saúde" dos funcionários e encaminhar para a Contabilidade;</p><p>- Realizar o envio dos eventos para o e-social.</p><p>Desenvolvimento Profissional</p><p>- Propor calendário dos cursos e encaminhar para aprovação;</p><p>- Organizar eventos internos e externos;</p><p>- Atualizar dados dos cursos;</p><p>- Renovar e credenciar capacitadores, cursos e eventos no Sistema Informatizado PEPC-CFC;</p><p>- Cadastrar instrutores e encaminhar para a reunião da Câmara;</p><p>- Elaborar ofícios e memorandos;</p><p>- Organizar e participar das reuniões da Câmara de Desenvolvimento Profissional;</p><p>- Elaborar ATAs de apresentação para reunião da Câmara de Desenvolvimento Profissional;</p><p>- Entrar em contado com os instrutores e passar informações gerais;</p><p>- Encaminhar informações dos cursos para a consultoria de tecnologia da informação divulgar nas redes de comunicação;</p><p>- Realizar liberação e emissão de certificados;</p><p>- Realizar cadastro e atualizar informações no Sistema Informatizado EPC-CFC;</p><p>- Realizar recebimento e cadastro de pontuação do PEPC;</p><p>- Realizar Suporte aos Profissionais do PEPC;</p><p>- Receber protocolos diversos, realizar o trâmite administrativo e atualizar no sistema próprio da empresa, quando necessário;</p><p>- Montar Processos - PEPC;</p><p>- Inserir informações dos participantes dos cursos na EPC-CFC;</p><p>- Realizar Suporte aos Profissionais do PEPC;</p><p>Financeiro</p><p>- Elaborar faturas de cursos e eventos;</p><p>- Elaborar ordens de pagamento;</p><p>- Recepcionar processos e notas fiscais para pagamento verificando a validade de certidões negativas;</p><p>- Enviar folha de pagamento para o Banco;</p><p>- Realizar a apuração de impostos;</p><p>- Enviar notificações de inscrição em Dívida Ativa aos profissionais inadimplentes;</p><p>- Emitir Certidão de Dívida Ativa para cobrança judicial e para protesto nos cartórios do DF;</p><p>- Acompanhar os procedimentos do setor de cobrança;</p><p>- Acompanhar pagamento dos empenhos dos cursos e eventos e dar baixa nos pagamentos de inscrições;</p><p>- Realizar controle de movimentação bancária e receita arrecadada;</p><p>- Realizar pagamentos por meio do gerenciador financeiro, de cheques e Programa BB Gestão Máx;</p><p>- Elaborar conciliação bancária, atualizar nos sistemas os pagamentos efetuados e encaminhar para a contabilidade;</p><p>- Administrar suprimento de fundos e fazer a prestação de contas;</p><p>- Elaborar ata para reunião do Controle Interno;</p><p>- Realizar o fechamento do mês/ano em sistema próprio;</p><p>- Gerar Relatórios de Competência para a Coordenadoria de Contabilidade;</p><p>- Elaborar faturas de cursos e eventos, baixa nos pagamentos e acompanhar pagamento dos empenhos;</p><p>- Realizar controle de movimentação bancária e receita arrecadada;</p><p>- Elaborar conciliação bancária, atualizar nos sistemas os pagamentos efetuados e encaminhar para a contabilidade;</p><p>- Auxiliar na administração de suprimento de fundos e fazer a prestação de contas;</p><p>- Realizar controle de diárias;</p><p>- Realizar relatórios de Competência;</p><p>- Elaborar ordens de pagamento;</p><p>- Realizar o encaminhamento das despesas para a contabilidade;</p><p>- Emitir Certidão de Dívida Ativa para cobrança judicial e protesto cartorial;</p><p>Fiscalização</p><p>- Cientificar os prazos nos processos administrativos de fiscalização, notificações, denúncias, representações e comunicações por meio de AR 's (aviso de recebimento) quando retornar dos Correios, registrar as informações no sistema próprio da empresa;</p><p>- Receber e dar andamento aos documentos protocolados, tais como: prorrogação, termo de transferência de reponsabilidade técnica, atestado de capacidade técnica, manifestação de notificação, denúncia, representação e comunicação, defesa de processo administrativo de fiscalização, manifestação de ofício em gerais e demais documentos;</p><p>- Realizar procedimentos administrativos de suspensão do exercício profissional de acordo com o disposto na Resolução do CFC;</p><p>- Arquivar os processos administrativos de fiscalização, notificações, denúncias, representações e comunicações no sistema próprio da empresa bem como na caixa box no arquivo do CRCDF;</p><p>- Elaborar certidões, ofícios e memorando diversos nos processos administrativos de fiscalização, notificações, denúncias, representações e comunicações;</p><p>- Realizar publicações de penalidade que transitou em julgado e assuntos diversos no DOU (Diário Oficial da União)</p><p>- Dar andamento aos requerimentos de solicitação de prorrogação de prazo de Processo administrativo de fiscalização, Notificação, Denúncia, representação, comunicação e Ofício fiscalizatório;</p><p>- Dar andamento aos requerimentos de solicitação de cópia de Processo administrativo de fiscalização, Notificação, Denúncia, representação, comunicação e Ofício fiscalizatório, digitalizar, solicitar a geração de link e encaminha por e-mail ao Solicitante;</p><p>- Lançamento no sistema próprio, do julgamento dos processos administrativos de fiscalização das reuniões da Câmara de Fiscalização, Ética e Disciplina e do Tribunal Regional de Ética e Disciplina-TRED, bem como elaboração de deliberação e ofício;</p><p>- Formalizar processo administrativo de fiscalização, notificação, denúncia, representação, comunicação e ofício fiscalizatório;</p><p>- Distribuição dos processos administrativos de fiscalização em fase de defesa e recurso aos Conselheiros e as denúncias, representações, comunicações ao Fiscal do CRCDF.</p><p>- Postagens de correspondências no sistema Correios.</p><p>Registro</p><p>- Conferir e Digitalizar processos de registro, requerimentos e documentos diversos;</p><p>- Elaborar documentos diversos, tais como: ofícios, memorando;</p><p>- Realizar tramitação de processos no sistema;</p><p>- Realizar atualização de cadastro de profissionais no sistema;</p><p>- Realizar a inserção de informações em planilhas do setor;</p><p>- Organizar processos e outras documentações para reuniões mensais;</p><p>- Auxiliar na organização de Solenidades de entrega de carteiras;</p><p>3. Assistente Contábil (CBO: 4131-10)</p><p>Área atuação: Coordenação de Contabilidade.</p><p>Reporte a: Coordenador de Contabilidade.</p><p>Formação: Ensino Médio Completo, com curso técnico em contabilidade ou Superior em Ciências Contábeis com registro ativo.</p><p>Experiência: A partir de 06 meses em experiência na área.</p><p>Conhecimentos:</p><p>- Conhecimentos em atendimento ao público;</p><p>- Conhecimentos em legislações e regulamentações especificas da área;</p><p>- Conhecimentos em administração;</p><p>- Conhecimentos intermediários em aplicativos de escritório (com ênfase em planilhas de cálculos, editor de texto);</p><p>- Conhecimento em rotina contábil;</p><p>Descrição Sumária do Cargo:</p><p>Assistir à Coordenação de Contabilidade na execução de atividades técnicas rotineiras, tais como: escrituração contábil, conciliação bancária e contábil, elaborar relatórios, realizar atendimento interno, produção de documentos e planilhas, atualização de planilhas e sistema e realizar quaisquer outras atividades auxiliares de apoio à seção.</p><p>Principais Responsabilidades:</p><p>- Receber e conferir documentos de receitas e despesas;</p><p>- Realizar a Escrituração Contábil dos lotes de receitas e dos documentos de despesas;</p><p>- Realizar conciliação bancária;</p><p>- Abrir processos e arquivar despesas após decisões em reunião do Controle Interno;</p><p>- Emitir nota de reserva e empenho;</p><p>- Receber e encaminhar documentações conforme solicitação das Seções;</p><p>- Elaborar e emitir documentos diversos e planilhas, de acordo com a demanda;</p><p>- Elaborar relatórios de atividades da coordenadoria;</p><p>- Realizar trâmite de processos e atualizações cadastrais, em sistema próprio e/ou planilhas da área;</p><p>- Atender as demandas e dar suporte as atividades do Coordenador;</p><p>- Elaborar e assinar documentações diversas de acordo com a necessidade;</p><p>- Realizar outras atividades da coordenadoria quando demandado;</p><p>- Executar demais atividades para o bom andamento da Coordenadoria;</p><p>- Zelar pela conservação de bens e equipamentos da empresa sob sua responsabilidade;</p><p>- Executar as atividades de responsabilidade em conformidade com as políticas e normas de trabalho da organização.</p><p>4. Assistente de Tecnologia da Informação (CBO: 3172-10)</p><p>Área atuação: Tecnologia da Informação.</p><p>Reporte a: Consultor de Tecnologia da Informação.</p><p>Formação: Ensino Médio Completo, com curso técnico em tecnologia da informação ou afins.</p><p>Experiência: A partir de 06 meses em experiência na área;.</p><p>Conhecimentos:</p><p>- Conhecimentos em atendimento ao público;</p><p>- Conhecimentos em legislações e regulamentações especificas da área;</p><p>- Conhecimentos em aplicativos, programação, manutenção e administração de redes, manutenção preventiva e corretiva de hardwares e apoio a usuários.</p><p>Sumário da Função:</p><p>Assistir ao CRCDF em questões relativas a suporte na área de tecnologia da informação. Prestar suporte técnico aos clientes, monitorar o desempenho dos aplicativos, realizar backup de arquivos e realizar quaisquer outras atividades de apoio ao CRCDF.</p><p>Principais Responsabilidades:</p><p>- Prestar suporte técnico aos clientes internos e externos do CRCDF;</p><p>- Operar sistemas de computadores e microcomputadores;</p><p>- Monitorar o desempenho dos aplicativos, recursos de entrada e saída de dados, recursos de armazenamento de dados, registros de erros, consumo da unidade central de processamento (CPU), recursos de rede e disponibilidade dos aplicativos;</p><p>- Assistir o gestor da área visando assegurar o funcionamento do hardware e do software;</p><p>- Realizar cópias de segurança e armazenar em local específico, com objetivo de garantir a segurança das informações;</p><p>- Verificar acesso lógico de usuário e destruir informações sigilosas descartadas;</p><p>- Atender a clientes internos e externos, orientando-os na utilização de hardware e software;</p><p>- Efetuar a manutenção preventiva e corretiva e conservação dos equipamentos de informática;</p><p>- Instalar e atualizar softwares nas máquinas do CRCDF;</p><p>- Treinar os clientes internos e externos nos aplicativos disponíveis, dando-lhes suporte na solução de problemas;</p><p>- Apoiar na elaboração de programas para facilitar a interface usuário-suporte;</p><p>- Conferir a execução de serviços e de contratos, com verificação de sua exatidão e apontamento das correções necessárias, visando assegurar a qualidade dos trabalhos;</p><p>- Conhecer e operar sistemas internos relativos à sua área de atuação;</p><p>- Realizar outras atividades da coordenadoria quando demandado;</p><p>- Executar demais atividades para o bom andamento da Coordenadoria;</p><p>- Zelar pela conservação de bens e equipamentos da empresa sob sua responsabilidade;</p><p>- Executar as atividades de responsabilidade em conformidade com as políticas e normas de trabalho da organização.</p><p>5. Contador (CBO: 2522-10)</p><p>Área atuação: Coordenação Contábil.</p><p>Reporte a: Coordenador Contábil.</p><p>Formação: Nível superior em contabilidade com registro ativo no CRCDF.</p><p>Experiência: A partir de 06 meses em experiência na área A partir de 03 anos de experiência como contador.</p><p>Conhecimentos:</p><p>- Conhecimentos em contabilidade pública e comercial;</p><p>- Conhecimento com atendimento ao público;</p><p>- Conhecimentos nas normas brasileiras de contabilidade;</p><p>- Conhecimentos intermediários em aplicativos de escritório (com ênfase em planilhas de cálculos, editor de texto).</p><p>Descrição Sumária do Cargo:</p><p>Fiscalizar atividades de profissionais da classe contábil, ativos e com registro baixado, atender denúncias e reclamações, fiscalizar empresas, realizar orientações e demais atividades relacionadas à rotina de trabalho;</p><p>Principais Responsabilidades:</p><p>- Manter-se atualizado acerca de regulamentações contábeis e demais normas relacionadas à atividade de fiscal;</p><p>- Analisar documentos contábeis referentes a licitações;</p><p>- Realizar trabalhos preventivos de orientação e prevenção do profissional, por meios diversos;</p><p>- Verificar, analisar e realizar trâmites processuais;</p><p>- Fiscalizar diversas organizações contábeis, empresas contábeis e profissionais de contabilidade;</p><p>- Lavrar notificações e autos de infração;</p><p>- Fiscalizar auditorias, perícias judiciais e extrajudiciais;</p><p>- Fiscalizar órgãos públicos, sem fins lucrativos, comércio, serviço, industrial, financeiras, cooperativas, entidades desportivas e demais empresas no geral;</p><p>- Realizar fiscalização de profissionais com registro baixado;</p><p>- Atender denúncias e demandas internas;</p><p>- Analisar e dar prosseguimento administrativo referentes à denúncia;</p><p>- Realizar fiscalização das pessoas cadastradas no CBO de atividade contábil sem possuir registro de classe;</p><p>- Realizar fiscalização de empresas com CNAE de atividade contábil sem possuir registro de classe;</p><p>- Assessorar a Vice-presidência de Fiscalização;</p><p>- Assessorar o gestor da área em demandas diversas;</p><p>- Assessorar as reuniões de Câmaras de Fiscalização e de Ética e Disciplina, bem como o Plenário e Tribunal Regional de Ética e Disciplina, quando solicitado;</p><p>- Zelar pelos veículos utilizados em serviço, garantir cumprimento de itinerários aprovados, informar acerca de intercorrências e descrever problemas em caso de necessidade de manutenção;</p><p>- Realizar as atividades assegurando o cumprimento do plano de trabalho;</p><p>- Responder aos questionamentos recebidos diretamente e/ou pela ouvidoria;</p><p>- Realizar atendimento ao profissional e público em geral, e sanar eventuais dúvidas;</p><p>- Elaborar documentações diversas de acordo com a necessidade;</p><p>- Realizar outras atividades demandadas na Coordenadoria;</p><p>- Zelar pela conservação de bens e equipamentos da empresa sob sua responsabilidade;</p><p>- Executar as atividades de responsabilidade em conformidade com as políticas e normas de trabalho da organização.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>