<xml><article id="30624675" name="Res1371DFE" idOficio="9412119" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="14/02/2023" artClass="00017:00020:00039:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Superintendência Regional no Distrito Federal e Entorno/Comitê de Decisão Regional do Distrito Federal e Entorno" artSize="12" artNotes="" numberPage="21" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=21" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20342322">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução Nº 1.371, DE 13 DE fevereiro DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução Nº 1.371, DE 13 DE fevereiro DE 2023</p><p>O COMITÊ DE DECISÃO REGIONAL - CDR, considerando o contido no Decreto n. 11.232, de 10 de outubro de 2022, que aprovou a Estrutura Regimental do INCRA, com suporte no art. 8.º c/c art. 103, do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela PORTARIA/INCRA/P/Nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, e;</p><p>Considerando a reunião do Comitê de Decisão Regional - CDR, havida na data de 10 (dez) de fevereiro de 2023;</p><p>Considerando o contido no Processo nº 54000.137896/2021-43, Interessado: Administração Regional de Brazlândia., Assunto: Discutir e deliberar sobre a concessão de uso da área localizada na intersecção das rodovias DF - 180 e da VC - 561, Lotes 7 e 8 da Quadra 13 C do Núcleo Urbano INCRA 08, localizado no Projeto Integrado de Colonização Alexandre Gusmão - PICAG, Brazlândia - DF, decide:</p><p>Art. 1º decide, por unanimidade 1.1 - CONCEDER O USO dos Lotes 7 e 8 da Quadra 13 C do Núcleo Urbano INCRA 08, com área de 2.541,20m², localizado no Projeto Integrado de Colonização Alexandre Gusmão - PICAG, Brazlândia - DF, à Administração Regional de Brazlândia, nos termos da Nota Técnica 3992 (13744531) e Relatório SR(DF)F (15564976) com fundamento na Instrução Normativa INCRA nº 107, de 18 de outubro de 2021. 1.2 - O Comitê de Decisão Regional - CDR, decide por unanimidade Tornar sem Efeito a Ata SR(DF)G (15449659).</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor a partir de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ RIBEIRO DE ANDRADE</p><p class="cargo">Presidente do Comitê Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>