<xml><article id="30620512" name="DELIBERACAO 35" idOficio="9411467" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="14/02/2023" artClass="00049:00007:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00035" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Gabinete do Diretor-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="189" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=189" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20341290">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 35, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 35, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O Diretor-Geral da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, fundamentada no artigo 58 da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022, e no que consta do processo nº 50500.297138/2022-72, delibera:</p><p>Art. 1º Atestar a extinção do Convênio de Delegação nº 01/2020, denunciado pelo Distrito Federal, dando por encerrados o período de transição e as atividade do Grupo de Trabalho instituído pela Portaria DG nº 518, de 14 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 2º Reassumir, a partir de 14 de fevereiro de 2023, a gestão dos serviços de transporte rodoviário interestadual semiurbano de passageiros operado na Região Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal - RIDE/DF, nos termos do inciso I, art. 26, da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001.</p><p>Art. 3º Reconhecer que o Distrito Federal permanece credor:</p><p>I - da verba de fiscalização devida enquanto teve vigência o convênio de Delegação nº 01/2020; e</p><p>II - das sanções pecuniárias decorrentes dos autos de infração que tiver lavrado, cujos processos administrativos sancionadores deverão ser por ele concluídos.</p><p>Art. 4º Determinar à Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros - SUPAS que comunique as transportadoras sobre a extinção do Convênio de Delegação nº 01/2020.</p><p>Art. 5º Determinar à Superintendência de Fiscalização de Serviços de Transporte Rodoviário de Cargas e Passageiros - SUFIS que retome as fiscalizações da prestação do serviço de transporte rodoviário interestadual semiurbano de passageiros operado na Região Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal - RIDE/DF.</p><p>Art. 6º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL VITALE RODRIGUES</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>