<xml><article id="30583592" name="Int_REN_1.059_2023_SGT_3" idOficio="9406459" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/02/2023" artClass="00034:00029:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00017" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="Ok Imagem" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20334205">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>§ 8º Nos casos enquadrados no § 4º do art. 104 e no § 3º do art. 105, a distribuidora deve considerar como encargo de responsabilidade o maior valor entre o calculado no caput e o valor do orçamento para o atendimento gratuito da carga." (NR)</p><p>"Art. 138.....................................................</p><p>§ 1º...............................................................</p><p>......................................................................</p><p>IV - declaração descritiva da carga e/ou geração instalada; e</p><p>......................................................................</p><p>§ 7º No caso de unidade consumidora com microgeração ou minigeração distribuída, a alteração de titularidade pode ser solicitada antes da conclusão do processo de conexão, devendo ser observadas as seguintes disposições:</p><p>I - a alteração do titular indicado no orçamento de conexão somente pode ser realizada após a solicitação ou aprovação da vistoria, nos termos do art. 91; e</p><p>II - o prazo estabelecido no § 4º deste artigo deve ser contado a partir da solicitação ou aprovação da vistoria.</p><p>§ 8º A distribuidora não pode indeferir a solicitação de alteração de titularidade exclusivamente por motivo de alteração na classificação da unidade consumidora." (NR)</p><p>"Art. 148.....................................................</p><p>......................................................................</p><p>§ 2º Para unidade consumidora com microgeração ou minigeração distribuída, deve ser observado o disposto no Capítulo XI do Título II." (NR)</p><p>"Art. 157. No caso de conexão de unidade consumidora com microgeração ou minigeração distribuída, central geradora, outra distribuidora, agente exportador e agente importador, a distribuidora deve prorrogar as datas contidas no CUSD nas seguintes situações:</p><p>............................................................................</p><p>IV - a pedido do consumidor titular de unidade consumidora com microgeração ou minigeração distribuída, desde que comprovada a evolução do licenciamento ambiental e das obras de implantação e de conexão da central geradora.</p><p>.............................................................................</p><p>§ 4º No caso do inciso IV do caput, a prorrogação:</p><p>I - não se aplica caso não existam obras de conexão ou caso as obras de conexão já tenham sido concluídas; e</p><p>II - está limitada ao período no qual o consumidor tenha comprovado a ocorrência de situação relacionada ao licenciamento ambiental ou às obras de implantação ou de conexão da central geradora que justifique a postergação do CUSD." (NR)</p><p>"Art. 160 O consumidor do grupo A atendido em qualquer tensão pode optar pela compra de energia elétrica no ACL.</p><p>.............................................................................</p><p>§1º O requisito de participação no grupo A deve ser comprovado pela celebração do CUSD, o qual deve integrar os processos de adesão e de modelagem dos pontos de consumo na CCEE, conforme Procedimentos de Comercialização.</p><p>.............................................................................</p><p>§3º O consumidor com demanda contratada inferior a 500 kW em todos os postos tarifários deve ser representado por agente varejista na Câmara de Comercialização de Energia Elétrica, conforme Procedimentos de Comercialização.</p><p>§4º As disposições deste artigo não se aplicam ao consumidor com opção de faturamento pelo grupo B.</p><p>§5º Até 31 de dezembro de 2023, para o exercício da opção disposta no caput, o consumidor deve contratar, no mínimo, 500 kW de demanda em pelo menos um dos postos tarifários, observando que:</p><p>I - o requisito de contratação deve ser comprovado pela celebração do CUSD em qualquer posto tarifário, não sendo permitido aditamento contratual que reduza o montante em valores inferiores ao disposto no §4º enquanto o consumidor estiver modelado na CCEE em nome de consumidor livre.</p><p>II - a comprovação do requisito de contratação deve integrar os processos de adesão e de modelagem dos pontos de consumo na CCEE, conforme Procedimentos de Comercialização." (NR)</p><p>"Art. 180.....................................................</p><p>......................................................................</p><p>§ 1º A classe industrial não se aplica para unidade consumidora classificável na subclasse agroindustrial da classe rural.</p><p>§ 2º Deve ser classificada na classe industrial a unidade consumidora com microgeração ou minigeração distribuída que não tenha carga e não seja enquadrada nas demais classes." (NR)</p><p>"Art. 216.......................................................................</p><p>Parágrafo único A modalidade tarifária de que trata o caput é aplicada, de forma complementar, à unidade consumidora com microgeração ou minigeração distribuída para fins do faturamento de que tratam os arts. 655-I e 655-J." (NR)"</p><p>"Art. 228 .................................................................</p><p>......................................................................</p><p>§ 4º O consumidor é responsável pelos custos de adequação do sistema de medição para conexão de unidade consumidora com minigeração distribuída ou para instalação de minigeração distribuída em unidade consumidora existente.</p><p>§ 5º Os custos de adequação aos quais se refere o § 4º correspondem à diferença entre os custos do sistema de medição requerido para o SCEE e o sistema de medição convencional utilizado em unidade consumidora do mesmo nível de tensão." (NR)</p><p>"Art. 255. ........................................................</p><p>......................................................................</p><p>§ 2º A distribuidora deve proceder conforme o disposto no Capítulo VII do Título II caso o defeito na medição tenha sido comprovadamente provocado por aumento de carga ou geração à revelia da distribuidora ou por outro procedimento irregular, não se aplicando o disposto nesta Seção.</p><p>......................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 290. ........................................................</p><p>......................................................................</p><p>§ 4º Para unidade consumidora participante do SCEE e faturada no grupo B não se aplica o disposto no caput, devendo a distribuidora faturar conforme disposições dos arts. 655-G ao 655-S." (NR)</p><p>"Art. 292. ........................................................</p><p>......................................................................</p><p>§ 3º Para unidade consumidora participante do SCEE, a opção de que trata o caput pode ser efetuada desde que atendidos, de forma conjunta, os seguintes critérios:</p><p>I - possuir central geradora na unidade consumidora;</p><p>II - a soma das potências nominais dos transformadores da unidade consumidora for menor ou igual a 112,5 kVA; e</p><p>III - não haver alocação ou recebimento de excedentes de energia em unidade consumidora distinta de onde ocorreu a geração de energia elétrica." (NR)</p><p>"Art. 293. ..........................................................</p><p>........................................................................</p><p>§ 4º Para unidade consumidora participante do SCEE e faturada no grupo A, para aplicação da regra estabelecida no caput, a energia compensada no ciclo de faturamento deve ser:</p><p>I - faturada conforme os arts. 655-G a 655-S; e</p><p>II - deduzida dos montantes de energia elétrica ativa medidos em cada posto horário."(NR)</p><p>"Art. 307 .........................................................</p><p>......................................................................</p><p>§2º No caso de unidade consumidora participante do SCEE, as bandeiras tarifárias incidem sobre a diferença positiva entre a energia elétrica ativa consumida da rede e a energia compensada." (NR)</p><p>"Art. 325.........................................................</p><p>......................................................................</p><p>IV - constatação de recebimento irregular de benefício associado ao SCEE, de que trata o art. 655-F."</p><p>§1º.........................................................</p><p>......................................................................</p><p>III-A - no caso de recebimento irregular de benefício associado ao SCEE, descrição da irregularidade e os indícios associados, bem como dos valores a serem refaturados; e</p><p>"Art. 590.........................................................</p><p>......................................................................</p><p>§ 2º Enquadra-se como procedimento irregular o aumento de carga ou de geração à revelia da distribuidora que cause defeito no sistema de medição, o que deve ser comprovado pela distribuidora.</p><p>......................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 598.........................................................</p><p>......................................................................</p><p>IX - comprovação de que o defeito na medição foi decorrente de aumento de carga ou geração à revelia, quando alegado este motivo;</p><p>......................................................................................" (NR)</p><p>TÍTULO II</p><p>PARTE ESPECIAL</p><p>.........................................................................</p><p>"CAPÍTULO XI</p><p>DA MICROGERAÇÃO E MINIGERAÇÃO DISTRIBUÍDA E DO SISTEMA DE COMPENSAÇÃO DE ENERGIA ELÉTRICA (SCEE)</p><p>Seção I</p><p>Da conexão de microgeração e minigeração distribuída</p><p>Art. 655-A. A distribuidora deve atender à solicitação de conexão ou de aumento de potência disponibilizada de unidade consumidora com microgeração ou minigeração distribuída, com ou sem sistema de armazenamento de energia, de acordo com os procedimentos, prazos e condições estabelecidos no Capítulo II do Título I e do Módulo 3 do PRODIST.</p><p>Parágrafo único. A distribuidora deve realizar a vistoria e instalar ou adequar o sistema de medição conforme procedimentos e prazos estabelecidos na Seção XIV do Capítulo II do Título I.</p><img name="1_MME_10_029" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>