<xml><article id="30470747" name="Portarias Ana 06.02.2023 B" idOficio="9393538" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20315689">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.660, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.660, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>ANA PAULA DA SILVA GONÇALVES, nascida em 24 de janeiro de 1976, filha de Delcio Pereira Gonçalves e de Antonia Silva Gonçalves, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.006378/2023-34);</p><p>JUNG HYUN CHANG, nascido em 02 de maio de 1999, filho de Sung Chang e de Hyang Sook Kim, adquirindo a nacionalidade Coreana. (Processo nº 08000.003362/2023-69);</p><p>TIAGO LEVY LIMA DE BARROS, nascido em 27 de dezembro de 1984, filho de Misia Moreth Lima de Barros, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.071220/2022-54) e;</p><p>THALITA CLEÓPATRA RODRIGUES DA SILVA, nascida em 11 de junho de 1992, filha de Cícero Rodrigues de Sousa e de Silvânia Rodrigues da Silva, adquirindo a nacionalidade Holandesa (Processo nº 08018.006238/2023-66).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>