<xml><article id="30608235" name="1002_RES_22_GSI_CDPEB_S1-OK" idOficio="9409291" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/02/2023" artClass="00006:00011:01228:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Presidência da República/Gabinete de Segurança Institucional/Comitê de Desenvolvimento do Programa Espacial Brasileiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20338244">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CDPEB Nº 22, DE 10 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Prorroga o prazo para conclusão dos trabalhos do Grupo Técnico instituído na forma do art. 8º do Anexo da Resolução CDPEB nº 21, de 16 de agosto de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CDPEB Nº 22, DE 10 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga o prazo para conclusão dos trabalhos do Grupo Técnico instituído na forma do art. 8º do Anexo da Resolução CDPEB nº 21, de 16 de agosto de 2022.</p><p><strong>O MINISTRO DE ESTADO CHEFE DO GABINETE DE SEGURANÇA INSTITUCIONAL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</strong>, na condição de<strong>COORDENADOR DO COMITÊ DE DESENVOLVIMENTO DO PROGRAMA ESPACIAL BRASILEIRO</strong>, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 87, inciso IV, da Constituição, pelo art. 20, inciso VI, alínea 'b', do Anexo da Resolução CDPEB nº 9, de 7 de agosto de 2019, e pelo art. 8º do Anexo da Resolução CDPEB nº 21, de 16 de agosto de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Prorrogar, por cento e oitenta dias, a contar de 28 de fevereiro de 2023, o prazo para conclusão dos trabalhos do Grupo Técnico com atribuição de realizar estudos sobre alternativas de produção, no Brasil, de Polibutadieno Líquido com Terminação Hidroxílica (PBLH), para uso em atividades espaciais.</p><p>Art. 2º O art. 8º do Anexo da Resolução nº 21, de 16 de agosto de 2022 passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 8º ..............................................................................................................</p><p>I - ......................................................................................................................;</p><p>II - Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>III - Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República;</p><p>......................................................................................................................................</p><p>VI - Ministério das Relações Exteriores;</p><p>VII - Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços; e</p><p>VIII - Centro Gestor e Operacional do Sistema de Proteção da Amazônia.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCO EDSON GONÇALVES DIAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>