<xml><article id="30523621" name="PORTARIA MCOM N. 8374-23 - REGIM" idOficio="9399831" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/02/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="28" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20324706">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 8.374, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento Interno do Ministério das Comunicações e divulga o quadro demonstrativo de cargos em comissão e de funções de confiança do órgão.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 8.374, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do Ministério das Comunicações e divulga o quadro demonstrativo de cargos em comissão e de funções de confiança do órgão.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 11 do Decreto nº 10.829, de 5 outubro de 2021, no Decreto nº 11.335, de 1º de janeiro de 2023, e no Decreto nº 11.393, de 21 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Regimento Interno do Ministério das Comunicações na forma dos Anexos I a XII a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O Regimento Interno da Consultoria Jurídica será editado pela Advocacia-Geral da União, com base no art. 45 da Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993.</p><p>Art. 2º Ficam revogadas as Portarias MCOM nº 6.559, de 31 de agosto de 2022, e nº 8.295, de 23 de janeiro de 2023.</p><p>Art. 3º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ JUSCELINO DOS SANTOS REZENDE FILHO</p><p></p><p>ANEXO I</p><p>REGIMENTO INTERNO DO GABINETE DO MINISTRO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação social e ocupar-se das relações públicas e do preparo do despacho de seu expediente;</p><p>II - promover a articulação com os titulares das unidades do Ministério sobre os assuntos submetidos à consideração do Ministro de Estado;</p><p>III - representar o Ministro de Estado, por designação específica, nos comitês, nas comissões e nos grupos de trabalho relativos à segurança institucional e de cunho administrativo;</p><p>IV - realizar a gestão das publicações oficiais do Ministério;</p><p>V - supervisionar, em articulação com a Secretaria-Executiva, o processo de indicação dos representantes do Ministério em órgãos colegiados, inclusive nos conselhos de administração e fiscal das empresas estatais;</p><p>VI - realizar a gestão do atendimento às consultas e aos requerimentos formulados ao Ministro de Estado; e</p><p>VII - assistir o Ministro de Estado, no que couber, em suas manifestações relativas às atividades administrativas dos órgãos integrantes da estrutura organizacional do Ministério.</p><p>Art. 2º No desempenho de suas funções institucionais, o Ministro de Estado contará ainda com o assessoramento de Assessores Especiais e Assessores, a ele diretamente subordinados.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 3º O Gabinete do Ministro - GM tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>1. Coordenação-Geral do Gabinete do Ministro - CGGM;</p><p>2. Coordenação-Geral de Cerimonial - CGCE.</p><p>Art. 4º O Gabinete será dirigido por Chefe de Gabinete e as Coordenações-Gerais por Coordenadores-Gerais, cujas funções serão providas na forma da legislação pertinente.</p><p>Art. 5º Os ocupantes das funções previstas no art. 4º serão substituídos, em seus afastamentos e impedimentos legais ou regulamentares, e na vacância do cargo, por servidores por eles indicados e previamente designados na forma da legislação pertinente.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DAS UNIDADES</p><p>Seção I</p><p>Da Coordenação-Geral do Gabinete do Ministro</p><p>Art. 6º À Coordenação-Geral do Gabinete do Ministro compete:</p><p>I - assistir diretamente o Chefe de Gabinete no preparo do expediente pessoal e da pauta de despachos do Ministro de Estado;</p><p>II - coordenar e controlar o preparo e a organização dos expedientes e da documentação submetida à apreciação do Ministro de Estado;</p><p>III - preparar, controlar e organizar a documentação a ser submetida ao Chefe de Gabinete e prestar assistência sobre outros assuntos de interesse do Gabinete do Ministro;</p><p>IV - coordenar as atividades de recebimento, registro, triagem, distribuição, movimentação e expedição de processos, documentos e correspondências de interesse do Gabinete do Ministro;</p><p>V - gerenciar, acompanhar, controlar, elaborar e executar o encaminhamento, no âmbito do Ministério das Comunicações, das propostas de atos a serem submetidos à Presidência da República com trâmite obrigatório no Sistema de Geração e Tramitação de Documentos Oficiais do Governo Federal - SIDOF;</p><p>VI - coordenar as atividades de acompanhamento da tramitação dos expedientes de interesse do Ministério junto a outros órgãos e entidades da União, e demais entes federados;</p><p>VII - coordenar e controlar as atividades relacionadas à administração de recursos humanos, material, patrimônio e serviços gerais no âmbito do Gabinete do Ministro;</p><p>VIII - providenciar as propostas de concessão de diárias e passagens nacionais e internacionais para o Ministro de Estado e o Chefe de Gabinete, bem como as correspondentes prestações de contas; e</p><p>IX - encaminhar os atos do Ministro de Estado para publicação na imprensa oficial, em coordenação com o setor responsável.</p><p>Seção II</p><p>Da Coordenação-Geral de Cerimonial</p><p>Art. 7º À Coordenação-Geral de Cerimonial compete:</p><p>I - zelar pelo cumprimento das regras protocolares definidas na Lei Federal nº 5.700, de 1º de setembro de 1971, e no Decreto nº 70.274, de 9 de março de 1972;</p><p>II - planejar e coordenar eventos como inaugurações, lançamentos, assinatura de documentos, visitas, conferências, seminários, congressos, exposições, recepções, reuniões e homenagens na sede do Ministério e unidades vinculadas, que contem com a presença do Ministro de Estado, e em coordenação com os governos estaduais e municipais, quando necessário;</p><p>III - coletar e processar informações dos eventos inseridos na agenda do Ministro de Estado;</p><p>IV - planejar e executar, conjuntamente com a Assessoria Especial de Assuntos Internacionais do Ministério, as viagens oficiais do Ministro de Estado ao exterior;</p><p>V - organizar e executar os arranjos logísticos que subsidiem a realização de viagens do Ministro de Estado, em visitas nacionais, nos quesitos de recursos humanos e materiais;</p><p>VI - recepcionar as personalidades, nacionais e estrangeiras, em visita à sede do Ministério e a suas unidades vinculadas, conforme determinação do Gabinete do Ministro de Estado;</p><p>VII - acompanhar e assessorar o Ministro de Estado em eventos na Capital Federal e nas unidades federativas;</p><p>VIII - elaborar e expedir comunicados em visitas oficiais do Ministro de Estado às unidades federativas;</p><p>IX - receber, registrar, encaminhar, acompanhar e arquivar as correspondências relacionadas a convites e cumprimentos ao Ministro de Estado, produzindo relatórios semanais;</p><p>X - agradecer, confirmar presenças e verificar a designação de representantes;</p><p>XI - elaborar e expedir convites de eventos realizados pelo Ministério e suas unidades vinculadas, ou em parceria com outros órgãos públicos ou iniciativa privada;</p><p>XII - atualizar o banco de dados das autoridades de interesse do Ministério;</p><p>XIII - elaborar o calendário de eventos do Ministério;</p><p>XIV - gerir os contratos de prestação de serviços de organização de eventos; e</p><p>XV - gerir a curadoria da Ordem do Mérito das Comunicações.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p>Art. 8º Ao Chefe de Gabinete do Ministro de Estado incumbe:</p><p>I - planejar, coordenar e orientar a execução das atividades das unidades integrantes da estrutura do Gabinete;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado em sua representação política e social;</p><p>III - coordenar a pauta de trabalho do Ministro de Estado, no País e no exterior, e prestar assistência em seus despachos;</p><p>IV - analisar e articular, com as demais unidades do Ministério, o encaminhamento dos assuntos a serem submetidos ao Ministro de Estado;</p><p>V - examinar os pedidos de audiência do Ministro de Estado, priorizando seus atendimentos;</p><p>VI - coordenar a elaboração de programas de viagem do Ministro de Estado;</p><p>VII - propor a edição de atos com vistas à adequada regulamentação das atividades afetas à sua área de competência;</p><p>VIII - autorizar, nos termos da legislação vigente, marcação e interrupção de férias dos servidores que lhe sejam subordinados, incluindo os assessores especiais do Ministro de Estado das Comunicações;</p><p>IX - arquivar definitivamente ou desarquivar processos e documentos; e</p><p>X - exercer outras atribuições que lhe forem cometidas pelo Ministro de Estado.</p><p>Art. 9º Aos Coordenadores-Gerais incumbe:</p><p>I - coordenar, controlar e avaliar a execução dos projetos e das atividades que forem atribuídas às suas Coordenações-Gerais;</p><p>II - auxiliar o Chefe de Gabinete no exercício de suas atribuições nas respectivas áreas de competência; e</p><p>III - exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 10. As dúvidas surgidas na aplicação do presente Regimento Interno serão solucionadas pelo Chefe de Gabinete do Ministro de Estado.</p><p>ANEXO II</p><p>REGIMENTO INTERNO DA ASSESSORIA ESPECIAL DE ASSUNTOS PARLAMENTARES E FEDERATIVOS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos - ASPAR compete:</p><p>I - promover o processo de articulação com o Congresso Nacional nos assuntos de competência do Ministério, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República;</p><p>II - providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados, além de acompanhar a tramitação legislativa dos projetos de interesse do Ministério; e</p><p>III - participar do processo de interlocução com os Governos estaduais, distrital e municipais, com as Assembleias Legislativas, com a Câmara Legislativa do Distrito Federal e com as Câmaras Municipais nos assuntos de competência do Ministério, com o objetivo de assessorá-los em suas iniciativas e de providenciar o atendimento às consultas formuladas, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 2º A Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>1. Coordenação-Geral de Assuntos Parlamentares - CGASP.</p><p>Art. 3º Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos será dirigida por Chefe de Assessoria Especial e a Coordenação-Geral por Coordenador-Geral, cujas funções serão providas na forma da legislação pertinente.</p><p>Art. 4º Os ocupantes das funções previstas no art. 3º serão substituídos, em seus afastamentos e impedimentos legais ou regulamentares, e na vacância do cargo, por servidores por eles indicados e previamente designados na forma da legislação pertinente.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DAS UNIDADES</p><p>Seção I</p><p>Da Coordenação-Geral de Assuntos Parlamentares</p><p>Art. 5º À Coordenação-Geral de Assuntos Parlamentares compete:</p><p>I - coordenar os atendimentos e informações às autoridades do Poder Executivo e do Poder Legislativo sobre programas e projetos do Ministério;</p><p>II - receber, analisar e processar informações e solicitações, encaminhadas pelas unidades do Ministério, relacionadas à pautas ligadas ao Congresso Nacional e de interesse do Ministério das Comunicações; e</p><p>III - auxiliar o Chefe de Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos no exercício de suas atribuições nas respectivas áreas de competência.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DO DIRIGENTE</p><p>Art. 6º Ao Chefe da Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos incumbe:</p><p>I - representar o Ministério perante o Congresso Nacional, a Presidência da República e as Assessorias Parlamentares dos órgãos da Administração Pública Federal, Estadual e Municipal;</p><p>II - acompanhar a tramitação das proposições de interesse do Ministério, solicitando pareceres aos setores competentes;</p><p>III - articular com as unidades do Ministério para discussão de encaminhamentos e acompanhamento de matérias de interesse junto ao Congresso Nacional;</p><p>IV - acompanhar as atividades junto às comissões temáticas da Câmara dos Deputados, do Senado Federal e do Congresso Nacional que possuam matérias de interesse do Ministério e de suas entidades vinculadas;</p><p>V - acompanhar as Audiências Públicas nas comissões temáticas que possuam assuntos de interesse deste Ministério, bem como assistir os seus representantes e os de suas entidades vinculadas, quando convidados;</p><p>VI - acompanhar, no âmbito do Ministério, a tramitação das indicações e dos requerimentos de informação apresentados por parlamentares ao Ministro de Estado;</p><p>VII - organizar os arquivos de requerimentos de informação, indicações, Projetos de Lei, pronunciamentos e solicitações de parlamentares;</p><p>VIII - redigir, controlar, distribuir e despachar correspondências de interesse dos parlamentares, no âmbito do Ministério; e</p><p>IX - acompanhar a execução das emendas parlamentares e as diligências técnicas das diversas Secretarias do Ministério e entidades vinculadas, quanto à execução das emendas parlamentares e de programação voluntária.</p><p>Art. 7º Ao Coordenador-Geral incumbe:</p><p>I - acompanhar as atividades junto às comissões temáticas da Câmara dos Deputados, do Senado Federal e do Congresso Nacional que possuam matérias de interesse do Ministério e de suas entidades vinculadas; e</p><p>II - acompanhar as Audiências Públicas nas comissões temáticas que possuam assuntos de interesse deste Ministério, bem como assistir os seus representantes e os de suas entidades vinculadas, quando convidados.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 8º As dúvidas surgidas na aplicação do presente Regimento Interno serão solucionadas pelo Chefe da Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos.</p><p>ANEXO III</p><p>REGIMENTO INTERNO DA ASSESSORIA ESPECIAL DE COMUNICAÇÃO SOCIAL</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º À Assessoria Especial de Comunicação Social - ASCOM compete:</p><p>I - planejar, coordenar e executar a política de comunicação social do Ministério;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado e as demais autoridades do Ministério:</p><p>a) nos assuntos de comunicação social, imprensa, publicidade e eventos e nas ações de comunicação que utilizem meios eletrônicos;</p><p>b) na coordenação da comunicação interministerial e das ações de informação e de difusão das políticas do Ministério;</p><p>c) no relacionamento com os meios de comunicação e com as entidades dos setores de comunicação; e</p><p>d) no relacionamento com a imprensa regional, nacional e internacional;</p><p>III - apoiar os órgãos integrantes do Ministério no relacionamento com a imprensa; e</p><p>IV - planejar e executar ações de comunicação para a divulgação de políticas públicas vinculadas ao Ministério.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 2º A Assessoria Especial de Comunicação Social tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>1. Coordenação-Geral de Comunicação Social - CGCS.</p><p>Art. 3º A Assessoria Especial de Comunicação Social será dirigida por Chefe de Assessoria Especial e a Coordenação-Geral por Coordenador-Geral, cujas funções serão providas na forma da legislação pertinente.</p><p>Art. 4º Os ocupantes das funções previstas no art. 3º serão substituídos, em seus afastamentos e impedimentos legais ou regulamentares, e na vacância do cargo, por servidores por eles indicados e previamente designados na forma da legislação pertinente.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DAS UNIDADES</p><p>Seção I</p><p>Da Coordenação-Geral de Comunicação Social</p><p>Art. 5º À Coordenação-Geral de Comunicação Social compete:</p><p>I - coordenar e executar a política de comunicação social do Ministério;</p><p>II - receber, analisar e processar informações e solicitações, encaminhadas pelas unidades do Ministério, relacionadas à divulgação de ações, programa e projetos do Ministério;</p><p>III - propor ações e cooperações para viabilizar a divulgação de assuntos de interesse do Ministério; e</p><p>IV - auxiliar o Chefe de Assessoria Especial no exercício de suas atribuições nas respectivas áreas de competência.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DO DIRIGENTE</p><p>Art. 6º Ao Chefe da Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - planejar, coordenar e avaliar as ações de comunicação do Ministério, liderando a interface entre as autoridades do Ministério e a imprensa;</p><p>II - produzir conteúdo para os canais de divulgação e orientar a equipe da Assessoria Especial de Comunicação Social quanto a abordagens e ações de gestão da informação;</p><p>III - manter atualizados os documentos de gestão, tais como mailing, solicitação de entrevistas e demandas de informação;</p><p>IV - gerir as interações com os cidadãos por meio das redes sociais nas quais o Ministério possua perfil; e</p><p>V - exercer outras competências que lhe forem cometidas pelo Ministro de Estado.</p><p>Art. 7º Ao Coordenador-Geral incumbe:</p><p>I - coordenar a política de comunicação social do Ministério;</p><p>II - auxiliar o Chefe de Assessoria Especial no exercício de suas atribuições nas respectivas áreas de competência; e</p><p>III - exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 8º As dúvidas surgidas na aplicação deste Regimento Interno serão solucionadas pelo Chefe da Assessoria Especial de Comunicação Social.</p><p>ANEXO IV</p><p>REGIMENTO INTERNO DA ASSESSORIA ESPECIAL DE ASSUNTOS INTERNACIONAIS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º À Assessoria Especial de Assuntos Internacionais - ASINT compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado nas negociações e nos processos internacionais de interesse do Ministério, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores;</p><p>II - preparar subsídios e informações para a elaboração de pronunciamentos, de conferências, de artigos e de textos de apoio ao Ministro de Estado;</p><p>III - coordenar, em articulação com as demais unidades, a posição do Ministério em temas internacionais e a sua participação em eventos e processos de negociação;</p><p>IV - contribuir na preparação de eventos, de reuniões e de atividades internacionais com participação do Ministro de Estado;</p><p>V - representar o Ministro de Estado em reuniões, eventos e negociações internacionais e presidir ou compor grupos de trabalho intergovernamentais;</p><p>VI - manter interlocução com embaixadores estrangeiros e representantes de organismos internacionais com representação no Brasil;</p><p>VII - manter interlocução com missões diplomáticas brasileiras junto a organismos internacionais;</p><p>VIII - planejar e organizar as viagens internacionais oficiais do Ministro de Estado e preparar subsídios para a sua atuação em visitas internacionais oficiais e em comitês, seminários, conferências, assembleias e outros eventos relacionados com as competências do Ministério, no âmbito internacional; e</p><p>IX - preparar e acompanhar as audiências do Ministro de Estado com autoridades estrangeiras em visitas oficiais ao País.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 2º A Assessoria Especial de Assuntos Internacionais será dirigida por Chefe de Assessoria Especial, cuja função será provida na forma da legislação pertinente.</p><p>Art. 3º O ocupante da função prevista no art. 2º será substituído, em seus afastamentos e impedimentos legais ou regulamentares, e na vacância do cargo, por servidor por ele indicado e previamente designado na forma da legislação pertinente.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DO DIRIGENTE</p><p>Art. 4º Ao Chefe da Assessoria Especial de Assuntos Internacionais compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado no desempenho de suas funções institucionais;</p><p>II - planejar, coordenar e orientar a execução das atividades; e</p><p>III - exercer outras atribuições que lhe forem cometidas pelo Ministro de Estado.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 5º As dúvidas surgidas na aplicação do presente Regimento Interno serão solucionadas pelo Chefe da Assessoria Especial de Assuntos Internacionais.</p><p>ANEXO V</p><p>REGIMENTO INTERNO DA ASSESSORIA ESPECIAL DE CONTROLE INTERNO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º À Assessoria Especial de Controle Interno - AECI compete:</p><p>I - assessorar diretamente o Ministro de Estado nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado no pronunciamento de que trata o art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos dirigentes do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado em conselhos e em comitês, nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>IV - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão;</p><p>V - prestar orientação técnica na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais;</p><p>VI - apoiar a supervisão ministerial das entidades vinculadas, em articulação com as respectivas unidades de auditoria interna, inclusive quanto ao planejamento e aos resultados dos trabalhos;</p><p>VII - acompanhar processos de interesse do Ministério junto aos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>VIII - acompanhar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União, relacionadas ao Ministério, e atender outras demandas provenientes dos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>IX - auxiliar na interlocução sobre assuntos relacionados à ética, à ouvidoria e à correição entre as unidades responsáveis do Ministério e os órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado; e</p><p>X - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 2º A Assessoria Especial de Controle Interno será dirigida por Chefe de Assessoria Especial, cuja função será provida na forma da legislação pertinente.</p><p>Art. 3º O Chefe da Assessoria Especial de Controle Interno será substituído, em seus afastamentos e impedimentos legais ou regulamentares, por servidor por ele indicado à autoridade competente para designação prévia na forma da legislação específica.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DO DIRIGENTE</p><p>Art. 4º Ao Chefe da Assessoria Especial de Controle Interno incumbe:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado na execução das atividades que lhe forem atribuídas;</p><p>II - planejar, dirigir, coordenar e orientar a execução das atividades de sua respectiva unidade; e</p><p>III - exercer outras atribuições que lhe forem cometidas pelo Ministro de Estado.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 5º As dúvidas surgidas na aplicação do presente Regimento Interno serão solucionadas pelo Chefe da Assessoria Especial de Controle Interno.</p><p>ANEXO VI</p><p>REGIMENTO INTERNO DA OUVIDORIA</p><p>CAPITULO I</p><p>DA CATEGORIA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º À Ouvidoria compete:</p><p>I - planejar, coordenar e monitorar o atendimento às manifestações recebidas dos cidadãos e as atividades de acesso à informação;</p><p>II - exercer a função de canal de recebimento de denúncias no Ministério;</p><p>III - planejar, coordenar, realizar e monitorar as avaliações de satisfação com os serviços do Ministério;</p><p>IV - planejar e coordenar o comitê técnico das ouvidorias dos órgãos do Ministério e das entidades vinculadas e supervisionar as atividades e os resultados decorrentes da participação social nas ouvidorias;</p><p>V - representar o Ministério e seus órgãos em grupos, comitês e fóruns relacionados às atividades de ouvidoria e proteção de dados pessoais; e</p><p>VI - planejar, coordenar e supervisionar a execução das atividades do Ministério relacionadas ao Sistema de Ouvidoria do Poder Executivo federal e das atividades junto à Ouvidoria-Geral da União.</p><p>Parágrafo único. As atividades decorrentes da participação social no âmbito da Ouvidoria serão realizadas em articulação com a Assessoria de Participação Social e Diversidade.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 2º A Ouvidoria - OUV tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>1. Coordenação de Serviços - COSER.</p><p>Art. 3º A Ouvidoria será dirigida por Ouvidor e a Coordenação de Serviços por Coordenador, cujas funções serão providas na forma da legislação pertinente.</p><p>Art. 4º Os ocupantes das funções previstas no art. 3º serão substituídos, em seus afastamentos e impedimentos legais ou regulamentares, e na vacância do cargo, por servidores indicados pelo Ouvidor e previamente designados na forma da legislação pertinente.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DAS UNIDADES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>