<xml><article id="30568379" name="PT SAES NA 137" idOficio="9404924" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/02/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00033" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="140" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=140" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331865">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 137, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede autorização às equipes de saúde para retirada e transplante de tecidos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 137, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Concede autorização às equipes de saúde para retirada e transplante de tecidos.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 35/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.016131/2023-34; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida autorização para realizar retirada e transplante de tecido ocular humano à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>ESPÍRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 23 ES 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcos Rogério Arantes Andião, oftalmologista, CRM 9187 - ES.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida autorização para realizar retirada e transplante de tecido músculo esquelético à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TECIDO MÚSCULO ESQUELÉTICO: 24.22</p><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 23 RJ 18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Bruno Fernandes Vargas, ortopedista e traumatologista, CRM 52998613-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Marcos Henrique Cockrane Prangel, ortopedista e traumatologista, CRM 52820164-RJ.</p></td></tr></table><p>Art. 3º As autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas - terão validade de dois anos a contar desta publicação, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>