<xml><article id="30444382" name="Habilitacao de Terminal ao Trafe" idOficio="9390213" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/02/2023" artClass="00040:00006:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários/Superintendência de Outorgas" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20311007">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO  Nº 2, de 1º de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 2, de 1º de fevereiro de 2023</p><p>Despacho de Habilitação de Instalação ao Tráfego Internacional - HTI Nº 2/2023, de 1º de fevereiro de 2023.</p><p>Assunto: Habilitação de terminal de uso privado ao tráfego internacional</p><p>Interessado: TERMINAL PORTUÁRIO NOVO REMANSO S/A</p><p>Processo nº 50300.008566/2017-20</p><p>O SUPERINTENDENTE DE OUTORGAS DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS - ANTAQ, em observância ao disposto no inciso III do art. 47 do Regimento Interno, com base na Lei 10.233, de 05 de junho de 2001, no inciso XXXII do art. 3º do Regulamento aprovado pelo Decreto nº 4.122, de 13 de fevereiro de 2002, no disposto no art. 6º do Decreto nº 6.759, de 5 de fevereiro de 2009, combinado com §2º do art. 30 da Resolução 71-ANTAQ de 2022 de 30 de março de 2022 e tendo em vista o que consta do Processo nº 50300.008566/2017-20, resolve:</p><p>Habilitar ao tráfego internacional as instalações do Terminal de Uso Privado - TUP denominado Terminal de Granéis Sólidos Agrícolas - TGSA, localizado na Rodovia AM 010 Km 171, Novo Remanso, S/N, Zona Rural, CEP 69100-000, município de Itacoatiara/AM, atualmente operado pela empresa TERMINAL PORTUÁRIO NOVO REMANSO S/A., pessoa jurídica de direito privado, inscrita no CNPJ sob o nº 13.999.991/0001-00, com sede na Av. Djalma Batista, 1661 Sala 109, Edifício Millennium Center Bussiness Tower, Chapada, Manaus/AM, CEP 69050-970, em face ao atendimento das condições adequadas para a realização de operações portuárias, respeitadas as características do projeto, o atendimento às exigências dos demais órgãos envolvidos e o disposto no Contrato de Adesão 12/2018-MTPA.</p><p class="assina">MARCUS VINICIUS TAVARES SILVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>