<xml><article id="30713312" name="PORTARIA 49 02FEV23" idOficio="9421396" pubName="DO1" artType="Orientação Normativa" pubDate="22/02/2023" artClass="00032:00029:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00050:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Polícia Rodoviária Federal/Superintendência Regional no Paraná" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20355402">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPRF-PR/PRF Nº 49, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a restrição do trânsito de Veículos e Combinações de Veículos, passíveis ou não da concessão de Autorização Especial de Trânsito - AET ou Autorização Específica - AE, em especial na rodovia federal BR-376 nos períodos da Operação Rodovida e Operação Carnaval 2023. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA SPRF-PR/PRF Nº 49, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a restrição do trânsito de Veículos e Combinações de Veículos, passíveis ou não da concessão de Autorização Especial de Trânsito - AET ou Autorização Específica - AE, em especial na rodovia federal BR-376 nos períodos da Operação Rodovida e Operação Carnaval 2023.</p><p>O Superintendente da Polícia Rodoviária Federal no Estado do Paraná Substituto, designado por meio da Portaria SE/MJSP nº 520, de 02 de junho de 2021, publicada no Diário Oficial da União nº 104, de 7 de junho de 2021, no exercício de suas competências legais, em especial daquelas atribuídas pelo Regimento Interno do DPRF, aprovado pela Portaria MJSP nº 224/2018, publicada no D.O.U. nº 234, de 06 de dezembro de 2018,</p><p>Considerando o que determina os artigos 1°, 2°, 20 e § 1º do artigo 269, da Lei 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o Código de Trânsito Brasileiro (CTB), bem como as Resoluções Contran nº 701/17, nº 735/18, nº 812/21 e nº 882/21 do Conselho Nacional de Trânsito (CONTRAN) e Resolução DNIT nº 01/21.</p><p>Considerando a Lei nº 12.619, de 30 de abril de 2012, que regula a jornada de trabalho e assegura ao motorista profissional intervalo de repouso diário de 11 (onze) horas a cada 24 (vinte e quatro) horas;</p><p>Considerando como sendo projeto institucional de governo as metas de redução dos índices de mortos por grupo de veículos e dos índices de mortos por grupo de habitantes para cada um dos Estados da Federação e para o Distrito Federal, de que trata a Lei nº 13.614, de 11 de janeiro de 2018, que criou o Plano Nacional de Redução de Mortes e Lesões no Trânsito (PNATRANS) em consonância com a resolução Contran nº 740/2018;</p><p>Considerando o aumento significativo do fluxo de veículos de passageiros durante os feriados e festas nacionais e regionais nas rodovias e estradas federais e que compete à Polícia Rodoviária Federal executar ações de prevenção de acidentes de trânsito estabelecendo, inclusive, horários de circulação para veículos especiais.</p><p>Considerando as fortes chuvas que assolaram a Serra do Mar no estado do Paraná neste início da estação de verão e anterior ao período de férias de final de ano.</p><p>Considerando a condição especial em que se encontra a rodovia BR-376 em decorrência de precipitações atmosféricas que ocasionaram queda de barreiras, com prejuízo ao pavimento e a livre circulação, resolve:</p><p>Art. 1º Proibir, na forma do Anexo à presente Portaria, o trânsito de Combinações de Veículos de Carga (CVC), Combinações de Transporte de Veículos (CTV), ainda que autorizadas a circular por meio de Autorização Especial de Trânsito (AET) ou Autorização Específica (AE).</p><p>§ 2º A restrição abrangerá apenas o trecho da rodovia Federal BR-376, estabelecido no Anexo da presente Portaria.</p><p>Art. 2º O descumprimento desta Portaria constitui infração de trânsito (Código 574-61), prevista no artigo 187, inciso I, da Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o Código de Trânsito Brasileiro.</p><p>Parágrafo único. O veículo autuado estará liberado para circulação quando do término do horário da restrição.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Curitiba, 16 de Fevereiro de 2023.</p><p class="assina">DAVI ROGÉRIO ARTIGAS</p><p></p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>BR-376</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>OPERAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HORÁRIO DA RESTRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>KM DA RESTRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SENTIDO DE TRÁFEGO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VERÃO 2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/02/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>sexta-feira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14:00 às 22:00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>648 ao 682</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crescente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/02/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>sábado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>06:00 às 18:00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>648 ao 682</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crescente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/02/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>terça-feira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10:00 às 22:00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>648 ao 682</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Decrescente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/02/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>quarta-feira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>06:00 às 14:00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>648 ao 682</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Decrescente</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>