<xml><article id="30740871" name="033 - Portaria de Aprovacao - Se" idOficio="9424797" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/02/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="37" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20360161">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 33, DE 22 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 33, DE 22 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 10.755/2021 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p>ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230793 - ARAGUAIA</p><p>BEATRIZ CAMPANA CONDINI 34429817863</p><p>CNPJ/CPF: 16.481.932/0001-33</p><p>Processo: 01400000967202346</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.992,07</p><p>Prazo de Captação: 23/02/2023 à 31/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: Araguaia é um espetáculo teatral que conta a história de dois irmãos que lutaram em lados opostos - Maria, comunista guerrilheira integrante da Guerrilha do Araguaia, e João militar que combateu a guerrilha -, mas que devem viver na mesma casa depois da Lei de Anistia. Como os extremos podem se entender? Como se perdoar? Como dialogar? Como superar o passado para construir uma nova união? A peça representa um ganho artístico na medida em que se trata de texto montado apenas para apresentação remota durante o período de isolamento social em razão da pandemia de COVID-19, e, agora, é montado para apresentações presenciais</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230803 - Concertos na Capital</p><p>OH! ARTES, PUBLICIDADE, PRODUCAO E EVENTOS LTDA - EPP</p><p>CNPJ/CPF: 17.831.944/0001-03</p><p>Processo: 01400002181202363</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.038.763,00</p><p>Prazo de Captação: 23/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "CONCERTOS NA CAPITAL"compreende a realização apresentação de musica instrumental(produto principal). Sera oferecida palestra com duração de 40 horas e emissao de certificado ao final na condição de Contrapartida Social (produto secundário)</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230806 - São Paulo 3023</p><p>arte3 assessoria produção e marketing cultural ltda.</p><p>CNPJ/CPF: 01.087.409/0001-50</p><p>Processo: 01400002205202384</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 862.458,65</p><p>Prazo de Captação: 23/02/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: Exposição de arte digital das novas mídias tecnológica imersiva e inédita para experiências interativas (sensoriais, visuais e sonoras) do público a partir de instalação multimídia audiovisual macro de projeção mapeada 360º concebida e adaptada exclusivamente para o espaço físico.</p><p>ÁREA: 5 PATRIMÔNIO CULTURAL (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230805 - Capoeira e Cidadania na Roda da Vida III</p><p>ASSOCIACAO DE CAPOEIRA SERPENTE DO OESTE</p><p>CNPJ/CPF: 78.121.993/0001-47</p><p>Processo: 01400002187202331</p><p>Cidade: Cascavel - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 260.425,00</p><p>Prazo de Captação: 23/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Continuar ministrando aulas de Capoeira de forma gratuita para crianças, jovens e adultos a fim de estimular e preservar essa manifestação cultural, ensinando a manipulação dos instrumentos (Berimbau, Pandeiro e Atabaque).</p><p>ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>230663 - CANTOR DKELF</p><p>DENIS ALBERTO DOS SANTOS SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 096.261.597-82</p><p>Processo: 01400000710202394</p><p>Cidade: Nova Iguaçu - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 224.383,50</p><p>Prazo de Captação: 23/02/2023 à 02/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar Shows com o objetivo de disseminar a carreira artística do cantor, compositor e produtor Dkelf (proponente) com músicas autorais já produzidas e devidamente registradas na UBC - União Brasileira de Compositores, além de fazer a filmagem de eventos selecionados para a edição de video clipes, distribuição e comerciallização em redes abertas de TV e internet, cooperando com a criação e valorização de novos produtos culturais brasileiro.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>