<xml><article id="30476625" name="PUBL. 9" idOficio="9394514" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="06/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20317074">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 54/2023 de 31/01/2023, 55/2023 de 31/01/2023, 56/2023 de 01/02/2023, 57/2023 de 01/02/2023, 58/2023 de 02/02/2023 e 59/2023 de 02/02/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020254/2022-13 Requerente: TOZZINI,FREIRE,TEIXEIRA,E SILVA ADVOGADOS Prazo: 2 Anos Imigrante: Catarina Simões Saramago Data Nascimento: 26/02/1993 Passaporte: CB619274 País: PORTUGAL Mãe: Maria Júlio Marques Simões Saramago Pai: José Paulo Saramago.</p><p>Processo: 08228.021222/2022-27 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Ole Severin Tonder Sortland Data Nascimento: 11/12/1990 Passaporte: 296084CCC País: NORUEGA Mãe: Wenche Tonder Pai: Bjame Sortland.</p><p>Processo: 08228.021734/2022-93 Requerente: MAZAK SULAMERICANA LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: SHUNSUKE EGAWA Data Nascimento: 17/07/1996 Passaporte: TT2717638 País: JAPÃO Mãe: SHIZUKA EGAWA Pai: MASAKI EGAWA.</p><p>Processo: 08228.022038/2022-11 Requerente: FATIMA MOHAMAD JAROUCHE Prazo: 02 Anos Imigrante: SHELLA ALIGAM FLAMEÑO Data Nascimento: 20/06/1982 Passaporte: P2355736C País: FILIPINAS Mãe: SHIRLEY CORTEZ QUINAGON Pai: ZALDY ABAYA ALIGAM.</p><p>Processo: 08228.022041/2022-18 Requerente: MACARICADOS COZINHA E BAR LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Anurag Data Nascimento: 22/09/2002 Passaporte: V8959764 País: ÍNDIA Mãe: Savita Pai: Ombir.</p><p>Processo: 08228.022042/2022-62 Requerente: MACARICADOS COZINHA E BAR LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Deepak Data Nascimento: 26/11/2000 Passaporte: W2578172 País: ÍNDIA Mãe: Sheela Pai: Dalel Singh.</p><p>Processo: 08228.022044/2022-51 Requerente: MACARICADOS COZINHA E BAR LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Maneet Data Nascimento: 13/04/1987 Passaporte: V4129888 País: ÍNDIA Mãe: Jugandri Pai: AMIR SINGH.</p><p>Processo: 08228.000238/2023-87 Requerente: TOTALENERGIES EP BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Eric Jean-Marie Dominique Detige Data Nascimento: 21/10/1963 Passaporte: 18HE42958 País: FRANÇA Mãe: Françoise Jeannine Melin Pai: Andre Alfred Detige.</p><p>Processo: 08228.000318/2023-32 Requerente: SCHLUMBERGER SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MARIO GABRIEL NAVA LOPEZ Data Nascimento: 29/03/1976 Passaporte: G40450989 País: MÉXICO Mãe: CONCEPCION LOPEZ Pai: MARIO NAVA.</p><p>Processo: 08228.000361/2023-14 Requerente: APPLUS QUALITEC SERVICOS DE ENGENHARIA LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: DANIEL VILLOSLADA FONTAN Data Nascimento: 05/02/1995 Passaporte: PAM708727 País: ESPANHA Mãe: MONTSERRAT FONTÁN GÓMEZ Pai: JOSE ANTONIO VILLOSLADA FERNANDEZ.</p><p>Processo: 08228.000382/2023-13 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANGELA FRASCHINI Data Nascimento: 24/08/1969 Passaporte: YB8712768 País: ITÁLIA Mãe: ROSALBA ZANONI Pai: MARIO FRASCHINI.</p><p>Processo: 08228.000677/2023-91 Requerente: NEMESIS BR SERVICOS DE MARKETING LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BASTIEN ALAIN MARC BONFIGLIO Data Nascimento: 27/08/1999 Passaporte: 19DH33775 País: FRANÇA Mãe: Sylvie Paulette Michelle Serret Pai: Guy Joseph Bonfiglio.</p><p>Processo: 08228.001100/2023-11 Requerente: JAMILA MAFRA SENA DE SANTANA 06348573982 Prazo: 1 Ano Imigrante: SEYEDMORTEZA HAMIDZADEH Data Nascimento: 31/08/1991 Passaporte: H53433664 País: IRÃ Mãe: TAHEREHSADAT HOSSEINIMOGHADDAM Pai: SEYEDZIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019962/2022-11 Requerente: ARDAGH METAL PACKAGING BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JOSE PADILLA CORTES Data Nascimento: 25/04/1981 Passaporte: N03168874 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.020893/2022-71 Requerente: FURNAX COMERCIAL E IMPORTADORA EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: JYUN-SIAN JHOU Data Nascimento: 17/02/1981 Passaporte: 308868568 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000319/2023-87 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ZHENGCAO YU Data Nascimento: 28/08/1979 Passaporte: EJ2727856 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000422/2023-27 Requerente: SKF DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YUHUA ZHANG Data Nascimento: 23/09/1987 Passaporte: EJ3516791 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000432/2023-62 Requerente: SKF DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: QUANZHONG CHEN Data Nascimento: 12/02/1972 Passaporte: EA0442291 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000441/2023-53 Requerente: SKF DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: XIAOFENG WANG Data Nascimento: 16/10/1991 Passaporte: EJ3474185 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000814/2023-96 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Erick David Sanchez Mata Data Nascimento: 01/06/1985 Passaporte: G11872246 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000818/2023-74 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Isaac Caloca Diaz Data Nascimento: 15/11/1981 Passaporte: G37231144 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000831/2023-23 Requerente: WSO2 BRASIL TECNOLOGIA E SOFTWARE EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: Tharaka Dilshan Wijekoon Wijekoon Mudiyanselage Data Nascimento: 16/01/1997 Passaporte: N8701600 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.000838/2023-45 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHANG, XIAOHUI Data Nascimento: 29/07/1986 Passaporte: ED9638322 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000843/2023-58 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: HU, ZHENGSHAN Data Nascimento: 28/12/1983 Passaporte: EE4002027 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000857/2023-71 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Robert Thomas Wiley Data Nascimento: 08/03/1957 Passaporte: 543315497 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000862/2023-84 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: LUO, JUN Data Nascimento: 19/10/1977 Passaporte: EJ6527985 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000882/2023-55 Requerente: AGGREKO ENERGIA LOCACAO DE GERADORES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: EBERHARD HALBERSTADT Data Nascimento: 27/09/1972 Passaporte: M00269421 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.000922/2023-69 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Robert Wegner Data Nascimento: 05/10/1984 Passaporte: COKR1YZ9J País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000933/2023-49 Requerente: JOHNSON &amp; JOHNSON DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS PARA SAUDE LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Christopher Peter Kissling Data Nascimento: 02/07/1963 Passaporte: 591018793 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000935/2023-38 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Angel Ismael Figaredo Rodriguez Data Nascimento: 24/01/1988 Passaporte: N06232693 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000938/2023-71 Requerente: JOHNSON &amp; JOHNSON DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS PARA SAUDE LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jonathan Michael Stearn Data Nascimento: 24/02/1982 Passaporte: 550769575 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000940/2023-41 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MADHU BABU PUCHAKAYALA Data Nascimento: 17/07/1978 Passaporte: L4592888 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000942/2023-31 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: JOHAN OTTO Data Nascimento: 25/03/1953 Passaporte: M00305855 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.000944/2023-29 Requerente: JOHNSON &amp; JOHNSON DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS PARA SAUDE LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Timothy James Kautz Data Nascimento: 09/10/1965 Passaporte: A08669406 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000970/2023-57 Requerente: BW PAPERSYSTEMS DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ALFONSO MURRIETA AVENDAÑO Data Nascimento: 13/08/1981 Passaporte: G37755800 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000977/2023-79 Requerente: BERNECK S.A. PAINEIS E SERRADOS Prazo: 1 Ano Imigrante: OLIVER KUEHL Data Nascimento: 08/06/1973 Passaporte: C1C27XKKG País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000979/2023-68 Requerente: BW PAPERSYSTEMS DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DANIEL F VELASQUEZ MEJIA Data Nascimento: 03/09/1996 Passaporte: 514233018 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000982/2023-81 Requerente: THYSSENKRUPP UHDE BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ERICH JACOBS Data Nascimento: 01/03/1960 Passaporte: C776K67PG País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000990/2023-28 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ian Jonathan O'Keeffe Data Nascimento: 26/10/1991 Passaporte: 647632293 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: Olufemi Odutayo Odubanjo Data Nascimento: 05/09/1975 Passaporte: 564405921 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: Jingxi He Data Nascimento: 23/08/1971 Passaporte: 583475723 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: Nicholas Josepth Crowder Data Nascimento: 06/09/1989 Passaporte: 587300307 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: Trevor Alexander Baume Data Nascimento: 17/04/2000 Passaporte: 663545619 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: Alex Robert Matula Data Nascimento: 24/01/1985 Passaporte: 591083059 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: Adeniyi Ade-Onojobi Data Nascimento: 20/09/1977 Passaporte: 566653959 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: Zhonghui Liu Data Nascimento: 22/11/1985 Passaporte: EE5665540 País: CHINA Imigrante: Hui Yin Data Nascimento: 22/08/1969 Passaporte: HM461863 País: CANADÁ Imigrante: Michael Lee Spencer Data Nascimento: 22/01/1980 Passaporte: 642545625 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000993/2023-61 Requerente: VEBRATEC REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: FABIO DONADONI Data Nascimento: 08/02/1963 Passaporte: YB9401308 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001619/2023-83 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: STEEN NIELSEN Data Nascimento: 06/10/1958 Passaporte: X5355623 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.001856/2023-44 Requerente: APERAM INOX AMERICA DO SUL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: GUILLAUME JOSEPH STURM Data Nascimento: 13/04/1991 Passaporte: 14DY71296 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001968/2023-11 Requerente: ABB AUTOMACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: OLE ANDREAS BILDEN Data Nascimento: 03/12/1990 Passaporte: 32834622 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.001970/2023-74 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Josef Kiekebusch Data Nascimento: 23/08/1961 Passaporte: C7G14ZNRH País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001980/2023-18 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jose Ventura Romero Panero Data Nascimento: 09/09/1967 Passaporte: PAG206063 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002027/2023-89 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: MOHAN SAI RAPELLY Data Nascimento: 26/08/1995 Passaporte: N7340919 País: ÍNDIA Imigrante: GIUSEPPE BONAVITA Data Nascimento: 30/05/1992 Passaporte: YA8784167 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002036/2023-71 Requerente: PETRO RIO JAGUAR PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JORDAN JAMES BREMNER Data Nascimento: 15/05/1998 Passaporte: 518585205 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002040/2023-38 Requerente: PETRO RIO JAGUAR PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: RAYMOND FOWLIE THOMSON Data Nascimento: 16/03/1963 Passaporte: 128935497 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002045/2023-61 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ANDERS JARLE HAKKEBO Data Nascimento: 05/01/1982 Passaporte: 34413851 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002048/2023-11 Requerente: PETRO RIO JAGUAR PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: VINCENT CAMPBELL Data Nascimento: 03/07/1968 Passaporte: 534663745 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002079/2023-55 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: AUDUN SANDVIK Data Nascimento: 27/06/1991 Passaporte: 30449457 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002096/2023-92 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Dan Stian Abrahamsen Data Nascimento: 12/01/1975 Passaporte: 30266077 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002109/2023-23 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Torbjoern Insteboe Data Nascimento: 10/09/1968 Passaporte: CCF482361 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002112/2023-47 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 90 Dias Imigrante: Asbjoern Kejser Data Nascimento: 22/11/1989 Passaporte: 211576854 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.002113/2023-91 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 90 Dias Imigrante: Karsten Hornshoej Data Nascimento: 20/02/1974 Passaporte: 208499695 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.002195/2023-74 Requerente: SCHATTDECOR DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: REINER REITSCHUSTER Data Nascimento: 26/10/1975 Passaporte: CGW8CP0ZH País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002200/2023-49 Requerente: APERAM INOX AMERICA DO SUL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: FRANK DETLEF MASCHLER Data Nascimento: 14/07/1960 Passaporte: C6XH3J5R2 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002203/2023-82 Requerente: APERAM INOX AMERICA DO SUL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: GHEORGHE-MARIAN CATALINOIU Data Nascimento: 18/10/1978 Passaporte: 062288918 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.002221/2023-64 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Teófilo Miguel Lorenzo Garcia Data Nascimento: 08/10/1964 Passaporte: L35673284 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.002272/2023-96 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Tommy Vassdal Data Nascimento: 29/08/1982 Passaporte: CCC103303 País: NORUEGA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001857/2023-99 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: SCOTT INTHAVONG Data Nascimento: 12/05/1972 Passaporte: A01467509 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001911/2023-12 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Patrick Julius Severin Gerdin Data Nascimento: 26/01/1991 Passaporte: 97206140 País: SUÉCIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000062/2023-63 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: MICAH SUN RIO SNEERINGER Data Nascimento: 29/12/1977 Passaporte: 567765432 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000170/2023-36 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Hilde Smedal Thunes Data Nascimento: 02/12/1972 Passaporte: CCC515276 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.000183/2023-13 Requerente: FERCORTEC INDUSTRIA, COMERCIO E REPRESENTACOES LTDA Prazo: 02 Meses Imigrante: MIHAJLO KAVALKO Data Nascimento: 17/07/1967 Passaporte: AH963894 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.000203/2023-48 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: ADEM BOREKCI Data Nascimento: 21/08/1986 Passaporte: U22550543 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.000204/2023-92 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: ERASLAN DOGAN Data Nascimento: 10/12/1974 Passaporte: U27318219 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.000205/2023-37 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: YUSUF ELMAS Data Nascimento: 01/12/1976 Passaporte: U20728936 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.000206/2023-81 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: ISMAIL YILDIZ Data Nascimento: 05/02/1986 Passaporte: U20766345 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.000231/2023-65 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MARTIN PONTUS GOTTHARDSSON Data Nascimento: 12/11/1967 Passaporte: 97707309 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.000507/2023-13 Requerente: AISIN AUTOMOTIVE LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MAKOTO NAGASHIMA Data Nascimento: 20/11/1977 Passaporte: TZ 1.231.656 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.000541/2023-81 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NAVEEN REDDY KATTULAPALLI Data Nascimento: 10/02/1995 Passaporte: P7078679 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001418/2023-86 Requerente: SHIPLOG SERVICOS DE AGENCIAMENTO MARITIMO E LOGISTICA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Christian Norbert Wagner Data Nascimento: 18/12/1995 Passaporte: C79247FCO País: ALEMANHA Imigrante: Uwe Kuenstler Data Nascimento: 17/05/1962 Passaporte: C74HR9PLZ País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000019/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: EDUARDO II JAGNA NOVAL Data Nascimento: 03/04/1984 Passaporte: P4181165B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000022/2023-11 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: NIKOLAI SEIM Data Nascimento: 21/09/1999 Passaporte: 31955055 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.000034/2023-46 Requerente: SEA BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 30/09/2024 Imigrante: LIVIU-PUIU MOCANU Data Nascimento: 30/09/1968 Passaporte: 059010213 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.000064/2023-52 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/05/2023 Imigrante: UCHA PHUTKARADZE Data Nascimento: 20/07/1984 Passaporte: 15BB28584 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.000065/2023-13 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/05/2023 Imigrante: KASPARS NORKARKLIS Data Nascimento: 24/01/1972 Passaporte: LV5452855 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.000069/2023-85 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 14/05/2023 Imigrante: MIKHAIL SHALAMBERIDZE Data Nascimento: 21/12/1987 Passaporte: 751729959 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000071/2023-54 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 14/05/2023 Imigrante: GURAMS ABUSERIDZE Data Nascimento: 11/07/1972 Passaporte: LZ3351524 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.000080/2023-45 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jose Ignacio Medina Martinez Data Nascimento: 11/02/1960 Passaporte: NMHPCJ9C3 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.000091/2023-25 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Elmer Tuyac Libres Data Nascimento: 25/01/1990 Passaporte: P1124000B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000094/2023-69 Requerente: SEA BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 30/09/2024 Imigrante: DMITRIJS TALASS Data Nascimento: 06/01/1970 Passaporte: LZ3385838 País: LETÔNIA Imigrante: ZURAB KHABADZE Data Nascimento: 11/06/1963 Passaporte: 16AB53214 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.000163/2023-34 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2023 Imigrante: MARIUS MANDESCU Data Nascimento: 28/01/1965 Passaporte: 058455794 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.000165/2023-23 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: ROGIE CORDERO FERNANDEZ Data Nascimento: 08/06/1985 Passaporte: P1994358B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000168/2023-67 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 15/08/2023 Imigrante: RAMIR QUIROL CABATINGAN Data Nascimento: 26/06/1966 Passaporte: P1902487B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000192/2023-12 Requerente: EXCELERATE ENERGY COMERCIALIZADORA DE GAS NATURAL LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: DAVE YRAY CAGAPE Data Nascimento: 17/08/1975 Passaporte: P4233932B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000213/2023-83 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: RYAN GEORGE REYES JACOBE Data Nascimento: 09/05/1986 Passaporte: P9788990A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000217/2023-61 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/06/2023 Imigrante: CHRISTOPHER YOSORES RAZONABLE Data Nascimento: 30/03/1975 Passaporte: P9089473B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000232/2023-18 Requerente: DOF SUBSEA BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 10/01/2024 Imigrante: Karol Krzysztof Wiwatowski Data Nascimento: 25/07/1981 Passaporte: ES5598270 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.000283/2023-31 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2023 Imigrante: RAUL LOPEZ VILLALONGJA Data Nascimento: 22/03/1975 Passaporte: P7690443A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000286/2023-75 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 15/08/2023 Imigrante: KEN TAN ERMITANIO Data Nascimento: 30/08/1975 Passaporte: P5058706B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000294/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: LUIS DE VERA CAYABYAB Data Nascimento: 19/11/1973 Passaporte: P5595770B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000391/2023-12 Requerente: TUPI NORDESTE OPERACOES MARITIMAS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Jonel Alcalen Yasay Data Nascimento: 20/07/1984 Passaporte: P7191739A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000402/2023-56 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2023 Imigrante: MARIO MARK BAUTISTA MORTEL Data Nascimento: 18/04/1990 Passaporte: P8780973A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000405/2023-91 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Ishmeet Singh Data Nascimento: 06/03/2003 Passaporte: V2469789 País: ÍNDIA Imigrante: Hariharan Aswini Kumar Data Nascimento: 13/06/1994 Passaporte: M0957925 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000412/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: FIDEL NICK NIEVA SEVA Data Nascimento: 23/06/1992 Passaporte: P0420793 País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000414/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RAYMOND TABOADA OLASIMAN Data Nascimento: 17/09/1988 Passaporte: P3556636B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000449/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: ALLAN JAMES PATERSON Data Nascimento: 07/10/1979 Passaporte: 518248083 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.000450/2023-44 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: BRENDAN DALY Data Nascimento: 22/11/1983 Passaporte: 534859521 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.000454/2023-22 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: REY BENDICIO CARILLO Data Nascimento: 21/07/1986 Passaporte: P5790197B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000456/2023-11 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Anilkumar Haribhai Tandel Data Nascimento: 08/04/1977 Passaporte: W6528725 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000486/2023-28 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 24/12/2023 Imigrante: ROBERTO CARLOS QUEVEDO RAZO Data Nascimento: 13/07/1977 Passaporte: G12928518 País: MÉXICO Imigrante: RODOLFO EVENCIO MONTELONGO RAMÍREZ Data Nascimento: 05/05/1971 Passaporte: G39960141 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000489/2023-61 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: PAVEL RAPHAEL MARTINIS JIMENEZ Data Nascimento: 03/06/1979 Passaporte: PA0970109 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.000490/2023-96 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: KAMAL PRADHAN Data Nascimento: 01/10/1971 Passaporte: 545454542 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000492/2023-85 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 24/12/2023 Imigrante: LUIS GUILLERMO LIZARRAGA PALOMARES Data Nascimento: 18/08/1989 Passaporte: G24214131 País: MÉXICO Imigrante: NEFI MORONI ALCUDIA SALVADOR Data Nascimento: 11/04/1986 Passaporte: N01266457 País: MÉXICO Imigrante: MANUEL FRANCISCO JAVIER TRINIDAD Data Nascimento: 07/12/1987 Passaporte: G38249753 País: MÉXICO Imigrante: PEDRO DE LA CRUZ SANCHEZ Data Nascimento: 22/07/1993 Passaporte: N01844771 País: MÉXICO Imigrante: NATHANAEL VELARDE RUIZ Data Nascimento: 14/06/1979 Passaporte: N04071729 País: MÉXICO Imigrante: JOSE ROBERTO LIZARRAGA CHICUATE Data Nascimento: 17/02/1984 Passaporte: G37239789 País: MÉXICO Imigrante: JOSE RAMON ALVAREZ BERMUDEZ Data Nascimento: 03/09/1987 Passaporte: G26402077 País: MÉXICO Imigrante: JULIO CESAR MARQUEZ PEREZ Data Nascimento: 12/08/1966 Passaporte: N02400241 País: MÉXICO Imigrante: RAMON GONZALEZ AGUILAR Data Nascimento: 11/01/1981 Passaporte: G43059076 País: MÉXICO Imigrante: JOSE MANUEL CARAVEO QUE Data Nascimento: 31/05/1968 Passaporte: G42189066 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000517/2023-41 Requerente: SDC DO BRASIL - SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Jingsong Sun Data Nascimento: 29/12/1986 Passaporte: EE8089098 País: CHINA Imigrante: Jinming Gu Data Nascimento: 08/11/1971 Passaporte: EJ3668751 País: CHINA Imigrante: Jianchao Liu Data Nascimento: 29/10/1986 Passaporte: EE9060373 País: CHINA Imigrante: Linji Sun Data Nascimento: 23/01/1990 Passaporte: EG8849444 País: CHINA Imigrante: Jianmeng Liang Data Nascimento: 13/08/1972 Passaporte: EA9980027 País: CHINA Imigrante: Hefu Xu Data Nascimento: 20/07/1970 Passaporte: EB8766178 País: CHINA Imigrante: Jiandong Chen Data Nascimento: 25/02/1993 Passaporte: E91319652 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000518/2023-95 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MAREK MARIAN ZLOTUCHA Data Nascimento: 25/12/1993 Passaporte: FB1813324 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.000523/2023-14 Requerente: SDC DO BRASIL - SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Shiyong Liu Data Nascimento: 13/10/1989 Passaporte: E09387240 País: CHINA Imigrante: Wanming Gong Data Nascimento: 03/03/1975 Passaporte: ED1298136 País: CHINA Imigrante: Xiaoyong Chao Data Nascimento: 27/12/1989 Passaporte: EJ2107541 País: CHINA Imigrante: Xuan Shang Data Nascimento: 15/10/1991 Passaporte: E62128321 País: CHINA Imigrante: Yangfeng Zhu Data Nascimento: 14/06/1986 Passaporte: EH2283863 País: CHINA Imigrante: Luogen Li Data Nascimento: 03/06/1976 Passaporte: EJ6524756 País: CHINA Imigrante: Xiang Liu Data Nascimento: 12/06/1984 Passaporte: EJ3393985 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000572/2023-31 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: PAUL ALLAN Data Nascimento: 28/12/1977 Passaporte: 124504741 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.000584/2023-65 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: EWAN MCCOMBIE Data Nascimento: 12/10/1979 Passaporte: 534971143 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.000587/2023-15 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: PIOTR MOTYKA Data Nascimento: 12/05/1979 Passaporte: EJ1320357 País: POLÔNIA Imigrante: ADAM ANDRZEJ MICHALSKI Data Nascimento: 05/01/1980 Passaporte: EH3367187 País: POLÔNIA Imigrante: MARIUSZ DANIEL MARCHEWKA Data Nascimento: 24/09/1980 Passaporte: EM4757700 País: POLÔNIA Imigrante: SEBASTIAN NOWAK Data Nascimento: 12/11/1975 Passaporte: FA5731287 País: POLÔNIA Imigrante: ORLIN YOSKOV PANCHEV Data Nascimento: 20/01/1974 Passaporte: 385966662 País: BULGÁRIA Imigrante: IGOR LYKHOGODENKO Data Nascimento: 13/12/1984 Passaporte: GB010165 País: UCRÂNIA Imigrante: PATRYK EMANUEL LOMPE-KNAPIK Data Nascimento: 21/10/1980 Passaporte: EJ9045948 País: POLÔNIA Imigrante: ROMAN POPOV Data Nascimento: 04/09/1976 Passaporte: FF897249 País: UCRÂNIA Imigrante: OLEKSANDR MYSKA Data Nascimento: 21/02/1984 Passaporte: FY347922 País: UCRÂNIA Imigrante: JAROSLAW STANISLAW PIETKA Data Nascimento: 15/03/1972 Passaporte: EH9319986 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.000595/2023-45 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 24/12/2023 Imigrante: JESUS GONZALEZ GUZMAN Data Nascimento: 30/05/1983 Passaporte: G38860730 País: MÉXICO Imigrante: ISRAEL LOPEZ HERNANDEZ Data Nascimento: 11/09/1989 Passaporte: G39959740 País: MÉXICO Imigrante: SAMUEL GARCIA ARELLANO Data Nascimento: 10/12/1978 Passaporte: G28859629 País: MÉXICO Imigrante: FRANCISCO JOSUE PEREZ LEON Data Nascimento: 07/11/1977 Passaporte: G17807811 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000599/2023-23 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Edgardo Viola Yasoña Data Nascimento: 03/06/1968 Passaporte: P0312589B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000603/2023-53 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: EVGENII DIAKONENKO Data Nascimento: 13/03/1995 Passaporte: 75 3025829 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000608/2023-86 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Ernesto Tomas Duldulao Data Nascimento: 12/01/1977 Passaporte: P8641138A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000613/2023-99 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: JUBAIL PRADO BARROQUILLO Data Nascimento: 10/10/1984 Passaporte: P7239799A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000619/2023-66 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: BRUNO ROULLO VALAQUIO Data Nascimento: 03/08/1976 Passaporte: P8411255B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001117/2023-52 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Maxime Laurent Pierrick Perrin Data Nascimento: 19/03/1992 Passaporte: 20CE18751 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020680/2022-49 Requerente: POPPI CLEMENTINO TECNOLOGIAS SUSTENTAVEIS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: CARLO ALBERTO POPPI Data Nascimento: 03/09/1982 Passaporte: YB7106509 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.000582/2023-76 Requerente: CLOBOTICS BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LIPING CHEN Data Nascimento: 14/06/1978 Passaporte: EH0242192 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000661/2023-87 Requerente: DAIKIN AR CONDICIONADO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: HIROTO TOMINAGA Data Nascimento: 25/02/1994 Passaporte: TS4977140 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021639/2022-91 Requerente: SAMPALY CONSULTORIA ADMINISTRACAO E PARTICIPACOES LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: Xavier André Laly Data Nascimento: 04/09/1974 Passaporte: 17ED39919 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.000189/2023-82 Requerente: LAMBIRIS GESTAO DE PROPRIEDADE IMOBILIARIA LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: KONSTANTIN MICHAEL LAMBIRIS Data Nascimento: 30/05/1977 Passaporte: C4CVFGWX8 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021870/2022-83 Requerente: SAVINO DEL BENE DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: ROSARIA PIA GIUGLIANO Data Nascimento: 13/11/1994 Passaporte: YA8709310 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021876/2022-51 Requerente: SAVINO DEL BENE DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: FRANCISCO PEREZ ATOCHE Data Nascimento: 22/07/1998 Passaporte: YB1872125 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020400/2022-19 Requerente: YANN JOHNSON Prazo: 4 Anos Imigrante: YANN JOHNSON Data Nascimento: 25/10/1973 Passaporte: 13BA54850 País: FRANÇA Mãe: MARIE HÉLÈNE JULIENNE GEORGETTE GROS Pai: HUGH THOMAS JOHNSON.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001085/2023-95 Requerente: ESPORTE CLUBE COTIANO Prazo: 05 Anos Imigrante: FREDRICK AJONGAKOH Data Nascimento: 02/12/1994 Passaporte: AA361106 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.001102/2023-94 Requerente: LIGA EMBUGUACUENSE DE FUTEBOL DE SALAO Prazo: 05 Anos Imigrante: JOEL MORFAW BEBONGCHU Data Nascimento: 07/05/1994 Passaporte: 1271142 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.001581/2023-49 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 05 Anos Imigrante: CHARLES ATEMBE LEKEAKA Data Nascimento: 04/08/1983 Passaporte: AA225316 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021390/2022-12 Requerente: ASSOCIACAO RELIGIOSA BENEFICENTE ISLAMICA DO BRASIL Prazo: 02 Anos Imigrante: LOBNA EL KHESHEN Data Nascimento: 06/01/1985 Passaporte: LR1589206 País: LÍBANO Mãe: ABBASSIEH EL KAZWINI Pai: ALI EL KHESHEN.</p><p>Processo: 08228.021802/2022-14 Requerente: ANIGER - CALCADOS, SUPRIMENTOS E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: CINDY STEPHANY CORDOBA QUINTANILLA Data Nascimento: 26/05/1987 Passaporte: C02975373 País: NICARÁGUA Mãe: ANA ANTONIETA QUINTANILLA GAITAN Pai: JOSE ANTONIO CORDOBA ROCHA.</p><p>Processo: 08228.000145/2023-52 Requerente: CET BRAZIL TRANSMISSAO DE ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Shengxi Wang Data Nascimento: 27/11/1989 Passaporte: PE2210223 País: CHINA Mãe: Xilu Cheng Pai: Honghai Wang.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000617/2023-77 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: ANUX GEORGE MANDOTH Data Nascimento: 16/02/1982 Passaporte: Z5965618 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021401/2022-64 Requerente: KWANGJIN INDUSTRIA DE AUTO PECAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: HYUNSU KIM Data Nascimento: 08/11/1980 Passaporte: M784N2305 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.021891/2022-15 Requerente: ITAGUAI CONSTRUCOES NAVAIS S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: Renaud Jean Roger Poyet Data Nascimento: 11/06/1972 Passaporte: 21DK97340 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022076/2022-57 Requerente: KWANGJIN INDUSTRIA DE AUTO PECAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: BYEOUNG TAE CHOI Data Nascimento: 09/04/1968 Passaporte: M520L1748 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.022224/2022-33 Requerente: SAMSUNG ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: CHANGUP KIM Data Nascimento: 22/08/1969 Passaporte: M206Y3020 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.000220/2023-85 Requerente: BANCO BOCOM BBM S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: XU SUN Data Nascimento: 13/12/1971 Passaporte: PE1297895 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000249/2023-67 Requerente: SAMSUNG ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: KWANG HUN KIM Data Nascimento: 19/02/1975 Passaporte: M85134786 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000158/2023-21 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Adam Ethan Black Data Nascimento: 27/02/2002 Passaporte: 661067323 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000167/2023-12 Instituição: MEDITACAO SAO PAULO Prazo: 1 Ano Imigrante: Hwajin Youn Data Nascimento: 02/10/2002 Passaporte: M47480751 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.000181/2023-16 Instituição: MEDITACAO SAO PAULO Prazo: 1 Ano Imigrante: Jinhye Park Data Nascimento: 16/09/2002 Passaporte: M50949192 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.000527/2023-86 Instituição: IGREJA UNIVERSAL DO REINO DE DEUS Prazo: 1 Ano Imigrante: LUIS ERICK CASTAÑEDA DIAZ Data Nascimento: 28/12/1992 Passaporte: G42599426 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000639/2023-37 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Jackson David Vause Data Nascimento: 02/04/2002 Passaporte: 663764722 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000650/2023-13 Requerente: LAURENT MARCEL PAUL CANAVAGGIO Prazo: 2 Anos Imigrante: LAURENT MARCEL PAUL CANAVAGGIO Data Nascimento: 05/03/1962 Passaporte: 20EC03531 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021283/2022-94 Requerente: STELLA ILONGA MVELAMBWE Prazo: 1 Ano Imigrante: Stella Ilonga Mvelambwe Data Nascimento: 08/12/1988 Passaporte: OP0341688 País: REPÚBLICA DO CONGO.</p><p>Processo: 08228.000060/2023-74 Requerente: CARITAS BRASILEIRA Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDREA BRUNS Data Nascimento: 04/07/1979 Passaporte: C791YYHKL País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000066/2023-41 Requerente: ASSOCIACAO AMIGOS DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: DANILA CATERINA PILONI Data Nascimento: 03/05/1969 Passaporte: YB7084941 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000360/2023-53 Requerente: Henri Prazo: 31/12/2024 Imigrante: Henri Jean Paul Loshouarn Data Nascimento: 26/10/1994 Passaporte: 20DC46691 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000190/2023-15 Requerente: DELOITTE TOUCHE TOHMATSU AUDITORES INDEPENDENTES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: GONÇALO AZEVEDO GARCIA ALEXANDRE Data Nascimento: 13/11/1995 Passaporte: CB568377 País: PORTUGAL Mãe: PAULA CRISTINA DE SOUSA DE AZEVEDO Pai: ANTONIO SERGIO GARCIA ALEXANDRE.</p><p>Processo: 08228.000212/2023-39 Requerente: ZHENG COMERCIO DE BIJOUTERIAS E PRESENTES EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: YOUFENG ZHANG Data Nascimento: 23/04/1978 Passaporte: EB7387009 País: CHINA Mãe: CHUNJIAO LIN Pai: RENTAI ZHANG.</p><p>Processo: 08228.000273/2023-12 Requerente: VERT CONSULTORIA E ASSESSORIA FINANCEIRA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Ricardo Jerônimo da Costa Data Nascimento: 02/10/1991 Passaporte: CA613245 País: PORTUGAL Mãe: Maria Eugênia Rosário Silva J Costa Pai: Antônio Santos da Costa.</p><p>Processo: 08228.000280/2023-14 Requerente: REDE INTEGRADA DE LOJAS DE CONVENIENCIA E PROXIMIDADE S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: GABRIELA ALEJANDRA CUEVA DE LEON Data Nascimento: 16/06/1984 Passaporte: G26200045 País: MÉXICO Mãe: MARIA ELIDA DE LEON LUEVANO Pai: JOSÉ MARIA CUEVA ZEPEDA.</p><p>Processo: 08228.000363/2023-97 Requerente: LIN LICI ACESSORIOS E PRESENTES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YONG XIONG LIANG Data Nascimento: 26/08/1980 Passaporte: 646425875 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Meng Ying Wu Pai: Bai Rong Liang.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020473/2022-94 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: WERNER FRIEDRICH RIDDER Data Nascimento: 24/11/1966 Passaporte: C4CV62NHM País: ALEMANHA Mãe: ELISABETH THERESIA RIDDER Pai: JOSEF KARL RIDDER.</p><p>Processo: 08228.021961/2022-19 Requerente: HERRENKNECHT DO BRASIL MAQUINAS E EQUIPAMENTOS - EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: PIERRE LAGORCE Data Nascimento: 11/12/1981 Passaporte: 16FV13406 País: FRANÇA Mãe: ANNIE MARIE GILBERTE FORGEAT Pai: GEORGES JEAN CLAUDE LAGORCE.</p><p>Processo: 08228.022074/2022-68 Requerente: EDP RENOVAVEIS BRASIL S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: DANIEL LILJESTRAND CORNELLES Data Nascimento: 23/12/1978 Passaporte: PAL573542 País: ESPANHA Mãe: SINIKKA LILJESTRAND CORNELLES Pai: JOSE ANTONIO CORNELLES Y MATIAS.</p><p>Processo: 08228.022168/2022-37 Requerente: BASTON INDUSTRIA DE AEROSSOIS LTDA Prazo: 24/12/2023 Imigrante: GIAN LUCA FOTI Data Nascimento: 02/04/1977 Passaporte: YA4864902 País: ITÁLIA Mãe: FRANCESCA FU NUCERA Pai: FRANCO FOTI.</p><p>Processo: 08228.000300/2023-31 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JEREMY ELKINS Data Nascimento: 13/07/1979 Passaporte: 548468662 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: DEBORAH ELAINE STULTZ Pai: DAVID LOY ELKINS.</p><p>Processo: 08228.000304/2023-19 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CONRAD EUGENE KUIPERS JR Data Nascimento: 17/07/1978 Passaporte: 545864239 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: MARGARET MARY OLSON Pai: CONRAD EUGENE KUIPERS.</p><p>Processo: 08228.000407/2023-89 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DAVID STEWART MURDOCH Data Nascimento: 17/07/1984 Passaporte: 529070867 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: DEBBIE CAROLINE MURDOCH Pai: DAVID MURRAY MURDOCH.</p><p>Processo: 08228.000408/2023-23 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SEAN MICHAEL DOULL Data Nascimento: 31/05/1993 Passaporte: 538188879 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: JULIET DOULL Pai: ALEXANDER JAMES DOULL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000139/2023-11 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JAAKKO ROOPE ILMARI ESKOLA Data Nascimento: 09/12/1985 Passaporte: FP3782534 País: FINLÂNDIA Mãe: SALME RAAKEL ESKOLA Pai: MATTI ILMARI ESKOLA.</p><p>Processo: 08228.000287/2023-11 Requerente: SWIFT TECHNICAL SERVICOS TECNICOS ESPECIALIZADOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: IAN BUREY Data Nascimento: 18/12/1973 Passaporte: 563657314 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: CAROL ANN BUREY Pai: DAVID BRIAN BUREY.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019471/2022-52 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Michael Quiambao Gonsholt Data Nascimento: 02/10/1982 Passaporte: 32847755 País: NORUEGA Mãe: Estalita Yutoc Quimbao Pai: Steinar Saga Gonsholt.</p><p>Processo: 08228.020740/2022-23 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12/06/2023 Imigrante: MAHMUT KABADAYI Data Nascimento: 20/02/1970 Passaporte: U08246889 País: TURQUIA Mãe: Gullu Kabadayi Pai: Hamit Kabadayi Imigrante: AYTAÇ GENCAL Data Nascimento: 26/11/1976 Passaporte: U07688866 País: TURQUIA Mãe: Oznaz Gençal Pai: Veysi Gençal Imigrante: EVREN YILDIRIM Data Nascimento: 08/03/1990 Passaporte: U23803592 País: TURQUIA Mãe: Alayli Yildirim Pai: Hanume Yildirim Imigrante: KIVANC ORENLI Data Nascimento: 30/09/1984 Passaporte: U25461706 País: TURQUIA Mãe: Asiye Orenli Pai: Sevki Orenli Imigrante: HUSEYIN EMRE KURT Data Nascimento: 17/10/1983 Passaporte: U25827747 País: TURQUIA Mãe: Nuran Kurt Pai: Mujdat Kurt Imigrante: BAYRAM VATANSEVER Data Nascimento: 21/06/1991 Passaporte: U12950424 País: TURQUIA Mãe: Zehniye Vatansever Pai: Rusen Vatansever Imigrante: ALPER GOÇ Data Nascimento: 26/04/1986 Passaporte: U09939838 País: TURQUIA Mãe: Durna Goç Pai: Sukru Goç Imigrante: ADEM IKINCI Data Nascimento: 23/04/1991 Passaporte: U12040741 País: TURQUIA Mãe: Nese Ikinci Pai: Abidin Ikinci.</p><p>Processo: 08228.022047/2022-95 Requerente: NORSKAN OFFSHORE LTDA Prazo: 22/01/2025 Imigrante: Knut Eirik Ribe Data Nascimento: 16/09/1988 Passaporte: 32879058 País: NORUEGA Mãe: Kjellfrid Ribe Pai: Knut Ribe.</p><p>Processo: 08228.022138/2022-21 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 03/01/2025 Imigrante: Kristen David Maclean Data Nascimento: 15/08/1980 Passaporte: AC600572 País: CANADÁ Mãe: Isobel Margaret Cann Pai: David Joseph Maclean.</p><p>Processo: 08228.022148/2022-66 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 23/11/2023 Imigrante: Mark Angel Algura Rafer Data Nascimento: 18/12/1983 Passaporte: P5903904B País: FILIPINAS Mãe: Jovita Alcojeres Algura Pai: Angel Labrador Rafer.</p><p>Processo: 08228.022160/2022-71 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Venkatesan Ethiraj Data Nascimento: 30/01/1979 Passaporte: Z3507869 País: ÍNDIA Mãe: ETHIRAJ ROSE Pai: KONDAIAH ETHIRAJ.</p><p>Processo: 08228.000245/2023-89 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ola Ivar Roed Data Nascimento: 27/07/1962 Passaporte: 32962800 País: NORUEGA Mãe: Kjellaug Roed Pai: Kjartan Roed.</p><p>Processo: 08228.000255/2023-14 Requerente: BW LNG SERVICOS DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Genesis Esguerra Portugues Data Nascimento: 23/10/1983 Passaporte: P5593615A País: FILIPINAS Mãe: LORNA ESGUERRA PORTUGUES Pai: ANTONIO LEUTERIO PORTUGUES.</p><p>Processo: 08228.000368/2023-11 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: ARTUR RYSZARD GRYNIEWICZ Data Nascimento: 17/12/1977 Passaporte: EM1197037 País: POLÔNIA Mãe: JADWIGA STEFANIA GRYNIEWICZ Pai: BOGDAN WIKTOR GRYNIEWICZ.</p><p>Processo: 08228.000373/2023-22 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: ERVIN BOLANO OMONGOS Data Nascimento: 17/11/1974 Passaporte: P7644459B País: FILIPINAS Mãe: GERMANICA BOLANO Pai: EUSTAQUIO OMONGOS.</p><p>Processo: 08228.000377/2023-19 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: HANS PETER JOERGEN BERGSTROEM Data Nascimento: 21/05/1978 Passaporte: 95793824 País: SUÉCIA Mãe: GERTRUD MARGARETHA CHRISTINA LINDSTROEM Pai: ALF PETER BERGSTROEM.</p><p>Processo: 08228.000380/2023-24 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: KARINA AUSTNABERG VAAGE Data Nascimento: 04/08/1995 Passaporte: 683568069 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: TANYA KRISTIN VAAGE Pai: PER ERIK AUSTNABERG.</p><p>Processo: 08228.000392/2023-59 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 27/02/2025 Imigrante: Bernardo Diaz Lavada Data Nascimento: 30/11/1964 Passaporte: P8683935A País: FILIPINAS Mãe: Fructosa Manvesa Diaz Pai: Melquiades Cajido Lavada.</p><p>Processo: 08228.000538/2023-66 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Andrew Lester Johnson Data Nascimento: 19/12/1979 Passaporte: 566904531 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Nita Mae Moore Pai: James Ernest Johnson.</p><p>Processo: 08228.000542/2023-24 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Andriy Kulachinsky Data Nascimento: 18/04/1972 Passaporte: FM016593 País: UCRÂNIA Mãe: Tamara Kulachinska Pai: Boris Kulachinsky.</p><p>Processo: 08228.000546/2023-11 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Marion Leroy Price III Data Nascimento: 31/03/1965 Passaporte: 567663146 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Frances Amanda Hornsby Pai: Marion Leroy Price Jr.</p><p>Processo: 08228.000550/2023-71 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Mariusz Jakub Fryc Data Nascimento: 21/08/1981 Passaporte: ER0822883 País: POLÔNIA Mãe: IRENA SENGERSKA Pai: ANDRZEJ FRYC.</p><p>Processo: 08228.000553/2023-12 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Mindaugas Jonkus Data Nascimento: 16/03/1982 Passaporte: 24466425 País: LITUÂNIA Mãe: Irena Jonkiene Pai: Jurgis Jonkus.</p><p>Processo: 08228.000556/2023-48 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Nicholas Manuel Beers Data Nascimento: 10/03/1984 Passaporte: 565507880 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: BARBARA LOUISE MANUEL Pai: DENNIS HARVEY BEERS.</p><p>Processo: 08228.000547/2023-57 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Beryle Dean Brister Jr Data Nascimento: 04/03/1974 Passaporte: 567476020 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: LINDA LEE HENLEY Pai: BERYLE DEAN BRISTER.</p><p>Processo: 08228.000551/2023-15 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Bradley Thomas Hall Data Nascimento: 28/08/1987 Passaporte: 561498869 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Beth Ann Hall Pai: Thomas Paul Hall.</p><p>Processo: 08228.000554/2023-59 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Brian Wayne Hardy Data Nascimento: 06/09/1976 Passaporte: GL479972 País: CANADÁ Mãe: Kathryn Francis Hardy Pai: Wayne William Hardy.</p><p>Processo: 08228.000558/2023-37 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Jose Luis Quirarte Data Nascimento: 02/05/1981 Passaporte: 565635909 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: MARIA ELVIA VASQUEZ Pai: MORRIS QUIRARTE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 11/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000478/2023-81 Requerente: HARALD INDUSTRIA E COMERCIO DE ALIMENTOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: SHINICHI NAKAO Data Nascimento: 12/12/1962 Passaporte: TZ2029725 País: JAPÃO Mãe: KUMIKO NAKAO Pai: NOBUYUKI NAKAO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000346/2023-51 Instituição: FUNDACAO BETANIA O.N.L.U.S Prazo: 2 Anos Imigrante: Giovanna Laganá Data Nascimento: 21/09/1975 Passaporte: YB7241329 País: ITÁLIA Mãe: Angela Romeo Pai: Filippo Laganá.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 - Alteração de prazo</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000196/2023-84 Requerente: OSCAR ADRIEN GOUJANE PROUST Prazo: Indeterminado Imigrante: Oscar Adrien Goujane Proust Data Nascimento: 02/03/1963 Passaporte: 530947365 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020278/2022-64 Requerente: Marinus Mourik Prazo: 1 Ano Imigrante: Marinus Mourik Data Nascimento: 17/03/1957 Passaporte: NSF193735 País: HOLANDA Mãe: Jantje Mattheus Pai: Jan Mourik.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019369/2022-57 Requerente: GERHARD ULMANN Prazo: 2 Anos Imigrante: GERHARD ULMANN Data Nascimento: 11/07/1952 Passaporte: X8614799 País: SUÍÇA Mãe: LILI JOSEFA ULMANN Pai: JOSEF ULMANN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020433/2022-42 Requerente: SALEEM TYRELL NATHANIEL PERRY Prazo: 1 Ano Imigrante: SALEEM TYRELL NATHANIEL PERRY Data Nascimento: 21/04/1985 Passaporte: 642508825 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020671/2022-58 Requerente: DOMINIK JACKSON COLE Prazo: 12 Meses Imigrante: Dominik Data Nascimento: 12/07/1983 Passaporte: 552580228 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021186/2022-18 Requerente: KATARINA SPAN Prazo: 12 Meses Imigrante: KATARINA SPAN Data Nascimento: 03/01/1992 Passaporte: 0301992505273 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.021593/2022-17 Requerente: ILIA MURASHOV Prazo: 1 Ano Imigrante: ILIA MURASHOV Data Nascimento: 16/11/1984 Passaporte: 765891990 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.021897/2022-76 Requerente: Ana Alaverdov Prazo: 1 Ano Imigrante: Ana Alaverdov Data Nascimento: 13/04/1991 Passaporte: 513778256 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.022028/2022-69 Requerente: Dmitrii Mardarovskii Prazo: 1 Ano Imigrante: DMITRII MARDAROVSKII Data Nascimento: 18/02/1981 Passaporte: 765924069 País: RÚSSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001539/2023-28 Requerente: PAIN GAMING ESPORTES ELETRONICOS EIRELI Prazo: 20/11/2023 Imigrante: Euiseok Choi Data Nascimento: 29/11/1998 Passaporte: M276G6992 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração - Interina, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante AKIHIKO KAWAKAMI a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na MITSUI SUMITOMO INSURANCE COMPANY LIMITED - ESCRITORIO DE REPRESENTACAO NO BRASIL LTDA. Processo: 08228.000659/2023-16, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.003521/2022-69.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração - Interina, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante JANA MARLEN ACKERMANN a exercer concomitantemente o cargo de Diretora na MONSANTO DO BRASIL LTDA. Processo: 08228.021952/2022-28, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.005550/2022-86.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, resolve: tornar sem efeito o ato que indeferiu o pedido de autorização de residência, fundamentado na RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º), Processo MigranteWeb nº 08228.021953/2022-72, Prazo: Indeterminado, Imigrante: FATUMATA MASOBA SILLA, Data Nascimento: 05/04/1985, Passaporte: C0016961, País: GUINÉ-BISSAU, publicado no DOU Nº 20, de 27/01/2023, Seção 1, Página 33.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.017950/2022-34 Requerente: DAVID CLARK Prazo: 3 Anos Imigrante: David Clark Data Nascimento: 19/11/1960 Passaporte: 538845538 País: REINO UNIDO Mãe: Sheila Clark Pai: James Clark.</p><p>Processo: 08228.020346/2022-95 Requerente: CHRISTA KEELING Prazo: Indeterminado Imigrante: CHRISTA KEELING Data Nascimento: 05/04/1942 Passaporte: 545484098 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: AGATHE STEPHANIG THERESIA PUTZ Pai: JOHANN JULIUS WALLIG.</p><p>Processo: 08228.018704/2022-16 Requerente: CARLOS ZOEGA COELHO Prazo: 2 Anos Imigrante: Samuel Robert Vernola Data Nascimento: 31/10/1962 Passaporte: 537315520 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Dora Lou Vernola Pai: Frank Nicholas Vernola.</p><p>Processo: 08228.020248/2022-58 Requerente: SAPURA NAVEGACAO MARITIMA S.A. Prazo: 11/08/2024 Imigrante: Waldemar Piotr Kaminski Data Nascimento: 26/12/1968 Passaporte: EG0404958 País: POLÔNIA Mãe: Barbara Maria Kaminska Pai: Waldemar Robert Kaminski.</p><p>Processo: 08228.017838/2022-11 Requerente: PORTO5 INVESTIMENTOS IMOBILIARIOS S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: PAULO SÉRGIO MARQUES DA SILVA COSTA Data Nascimento: 17/08/1972 Passaporte: N426095 País: PORTUGAL Mãe: Olinda Leocádia Marques da Silva Pai: Antonio Luis Costa.</p><p>Processo: 08228.016236/2022-29 Requerente: Polo Capital Gestão de Recursos Ltda. Prazo: 23/12/2022 Imigrante: Achille Mouchot Data Nascimento: 25/03/1999 Passaporte: 18CC85803 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.018348/2022-14 Requerente: Sharon Huysmans Prazo: 1 Ano Imigrante: Sharon Huysmans Data Nascimento: 09/03/1996 Passaporte: EP469759 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.020968/2022-13 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Daisy Cardoso de Pina Data Nascimento: 02/04/2002 Passaporte: PA182935 País: CABO VERDE.</p><p>Processo: 08228.020562/2022-31 Requerente: MARCELO PABLO ARAVENA GUTIERREZ Prazo: 2 Anos Imigrante: MARCELO PABLO ARAVENA GUTIERREZ Data Nascimento: 29/05/1955 Passaporte: P19166451 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.020464/2022-11 Requerente: SUMATHI CHINTHALAPUDI Prazo: 2 Anos Imigrante: SUMATHI CHINTHALAPUDI Data Nascimento: 20/05/1986 Passaporte: S2923716 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.020284/2022-11 Requerente: WESLY JOSEPH Prazo: 2 Anos Imigrante: WESLY JOSEPH Data Nascimento: 01/11/1985 Passaporte: R10365269 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.019959/2022-81 Requerente: LAZARO JESUS LOPEZ CLAVIJO Prazo: 1 Ano Imigrante: LAZARO JESUS LOPEZ CLAVIJO Data Nascimento: 17/12/1998 Passaporte: L131623 País: CUBA.</p><p>Processo: 08228.017509/2022-52 Requerente: LUCINA ALEJANDRA SANCHEZ ARANDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LUCINA ALEJANDRA SANCHEZ ARANDA Data Nascimento: 01/07/1968 Passaporte: G31494234 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.019123/2022-85 Requerente: FERGAL JOSEPH MC ENTEE Prazo: Indeterminado Imigrante: Fergal Joseph McEntee Data Nascimento: 04/05/1973 Passaporte: PH2653053 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.017610/2022-11 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 06/02/2023 Imigrante: Varunraj Anandan Data Nascimento: 14/03/1991 Passaporte: V5569321 País: ÍNDIA Imigrante: Shibu Nadiyaniel Joseph Data Nascimento: 20/03/1976 Passaporte: N4335017 País: ÍNDIA Imigrante: Ankitkumar Vestabhai Tandel Data Nascimento: 02/11/1990 Passaporte: U8903282 País: ÍNDIA Imigrante: Dharmesh Manji Solanki Data Nascimento: 24/06/1998 Passaporte: N3560863 País: ÍNDIA Imigrante: Ajay Kashiprasad Dube Data Nascimento: 24/10/1968 Passaporte: Z4631190 País: ÍNDIA Imigrante: Swapril Tyagi Data Nascimento: 16/06/1996 Passaporte: L8569171 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.017451/2022-47 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Dobroslaw Jerzy Czajkowski Data Nascimento: 27/01/1973 Passaporte: ES4979146 País: POLÔNIA Imigrante: Niksa Tomic Data Nascimento: 26/07/1975 Passaporte: 068263614 País: CROÁCIA Imigrante: Jovan Colovic Data Nascimento: 11/06/1993 Passaporte: S93CA8139 País: MONTENEGRO Imigrante: Dario Sjekavica Data Nascimento: 23/12/1979 Passaporte: 010743409 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.015975/2022-11 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/02/2023 Imigrante: Stephen Burgess Data Nascimento: 07/09/1977 Passaporte: 133979343 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.015512/2022-31 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 01/08/2023 Imigrante: AAKASH ARJIVAN GADHVI Data Nascimento: 30/05/1992 Passaporte: U7205363 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.013836/2022-35 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 06/02/2023 Imigrante: Cris Sabando Bonachita Data Nascimento: 17/04/1981 Passaporte: P3621899B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012680/2022-75 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 22/03/2023 Imigrante: Nicholes Preamnath Soosai Data Nascimento: 10/09/1978 Passaporte: N8358937 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.020910/2022-71 Requerente: BRUNO GOMES CEZAR VIEIRA PEDRAS Prazo: 1 Ano Imigrante: BORGIA CARREL SEDJRO ALODJI Data Nascimento: 24/03/1993 Passaporte: 22PP48536 País: BENIN.</p><p>Processo: 08228.017616/2022-81 Requerente: OCEANPACT SERVICOS MARITIMOS S.A. Prazo: 23/04/2023 Imigrante: THOMAS WILLIAM SIGSWORTH Data Nascimento: 23/06/1990 Passaporte: 554294275 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.017613/2022-47 Requerente: OCEANPACT SERVICOS MARITIMOS S.A. Prazo: 28/07/2023 Imigrante: JORDAN CHARLES BARNINGHAM Data Nascimento: 21/10/1990 Passaporte: 120407059 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021210/2022-19 Requerente: YC STUDIO DE BELEZA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MICHAEL WAYNE TOLBERT Data Nascimento: 27/03/1962 Passaporte: 552318641 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: KATHLEEN RYAN Pai: MARIO EDWARD TOLBERT.</p><p>Processo: 08228.020282/2022-22 Requerente: KESH SOLUCOES INTELIGENTES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SERGIO ACEVEDO REYES Data Nascimento: 26/09/1981 Passaporte: PAN985620 País: ESPANHA Mãe: MARIA JOSE REYES Y PASCUAL Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.020181/2022-51 Requerente: DAVID BEN SCHWANTES MIRANDA SILVA DE MORAIS Prazo: 2 Anos Imigrante: Paulo Fernando Gracio Gonçalves Data Nascimento: 01/10/1976 Passaporte: CB944465 País: PORTUGAL Mãe: Carlota de Jesus de Sousa Gracio Gonçalves Pai: Fernando Manuel Ferreira Gonçalves.</p><p>Processo: 08228.020037/2022-15 Requerente: JOSE TECA PEREIRA Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSÉ TECA PEREIRA Data Nascimento: 13/07/1996 Passaporte: N2645783 País: ANGOLA Mãe: SUZANA PEREIRA NHANGA Pai: JOAO TECA NHANGA.</p><p>Processo: 08228.019283/2022-24 Requerente: RIAZ ZAMAN Prazo: 2 Anos Imigrante: JILLOUR RAHIM Data Nascimento: 02/05/1981 Passaporte: A00579476 País: BANGLADESH Mãe: JAHANARA BEGUM Pai: NUR NOBI.</p><p>Processo: 08228.018947/2022-38 Requerente: CIBCES - LOCACAO DE MAO DE OBRA E COMERCIO EXTERIOR LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ABDUR RAHIM Data Nascimento: 10/12/1978 Passaporte: BY0112834 País: BANGLADESH Mãe: SHAMSUR NAHAR Pai: MOMTAZ MIHA.</p><p>Processo: 08228.018627/2022-88 Requerente: G-WIND SOLUCOES EOLICAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Benjamin Mueller Data Nascimento: 05/11/1989 Passaporte: C4CZ05HY9 País: ALEMANHA Mãe: Michelle Coffey Pai: Richard Muller.</p><p>Processo: 08228.018356/2022-61 Requerente: RUDY DAMAS NATAGNA Prazo: 2 Anos Imigrante: RUDY DAMAS NATAGNA Data Nascimento: 19/11/1991 Passaporte: A02732830 País: SENEGAL Mãe: Bernadette Dionou Pai: Aurelien Natagna.</p><p>Processo: 08228.018171/2022-56 Requerente: ANNAIS LORENA ORTEGA MARTINEZ Prazo: Indeterminado Imigrante: Annais Lorena Ortega Martinez Data Nascimento: 28/12/1997 Passaporte: A00001475 País: NICARÁGUA Mãe: Lorena del Carmen Martinez Pai: Marvin Roberto Ortega Rodriguez.</p><p>Processo: 08228.017702/2022-93 Requerente: EDLER TAVARES FERNANDES GOMES Prazo: 1 Ano Imigrante: EDLER TAVARES FERNANDES GOMES Data Nascimento: 16/08/1991 Passaporte: PC027833 País: BRASIL Mãe: PAULA TAVARES DE BOA ESPERANÇA Pai: PEDRO BENTO FERNANDES GOMES.</p><p>Processo: 08228.017303/2022-22 Requerente: FABIO CIBERI Prazo: 1 Ano Imigrante: SALVATORE BOTTA Data Nascimento: 14/04/1967 Passaporte: YB1901137 País: ITÁLIA Mãe: VANOOHI PETROS STEPHANIAN Pai: GASPARE BOTTA.</p><p>Processo: 08228.015370/2022-11 Requerente: Brenda Ekama Efem Prazo: 45 Dias Imigrante: Brenda Ekama Efem Data Nascimento: 27/10/1979 Passaporte: A09978386 País: NIGÉRIA Mãe: Maria Adima Efem Pai: Maurice Inwang Efem.</p><p>Processo: 08228.013939/2022-11 Requerente: COMERCIAL LUKTON LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: WENQIANG QIU Data Nascimento: 26/04/1971 Passaporte: E7897I964 País: CHINA Mãe: WU MU XIANG Pai: QIU WEI DAO.</p><p>Processo: 08228.012441/2022-15 Requerente: NELSON PACHECO EIRELI Prazo: 3 Meses Imigrante: Poumie Jonas Data Nascimento: 06/10/1986 Passaporte: 1148267 País: CAMARÕES Mãe: NOUOYAP ANNE Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.002171/2023-15 Requerente: HYDAC TECNOLOGIA LTDA. Prazo: 60 Dias Imigrante: NILS CHRISTIAN GROSS Data Nascimento: 27/08/1995 Passaporte: C35J1V9XV País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001445/2023-59 Requerente: LABORATORIO SABIN DE ANALISES CLINICAS S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: ELIE MULUMBA MUNGEDI Data Nascimento: 21/09/1995 Passaporte: 0B077O556 País: CONGO.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, o deferimento publicado no DOU Nº 08, de 11/01/2023, Seção 1, página 21, Processo: 08228.020786/2022-42, onde se lê: Mãe: SOFIA BOUZADA; Pai: JUAN LUIS QUINTANS, leia-se: Mãe: SOFIA BOUZADA PADIN; Pai: JUAN LUIS QUINTANS BRAVO.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, o deferimento publicado no DOU Nº 17, de 24/01/2023, Seção 1, página 79, Processo: 08228.021761/2022-66, onde se lê: Pai: JOSÉ PEDRO CORREIA CHAVES CHAVES, leia-se: Pai: JOSÉ PEDRO CORREIA CHAVES.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, o deferimento publicado no DOU Nº 17, de 24/01/2023, Seção 1, página 80, Processo: 08228.021846/2022-44, onde se lê: Imigrante: LAWRIE J MES DOYLE, leia-se: Imigrante: LAWRIE JAMES DOYLE.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, o deferimento publicado no DOU Nº 238, de 20/12/2022, Seção 1, página 181, Processo: 08228.019352/2022-16, onde se lê: Passaporte: 483832339, leia-se: Passaporte: 677159792.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>