<xml><article id="30701652" name="ATA57_terceira_sccr_1" idOficio="9420815" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/02/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="Subtit  3ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO" numberPage="206" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=206" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20354472">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 57ª SESSÃO ORDINÁRIARealizada em 9 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[3ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">3ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO</p><p class="identifica">ATA DA 57ª SESSÃO ORDINÁRIARealizada em 9 de fevereiro de 2023</p><p>Aos nove dias de fevereiro de dois mil e vinte e três às quatorze horas e cinco minutos, iniciou-se com transmissão via intranet do MPT e via Youtube, a quinquagésima sétima (57a) Sessão Ordinária da 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho, na sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão da Procuradoria-Geral do Trabalho localizada no SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, 16º Andar, Edifício CNC, em Brasília-DF. Presentes a Coordenadora, Subprocuradora-Geral do Trabalho, Sandra Lia Simón, os Procuradores Regionais do Trabalho, Daniela de Morais do Monte Varandas e Marcelo Brandão de Morais Cunha e os Membros Suplentes, Procuradores do Trabalho, Ricardo Nino Ballarini e Augusto Grieco Santanna Meirinho. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo.</p><p>1) PROCESSOS COM VISTA NA PAUTA DE SESSÃO</p><p>Processo IC-000671.2020.01.004/0 - Assunto: 8.CONALIS, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: ITANHANGA SERVIÇOS E RECURSOS HUMANOS, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. Suspenso o julgamento do feito em face do pedido de vistas solicitado pelo Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha.</p><p>2) PROCEDIMENTOS NÃO HOMOLOGADOS</p><p>Processo IC-000841.2014.14.000/2 - Assunto: 5.CONATPA - Interessados: NOTICIANTE: MINISTÉRIO DO TRABALHO E EMPREGO - MTE - SUPERINTENDÊNCIA REGIONAL DO TRABALHO E EMPREGO EM RONDÔNIA, INQUIRIDO: R. CHAVES MARTINS - ME (AGÊNCIA PORTO CAI N'ÁGUA) - Relator: Dr. Ricardo Nino Ballarini. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000087.2018.19.000/2 - Assunto: 3.CONAFRET, 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: SIGILOSO, NOTICIANTE: SIGILOSO, INQUIRIDO: SUPPORT MEDICAL BRASIL COMERCIO DE MATERIAIS E EQUIP. MEDICOS - EIRELI - EPP, INQUIRIDO: SUPPORT MEDICAL BRASIL COMERCIO DE MATERIAIS E EQUIP. MEDICOS - EIRELI - EPP - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-006367.2019.01.000/7 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: INQUIRIDO: DEPARTAMENTO DE TRÂNSITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, NOTICIANTE: TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-007175.2020.01.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: TIM CELULAR S.A. - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-004764.2021.02.000/2 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 7.COORDINFÂNCIA, 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: MPT / PRT 2ª REGIÃO/SP, INQUIRIDO: SINDICATO DOS EMPREGADOS EM EMPRESAS DE TRANSPORTES DE PASSAGEIROS POR FRETAMENTO E TURISMO DA GRANDE SÃO PAULO E REGIÃO - SINDIFRETUR, INQUIRIDO: TRANSFRETUR SINDICATO DAS EMPRESAS DE TRANSPORTES DE PASSAGEIROS POR FRETAMENTO E PARA TURISMO DE SÃO PAULO E REGIÃO - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, decidir pelo não conhecimento do pedido de reconsideração encaminhado, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000169.2021.03.001/7 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: UNIPAC - UNIVERSIDADE PRESIDENTE ANTÔNIO CARLOS - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001676.2021.04.000/9 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: INQUIRIDO: Razão social: Fundação Gaúcha do Trabalho e Ação Social Nome fantasia: Fgtas, NOTICIANTE: Nome civil: Sigiloso - Relator: Dr. Ricardo Nino Ballarini. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-001019.2021.07.000/7 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: INVESTIGADO: AMBEV S.A., NOTICIANTE: COORDENADORIA NACIONAL DE COMBATE ÀS FRAUDES NAS RELAÇÕES DE TRABALHO - CONAFRET - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-002151.2022.01.000/0 - Assunto: 3.CONAFRET, 4.CONAP - Interessados: INVESTIGADO: FISIO TOTAL - SERVICOS FISIOTERAPICOS E ODONTOLOGICOS LTDA, INVESTIGADO: HOSPITAL ESTADUAL CARLOS CHAGAS, NOTICIANTE: TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 1ª REGIÃO - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002864.2022.02.000/5 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: FEDERACAO INTERESTADUAL DOS PROPAGANDISTAS (FIP), NOTICIADO: LABORATÓRIOS PFIZER LTDA, NOTICIANTE: MPT / PRT 2ª REGIÃO (DENUNCIANTE ANÔNIMO), NOTICIADO: WYETH INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000061.2022.02.002/5 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: MPT/PRT2 - PTM DE BARUERI, INQUIRIDO: SAGESP - SINDICATO DOS ARMAZÉNS GERAIS E DAS EMPRESAS DE MOVIMENTAÇÃO DE MERCADORIAS NO ESTADO DE SÃO PAULO, INQUIRIDO: SINDICATO DOS TRABALHADORES NA MOVIMENTAÇÃO DE MERCADORIAS EM GERAL E AUXILIARES NA ADMINISTRAÇÃO EM GERAL DE SÃO PAULO (SINTRAMMSP) - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencida a Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000461.2022.02.003/3 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO: CET - COMPANHIA DE ENGENHARIA DE TRAFÉGO DE SANTOS, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar parcialmente o indeferimento de instauração de inquérito civil, devolvendo-se os autos à origem para as providências cabíveis, nos termos da fundamentação. Quando do retorno, os autos deverão ser encaminhados à 1ª SCCR, por restar apenas matéria atinente ao meio ambiente do trabalho, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002314.2022.05.000/0 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO: Razão social: Município de Camaçari Nome fantasia: Secretaria da Educação - Seduc, NOTICIANTE: Nome civil: Quenia Borges Rebouças dos Santos - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001486.2022.07.000/7 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO: R. F. LOPES - ME - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000856.2022.09.000/0 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: INQUIRIDO: EMBRASIL SERVICOS ESPECIALIZADOS LTDA, NOTICIANTE: SINDICATO DOS RADIALISTAS PROFISSIONAIS E DOS TRABALHADORES EM EMPRESAS DE RADIODIFUSÃO E TELEVISÃO DO ESTADO DO PARANÁ - SINDIRADIO-TV - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000312.2022.09.001/6 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: MPT - PRT9 - PTM DE MARINGÁ , NOTICIADO: NOMA DO BRASIL SOCIEDADE ANÔNIMA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000150.2022.10.001/9 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INVESTIGADO: Razão social: Franco Atendimento Domiciliar Ltda. Nome fantasia: Lisscare, NOTICIANTE: Razão social: Ministério Público Estadual - 15ª Promotoria de Justiça da Capital - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto aos temas 09.04.02. Jornada de trabalho e 09.04.03.01. Intervalos e homologar quanto ao tema 09.01.01. Desvio e/ou acúmulo de função, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002868.2022.15.000/7 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO: Razão social: Municipio de Corumbatai (diretoria de Acao Social - Centro de Referencia de Assistencia Social - Cras), NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001507.2022.17.000/0 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Identidade Sob Sigilo - Nome social: , NOTICIADO: Razão social: Municipio de Viana (secretaria de Defesa Social - Semdes) - Nome fantasia: - Relator: Dr. Augusto Grieco Santanna Meirinho. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000779.2022.24.000/7 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO: MUNICÍPIO DE ANASTÁCIO/MS, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>3) RECURSOS ADMINISTRATIVOS DELIBERADOS</p><p>Processo IC-006502.2019.01.000/6 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Anderson Paulino de Souza , INQUIRIDO: Razão social: Município do Rio de Janeiro - Secretaria Municipal de Educação Nome fantasia: Rj Sme Gabinete do Secretário, INQUIRIDO: Nome civil: Talma Romero Suane - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001662.2019.09.000/8 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: INQUIRIDO: ACADEMIA PHYSICAL ESPORT LTDA - ME, NOTICIANTE: CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 9.ª REGIÃO - ESTADO DO PARANÁ - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000919.2020.23.000/3 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: RENATO WENDER DE LIMA BRANDÃO, INQUIRIDO: SINDICATO DOS SERVIDORES PENITENCIÁRIOS DO ESTADO DE MATO GROSSO - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do recurso administrativo por intempestividade, e em análise revisional, homologar a promoção de arquivamento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-006734.2021.02.000/0 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: INQUIRIDO: COMPANHIA BRASILEIRA DE TRENS URBANOS (ESCRITORIO REGIONAL DE SAO PAULO), NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES EM EMPRESAS FERROVIÁRIAS DA ZONA CENTRAL DO BRASIL - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000523.2021.02.003/2 - Assunto: 5.CONATPA - Interessados: INQUIRIDO: AUTORIDADE PORTUÁRIA DE SANTOS S/A (SANTOS PORT AUTHORITY), NOTICIANTE: SINDAPORT - SINDICATO DOS TRABALHADORES ADMINISTRATIVOS EM CAPATAZIA, NOS TERMINAIS PRIVATIVOS E RETROPORTUÁRIOS E NA ADMINISTRAÇÃO EM GERAL DOS SERVIÇOS PORTUÁRIOS DO ESTADO DE SÃO PAULO - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer dos Embargos de Declaração, recebendo-o, no entanto, como pedido de reconsideração, para, ao final, acolhê-lo para esclarecer que deverá ser observador o inciso II do art. 10, §4º, da Resolução n. 69/2007, do CSMPT, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001464.2021.10.000/5 - Assunto: 4.CONAP, 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: ANÔNIMO, NOTICIANTE: ASCEMA NACIONAL - ASSOCIAÇÃO NACIONAL DOS SERVIDORES DA CARREIRA DE ESPECIALISTA EM MEIO AMBIENTE E PECMA, INQUIRIDO: INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS E RENOVÁVEIS - IBAMA - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não referendar o declínio de atribuição, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-001357.2021.17.000/5 - Assunto: 5.CONATPA - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Aloísio Felipe da Silva - Nome social: , NOTICIANTE: Nome civil: Alvaro Moraes Neto - Nome social: , NOTICIANTE: Nome civil: Antonio Carlos de Medeiros - Nome social: , NOTICIANTE: Nome civil: Bernardo Saiter Del'santo - Nome social: , NOTICIANTE: Nome civil: Edson Paulino da Silva - Nome social: , NOTICIANTE: Nome civil: Joao Carlos Amorim Pereira - Nome social: , NOTICIANTE: Nome civil: Josias Aguiar dos Santos - Nome social: , NOTICIANTE: Nome civil: Luiz Fernando Barbosa Santos - Nome social: , INVESTIGADO: Razão social: órgão Gestor de Mão-de-obra do Trabalho Portuário Avulso dos Portos Organizados do Estado do Espírito Santo - Nome fantasia: Ogmo, NOTICIANTE: Nome civil: Sergio Danilo Barros Delfino - Nome social: - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003324.2022.01.000/0 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO: Razão social: Empresa Municipal de Informática S.a. - Iplanrio - Nome fantasia: , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Ricardo Nino Ballarini. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-004324.2022.01.000/9 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Alef Vilas Boas Poggiana - Nome social: , NOTICIADO: Razão social: Fundação Cesgranrio - Nome fantasia: - Relator: Dr. Ricardo Nino Ballarini. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer do recurso administrativo interposto, negar-lhe provimento no que concerne à continuidade das investigações pelo MPT, receber o presente arquivamento como declínio de atribuição e o referendar, determinando por oportuno que o feito originário seja remetido ao MPF, com base no art. 9º-A da Resolução 69/2007 do CSMPT, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-004752.2022.02.000/7 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO: CETESB - COMPANHIA AMBIENTAL DO ESTADO DE SÃO PAULO, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002534.2022.04.000/5 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIADO: PARKER HANNIFIN INDÚSTRIA E COMÉRCIO LTDA, NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS METALÚRGICAS, MECÂNICAS E DE MATERIAL ELÉTRICO DE CACHOEIRINHA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do recurso, eis que intempestivo e, em análise revisional, não homologar o indeferimento de instauração de inquérito civil, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002694.2022.04.000/0 - Assunto: 4.CONAP, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO: EMPRESA PÚBLICA DE TRANSPORTE E CIRCULAÇÃO S/A, NOTICIANTE: SINDICATO DOS EMPREGADOS EM EMPRESAS DE ASSESSORAMENTO, PERÍCIAS, INFORMAÇÕES E PESQUISAS E DE FUNDAÇÕES ESTADUAIS DO RIO GRANDE DO SUL - Relator: Dr. Augusto Grieco Santanna Meirinho. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000255.2022.04.001/0 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: FEDERAÇÃO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS METALÚRGICAS, MECÂNICAS E DE MATERIAL ELÉTRICO DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL, INQUIRIDO: FEDERAÇÃO NACIONAL DOS TRABALHADORES EM CONCESSIONÁRIAS DE VEÍCULOS, EMPREGADOS E VENDEDORES EM ADMINISTRADORAS DE CONSÓRCIOS, NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES DAS INDÚSTRIAS METALÚRGICAS, MECÂNICAS E DE MATERIAL ELÉTRICO DE HORIZONTINA, NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS METALÚRGICAS, MECÂNICAS E DE MATERIAL ELÉTRICO DE CARAZINHO, NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS METALÚRGICAS, MECÂNICAS E DE MATERIAL ELÉTRICO DE ERECHIM, NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS METALÚRGICAS, MECÂNICAS E DE MATERIAL ELÉTRICO DE IJUÍ, NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS METALÚRGICAS, MECÂNICAS E DE MATERIAL ELÉTRICO DE PASSO FUNDO, MARAU E TAPEJARA, INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA., INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA., INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA., INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA., INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA., INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA., INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA., INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA., INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA., INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA., INQUIRIDO: SLC MAQUINAS LTDA. - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000282.2022.04.002/1 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO: SINDICATO RURAL DE ROSÁRIO DO SUL - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, receber o pedido de reconsideração como novo relatório de arquivamento e, no mérito, não o acolher, mantendo a não homologação do arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>