<xml><article id="30427616" name="DOU1-SGMPU-PGR-1-PT-7-UNI-PGR-00" idOficio="9388593" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/02/2023" artClass="00065:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Secretaria-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20308709">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SG/MPU Nº 7, DE 20 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a Prática dos Atos de Gestão Orçamentária e Financeira no Âmbito da UG 200800 - Secretaria do Programa de Saúde e Assistência Social do Ministério Público da União (SEPLAN/MPU).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SG/MPU Nº 7, DE 20 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a Prática dos Atos de Gestão Orçamentária e Financeira no Âmbito da UG 200800 - Secretaria do Programa de Saúde e Assistência Social do Ministério Público da União (SEPLAN/MPU).</p><p>O SECRETÁRIO-GERAL ADJUNTO DO MINISTÉRIO PÚBLICO DA UNIÃO, no uso da competência que lhe foi atribuída pelo artigo 6º inciso II da Portaria PGR/MPF nº 382, de 5 de maio de 2015, considerando o disposto no artigo 2º da Portaria PGR/MPU Nº 194, de 23 de dezembro de 2022 e no artigo 2º do ATO CONJUNTO PGR/PGT/PGJM/PGJDFT Nº 2, de 30 de setembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º A Unidade Gestora (UG) 200800 - Secretaria do Programa de Saúde e Assistência Social do Ministério Público da União (SEPLAN/MPU), a partir de 1º de janeiro de 2023, é a responsável pela execução orçamentária e financeira das despesas com Assistência Médica e Odontológica aos Membros e Servidores, no âmbito do Ministério Público da União, consignadas na Lei Orçamentária Anual, no Plano Orçamentário Assistência Médica e Odontológica de Civis - Complementação da União.</p><p>Art. 2º Delegar competência ao(à) Diretor(a) Executivo(a) da Seplan/MPU para praticar no Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal - SIAFI, dentro da sua esfera de atribuição, os atos de gestão orçamentária e financeira e as atividades de ordenador de despesas, no âmbito da UG 200800.</p><p>Art. 3º Delegar competência ao(à) Diretor(a) de Orçamento e Finanças da Seplan/MPU, para praticar no Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal - SIAFI, dentro da sua esfera de atribuição, as atividades de gestor financeiro, no âmbito da UG 200800.</p><p>Art. 4º Designar o(a) Chefe da Seção de Conformidade de Gestão, da Diretoria de Orçamento e Finanças da Seplan/MPU, como responsável pela conformidade de gestão, no âmbito da UG 200800.</p><p>Art. 5º O(A) Diretor(a) Executivo(a), o(à) Diretor(a) de Orçamento e Finanças e o(à) Chefe da Seção de Conformidade de Gestão serão representados(as) por seus substitutos(as) legais.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação, com efeitos retroativos a 1º de janeiro de 2023.</p><p class="assina">PAULO ROBERTO SAMPAIO ANCHIETA SANTIAGO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>