<xml><article id="30616609" name="Ata_2_2C_07_02_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9409430" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/02/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="350" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=350" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20338543">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1389/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea a, 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 7º, inciso II, da IN/TCU 71/2012, em determinar o arquivamento dos presentes autos, sem julgamento de mérito, por ausência dos pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação aos responsáveis e ao Ministério do Desenvolvimento Regional, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-046.775/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Paulo Alcides Vidal de Souza (179.054.350-91), Paulo Ricardo Zago Nogara (232.018.270-53) e Nck Construções Ltda (06.254.434/0001-02).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Jaqueline Hamester Dick (53215/OAB-RS), Cristiane Regina Birk (55670/OAB-RS) e outros, representando Nck Construções Ltda; Ana Paula Pellizzer Teixeira (46.799/OAB-RS), representando Paulo Alcides Vidal de Souza.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1390/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea a, e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, em declarar a perda do objeto do subitem 1.7.1 do Acórdão 5.074/2020 - 2ª Câmara (rel: Marcos Bemquerer Costa), em virtude da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento prevista na Resolução/TCU 344/2022, promovendo-se em seguida o arquivamento do presente processo, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Tribunal de Contas do Estado do Tocantins - TCE/TO, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-025.403/2020-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria de Saúde do Estado de Tocantins - Sesau/TO e Secretaria-Executiva do Ministério da Saúde/MS.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Saúde (SecexSaude).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1391/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea a, e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, e considerando o cumprimento da determinação constante do subitem 9.3 do Acórdão 11.080/2021 - 2ª Câmara, em arquivar o presente processo, sem prejuízo de enviar cópia desta deliberação ao Município de Pedra Branca/CE e à Secretaria Nacional de Mobilidade e Desenvolvimento Regional e Urbano, do Ministério do Desenvolvimento Regional, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-038.146/2021-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Pedra Branca/CE.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Urbana (SeinfraUrb).</p><p>1.6. Representação legal: Francisca Ivania de Souza Bezerra (28104/OAB-CE), representando Prefeitura Municipal de Pedra Branca/CE.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1392/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea a, 235 e 237, inciso III, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, e encaminhar cópia desta deliberação ao Comitê Paralímpico Brasileiro e ao representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-001.726/2022-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Superintendente Substituto da Controladoria Regional da União no Estado de São Paulo - CGU/SP, Sr. Pedro Antunes Alexandre, (661.324.958-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comitê Paraolímpico Brasileiro - CPB.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto (SecexEduc).</p><p>1.6. Representação legal: Paulo Victor Barchi Losinskas (306.109/OAB-SP), representando Comitê Paraolímpico Brasileiro.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1393/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea a, 235 e 237, inciso III, do Regimento Interno/TCU, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la procedente, e, de acordo com o art. 106, inciso II, §§ 3º e 4º, da Resolução/TCU 259/2014, alterada pela Resolução 323/2020, encaminhar cópia da peça 1 à Secretaria Nacional de Cuidados e Prevenção às Drogas, para adoção das providências internas de sua alçada, para a Assessoria de Controle Interno do Ministério da Cidadania e para a Controladoria-Geral da União, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao representante e à Secretaria Nacional de Cuidados e Prevenção às Drogas, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-001.863/2022-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: 5ª Promotoria de Justiça de Almirante Tamandaré/PR - Ministério Público do Estado do Paraná.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Nacional de Cuidados e Prevenção às Drogas - Senapred.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Previdência, do Trabalho e da Assistência Social (SecexPrevi).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1394/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea a, 235, 237, inciso III, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la prejudicada, ante a perda de seu objeto, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao representante, ao Ministério da Cidadania, à Agência Nacional do Cinema, e aos Srs. Procuradores Jaime Mitropoulos, Sergio Gardenghi Suiama e Antonio do Passo Cabral, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-002.650/2020-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Apenso: TC-040.676/2019-6 (Representação).</p><p>1.2. Representante: Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União - MP/TCU.</p><p>1.3. Responsáveis: Alex Braga Muniz (079.839.037-90); Osmar Gasparini Terra (199.714.780-72).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Ministério da Cidadania - MC; Agência Nacional do Cinema - Ancine.</p><p>1.5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto (SecexEduc).</p><p>1.8. Representação legal: não há.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1395/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea a, 237, inciso III, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la prejudicada, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, sem prejuízo de comunicar os fatos ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, para adoção das providências internas de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia para a Controladoria-Geral da União, e de encaminhar cópia desta deliberação ao representante e ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-004.558/2022-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Senador Telmário Mota - Líder do Partido Republicano da Ordem Social.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - Mapa.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Agricultura e do Meio Ambiente (SecexAmb).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1396/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea a, 235 e 237, inciso III, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, e encaminhar cópia desta deliberação ao representante e ao Ministério do Trabalho e Previdência, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-007.011/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Lucas Rocha Furtado, Subprocurador-Geral do Ministério Público junto ao TCU.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Executiva - Ministério do Trabalho e Previdência.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Previdência, do Trabalho e da Assistência Social (SecexPrevi).</p><p>1.6. Representação legal: Ernesto Lima Cruz, Ari Barbosa Ferreira e outros, representando Banco do Nordeste do Brasil S/A.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1397/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea a, 169, inciso I, e § 2º, 237, inciso III, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, c/c os arts. 36, 37, 40 e 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la prejudicada, promovendo-se, em seguida, o apensamento do presente processo ao TC-011.366/2022-2 (Representação), sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao representante e informar-lhe que o tema objeto desta representação está sendo tratado no âmbito do processo acima mencionado, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-011.421/2022-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Lucas Rocha Furtado, Subprocurador-Geral do Ministério Público junto ao TCU.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência Regional do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária no Estado da Bahia - Incra/BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Agricultura e do Meio Ambiente (SecexAmb).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1398/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea a, 235, parágrafo único, 237, parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em não conhecer da presente representação, por não preencher requisito de admissibilidade previsto no caput do art. 235 do RI/TCU, e encaminhar cópia desta deliberação ao representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-019.029/2022-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Marcos Alberto de Crasto Santos, Escrivão de Polícia Federal</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência Regional do Incra No Estado do Maranhão.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Agricultura e do Meio Ambiente (SecexAmb).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1399/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea a, 235, 237, inciso VII, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente e encaminhar cópia desta deliberação à Superintendência da Fundação Nacional de Saúde na Bahia e ao representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-028.559/2022-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Higiclean III Tecnologia e Limpeza Eireli (25.128.718/0001-99).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência da Fundação Nacional de Saúde na Bahia - Funasa/BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.6. Representação legal: Juliana Soares Blanco (20157/OAB-BA), representando Higiclean III Tecnologia e Limpeza Eireli.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1400/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea a, 235, 237, inciso VII, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente e encaminhar cópia desta deliberação à Indústrias Nucleares do Brasil S/A. e ao representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-029.255/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Procuradoria da República no Município de Resende/RJ - MPF/MPU.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Indústrias Nucleares do Brasil S/A. - INB.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1401/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea a, 235, 237, inciso III, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente e encaminhar cópia desta deliberação à Coordenação-Geral de Logística do Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos, ou ao órgão ministerial que vier a sucedê-lo, e à representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-030.707/2022-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Deputada Federal Maria do Rosário Nunes (489.893.710-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.6. Representação legal: Arthur Augusto Rotta (74485/OAB-RS), representando Maria do Rosário Nunes.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1402/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea a, 235, 237, inciso III, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, e encaminhar cópia desta deliberação Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos, ou ao órgão ministerial que vier a sucedê-lo, e à representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos:</p><p>1. Processo TC-030.724/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Deputada Federal Maria do Rosário Nunes (489.893.710-15)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.6. Representação legal: Arthur Augusto Rotta (74485/OAB-RS), representando Maria do Rosário Nunes.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 11 horas e 49 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pela Segunda Câmara.</p><p></p><p class="assina">ELENIR TEODORO GONCALVES DOS SANTOS</p><p class="cargo">Subsecretária da 2[ Câmara</p><p>Aprovada em 13 de fevereiro de 2023.</p><p></p><p class="assina">VITAL DO RÊGO</p><p class="cargo">Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>