<xml><article id="30510882" name="ato nA 02_10" idOficio="9398046" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="08/02/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00010" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="28" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20322279">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>136. De acordo com o Art. 2º, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do formulador FMC Química do Brasil Ltda - Barra Mansa/RJ, no pleito de registro do produto AZUGRO, processo nº 21000.040915/2020-80, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21016.000355/2023-02.</p><p>137. De acordo com o Artigo 22, § 4º Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 4 de janeiro de 2002,</p><p>foi aprovada a alteração de composição qualitativa e quantitativa do teor do ingrediente ativo de 930 g/Kg para 935 g/Kg, no produto técnico FENPROPIMORPH TÉCNICO, registro nº TC08821, conforme processo nº 21016.002010/2022-02.</p><p>138. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial PRIMITIVO, no produto formulado PARDELLA, registro nº 00520, conforme processo nº 21016.000351/2023-16.</p><p>139. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial MESTRADO, no produto formulado BALLVÉRIA, registro nº 7312, conforme processo n º 21016.000352/2023-61.</p><p>140. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Hemani Industries Limited, endereço No. 3207/A &amp; B, 3208/1&amp;2, GIDC, industrial Estate Ankleshwar, DIstrict Bharuc Gujarat 393 002, India, no produto CIPERMETRINA NORTOX 250 EC, registro nº 03101, conforme processo nº 21000.007391/2023-68.</p><p>141. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico 2,4-D TÉCNICO BIORISK, registro nº 4215, no produto formulado 2,4-D TECNOMYL, registro nº 6515, conforme processo nº 21000.007144/2023-61.</p><p>142. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico LAMBDA-CIALOTRINA TÉCNICO MEGA, registro nº TC18422, no produto formulado JUDOKA SUPER 250 CS, registro nº 23521, conforme processo nº 21000.007136/2023-15.</p><p>143. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico LAMBDA-CIALOTRINA TÉCNICO MEGA, registro nº TC18422, no produto formulado JUDOKA, registro nº 01911, conforme processo nº 21000.007140/2023-83.</p><p>144. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Basf S.A. - Guaratinguetá/SP, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, no produto CLEARSOL DF, registro nº 13922, conforme processo nº 21016.000393/2023-57.</p><p>145. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, e Ofício nº 316/2017-IBAMA, de 11/07/2017, indeferimos o pleito de registro do produto AZOXISTROBINA 200 + CIPROCONAZOL 80 SC GENBRA, processo nº 21000.006806/2013-12, conforme solicitação feita através do processo nº 21000.007128/2023-79.</p><p>146. De acordo com o Artigo 22, § 1º Inciso VII e § 4º Inciso III,do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, no produto DIQUAT CCAB 200 SL, registro nº 13819, com a inclusão de culturas Algodão, Batata, Café, Citros, Duboisia, Feijão, Girassol, Milho, e alvos biológicos Acanthospermum australe Bidens pilosa Euphorbia heterophylla Ipomoea aristolochiaefolia na cultura da Soja, conforme processo nº 21000.081592/2021-65.</p><p>147. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº 33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, a importar o produto SUNGAIN XTRA, registro nº 12222, conforme processo nº 21000.007460/2023-33.</p><p class="assina">MARINA VERAS DOURADO PIRES</p><p class="cargo">Coordenadora-Geral Substituta</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>NO DOU de 27 de abril de 2020, em ato nº 28, Seção 1, ITEM D.FABRICANTE</p><p>Onde se lê: …HangzhouBay,</p><p></p><p>Leia-se: …Hangzhou Bay.</p><p>No DOU de 24 de junho de 2022, em Ato nº 29, Seção 1, item 20,</p><p>Onde se lê: …inclusão das culturas Banana e Citros,</p><p>Leia-se: …inclusão das culturas Banana, Citros e Feijão.</p><p>No DOU de 24 de junho de 2022, em Ato nº 29, Seção 1, item 51,</p><p>Onde se lê: …Middçe,</p><p>Leia-se: …Middle.</p><p>No DOU de 24 de junho de 2022, em Ato nº 29, Seção 1, item 23,</p><p>Onde se lê: …registro nº 16122,</p><p>Leia-se: …registro nº 17822.</p><p>No DOU de 12 de julho de 2022, em Ato nº 32, Seção 1, item 23,</p><p>Onde se lê: …S.A.A.,</p><p>Leia-se: …S.A.S.</p><p>No DOU de 15 de julho de 2022, em Ato nº 34, Seção 1, item 14,</p><p>Onde se lê: ...produto VINOUT XTRA,</p><p>Leia-se: ...produto WINOUT.</p><p>No DOU de 22 de julho de 2022, em Ato nº 35, Seção 1, item 1,</p><p>Onde se lê: …registro nº TC06422,</p><p>Leia-se: …registro nº 6710.</p><p>No DOU de 22 de julho de 2022, em Ato nº 35, Seção 1, item 33,</p><p>Onde se lê: …produto LALSTOP 132,</p><p>Leia-se: …produto LALSTOP 132 SC.</p><p>No DOU de 02 de agosto de 2022, em Ato nº 36, Seção 1, item 4,</p><p>Onde se lê: …produto técnico MESOTRIONE TÉCNICO ALBAUGH BN registro nº TC07920, no produto formulado BELLUM 480, registro nº 21719,</p><p>Leia-se: …produto técnico MESOTRIONE TÉCNICO ALBAUGH BN, registro nº TC00921 e MESOTRIONE TÉCNICO ALBAUGH, registro nº TC07920, no produto formulado BELLUM 480, registro nº 21719.</p><p>No DOU de 23 de agosto de 2022, em Ato nº 40, Seção 1, item 40,</p><p>Onde se lê: …Zhngshan,</p><p>Leia-se: …Zhongshan.</p><p>No DOU de 16 de setembro de 2022, em Ato nº 43, Seção 1, item 58,</p><p>Onde se lê: …CNPJ Nº 03.885.423/0001-81,</p><p>Leia-se: …CNPJ Nº 50.025.469/0001-53.</p><p>No DOU de 19 de setembro de 2022, em Ato nº 44, Seção 1, item 42,</p><p>Onde se lê: …registro nº TC0512,</p><p>Leia-se: …registro nº TC05121.</p><p>No DOU de 23 de setembro de 2022, em Ato nº 47, item 69,</p><p>Onde se lê: …reclassificou o produto AUG 106, registro nº 17322, da Classe Toxicológica I Extremamente Tóxico,</p><p>Leia-se: …reclassificou o produto AUG 106, registro nº 17322, da Classe Toxicológica III - Medianamente Tóxico.</p><p>No DOU de 16 de setembro de 2022, em Ato nº 43, Seção 1, item 9,</p><p>Onde se lê: …produto PENOXSULAM TÉCNICO DOW AGROSCIENCES,</p><p>Leia-se: …produto PENOXSULAM TÉCNICO.</p><p>No DOU de 16 de setembro de 2022, em Ato nº 43, Seção 1, item 64,</p><p>Onde se lê: …produto PICOSTROBINA TÉCNICO CROPCHEM III,</p><p>Leia-se: …produto PICOXISTROBINA TÉCNICO CROPCHEM III.</p><p>No DOU de 09 de novembro de 2022, em Ato nº 52, Seção 1, item 44,</p><p>Onde se lê: …Plot nº 27-1/Z8, Taluka, 393130.India,</p><p>Leia-se: …Plot nº Z7-1/Z8, Taluka: 392130-Índia;</p><p>Onde se lê: …Plto nº,</p><p>Leia-se: …Plot nº,</p><p>Onde se lê: Taluka,</p><p>Leia-se: …Taluka:,</p><p>Onde se lê: …India,</p><p>Leia-se: …Índia;</p><p>Onde se lê: …Coramandel,</p><p>Leia-se: …Coromandel;</p><p>Onde se lê: …G.I.D.C.,</p><p>Leia-se: …GIDC,</p><p>Onde se lê: …India,</p><p>Leia-se: …Índia.</p><p>No DOU de 28 de novembro de 2022, em Ato nº 53, Seção 1, item 5.a.,</p><p>Onde se lê: …Avlive,</p><p>Leia-se: …Avilive.</p><p>No DOU de 28 de novembro de 2022, em Ato nº 53, Seção 1, item 5-a.,</p><p>Onde se lê: …Avlive,</p><p>Leia-se: …Avilive.</p><p>No DOU de 30 de novembro de 2022, em Ato nº 55, Seção 1, item 2,</p><p>Onde se lê: …produto KADRON,</p><p>Leia-se: …produto KADRION.</p><p>No DOU de 30 de novembro de 2022, em Ato nº 55, Seção 1, item 50,</p><p>Onde se lê: … CNPJ Nº 45.923.647/0001-52,</p><p>Leia-se: …CNPJ Nº 45.923.627/0001-52.</p><p>No DOU de 09 de novembro de 2022, em Ato nº 57, Seção 1, item 52,</p><p>Onde se lê: …INDOFIL INDUSTRIES LIMITED, endereço Plot nº Z/12/1, Dahej Sez 1, Taluka: Vagra, Dist. Bharuch, Gujarat 392130 - Índia Plot nº Z/12/1, Dahej Sez 1, Taluka: Vagra, Dist. Bharuch, Gujarat 392130 - Índia, Plot nº Z/12/1, Dahej Sez 1, Taluka: Vagra, Dist. Bharuch, Gujarat 392130 - Índia,</p><p>Leia-se: …INDOFIL INDUSTRIES LIMITED, endereço Plot nº Z/12/1, Dahej Sez 1, Taluka: Vagra, Dist. Bharuch, Gujarat 392130 - Índia.</p><p>No DOU de 26 de novembro de 2022, em Ato nº 59, Seção 1, item 20,</p><p>Onde se lê: …para uso no controle de pragas nas culturas de Arroz, Arroz (Grãos armazenados), Café, Citros, Couve, Couve-Flor, Feijão, Fumo, Milheto, Milho (Grãos armazenados), Repolho, Trigo (Grãos armazenados) e Uva, no produto PERTAG 384 EC, registro nº 29317,</p><p>Leia-se: …para uso no controle de pragas nas culturas de Arroz, Arroz (Grãos armazenados), Citros, Couve, Couve-flor, Feijão, Fumo, Milheto, Milho (Grãos armazenados), Repolho, Trigo (Grãos armazenados) e Uva, no produto PERTAG 384 EC, registro nº 29317.</p><p>No DOU de 27 de dezembro de 2022, em Ato nº 61, Seção 1, item 39,</p><p>Onde se lê: …registro nº 00898,</p><p>Leia-se: …registro nº 008898;</p><p>Onde se lê: … CEP: 11300-000,</p><p>Leia-se: …CEP: 11349-380.</p><p>No DOU de 27 de dezembro de 2022, em Ato nº 63, Seção 1, item 44-d.,</p><p>Onde se lê: …Gujrat, Índia,</p><p>Leia-se: …Gujarat, Índia.</p><p>No DOU de 27 de dezembro de 2022, em Ato nº 63, Seção 1, item 2-a,</p><p>Onde se lê: …marca comercial ESOTRIONE TÉCNICO SINON,</p><p>Leia-se: …marca comercial MESTORIONE TÉCNICO SINON.</p><p>No DOU de 17 de janeiro de 2023, em Ato nº 01, Seção 1, item 24,</p><p>Onde se lê: …produto S-METOLACLORO TÉCNICO BINNONG,</p><p>Leia-se: …produto S-METOLACHLOR TÉCNICO BINNONG;</p><p>Onde se lê: …FOMESAFEN TÉCNICO PROVENTIS,</p><p>Leia-se: …FOMESAFEM TÉCNICO PROVENTIS,</p><p>Onde se lê: …FOMESAFEN TÉCNICO BRA,</p><p>Leia-se: …FOMESAFEM TÉCNICO BRA,</p><p>Onde se lê: …registro nº 47119,</p><p>Leia-se: …registro nº 4719.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>