<xml><article id="30700032" name="Resolucao Gecex 451 Parte II_3" idOficio="9420375" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/02/2023" artClass="00019:00007:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00022" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="Parte 2" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20353741">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>5.5.2 Dos comentários do DECOM acerca das manifestações</p><p>787. Sobre a manifestação apresentada pela Delegação da União Europeia no Brasil, em 13 de abril de 2022, indica-se que a aplicação de medidas de defesa comercial sobre o produto similar por outros países e a consequente possibilidade de desvio de comércio para o Brasil é um dos fatores que são analisados para a determinação de que a extinção do direito antidumping em vigor levaria muito provavelmente à continuação ou à retomada de dumping à indústria doméstica. Restam ainda fatores relevantes como o potencial exportador das origens sob análise e o preço provável das importações, os quais devem compor análise conjunta com vistas a fundamentar a determinação final da revisão.</p><p>788. Em relação ao manifestado pelos produtores/exportadores da Bélgica, cumpre informar que o art. 107 c/c o inciso IV do art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, foi inserido no ordenamento legal antidumping brasileiro justamente para avaliar o impacto de possível desvio de comércio em função de aplicação de medidas de defesa comercial por outros destinos costumeiramente abastecidos pelos produtos das origens analisadas.</p><p>789. Nesse sentido, observou-se que destinos como Nova Zelândia, África do Sul e Colômbia aplicaram medidas antidumping, ou iniciaram investigações relativas à ocorrência de dumping, o que indicaria que possivelmente os produtos antes exportados para esses destinos, agora excedentes de produção, possam ser redirecionados para o Brasil em volumes significativos. Entretanto, considerando a natureza prospectiva da análise, serão considerados, para fins de determinação final, a situação das medidas suscitadas e fatores que possam mitigar possíveis desvios de comércio ao Brasil. Reitera-se, nesse sentido, a necessidade de análise conjunta dos diversos fatores relevantes que fundamento a conclusão quanto à probabilidade de retomada do dano.</p><p>5.6 Das manifestações acerca da continuação/retomada do dumping anteriores à Nota Técnica de fatos essenciais</p><p>790. A Delegação da União Europeia no Brasil, em manifestação protocolada em 13 de abril de 2022, apresentou entendimento de que a margem de dumping deveria ser calculada na moeda dos produtores/exportadores (euro).</p><p>791. Em manifestação protocolada aos autos em 16 de novembro de 2022, a Bem Brasil destacou que o fato de a autoridade investigadora não ter publicado determinação preliminar impossibilitaria a peticionária de comentar aspectos específicos a respeito do dumping. Sendo assim, a peticionária espera que seja dada oportunidade para que ela manifeste após a Nota Técnica.</p><p>792. Com base no Parecer de Início, a peticionária ressalta que a autoridade investigadora considerou que haveria probabilidade de continuação de dumping para a Bélgica, para a França e para os Países Baixos e, com relação à Alemanha, seria provável a retomada de dumping.</p><p>793. A empresa acrescenta que alguns exportadores teriam respondido ao questionário e chegaram a ser verificados. Em outros casos, seria o caso de se aplicar a melhor informação disponível. Sendo assim, observou que haveria a possibilidade de que margens individuais seriam calculadas para certos produtores da Bélgica e dos Países Baixos.</p><p>794. A Bem Brasil ressalta que não teria havido participação da França e que a empresa alemã teve seus dados rejeitados. Com base nisso, argumenta que a conclusão mais provável seria de continuação de dumping para França e de retomada de dumping para a Alemanha.</p><p>795. Em manifestação anterior à Nota Técnica, porém não considerada naquele documento por equívoco, protocolada em 17 de outubro de 2022, a EUPPA apresentou tópicos considerados por ela como essenciais para a decisão final.</p><p>796. Com relação à comparação justa para fins de cálculo da margem de dumping, a EUPPA destacou que o Codip não refletiria as características relevantes para a indústria, desconsiderando elementos importantes para o custo e a formação de preços. Os agrupamentos seriam muito grandes e diferenças de preços de até 285% poderiam ser observadas dentro de um mesmo Codip, de modo que a diferença de preços entre o produto premium e de baixo custo não estaria refletida nos modelos. Segundo a EUPPA, a comparação deveria ser feita por código de produto, o que seria possível usando os dados submetidos por cada produtor/exportador.</p><p>797. Sobre as vendas abaixo do custo, a EUPPA argumentou que o período de análise de dumping coincidiria com a crise pandêmica que aumentou os custos dos produtores europeus, de forma que a autoridade deveria reconhecer que esse aumento estaria refletido no excessivo número de vendas abaixo do custo, aumentando a margem de dumping dos produtores/exportadores.</p><p>5.7 Das manifestações acerca da continuação/retomada do dumping posteriores à Nota Técnica de fatos essenciais</p><p>798. Em manifestação protocolada em 23 de dezembro de 2022, a Delegação da União Europeia no Brasil indicou que os custos dos produtores europeus de batatas congeladas teriam aumentado durante o período da revisão (julho de 2020 a junho de 2021) em virtude dos efeitos da crise gerada pela pandemia de COVID-19, causando a desconsideração de muitas vendas cursadas abaixo do custo, o que teria impactado a apuração da margem de dumping dos produtores.</p><p>799. Ainda, a Delegação indicou que um exportador teria fornecido explicações para certo dado que não teria sido reportado adequadamente, mas que tal dado foi utilizado para o cálculo da margem de dumping, o que teria inflado a margem apurada. No entendimento da Delegação, há previsão constante do Acordo Antidumping da OMC para evitar que a seleção de fatos disponíveis seja utilizada para punir a parte interessada que não forneceu a informação de forma adequada (missing information). Assim, defendeu que a autoridade deveria utilizar informação mais apropriada ou usar a os dados corrigidos pela empresa.</p><p>800. Em manifestação pós Nota Técnica, protocolada em 4 de janeiro de 2023, o IFB ressaltou que essa seria uma investigação desafiadora e, não por coincidência, demais autoridades teriam desafios similares ao conduzir avaliações a respeito de batatas fritas congeladas, o que acabou exigindo envolvimento do Sistema de Solução de Controvérsias da OMC para esclarecer imprecisões técnicas e interpretações da autoridade colombiana.</p><p>801. Ressaltou que o período de análise traz dificuldades analíticas, em razão dos efeitos da pandemia, e que a inexistência de previsão normativa explícita a respeito de ajustes na análise de dumping em casos fortuitos ou de força maior não significam que a pandemia não tenha ocorrido.</p><p>802. Nesse sentido, seus efeitos não poderiam ser "parcialmente ignorados" em seções da análise, enquanto seriam motivo de uso de "metodologias criativas" em outros exercícios. Os indicadores estariam anômalos e as metodologias normalmente utilizadas seriam "inaceitáveis" neste caso. Destacou ainda que esta circunstância não estaria prevista no Acordo Antidumping ou no Decreto nº 8.058, de 2013, mas requereria "atenção cuidadosa" por parte da autoridade investigadora.</p><p>803. Segundo o IFB, seus fornecedores teriam indicado a existência de erros matemáticos e a aplicação de diferentes metodologias aos exportadores de forma desigual. Arguiu que a autoridade deveria refazer os cálculos e oficializar uma nova Nota Técnica, com novos prazos para comentários. Argumentou que utilizando os dados existentes e verificados relativos aos custos de produção e margens de lucro, a autoridade poderia construir os valores normais para todas as transações em P5, o que alegadamente demonstraria que as margens estariam superestimadas.</p><p>804. Arguiu que na investigação original as partes teriam reiterado de forma veemente a inexistência de dumping e que a autoridade teria iniciado o processo com base em "falácia" de que o produto investigado seria homogêneo. Recordou que, após as intervenções das partes, a autoridade teria admitido as diferenças entre produtos e proposto Codips, tendo as margens caído, mas persistido.</p><p>805. Segundo o IFB, o dumping teria persistido porque os agrupamentos dos Codips seriam inadequados, não condizentes com padrões do segmento no Brasil ou na Europa, impedindo supostamente uma comparação justa. A categorização seria um empecilho para aferir a continuação ou retomada de dumping. As diferenças entre os preços entre produtos vendidos no mercado doméstico e de exportação seriam apenas variações convencionais e regulares entre os preços de produtos distintos.</p><p>806. Pontuou que os exportadores brasileiros e europeus de frango teriam sentido efeitos de processos antidumping conduzidos erroneamente pela África do Sul, nos quais os preços das coxas e asas exportadas teriam sido comparados aos preços dos cortes de peito, sem uma categorização cuidadosa. O governo brasileiro teria acompanhado com apreensão tal processo, porém tal medida teria sido suspensa após sua aprovação, motivada por interesse público.</p><p>807. No presente caso, as partes teriam explicado reiteradamente a diferenciação das batatas congeladas, com consumidores locais identificando características e solicitando novas especificações relativas a crocância, sabor, aparência, cor, presença de mancha, entre outros. Alegou que os produtos vendidos no Brasil seriam diferentes dos comercializados na Europa, com ingredientes específicos, métodos de produção, embalagem, aparência, controle de qualidade e custos diferentes. Destacou que a maioria das batatas congeladas seriam comercializadas na Europa mediante contratos prévios, assinados antes das safras de batatas in natura, com cláusulas para garantir a entrega de volumes e especificações que as tornariam incomparáveis àquelas vendidas no Brasil, realizadas sob a modalidade spot.</p><p>808. Por fim, arguiu que não seria possível iniciar ou conduzir avaliação antidumping sem compreensão completa do produto sob investigação e garantia de justa comparação, o que tornaria a análise "nula e sem efeito".</p><p>809. Na mesma ocasião, o IFB argumentou que a análise prevista no inciso I do art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, da existência de dumping durante a vigência da medida, estaria maculada pelo período atípico de crise global de suprimentos devido à COVID-19. Os custos de produção de batatas congeladas teriam aumentado, enquanto as margens teriam diminuído. Para o IFB, os dados do período de revisão não poderiam ser considerados sem ajustes. Destacou que a autoridade teria reconhecido esse cenário "discriminatoriamente" quando procurou período alternativo ao P5 para cálculo do preço provável (§ 866º da Nota Técnica). Reiterou ainda que o Codip levaria à falta de uma comparação justa.</p><p>810. Já com relação ao inciso III do mesmo dispositivo, relativo à análise das alterações de mercado, o IFB arguiu que tal fator teria sido "completamente ignorado" pela autoridade, especialmente pelas manifestações dele e da EUPPA que não constaram da Nota Técnica.</p><p>811. No que diz respeito ao inciso IV, relacionado à aplicação de medidas de defesa comercial, o IFB ressaltou que a análise da autoridade teria demonstrado que não haveria risco de desvio de comércio para o Brasil. Pontuou que o governo colombiano teria perdido a disputa trazida pela União Europeia na OMC, que teria julgado ilegais os direitos aplicados à Alemanha, à Bélgica e aos Países Baixos. A esse respeito, mencionou que o ponto de fragilidade que teria levado à decisão seria a "arbitrariedade na análise de dano" por parte da Colômbia.</p><p>812. Por fim, argumentou que o cenário mundial e europeu demonstraria ausência de risco para o mercado brasileiro, de modo que os direitos deveriam ser extintos.</p><p>813. No dia 4 de janeiro de 2023, a Bem Brasil, protocolou manifestação acerca da nota técnica de fatos essenciais. No que tange à probabilidade de continuação ou retomada de dumping, a Bem Brasil ressaltou que, dada a constatação de continuação da prática de dumping das origens Bélgica, França e Países Baixos quedaria evidente a prática reiterada de dumping por parte das empresas europeias.</p><p>814. Ademais, a Bem Brasil chamou a atenção de que as margens de dumping seriam, no geral, superiores àquelas apuradas na investigação original, constatação que, por si só, segundo a peticionária mostraria a necessidade das medidas antidumping.</p><p>815. Adicionalmente, a peticionária destacou que teria ficado igualmente demonstrado que, no caso dos produtores alemães, a probabilidade de retomada do dumping é muito alta, conforme § 276 da Nota Técnica de fatos essenciais.</p><p>816. No dia 4 de janeiro de 2023, a Farm Frites protocolou manifestação sobre as informações contidas na Nota técnica SDCOM SEI/ME nº 55409, em que argumentou que teria havido aumento nos custos de produção do produto investigado, com consequente redução de margem de lucro, em decorrência da pandemia de COVID 19. Nesse sentido, argumentou que a autoridade investigadora não poderia desconsiderar a existência de alterações nas condições do mercado europeu em decorrência da pandemia.</p><p>817. Dessa forma, segundo alegou a Farm Frites, com base no incido III do art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, não se poderia considerar os dados desse período em sua simples forma, sem realizar qualquer ajuste que apreciasse tais efeitos, sendo necessário, para fins de determinação final, que se leve em consideração a atipicidade dos doze meses em questão para efetuar os ajustes necessários.</p><p>818. Em manifestação de 4 de janeiro de 2023, a EUPPA asseverou que a investigação original teria sido iniciada com defeitos graves no questionário, principalmente devido ao Codip sugerido. Essa falha teria contaminado todo o processo e perduraria até o presente momento. Ainda com relação à classificação dos produtos, a EUPPA acredita que a maneira correta de minimizar os efeitos indesejados da investigação original teria sido a demonstração, por parte da autoridade investigadora, de disposição em aceitar ajustes de modelo possivelmente solicitados pelas partes interessadas.</p><p>819. A EUPPA citou a manifestação da Delegação da União Europeia de 4 de abril de 2022, que conteria preocupação da parte nesse assunto, inclusive com a sugestão de que a comparação de preços fosse feita apenas com produtos comparáveis, antecipando pedidos individuais que teriam sido realizados por diferentes exportadores em suas respostas ao questionário e subsequente discussões.</p><p>820. Nessa mesma manifestação, a Delegação da União Europeia teria feito uma sugestão simples e de fácil implementação para que apenas os Codips exportados para o Brasil e comercializados pelas origens investigadas fossem considerados. Segundo a EUPPA, sendo esse produto de alta complexidade, essa proposta teria mitigado as chances de se identificar uma suposta margem de dumping falsa.</p><p>821. Segundo a EUPPA, o Codip não consideraria, por exemplo, diferenças entre os tipos de batatas (matéria-prima), tempo e energia usada para fritar, número de defeitos, entre outros. Com isso, destacou que a classificação do Codip definida na investigação original deveria ter sido revisada, para que passasse a garantir uma justa comparação.</p><p>822. A Associação citou ainda a ausência de diferenciação entre transações contrato e spot, um tema que já teria sido discutido na investigação original e que teria contribuído para a apuração de margens de dumping distorcidas.</p><p>823. Quanto aos impactos da pandemia do COVID-19, a EUPPA destacou que todas as partes foram impactadas. Citou medidas tomadas pela Organização Mundial da Saúde (OMS) e pelo governo brasileiro. Destacou que as restrições impactaram as atividades industriais e as viagens internacionais, ocasionando o fechamento de lojas, de bares e de restaurantes.</p><p>824. Ressalvou que os exportadores investigados também teriam sido afetados. Sendo assim, não teria havido um único dia, durante P5, que pudesse ser considerado "curso normal de comércio". Os produtores teriam sido colocados em uma situação de desequilíbrio econômico e financeiro, com aumento de custos e impactos nos preços de venda tanto no mercado interno como nas exportações.</p><p>825. A EUPPA ressaltou que o DECOM teria considerado uma proporção de vendas abaixo do custo na revisão muito maior do que na investigação original. Mesmo considerando que o impacto poderia variar dependendo do portfólio de clientes, das modalidades de venda e da variedade de produtos, o DECOM não teria acatado nenhum pedido de ajuste solicitado pelos exportadores, com o intuito de mitigar os efeitos distorcivos causados pela pandemia.</p><p>826. O DECOM teria rejeitado os pedidos das partes interessadas para implementar ajustes nos custos de produção. Essa decisão teria ocasionado uma inflação nas margens de dumping calculadas. Teria ainda desconsiderado todas as vendas abaixo do custo, que ocorreram em um número altíssimo devido à pandemia. Sendo assim, uma pequena parte das vendas teriam sido consideradas normais, ou porque foram negociadas antes da pandemia ou porque se tratava de produtos mais sofisticados, mas que não foram diferenciados pelo Codip supostamente defeituoso.</p><p>827. A Associação acredita que a autoridade investigadora deve revisar o valor normal, de forma a mitigar as distorções causadas pela crise mundial na saúde. Uma sugestão seria aproveitar os dados de custo submetidos pelos exportadores (assumindo que todas as vendas no mercado interno foram anormais) e, em conjunto com as margens de lucro observadas em P5 (considerando todas as transações, inclusive as vendas abaixo do custo) construir o valor normal. As margens de dumping estariam contaminadas por deficiências na classificação dos produtos e pelos efeitos distorcivos trazidos pela pandemia, cujo pico teria coincidido com o período de análise do dumping, de julho de 2020 a junho de 2021.</p><p>828. Questionou motivos pelos quais o DECOM criou Codips na investigação original após recebimento dos questionários e se o Departamento teria recebido solicitação para ajuste de Codip, indicando a parte e a data do protocolo ou se recebeu pedidos das partes interessadas para refinar a categorização, de forma a assegurar a justa comparação durante a fase de instrução, indicando quais solicitações teriam sido acatadas ou rejeitadas. Solicitou ademais que se esclarecesse de quem seria a obrigação de garantir a justa comparação nos termos do § 1º do art. 22 do Decreto nº 8.058, de 2013. Pediu que fossem explicadas as razões para cada solicitação refutada, em particular quanto a submissão feita pela Delegação da União Europeia em 4 de abril de 2022 (documento SEI 23757501).</p><p>829. Pediu esclarecimentos se o teor de matéria seca, a variedade de batata, o tipo de óleo usado para a fritura, o número de buracos pretos, o modo de venda (spot ou habitual), são elementos que poderiam causar diferenças significativas nos preços do produto sob investigação.</p><p>830. Questionou se as margens de dumping estimadas com possíveis imprecisões ainda assim permitiriam uma análise objetiva da existência de dumping e dano. Solicitou que o DECOM confirmasse se o período de análise do dumping coincide com o surto da pandemia e se constaria dos autos a informação de que houve interrupção das operações nas plantas dos produtores investigados durante o período de revisão.</p><p>831. Demandou que o DECOM respondesse se recebeu a informação, nos autos ou fora deles, a respeito do fechamento de bares, hotéis, restaurantes e serviços de catering durante o período da revisão ou ainda se recebeu informação das partes a respeito da atipicidade nos custos, preços de venda e margens de lucro. Nesse sentido, indagou se o DECOM aceitou ou fez ajustes nos dados de custo, preços de venda e margem de lucro.</p><p>832. Ademais, perguntou se um aumento anormal dos custos acompanhado de reduções nos preços de vendas no mercado interno dos produtores investigados poderia interferir nas margens finais, considerando-se a seleção das operações consideradas normais e a estimativa de margem de lucro para a construção do valor normal.</p><p>833. Em caso positivo, indagou se o DECOM teria feito ajustes nas estimativas de margem de dumping, preço provável e subcotação constantes da Nota Técnica devido aos efeitos da pandemia, solicitando que fossem indicados os ajustes feitos.</p><p>834. Frente a todos os questionamentos, pediu para que o DECOM confirmasse se ainda seria possível analisar objetivamente a probabilidade de retomada do dumping considerando exclusivamente preços e custos observados em um período totalmente excepcional e transitório.</p><p>5.8 Dos comentários do DECOM acerca das manifestações</p><p>835. Em relação ao manifestado pela Delegação da União Europeia, cumpre informar que as margens de dumping foram calculadas em moeda local, o euro, para as exportadoras respondentes que tiveram seus dados verificados e validados.</p><p>836. Relativamente à manifestação do IFB e da EUPPA, de 4 de janeiro de 2023, primeiramente, sobre a ausência de resumo de manifestação do IFB e da EUPPA na Nota Técnica de fatos essenciais, a autoridade explica que, por um lapso, não constaram do documento. Contudo, não apresenta prejuízo às partes, que tiveram acesso às manifestações no processo restrito. O resumo destas consta dos itens 5.4.1, 5.6, 8.3.2, 8.7 e 10.5 e serão devidamente endereçadas para fins da determinação final.</p><p>837. Ainda a esse respeito, relembra-se que o Artigo 6.9 do Acordo Antidumping exige que se informe às partes interessadas, anteriormente à tomada de decisão final, "the essential facts under consideration which form the basis for the decision whether to apply definitive measures". Não há, portanto, qualquer obrigatoriedade de que a autoridade investigadora antecipe, já quando da divulgação da nota técnica de fatos essenciais, conclusão sobre as alegações apresentadas.</p><p>838. Quanto à manifestação da Delegação da União Europeia, de 23 de dezembro de 2022, o DECOM deduziu que a parte se refere aos cálculos de margem de dumping das Agristo NV e BV, especificamente no que concerne às despesas indiretas de venda. A aplicação dos fatos disponíveis às exportadoras atendeu a um pedido expressamente feito pelas Agristos, que solicitaram o uso das informações conforme reportado. O referido pedido consta dos documentos SEI/ME 29055770 e 29055777, ambos de 24 de outubro de 2022, protocolados nos autos restritos do processo. Sobre isso, a autoridade investigadora sugere a leitura dos itens 5.2.2.1.6 e 5.2.4.1.6 deste documento.</p><p>839. Ao constatar que o atendimento de seu pedido resultou em alto percentual de vendas abaixo do custo de produção e consequente construção do valor normal para a totalidade dos Codips vendidos no mercado interno de cada exportador, as partes acusaram a autoridade investigadora de ter usado adversamente os dados reportados como melhor informação. Cabe ressaltar que, até 24 de outubro de 2022, de acordo com os prazos processuais, as partes dispuseram de oportunidade para submeter elementos de prova. Após essa data, o DECOM não recepcionou nenhuma nova prova, memória de cálculo ou correção de dados baseada em documentos não validados durante verificação.</p><p>840. Em sede de manifestações finais, o Grupo Agristo sugeriu duas alternativas à utilizada pela autoridade como melhor informação para as despesas indiretas de venda, uma das quais foi acatada pelo DECOM conforme se pode constatar nos itens 5.2.2.1.1, 5.2.4.1.1, 5.2.2.1.6 e 5.2.4.1.6.</p><p>841. Sobre o questionamento levantado pela EUPPA, em 4 de janeiro de 2023, se um aumento anormal dos custos acompanhado de reduções nos preços de vendas no mercado interno dos produtores investigados poderia interferir nas margens finais, o DECOM responde que é uma hipótese possível e faz remissão ao Guia de Cálculo da Margem de Dumping em Investigações Antidumping no Brasil. Para fins de identificação das operações comerciais normais, as vendas abaixo do custo de produção do mês, quando superiores a 20% do total vendido, são descartadas da apuração do valor normal, a não ser que seu preço seja superior ao custo de produção de P5. Também na estimativa da margem de lucro, são apenas consideradas as operações comerciais normais.</p><p>842. Em relação às alegações sobre os impactos da pandemia de COVID-19, mencionados pelo IFB, pela EUPPA, pela Delegação da União Europeia Delegação e pela Farm Frites, cabe frisar que foram levantadas em dois contextos diferentes: a apuração de margem de dumping e o preço provável das importações a preço de dumping. A autoridade investigadora lembra às partes que a metodologia de apuração do valor normal, do preço de exportação e da margem de dumping estão expressamente estabelecidas no artigo 2 do Acordo Antidumping e regulamentadas no Decreto nº 8.058, de 2013. Entretanto, nem o art. 3.2 do Acordo e nem o inciso III do art. 104 do Regulamento Brasileiro determinam metodologias específicas para avaliação do preço provável das importações.</p><p>843. Relativamente a ajustes nas estimativas de margem de dumping, preço provável e subcotação constantes da Nota Técnica devido aos efeitos da pandemia levantados pela EUPPA, o DECOM buscou abarcar os pedidos suscitados pelas partes interessadas. Quanto a preço provável e subcotação, os exercícios apresentados responderam a uma provocação da peticionária. Isso não obstante, em plena observância aos princípios do contraditório e da ampla defesa, também as manifestações finais das demais partes interessadas foram consideradas para fins de determinação. Dessa forma, quanto à análise do efeito provável das importações sobre os preços da indústria doméstica, remeta-se ao item 8.3.7 deste documento.</p><p>844. Como mencionado anteriormente, para preço provável, não há metodologia de apuração recomendada pelo Acordo Antidumping. De outro modo, conquanto o Acordo Antidumping não estabeleça que as autoridades investigadoras devam apurar novas margens de dumping em uma revisão de final de período, caso desejem apurá-las para fins de análise de continuação/retomada de dumping, obrigatoriamente devem seguir os comandos do art. 2º:</p><p>The Panel agrees with Russia's basic assumption that, should an authority rely on dumping margins to examine the likelihood of recurrence of dumping in an expiry review, these dumping margins should be established in a manner consistent with the provisions of Article 2 of the Anti-Dumping Agreement. Otherwise, they could not support an objective examination of the likelihood of recurrence of dumping. However, Russia fails to put the Appellate Body's finding in context: in its clearest statement on the distinction between dumping determinations and likelihood of recurrence determinations, the Appellate Body set out plainly that 'we see no obligation under Article 11.3 for investigating authorities to calculate or rely on dumping margins in determining the likelihood of¼recurrence of dumping.' The Appellate Body then continued, as Russia quotes, '[h]owever, should investigating authorities choose to rely upon dumping margins in making their likelihood determination'. In the present case, as we will discuss below, we do not consider that the European Commission in fact relied upon dumping margins, either previously established or calculated afresh, in determining the likelihood of recurrence of dumping. (Relatório do Painel, EU - Cost Adjustment Methodologies II (Russia), para. 7.513)</p><p>845. Quanto à não aceitação de ajustes de custos de produção solicitados por Ecofrost e Mydibel, o DECOM explica que ajustes podem ser utilizados, desde que fundamentados e verificados. Nesta revisão, os ajustes de custos solicitados pela Mydibel e o pedido de relativização da Ecofrost não estão refletidos nos registros dos exportadores, em desacordo ao que preconiza o 2.2.1.1 do Acordo Antidumping, e, portanto, não foram acatados.</p><p>846. O DECOM ainda questiona as partes a respeito de qual base legal a autoridade investigadora se apoiaria para aplicar metodologia de ajuste de custos sobre os registros mantidos pelos exportadores, que cumprem as duas exigências do 2.2.1.1, estão de acordo com os princípios gerais contábeis do país exportador e refletem razoavelmente os custos associados à produção e às vendas do similar. Não há que se contestar se os custos, impactados ou não pela pandemia, seriam razoáveis. Nesse sentido, recorde-se o Relatório do Painel no contencioso European Union - Cost Adjustment Methodologies and Certain Anti-Dumping Measures on Imports from Russia - (Second complaint):</p><p>7.98. We recall that the second condition prescribed in Article 2(5) of the Basic AD Regulation stipulates that "it must be shown that the records reasonably reflect the costs associated with the production and sale of the product under consideration". This language is virtually identical to the text of Article 2.2.1.1 of the Anti-Dumping Agreement. As set out above, the focus of the obligation in the second condition of the first sentence of Article 2.2.1.1 of the Anti-Dumping Agreement has been understood to be on whether the records of the exporter or producer reasonably reflect their costs, rather than whether the costs incurred by them are reasonable.</p><p>847. Por conseguinte, o DECOM não nega a existência da pandemia do COVID-19 - de que é prova a prorrogação excepcional aos produtores/exportadores que apresentaram respostas voluntárias ao questionário (item 2.6.3), sua sobreposição com parte do período de análise de retomada/continuação do dumping, nem que isso possa ter impactos em custo e preço, porém, no âmbito da investigação processual, as partes que submeteram dados não conseguiram comprovar os ajustes aplicados a custo de produção ligados à pandemia a partir de seus registros. Entretanto, para ajustes registrados contabilmente, foram aceitos os referentes a Direitos de CO² reportados pela Mydibel.</p><p>848. Nesse sentido, para fins de margem de dumping, as exportadoras Mydibel, Ecofrost e Farm Frites, o IFB, a EUPPA e a Delegação da União Europeia alegam que P5 seria uma excepcionalidade ao período de revisão, o que também é alegado pela peticionária relativamente ao preço provável.</p><p>849. Por outro lado, a autoridade investigadora insta as partes a observarem o que instrui o § 2º do art. 107 do Decreto nº 8.058, de 2013. Neste caso concreto, não há elementos indicando que a margem de dumping "calculada para o período de revisão não reflete o comportamento dos produtores ou exportadores durante a totalidade do período de revisão". Salienta-se que oscilações do custo de produção, por si só, não consistem em razão suficiente para que não se considerem as margem de dumping apuradas. Ademais, a forma como essas oscilações teriam impactado os preços do produto final não pôde ser devidamente mensurada e demonstrada pelas empresas respondentes.</p><p>850. Em relação à manifestação de 4 de janeiro de 2023, o DECOM comunica ao IFB que o cálculo da margem de dumping é passível de erro e de divergências sobre metodologia, por essa razão todas as etapas consideradas foram minunciosamente detalhadas na Nota Técnica de fatos essenciais, garantindo-se prazo para que as partes se manifestassem a respeito. Salienta-se ainda que o acesso às memórias de cálculo e às versões confidenciais do documento foi disponibilizado a cada produtor/exportador que teve seus dados validados e considerados para fins de determinação final.</p><p>851. Sobre uma suposta aplicação de metodologias diferentes para exportadores diferentes, a autoridade investigadora assegura ao IFB que cada produtor/exportador reportou seus dados de modo a adaptar particularidades de seus registros contábeis às informações solicitadas pelo DECOM. Assim, nem mesmo empresas do mesmo grupo reportaram dados iguais ou de forma igual em resposta ao questionário. Tampouco deve-se esperar que todas as empresas lograram validar o reporte integral de seus dados por ocasião de suas verificações in loco.</p><p>852. Desse modo, as metodologias de apuração do valor normal seguem o que instrui o Decreto nº 8.058, de 2013, e o Guia de Cálculo da Margem de Dumping em Investigações Antidumping no Brasil, este inclusive corretamente apontado pelo Grupo Agristo e pela Clarebout em suas manifestações finais. Os erros apontados pelas partes foram corrigidos e as divergências abordadas nos comentários do DECOM a cada manifestação dos exportadores sobre cálculo.</p><p>853. O pedido do IFB de emissão de nova Nota Técnica e reabertura de prazo para comentários é simplesmente descabido do ponto de vista dos prazos processuais, haja vista que esta revisão já foi prorrogada por mais dois meses, tendo sido respeitadas todas as fases processuais e as garantias de contraditório e ampla defesa das partes.</p><p>854. Sobre a sugestão de apurar os valores normais a partir do custo de produção e lucro, utilizando os dados das exportadoras para todas as transações em P5, a autoridade investigadora não encontra dispositivo legal que poderia basear o pedido do IFB e da EUPPA. Recorde-se que as empresas apresentaram suas vendas ao mercado interno do próprio país, com o intuito de que seus valores normais fossem apurados, precipuamente, conforme o que dita o inciso I do caput do art. 14 do Decreto nº 8.508, de 2013. Exceto nos casos em que não houve venda suficiente no mercado interno e em casos de aplicação do dispositivo de melhor informação disponível para o Apêndice V, a autoridade investigadora apurou o valor normal das exportadoras utilizando as vendas internas ao mercado doméstico do exportador, conforme o reportado e verificado, não tendo sido tampouco apresentados elementos que fundamentassem a existência de situações particulares de mercado. Assim, relembre-se o que decidiu o Painel no contencioso Pakistan - BOPP Film (UAE):</p><p>7.566. We have found above that the NTC relied upon margins of dumping that are subject to the requirements of Article 2. However, the NTC constructed normal value without establishing the existence of any of the three situations in which an authority may construct normal value pursuant to Article 2.2. Therefore, the NTC constructed normal value inconsistently with Article 2.2. It was on the basis of this normal value that the NTC calculated the margin of dumping that it relied on to determine that dumping was likely to continue or recur. As a result, the NTC's determination that dumping was likely to continue or recur was inconsistent with Article 11.3.</p><p>855. Parece à autoridade investigadora que as partes não encontram eco nas manifestações finais das exportadoras, ao sugerir a construção do valor normal para comparação com todas as transações de P5, em uma suposta demonstração de que as margens estariam superestimadas. As Agristos, a Clarebout, a Ecofrost e a Mydibel justamente reclamam que suas margens estariam infladas, porque parte de suas vendas foi desconsiderada devido ao teste de vendas abaixo do custo, o que resultou na hipótese de construção do valor normal para determinados Codips.</p><p>856. O IFB e a EUPPA parecem tentar iniciar uma rediscussão a respeito de similaridade, debate plenamente superado quando da investigação original, de modo que este assunto não será abordado pela autoridade investigadora na revisão da medida. Não foram apresentados pelas entidades elementos que justifiquem qualquer ajuste do escopo ora vigente. O DECOM assevera às partes, de outro lado, que não alterou de ofício o escopo da medida, que já foi submetida a uma avaliação de escopo em 2020, e que, uma vez tendo as importações escopo da medida sido consideradas produto similar, não se exige da indústria doméstica que produza todos os subtipos do similar consumidos no mercado doméstico, ao contrário do que solicitou a EUPPA e a Delegação da União Europeia.</p><p>857. Contudo, a respeito do Codip, como bem lembra o IFB, a investigação original foi iniciada com o pressuposto de que se trataria de produto homogêneo, o que para fins de início não é desrespeito nem à lei pátria e nem ao Acordo ou à jurisprudência da OMC. Conforme dados aportados e verificados no âmbito daquela investigação, a autoridade investigadora acatou a informação dos exportadores e dos importadores a respeito do tipo de produto e sugeriu Codips para fins de justa comparação. Sobre o pedido da EUPPA das motivações para a criação de Codips, quais partes teriam se manifestado na investigação original e em quais datas, remeta-se à Circular Secex nº 22, de 2016, item 4.3.</p><p>858. Sintomático do zelo à justa comparação durante a investigação original foi a recomendação de não aplicação de direito provisório:</p><p>A despeito de ter havido determinação preliminar positiva de dumping, de dano à indústria doméstica e de nexo de causalidade entre ambos no âmbito da determinação preliminar, publicada no D.O.U., em 12 de abril de 2016, por meio da Circular SECEX nº 22, de 11 de abril de 2016, recomendou-se o prosseguimento da investigação, sem aplicação de direito provisório. Essa recomendação decorreu das solicitações da autoridade investigadora às empresas produtoras/exportadoras e à indústria doméstica para que categorizassem seus produtos de acordo com as características que afetavam a comparação de preços dos diversos tipos de produtos (CODIPs), as quais foram feitas somente após o envio dos questionários às partes interessadas. (Resolução CAMEX nº 6, de 2017)</p><p>859. Sobre uma suposta inadequação dos Codips sugeridos, cabe ressaltar que os exportadores e os importadores podem apresentar categorização além daquela apresentada em questionário, desde que comprovem que as características apresentadas têm impacto em custo e preço do produto. Aqueles que assim o fizeram, tiveram seus cálculos ajustados conforme os elementos de prova apresentados.</p><p>860. Quanto ao questionamento da EUPPA sobre de quem seria a obrigação de garantir a justa comparação nos termos do § 1º, art. 22 do Decreto nº 8.058, de 2013, o DECOM explica que é da autoridade investigadora, contudo, as conclusões a respeito da justa comparação dependem do que as partes aportam aos autos como evidência. Assim, características citadas pela EUPPA, como o teor de matéria seca, a variedade de batata, o tipo de óleo usado para a fritura, o número de buracos pretos, vendas spot ou contrato, poderiam ter impacto em custo e preço, e seriam devidamente acatadas pelo DECOM, caso os dados reportados corroborassem as alegações.</p><p>a. Nenhum dos exportadores na presente revisão, que são as partes que melhor detêm informações sobre o próprio produto, apresentou quaisquer manifestações nesse sentido e os que conseguiram comprovar impacto sobre preços e custos decorrente de outras características tiveram seu pleito considerado no âmbito dos cálculos. Desse modo, também respondendo ao questionamento da EUPPA, somente a Ecofrost vislumbrou, durante o procedimento de verificação in loco, a necessidade de agregação de característica no Codip para fins de justa comparação. Conforme apresentado no relatório de verificação in loco da Ecofrost, devido ao pedido de ajuste de custo com óleo nos apêndices de venda, a Ecofrost não reportou o custo incorrido com óleo no Apêndice VI - Custo de produção para que não houvesse comparação de um custo de produção que inclui o custo com óleo e uma venda que estaria líquida desse custo. No entanto, para fins de coerência com o que é solicitado dos produtores/exportadores em geral, solicitou-se que a empresa apresentasse o custo com óleo no apêndice em questão. Para tanto, observou-se a necessidade de criar um Codip adicional (O1 - girassol e O2 - palma) para que o custo apresentado pudesse refletir as diferenças no preço do óleo, pois vendem para o Brasil somente com óleo de palma e para a Bélgica majoritariamente com óleo de girassol.</p><p>b. Sobre ajustes para fins de justa comparação, novamente, o DECOM destaca que acatou aqueles cujos exportadores conseguiram comprovar. Assim, no que tange aos ajustes, por exemplo, para vendas spot ou contrato, a Clarebout e as Agristo NV e BV lograram apresentar provas, durante verificação in loco, o que não foi o caso da Ecofrost. Tais menções são levantadas nos itens 5.2.2.1.6, 5.2.2.2.2 e 5.2.2.3.6. Para especificidades da verificação in loco, remeta-se aos relatórios de verificação in loco, disponibilizados às partes interessadas nos autos restritos do processo.</p><p>861. A respeito de uma impossibilidade de iniciar ou conduzir investigações sem o pleno entendimento do produto - como alegado pelo IFB, ao menos para fins de início de investigação ou revisão, nenhuma autoridade investigadora pode se furtar de cumprir obrigações estabelecidas em acordos internacionais e legislações internas, alegando desconhecimento de produto, mercado ou afins, caso a petição esteja devidamente instruída. A autoridade investigadora inclusive cita a Resolução CAMEX nº 6, de 2017, em que afirmou que:</p><p>[a] investigação ocorre, justamente, para que as informações relacionadas ao produto, à prática de dumping e ao dano alegadamente sofrido pela indústria doméstica possam ser apresentadas e as alegações da peticionária possam ser confirmadas/contrapostas pelas demais partes interessadas. Caso se exigisse a apresentação da totalidade das informações pela peticionária não haveria justificativa para a condução das investigações antidumping.</p><p>862. Sobre a indagação da EUPPA, se seria possível analisar objetivamente a probabilidade de continuação/retomada do dumping a partir de dados de um período sobreposto à pandemia do COVID-19, a autoridade investigadora confirma que sim. Especialmente para a apuração da margem de dumping, foram utilizados os dados aportados pelos exportadores e validados pelo DECOM, a partir dos quais se realizou uma análise objetiva sobre a probabilidade de continuação do dumping. Apenas para o exportador alemão, cujos dados não foram validados durante verificação, utilizou-se a melhor informação disponível.</p><p>863. A jurisprudência da OMC determina que a análise deva ser objetiva e baseada em "positive evidence", o que precisamente foi observado nesta revisão:</p><p>7.279. Future 'facts' do not exist. The only type of facts that exist and that may be established with certainty and precision relate to the past and, to the extent they may be accurately recorded and evaluated, to the present. We recall that one of the fundamental goals of the Anti-Dumping Agreement as a whole is to ensure that objective determinations are made, based, to the extent possible, on facts. Thus, to the extent that it will rest upon a factual foundation, the prospective likelihood determination will inevitably rest on a factual foundation relating to the past and present. The investigating authority must evaluate this factual foundation and come to a reasoned conclusion about likely future developments. (Relatório do Painel, US - Corrosion-Resistant Steel Sunset Review)</p><p>864. Quanto ao contencioso Colômbia - Frozen Fries (DS591), a autoridade brasileira recorda que cada caso tem particularidades e discorda de táticas de utilização de contenciosos como mera ameaça retórica. Todos os estados membros da OMC que conduzam investigações de defesa comercial estão sujeitos a terem metodologias questionadas no Órgão de Solução de Controvérsias e o Brasil está plenamente ciente disso.</p><p>865. Assim, destaca-se ainda a participação deste país como terceira parte no contencioso mencionado. Desse modo, o DECOM comunica ao IFB que a decisão dos árbitros (Award of the Arbitrators) relativa à disputa que estava em andamento no Órgão de Solução de Controvérsias no âmbito da OMC concluiu que a Colômbia agiu contrariamente aos artigos 3.1, 3.2, 3.4 e 3.5 do Acordo Antidumping, ao incluir, na análise de dano e nexo causal, as importações de exportadores com margens de minimis ou que não praticaram dumping em sua determinação final. Claramente, não é o caso da presente revisão e sequer encontra paralelo nas alegações levantadas pelo Instituto.</p><p>866. A partir dos dados fornecidos pelos exportadores e validados em verificação in loco, bem como da melhor informação disponível à autoridade investigadora, foi constada a probabilidade de retomada da prática de dumping no caso da Alemanha e de continuação da prática pelas demais origens, de modo que não há neste processo nenhuma discussão que remeta ao DS591 no que concerne à metodologia de apuração das importações objeto de continuação/retomada do dumping e de probabilidade de retomada do dano.</p><p>5.9 Da conclusão sobre a continuação/retomada do dumping</p><p>867. Concluiu-se, para fins de determinação final, que, caso a medida antidumping em vigor seja extinta, muito provavelmente haverá a retomada da prática de dumping nas exportações de batatas congeladas originárias da Alemanha para o Brasil, além da continuação da prática de dumping nas exportações de batatas congeladas da Bélgica, da França e dos Países Baixos para o Brasil.</p><p>868. Além da conclusão de que os produtores/exportadores dessas origens provavelmente retomem/continuem com a prática de dumping, considerou-se haver relevante potencial exportador por parte dos países em questão, especialmente, em decorrência da existência de capacidade instalada e ociosidade, cujo volume poderia ser direcionado, ainda que parcialmente, para o Brasil, na hipótese de extinção da medida. Ademais, as origens em questão figuram entre os seis principais exportadores mundiais de batatas congeladas, com volumes crescentes de exportação do produto por parte da Bélgica e da Alemanha, ao se analisar todos os períodos da revisão.</p><p>869. Por fim, em que pese terem sido verificadas possíveis alterações nas condições de mercado para as batatas congeladas, sob o ponto de vista da oferta nacional do produto similar, não foram identificados possíveis efeitos capazes de afastar a conclusão quanto à continuação/retomada do dumping.</p><p>870. Quanto a aplicação de medidas comerciais por outros países, observou-se que a Colômbia aplicou, em novembro de 2018, medida de defesa comercial contra as importações originárias da Alemanha, da Bélgica e dos Países Baixos. Contudo, tal decisão foi objeto de painel e posterior avaliação pelo OSC, tendo sido considerada a aplicação inconsistente com as regras da OMC, pois teriam sido incluídos nas avaliações de dano e causalidade, as importações consideradas como de minimis. Consta como em vigor, de acordo com o I-TIP da OMC, a aplicação de direitos antidumping às importações de batatas congeladas oriundas da Bélgica e dos Países Baixos, desde 8 de agosto de 2014, pela África do Sul. No entanto, observou-se que a referida medida foi extinta em julho de 2021, mas nova investigação teria sido iniciada na sequência.</p><p>871. A investigação em curso avalia a ocorrência de dumping nas exportações de batatas congeladas oriundas da Alemanha, da Bélgica e dos Países Baixos destinadas à África do Sul. Cumpre ressaltar que o país africano, em julho de 2022, aplicou medidas antidumping provisórias no âmbito da investigação. A existência de processo de defesa comercial, com a aplicação de medidas provisórias, pode ensejar desvio, ainda que parcial, de quantitativo do produto sob análise para o Brasil, em caso de extinção da medida.</p><p>6. DAS IMPORTAÇÕES E DO MERCADO BRASILEIRO</p><p>872. Neste item serão analisadas as importações brasileiras e o mercado brasileiro de batatas pré-fritas congeladas. O período de análise deve corresponder ao período considerado para fins de determinação de existência de indícios de continuação/retomada de dano à indústria doméstica, de acordo com a regra do §4º do art. 48 do Decreto nº 8.058, de 2013. Assim, para fins de determinação final, considerou-se o período de abril de 2016 a março de 2021, dividido da seguinte forma:</p><p>P1 - julho de 2016 a junho de 2017;</p><p>P2 - julho de 2017 a junho de 2018;</p><p>P3 - julho de 2018 a junho de 2019;</p><p>P4 - julho de 2019 a junho de 2020; e</p><p>P5 - julho de 2020 a junho de 2021.</p><p>6.1 Das importações</p><p>873. Para fins de apuração dos valores e das quantidades de batatas congeladas importadas pelo Brasil em cada período, foram utilizados os dados de importação referentes ao subitem 2004.10.00 da NCM, fornecidos pela RFB.</p><p>874. Como já destacado anteriormente, a partir da descrição detalhada das mercadorias, verificou-se que são classificadas no subitem 2004.10.00 da NCM as importações de batatas congeladas bem como de outros produtos, distintos do produto objeto da revisão. Por esse motivo, realizou-se depuração das importações constantes desses dados, a fim de se obterem as informações referentes exclusivamente ao produto analisado.</p><p>875. Dessa forma, foram excluídas da análise as importações classificadas sob o subitem 2004.10.00 da NCM correspondentes às "especialidades de batatas" ou às "batatas formatadas", as quais são produzidas a partir da "massa de batata" (purê) e colocadas em fôrmas de variados formatos, como as batatas noisettes, rosti, totens, carinhas, entre outros. Além dessas, também foram excluídas da análise as batatas temperadas.</p><p>6.1.1 Do volume das importações</p><p>876. A tabela seguinte apresenta os volumes de importações totais de batatas congeladas no período de análise de indícios de continuação e de retomada do dano à indústria doméstica.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Importações Totais (em número-índice de t)</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> <u>P1 - P5</u> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-88,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>134,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-62,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Países Baixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-71,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Variação</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(31,1%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(16,0%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(36,0%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>119,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Polônia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>170,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>134,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reino Unido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43406,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27266,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1270,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9291,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9191,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estados Unidos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-99,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras <sup>(*)</sup> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7564,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-95,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (exceto sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1,1%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4,7%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>+ 26,2%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(8,9%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(0,9%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,7%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3,8%)</p></td></tr></table><p>877. Observou-se que o volume das importações brasileiras das origens investigadas cresceu 4,9%, de P1 para P2, e reduziu 31,1%, de P2 para P3. Nos períodos subsequentes, houve aumento de 5,4%, entre P3 e P4, e, considerando o intervalo entre P4 e P5, houve diminuição de 16,0%. Ao se considerar todo o período de análise, o volume das importações brasileiras das origens investigadas revelou variação negativa de 36,0%, em P5 comparativamente a P1. Cumpre mencionar que a medida antidumping foi aplicada em fevereiro de 2017, portanto, em meados de P1.</p><p>878. Com relação à variação do volume das importações brasileiras do produto das demais origens ao longo do período em análise, houve redução de 1,1%, entre P1 e P2, enquanto de P2 para P3, detectou-se ampliação de 13,0%. De P3 para P4, houve diminuição de 4,7%, e, entre P4 e P5, o indicador elevou-se 18,5%. Ao se considerar toda a série analisada, o volume das importações brasileiras do produto das demais origens apresentou expansão de 26,2%, considerado P5 em relação ao início do período avaliado (P1).</p><p>879. Avaliando a variação das importações brasileiras totais no período analisado, entre P1 e P2, verificou-se aumento de 1,8%. Apurou-se ainda queda de 8,9%, entre P2 e P3, enquanto de P3 para P4, houve redução de 0,9%, e, entre P4 e P5, averiguou-se expansão de 4,7%. Analisando-se todo o período, as importações brasileiras totais de batatas congeladas apresentaram contração da ordem de 3,8%, considerando P5 em relação a P1.</p><p>6.1.2 Do valor e do preço das importações</p><p>880. Visando a tornar a análise do valor das importações mais uniforme, considerando que o frete e o seguro internacionais, dependendo da origem considerada, têm impacto relevante sobre o preço de concorrência entre os produtos ingressados no mercado brasileiro, a análise foi realizada em base CIF.</p><p>881. As tabelas a seguir apresentam a evolução do valor total e do preço CIF das importações de batatas congeladas no período de análise de indícios de continuação e de retomada do dano à indústria doméstica.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Valor das Importações Totais (em <u>número-índice de CIF USD x1.000)</u> </p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1 - P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>42,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-86,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>131,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-56,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Países Baixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-63,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,7%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(31,9%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(18,0%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(37,2%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-8,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Polônia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>217,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>184,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reino Unido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22649,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9870,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>417,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3546,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3446,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estados Unidos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-98,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras <sup>(*)</sup> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7707,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-92,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (exceto sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(16,4%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(9,4%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(7,7%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(10,7%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(5,6%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(19,6%)</p></td></tr></table><p>882. Quanto ao valor CIF das importações brasileiras de batatas congeladas das origens investigadas, cresceu 8,7%, de P1 para P2, e reduziu 31,9%, de P2 para P3. Nos períodos subsequentes, houve aumento de 3,6%, entre P3 e P4, e, considerando o intervalo entre P4 e P5, houve diminuição de 18,0%. Ao se considerar todo o período de análise, o volume das importações brasileiras das origens investigadas revelou variação negativa de 37,2%, em P5 comparativamente a P1.</p><p>883. Com relação à variação do valor CIF das importações brasileiras do produto das demais origens não investigadas ao longo do período em análise, houve aumentos de 0,3%, entre P1 e P2, e de 7,5%, entre P2 e P3. Após, observou-se diminuição de 16,4%, de P3 a P4, e aumento de 0,6%, de P4 a P5. Por fim, ao se considerar o período de análise (P1 a P5), observou-se variação negativa de 9,4%.</p><p>884. Com relação à variação do valor CIF das importações brasileiras totais ao longo do período em análise, houve aumento de 3,4%, entre P1 e P2. Após, registraram-se quedas sucessivas de 7,7% (P2 a P3), 10,7% (P3 a P4) e 5,6% (P4 a P5). Por último, considerando-se o período entre P1 e P5, observou-se variação negativa de 19,6%.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Preço das Importações Totais (em número-índice de CIF USD / t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1 - P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-7,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Países Baixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1,1%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1,7%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(2,4%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1,8%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-31,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-15,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Polônia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reino Unido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-61,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estados Unidos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>203,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras <sup>(*)</sup> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4236,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>159,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (exceto sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4,9%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(12,3%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(15,1%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(28,2%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(9,9%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(9,8%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(16,4%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Elaboração: DECOM</p><p>Fonte: RFB</p><p>(*) Demais Países: .</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>