<xml><article id="30726058" name="Portaria nA 24 de 10 de fevereir" idOficio="9423897" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00070:00027:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Química" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="195" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=195" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20358922">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 24, de 10 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Resultado da LXX Assembleia de Delegados Eleitores do CFQ.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 24, de 10 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Resultado da LXX Assembleia de Delegados Eleitores do CFQ.</p><p>O Conselho Federal de Química, no uso de suas atribuições conferidas pelo art. 8º da Lei n. 2.800, de 18 de junho de 1956;, resolve:</p><p>Tornar público o resultado das eleições realizadas na LXX Assembleia de Delegados Eleitores do CFQ, ocorrida em 2 de fevereiro de 2023, nas quais foram eleitos para os cargos de Conselheiros Federais Efetivos, na categoria de Engenharia Química e suas modalidades Wagner Aparecido Contrera Lopes, Roberto Lima Sampaio, Maria de Fátima da Costa Lippo Acioli e Roberto Rodrigues de Souza; na categoria de Química Industrial e suas modalidades: Rafael Barreto Almada, Newton Mario Battastini e Andréa Cristina Delgado Piluski; na categoria de Licenciatura ou Bacharel em Química e suas modalidades: Tereza Neuma de Castro Dantas. Para os cargos de Conselheiros Suplentes, na categoria de Engenharia Química e suas modalidades: Luiz Gonzaga Resende Bernardo, Suely Abrahão Schuh e Marcos Roberto Teixeira Halasz; na categoria de Química Industrial e suas modalidades: Sergio de Paula Machado e Franksteffen Silva Maia; na categoria de Licenciatura ou Bacharel em Química, Djalma Jorge de Santana Nunes, Lenilda Ferreira Costa, João Sammy Nery de Souza e Maria de Fátima Nascimento de Souza cujos mandatos se iniciam em 22 de abril de 2023 e termina em 21 de abril de 2026.</p><p class="assina">JOSÉ DE RIBAMAR OLIVEIRA FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>