<xml><article id="30699991" name="Resolucao Gecex 451 Parte I_2" idOficio="9420375" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/02/2023" artClass="00019:00007:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00016" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="Parte 1" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20353740">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>138. De acordo com as informações apresentadas na resposta ao questionário do produtor/exportador, bem como as coletadas em sede de verificação in loco realizada na empresa, a Mydibel produz batatas congeladas com e sem cobertura, em diversos cortes, com e sem a adição de temperos. Ademais, a empresa produz flocos de batatas e batatas classificadas como especiais, produzidas a partir do purê de batata.</p><p>139. Em relação às batatas congeladas objeto da revisão, a empresa oferece batatas em diversos cortes, dentre os quais se destacam, dentre outros: 7mm/7mm, 9mm/9 mm e 14mm/14 mm, 10/20mm, dippers, em cubos (rissolée/diced), steakcut, podendo as batatas ter a adição de cobertura.</p><p>3.1.3 Dos Países Baixos</p><p>3.1.3.1 Do produtor/exportador Agristo BV</p><p>140. A Agristo BV é integrante do Grupo Agristo, produzindo batata flakes e produtos cortados dentro e fora do escopo da investigação, com e sem cobertura, com e sem adição de temperos. O grupo produz batatas para marcas privadas, de modo que não possui um rótulo próprio.</p><p>3.1.3.2 Do produtor/exportador Farm Frites</p><p>141. De acordo com as informações apresentadas na resposta ao questionário do produtor/exportador, bem como as coletadas em sede de verificação in loco realizada na empresa, a Farm Frites produz batatas congeladas e terceiriza a produção das batatas com cobertura (coated) e temperadas. Ademais, a empresa produz flocos de batatas a partir dos pedaços de batata sem especificação mínima de tamanho, batatas fritas refrigeradas e purê de batata.</p><p>142. Em relação às batatas congeladas objeto da revisão, a empresa oferece batatas em diversos cortes, dentre os quais se destacam: batata palito - 7mm x 7mm, 10mm x 10 mm, 12mm x 12 mm e 15mm x 15 mm), crinkle, wedge, steak house, podendo ter a adição de cobertura.</p><p>3.2 Do produto fabricado no Brasil</p><p>143. O produto fabricado no Brasil são as batatas congeladas, com características semelhantes às descritas no item 3.1.</p><p>144. A matéria-prima principal utilizada no processo produtivo de batatas congeladas no Brasil é a batata in natura, cujas variedades principais são: Markies, Innovator, Challenger e Asterix. Além da batata in natura, constam na composição das batatas em questão o óleo vegetal, o pirofosfato dissódico (INS 450i) e outros elementos químicos.</p><p>145. O seu processo de fabricação se inicia com o recebimento e a lavagem das batatas in natura na linha de produção. Elas são, então, submetidas às etapas descritas a seguir:</p><p>a) Pelagem: no pelador, as batatas são submetidas a vapor sob pressão para que a pele seja dilatada. Em seguida, as batatas são expostas à ação mecânica para retirada da pele remanescente.</p><p>b) Inspeção Manual: depois de descascadas, as batatas são inspecionadas manualmente. Pequenos defeitos são retirados (cortados) e as batatas são reintroduzidas na linha de produção. Já as batatas fora do padrão são retiradas do processo.</p><p>c) Pré-aquecimento: as batatas podem ser enviadas ao pré-aquecedor ou diretamente ao hidrocortador. Nesta etapa, as batatas são imersas em água a altas temperaturas (entre 52°C e 54°C) por 40 a 45 minutos, com o objetivo de ativar a enzima pectinametilesterase - PME, com consequente melhoria na qualidade do corte e na redução da absorção de óleo nos pedaços. Ao saírem do pré-aquecedor, as batatas são enviadas para um tanque (evenflow tank), onde ficam imersas em água potável clorada e são, posteriormente, conduzidas para a etapa de corte por meio de uma rosca sem-fim, de aço inox, em fluxo contínuo. A água do silo e do tanque é trocada pelo menos uma vez ao dia.</p><p>d) Corte: as batatas transportadas pela rosca sem-fim caem em uma calha de aço inox tipo caracol por meio da qual são conduzidas para o tanque do hidrocortador (tanque antes do sistema de corte) e transportadas por um circuito fechado por onde circula água para o hidrocortador. Na água deste circuito, adiciona-se antiespumante (tanque de adição de antiespumante, de aço inox), com o objetivo de evitar cavitação da bomba. As batatas, então, são bombeadas do tanque para o hidrocortador, sendo utilizada uma bomba de alta pressão que conduz as batatas para o bloco de facas do hidrocortador. Este bloco de facas é constituído de polietileno rígido, onde as facas de aço inox são montadas conforme o tamanho do corte definido. Após a batata ser cortada, devido ao aumento de sua área superficial, ocorre grande desprendimento de amido, o qual, suspenso na água do circuito fechado do hidrocortador, é removido e transportado para um desaguador (aço inox) que retira pequenos pedaços de batata carregados junto com o amido. Em seguida, a água com amido cai em um compartimento do desaguador, onde o amido suspenso decanta e é conduzido para o tanque de amido (aço inox) por um sistema de três ciclones (constituídos de UHMW - ultra high molecular weight) acoplados a uma bomba de sucção.</p><p>e) Seleção de tamanho e seleção óptica: após o corte das batatas, estas seguem para o classificador vibratório de três decks (aço inox). Este equipamento é composto por peneiras de classificação, as quais se distribuem em três estágios (decks), onde ocorre a classificação de tamanho dos cortes, conforme especificação técnica, para o produto final. Os pedaços maiores passam diretamente pelo primeiro deck e seguem para o classificador óptico por meio da esteira de PVC, e os de tamanho intermediário caem nas aberturas do primeiro deck, passam pelo segundo e terceiro decks e caem no removedor de lascas (slivers). Acima do removedor de slivers, existe um sistema de jatos de água a fim de remover o amido que tenha permanecido agregado aos pedaços de batata. Os pedaços menores, por sua vez, passam pelas aberturas dos três estágios e caem em uma esteira vibratória, sendo enviados para a linha de flocos. Os pedaços de batata que passaram pela classificação de tamanhos são então transportados para o seletor óptico. Antes da esteira do seletor óptico, no entanto, os pedaços passam pelo alinhador vibratório, responsável por espalhar e alinhar os pedaços de batata, de modo a facilitar a visualização de defeitos pelas câmeras do equipamento. Quando uma das câmeras identifica um pedaço com "defeito", ou seja, com cor diferente do padrão (manchas escuras), o sistema compara o tamanho deste defeito com o ajustado no equipamento (defect size) e, se este defeito for maior que o configurado, o pedaço é rejeitado.</p><p>f) Branqueamento: depois do classificador óptico, os pedaços de batata são submetidos ao pré-cozimento no Branqueador 1 (constituído de aço inox), com as funções de (i) interromper a ação enzimática na batata - inativação enzimática - e de (ii) pré-gelatinização do amido - abrir as células de amido da superfície e remover o excesso de açúcares redutores e o amido livre. Após o Branqueamento 1, os pedaços de batata são submetidos ao pré-cozimento no Branqueador 2 (constituído de aço inox), com a função de finalizar a gelatinização do amido e a remoção de açúcares redutores. Os tempos e as temperaturas de retenção em ambos os branqueadores podem ser alterados abaixo ou acima dos parâmetros existentes, em função das condições da matéria-prima a ser processada - porcentagem de sólidos, variedade, presença de açúcares redutores, tamanho do corte.</p><p>g) Sistema de Imersão: em seguida, o produto passa por um sistema de imersão em circuito fechado (todo de aço inox), onde o produto pode ser tratado com SAPP (pirofosfato dissódico), que minimiza o escurecimento por meio da "complexação" do ferro e/ou dextrose (açúcar), proporcionando aos pedaços coloração dourada, sendo utilizada para variedades de batata de polpa branca.</p><p>h) Secagem: as batatas passam, então, pelo secador, equipamento constituído por quatro seções, duas esteiras de aço inox e entradas e saídas de ar. A etapa de secagem promove a remoção de água livre (seções 1 e 2) e perda de umidade da batata (seções 3 e 4), promovendo uma menor absorção de gordura na etapa de pré-fritura. Após a secagem, o produto passa para uma esteira de estabilização feita de PVC, onde ocorre a troca de calor entre a batata e o ambiente e a eliminação de umidade superficial da batata, minimizando-se a formação de bolhas na etapa de pré-fritura.</p><p>i) Pré-fritura: No processo de pré-fritura, ocorre a remoção adicional de umidade dos pedaços de batata, melhorando a textura interna e externa do produto final. Após saírem do fritador, as batatas passam por uma esteira vibratória (aço inox) para que a gordura superficial da batata seja removida.</p><p>j) Congelamento: em seguida, as batatas passam por um processo de resfriamento (primeira seção do túnel de congelamento: pré-cooler). O produto é transportado por esteiras de aço inox por meio do túnel, ocorrendo a troca de calor do produto com o ar resfriado. Após o resfriamento, o produto chega ao freezer (segunda e terceira seções do túnel de congelamento). Nesta etapa, ocorre o congelamento rápido e individual dos pedaços de batata (congelamento IQF). Na segunda seção, o produto atinge 7°C/6°C. Na terceira seção, forma-se uma camada sólida mais espessa sobre os pedaços de batata, que são resfriados até -15°C/-12°C. Após a saída da terceira seção do túnel de congelamento, os pedaços de batata caem em uma esteira transportadora para as máquinas de envase.</p><p>k) Empacotamento: o produto é transportado para as empacotadoras em sistema de coleta e alimentação da balança de múltiplos cabeçotes (aço inox). Se direcionado para outra extremidade, o produto poderá ser armazenado a granel para empacotamento futuro.</p><p>l) Armazenamento: o armazenamento das batatas é feito em câmaras frias, em condições que evitem sua deterioração, protegidas de contaminação, e de modo que não ocorram possíveis danos mecânicos. São mantidas sobre push back's ou drive-in's, separados das paredes e distantes do teto, para permitir a correta higienização do local e circulação de ar. A temperatura da câmara fria é mantida próxima a -18°C, sendo feitos registros de monitoramento em formulários específicos.</p><p>146. As batatas congeladas são comercializadas em pacotes plásticos de diversos tamanhos (de 300 gramas a 2,5 quilogramas), podendo também ser comercializadas em caixas de papelão contendo vários pacotes plásticos de batata congelada.</p><p>147. Normalmente, o produto é comercializado por meio de um dos seguintes canais:</p><p>a) Distribuidores: atuam diretamente no atendimento dos Autosserviços e dos Processadores.</p><p>b) Autosserviços: normalmente, são redes de lojas que podem atingir o consumidor final ou os Processadores, tais como os supermercados, atacados e lojas de conveniência.</p><p>c) Processadores: são os responsáveis por atingir o consumidor final. Preparam a batata congelada para o consumo, tais como os restaurantes e as lanchonetes.</p><p>148. Registre-se que o produto similar está sujeito às mesmas normas referentes ao produto objeto da investigação mencionadas no item 3.1 deste documento.</p><p>3.3 Da classificação e do tratamento tarifário</p><p>149. O produto objeto do direito antidumping é comumente classificado no subitem 2004.10.00 da NCM: batatas preparadas ou conservadas, exceto em vinagre ou em ácido acético, congeladas.</p><p>150. A alíquota do Imposto de Importação desse subitem tarifário manteve-se em 14% durante todo o período de análise de indícios de continuação ou retomada do dano.</p><p>151. Acrescenta-se que o Brasil possui os acordos de preferências tarifárias, exibidos na tabela a seguir, relativos ao supracitado código da NCM, que vigoraram durante o período de análise de indícios de continuação ou retomada de dano.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preferências tarifárias - Subitem 2004.10.00 da NCM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País beneficiado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acordo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AAP.CE 36- Mercosul-Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AAP.CE35- Mercosul-Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 e 72 - Mercosul - Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/09/2020 - 40%</p><p>01/09/2021 - 50%</p><p>01/09/2022 - 60%</p><p>01/09/2023 - 70%</p><p>01/09/2024 - 80%</p><p>01/09/2025 - 90%</p><p>01/09/2026 - 100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59 - Mercosul - Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul-Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APTR04 - Naladi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Panamá</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APTR04 - Naladi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 58 - Mercosul - Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uruguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 69 - Mercosul - Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: Siscomex</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>152. A Resolução Gecex nº 353, de 23 de maio de 2022, prorrogou os efeitos da Resolução Gecex nº 272, de 2021, até 31 de dezembro de 2023 e estabeleceu redução da alíquota do referido imposto. Para o código 2004.10.00 da NCM, a alíquota foi reduzida de 14% para 11,2%.</p><p>153. Em sua 197ª reunião, em 17 de agosto de 2022, o Gecex aprovou a resolução para internalizar no ordenamento jurídico brasileiro a redução de 10% das alíquotas do Imposto de Importação da Tarifa Externa Comum (TEC), conforme a Decisão nº 08/22 do Conselho do Mercado Comum do Mercosul (CMC) de 20 de julho de 2022. Nesse sentido, para o código tarifário em questão, passou a vigorar a alíquota de 12,6% a título de imposto de importação de forma definitiva.</p><p>3.4 Da similaridade</p><p>154. O § 1º do art. 9º do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece lista dos critérios objetivos com base nos quais a similaridade deve ser avaliada. O § 2º do mesmo artigo estabelece que tais critérios não constituem lista exaustiva e que nenhum deles, isoladamente ou em conjunto, será necessariamente capaz de fornecer indicação decisiva.</p><p>155. Nesse contexto, constatou-se que o produto objeto da investigação e o produto similar fabricado no Brasil:</p><p>a) São produzidos a partir da mesma matéria-prima principal, qual seja, a batata in natura;</p><p>b) Apresentam as mesmas características físico-químicas: apresentam-se com ou sem pele, com ou sem cobertura, com qualquer tipo de corte, processadas de alguma forma (normalmente pré-fritas) e possuem as mesmas características de conservação;</p><p>c) São produzidos segundo processo de produção semelhante, composto pelas seguintes etapas básicas: pelagem, inspeção manual, pré-aquecimento, corte, seleção de tamanho e seleção ótica, branqueamento, sistema de imersão, secagem, pré-fritura, congelamento, empacotamento e armazenamento;</p><p>d) Têm os mesmos usos e aplicações, apresentando-se normalmente pré-cozidos, pré-fritos e congelados, prontos para o preparo e posterior consumo;</p><p>e) Apresentam alto grau de substitutibilidade, visto se tratar do mesmo produto, com concorrência baseada principalmente no fator preço, ainda que existam variações de qualidade. Ademais, foram considerados concorrentes entre si, visto que se destinam aos mesmos segmentos comerciais, sendo normalmente adquiridos pelos mesmos clientes;</p><p>f) São vendidos por meio dos mesmos canais de distribuição, visto que, segundo informações da peticionária e aquelas constantes nos dados oficiais de importação fornecidos pela RFB, os importadores de batatas congeladas são distribuidores, autosserviços e processadores;</p><p>g) Estão sujeitas às mesmas normas e especificações técnicas.</p><p>156. Tendo em conta a descrição detalhada contida no item 3.1 deste documento, concluiu-se que, para fins desta revisão, o produto objeto da revisão constitui-se de batatas com ou sem pele, com ou sem cobertura, com qualquer tipo de corte, processadas de alguma forma (normalmente pré-fritas), congeladas e conservadas a baixas temperaturas, comumente classificadas no subitem 2004.10.00 da NCM, exportadas pela Alemanha, pela Bélgica, pela França e pelos Países Baixos para o Brasil.</p><p>157. Ademais, verificou-se que o produto fabricado no Brasil é idêntico ao produto objeto da revisão, conforme descrição apresentada no item 3.2 deste documento.</p><p>158. Dessa forma, considerando-se que, conforme o art. 9º do Decreto nº 8.058, de 2013, o termo "produto similar" será entendido como o produto idêntico, igual sob todos os aspectos ao produto objeto da revisão ou, na sua ausência, outro produto que, embora não exatamente igual sob todos os aspectos, apresente características muito próximas às do produto objeto da revisão, e tendo em vista a análise constante do item 3.3, a autoridade investigadora concluiu que, para fins de determinação final, o produto produzido no Brasil é similar ao produto objeto da revisão.</p><p>3.5 Das manifestações sobre o produto e a similaridade anteriores à Nota Técnica de fatos essenciais</p><p>159. A Delegação da União Europeia no Brasil, em manifestação protocolada em 13 de abril de 2022, indicou que a classificação sugerida nos Codips seria inapropriada pois não refletiria as diferentes características físicas do produto, em especial, os diferentes comprimentos e as larguras das batatas com cortes clássicos. Assim, alegou que a comparação de preços deveria ser efetuada somente baseada nos modelos exportados ao Brasil.</p><p>160. Em manifestação de 17 de outubro de 2022, a EUPPA abordou uma suposta deficiência da investigação original, relativamente às características contempladas nos Codips, e que teria sido refletida na revisão, a respeito da não consideração de produtos premium e produtos ofertados pela indústria doméstica, o que afetaria a justa comparação, para fins de apuração de margem de dumping. As alegações são apresentadas nos itens 5.6 e 10.5 deste documento.</p><p>3.6 Das manifestações sobre o produto e a similaridade posteriores à Nota Técnica de fatos essenciais</p><p>161. Em manifestação protocolada em 23 de dezembro de 2022, a Delegação da União Europeia no Brasil reiterou o argumento apresentado em 13 de abril de 2022 de que a classificação dos produtos em Codips, utilizada na presente revisão, seria inapropriada pois não garantiria a necessária justa comparação preconizada no Acordo Antidumping da OMC, conforme defendido por exportadores.</p><p>162. Em manifestação de 4 de janeiro de 2023, a EUPPA reforçou sua manifestação de 13 de abril de 2022, a respeito de uma suposta deficiência da investigação original, que teria sido espelhada na revisão a respeito da não consideração de produtos premium e produtos ofertados pela indústria doméstica, o que afetaria justa comparação (itens 5.7 e 10.5 deste documento) e causalidade, haja vista que os produtos importados não poderiam retomar dano sobre produtos que não seriam ofertados pela indústria doméstica (item 8.8 deste documento).</p><p>3.7 Dos comentários do DECOM acerca das manifestações</p><p>163. Quanto à definição do produto, insta pontuar ter sido objeto de amplo debate por ocasião da investigação original. Nesse sentido, diante das manifestações das partes interessadas, decidiu-se pela definição de Codips, ainda que a peticionária não o tenha feito no âmbito da petição de início. O histórico demonstra, portanto, o compromisso da autoridade investigadora com os princípios do contraditório e da ampla defesa, tendo pautado suas decisões com base nos elementos acostados aos autos por todas as partes.</p><p>164. Já no âmbito da presente revisão, sobre a classificação do produto em Codips, observou-se que nenhuma das empresas que responderam ao questionário do produtor/exportador, que são as detentoras do racional sobre os impactos de determinadas características sobre o custo e o preço do produto final, apresentou manifestação no sentido de que diferentes comprimentos e larguras das batatas com cortes clássicos não estariam abarcados pelos intervalos da Característica B do Codip proposto. Ademais, reafirmando seu compromisso com a garantida do contraditório e da ampla defesa, conforme detalhamento constante do item 5, uma vez comprovados eventuais efeitos sobre seus preços e custos, foram consideradas características adicionais àquelas previstas nos Codips para a apuração da margem de dumping individualizada dos produtores/exportadores que cooperaram com a revisão. Nesse sentido, as manifestações apresentadas pela Delegação do Brasil da União Europeia e pela EUPPA sobre o assunto não prosperam.</p><p>165. Privilegiando a justa comparação prevista nas legislações multilateral e pátria no tocante às investigações antidumping, a autoridade investigadora, para fins de cálculo de margem de dumping, realizou comparação entre o preço de exportação dos Codips exportados e os seus respectivos valores normais, considerando, ademais, as mesmas categorias de clientes nos mercados de comparação.</p><p>166. Quanto à alegada diferença de qualidade entre o produto importado (premium) e o produto nacional, o DECOM esclarece que o critério de qualidade isoladamente não descaracteriza a similaridade dos produtos e que tanto o produto importado quanto o produzido pela indústria doméstica se enquadram no escopo da definição de produto analisado. A alegada melhor qualidade de um produto importado frente ao nacional poderia, no limite, ser interpretada como uma justificativa de preferência do consumidor pelo importado, mas não como um fator decisivo para afastar a similaridade entre os produtos importado e nacional, tampouco como um fator de dano à indústria doméstica.</p><p>167. Quanto à alegação de não haver produção doméstica de produtos importados, o DECOM reafirma que o Acordo Antidumping não estabelece que o produto objeto da investigação e o similar nacional tenham que ser exatamente iguais, de modo que a variedade de tipos do produto similar pode ser inferior ou mesmo superior à do produto objeto, sem que isto necessariamente acarrete alterações no escopo da investigação. Tampouco o Regulamento Brasileiro faz tal exigência. Nos termos do art. 9 do Decreto nº 8.058, de 2013, considera-se produto similar produto que, embora não exatamente igual sob todos os aspectos, apresente características muito próximas às do produto objeto da investigação.</p><p>168. Sobre uma suposta ausência de causalidade entre as importações objeto da medida e a retomada do dano à indústria doméstica, não há que se falar em impacto segregado sobre os indicadores da indústria doméstica. O cenário de dano é uno e indivisível e, caso fossem admitidos impactos diferenciados, refutar-se-ia a própria similaridade do produto já reconhecida durante a investigação original.</p><p>4. DA INDÚSTRIA DOMÉSTICA</p><p>169. O art. 34 do Decreto nº 8.058, de 2013, define indústria doméstica como a totalidade dos produtores do produto similar doméstico. Nos casos em que não for possível reunir a totalidade desses produtores, o termo indústria doméstica será definido como o conjunto de produtores cuja produção conjunta constitua proporção significativa da produção nacional total do produto similar doméstico.</p><p>170. A totalidade dos produtores nacionais do produto similar doméstico engloba outra empresa além da peticionária Bem Brasil, qual seja, a Produtos Alimentícios Croques (doravante denominada Croques), que apresentou carta de apoio à petição. O questionário de outro produtor nacional foi enviado à Croques, porém a empresa não atendeu à solicitação de informações do DECOM.</p><p>171. Dessa forma, para fins de determinação final, definiu-se como indústria doméstica as linhas de produção de batatas congeladas da empresa Bem Brasil, que representaram [RESTRITO] % da produção nacional do produto similar doméstico de julho de 2020 a junho de 2021.</p><p>172. Ao início da revisão, a peticionária havia relatado a previsão de que, em meados de 2022, a empresa McCain iniciaria a produção de batatas congeladas em sua unidade produtiva que estaria sendo instalada em Araxá (MG). De fato, em agosto de 2022, após o final do período de revisão, a McCain Brasil iniciou sua produção de batatas congeladas no Brasil.</p><p>5. DA CONTINUAÇÃO OU RETOMADA DO DUMPING</p><p>173. De acordo com o art. 7º do Decreto nº 8.058, de 2013, considera-se prática de dumping a introdução de um bem no mercado brasileiro, inclusive sob as modalidades de drawback, a um preço de exportação inferior ao valor normal.</p><p>174. Nos termos do art. 106 do Decreto nº 8.058, de 2013, para que um direito antidumping seja prorrogado, deve ser demonstrado que sua extinção levaria muito provavelmente à continuação ou à retomada do dumping e do dano dele decorrente.</p><p>175. Ainda, segundo o art. 107 c/c o art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, a determinação de que a extinção do direito levaria muito provavelmente à continuação ou à retomada do dumping deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo a existência de dumping durante a vigência da medida (itens 5.1 e 5.2); o desempenho do produtor ou exportador (item 5.3); as alterações nas condições de mercado, tanto no país exportador quanto em outros países (item 5.4) e a aplicação de medidas de defesa comercial sobre o produto similar por outros países e a consequente possibilidade de desvio de comércio para o Brasil (item 5.5).</p><p>176. Para fins deste documento, utilizou-se o período de julho de 2020 a junho de 2021 a fim de se verificar a existência de probabilidade de continuação ou retomada da prática de dumping nas exportações para o Brasil de batatas congeladas originárias da Alemanha, da Bélgica, da França e dos Países Baixos.</p><p>5.1 Da continuação ou da retomada do dumping para efeito do início da revisão</p><p>5.1.1 Da Alemanha</p><p>177. De pronto, ressalte-se que não houve importações originárias da Alemanha em volume representativo, entre julho de 2020 a junho de 2021 ([RESTRITO] % do total importado pelo Brasil, que representa [RESTRITO] % do mercado brasileiro). Assim, verificou-se a probabilidade de retomada da prática de dumping com base, dentre outros fatores, na comparação entre o valor normal médio internado no mercado brasileiro e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mesmo mercado, no período de análise de continuação/retomada de dumping, em atenção ao art. 107, §3º, I, do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>5.1.1.1 Do valor normal</p><p>178. Para fins de início da revisão, com base em metodologia proposta pela peticionária, acompanhada de documentos e dados fornecidos na petição, adotou-se a construção do valor normal para a Alemanha, o qual foi apurado especificamente para o produto similar. O valor normal foi construído a partir da estrutura de custos da própria peticionária, nos termos do inciso II do art. 14 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>179. Partindo-se da estrutura de custos da peticionária, foram consideradas, para a construção do valor normal, as seguintes rubricas:</p><p>a) matérias-primas (batatas in natura e óleo);</p><p>b) outros insumos (embalagens e químicos);</p><p>c) mão de obra (direta e indireta);</p><p>e) utilidades (energia elétrica e gás natural);</p><p>f) outros custos (combustíveis, depreciação e outros custos fixos);</p><p>h) outras despesas (comerciais, administrativas e gerais; financeiras);</p><p>i) lucro.</p><p>5.1.1.1.1 Das matérias-primas (batatas in natura e óleo)</p><p>180. Para fins de determinação do preço, nos mercados dos países investigados, das matérias-primas utilizadas na produção de batatas congeladas, quais sejam, as batatas in natura e o óleo utilizado na fritura, a peticionária indicou as estatísticas de importação dessas matérias-primas pela Alemanha. Essas informações foram obtidas na plataforma Eurostat, para P5. Assim, apresentam-se as seguintes tabelas:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Preço das matérias-primas - Alemanha (P5)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (EUR mil)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço (EUR/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Batatas<em>in natura</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>453.505,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143.141,89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Óleo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104.980.900</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132.912,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Fonte: Eurostat</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>181. Nesse ponto, frisa-se que os preços estão na condição CIF, logo, englobam o frete e o seguro internacionais. A peticionária optou ainda por não adicionar o imposto de importação ao preço CIF, considerando que quase a totalidade das operações utilizadas para apuração do preço das batatas in natura e do óleo foram cursadas entre países da União Europeia. Além disso, o frete interno na Alemanha não foi incluído.</p><p>182. Posteriormente, aplicou-se o coeficiente técnico de consumo dessas matérias-primas para a fabricação das batatas congeladas, que, no caso da Bem Brasil, representou [CONFIDENCIAL], para as batatas in natura, e [CONFIDENCIAL], para o óleo. Os coeficientes foram calculados para P5, [CONFIDENCIAL]. Dessa forma, calculou-se o custo unitário com as matérias-primas na Alemanha, conforme tabela abaixo.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Custo unitário das matérias-primas - Alemanha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço (EUR/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coeficiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo unitário (EUR/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Batatas<em>in natura</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Óleo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Fonte: Petição e tabela anterior</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>5.1.1.1.2 Dos insumos (embalagens e químicos)</p><p>183. Além das matérias-primas identificadas no item anterior, são utilizados outros produtos químicos e embalagens na produção de batatas congeladas. Tendo em vista que esses insumos são menos representativos no custo de produção total, optou-se por apurar a participação percentual das rubricas no custo da principal matéria-prima (batatas in natura). Assim, apuraram-se os seguintes valores com base no apêndice de custos reportado pela Bem Brasil:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Participação dos insumos no custo das batatas in natura</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rubrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação com (A)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Batata in natura (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Embalagens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Químicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: Petição</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>184. Posteriormente, com os percentuais de participação dos insumos no custo das batatas in natura, apurou-se o custo unitário com os insumos empregados na fabricação de batatas congeladas na Alemanha, conforme tabela a seguir.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Custo unitário dos insumos - Alemanha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Batatas<em>in natura</em>(EUR/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Embalagens (EUR/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Químicos (EUR/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: Petição e tabelas anteriores</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>5.1.1.1.3 Da mão-de-obra</p><p>185. Apurou-se o custo com mão-de-obra utilizada para a produção de batatas congeladas na Alemanha a partir da produtividade por empregado da Bem Brasil, verificada com base nos dados reportados pela peticionária, chegando-se aos seguintes valores:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Produtividade por empregado na ID - P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empregados na produção((A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indiretos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção em P5, em kg (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtividade por empregados em P5 (B/©(C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Peticionária</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>186. Em seguida, verificou-se a quantidade média de horas semanais trabalhadas na Alemanha, obtida a partir dos dados disponibilizados pelo Eurostat, multiplicando-os por 52, correspondente à quantidade de semanas trabalhadas no período de 12 meses, de forma a se obter a quantidade de horas anuais. Esses valores foram divididos pela produtividade por empregado apurada conforme tabela anterior, de maneira a se obter o valor da produção horária por empregado. Apresentam-se os valores na seguinte tabela:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Média de horas trabalhadas - Alemanha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Horas semanais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Semanas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Horas anuais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção/hora</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.106,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Fonte: Eurostat</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>187. Por fim, verificou-se o custo médio da hora trabalhada na Alemanha. Os dados foram obtidos para o ano de 2020, considerando que não foi identificada atualização para 2021 na fonte de consulta (Eurostat).</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Média de horas trabalhadas - Alemanha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (EUR/hora) (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção/hora (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo unitário (A/B)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>41,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: Eurostat</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>5.1.1.1.4 Das utilidades (energia elétrica e gás natural)</p><p>188. Primeiramente, apurou-se o custo de energia elétrica e de gás na Alemanha. Para tanto, mais uma vez utilizou-se o Eurostat, que fornece o preço desses insumos para consumidores não residenciais. Considerando que os dados são disponibilizados por semestre, calculou-se a média simples do segundo semestre de 2020 e do primeiro semestre de 2021, que formam o último período da presente investigação (P5), especificamente para as faixas "Band ID" (energia elétrica) e "Band I5" (gás natural), [CONFIDENCIAL], conforme resposta da Bem Brasil ao pedido de informações complementares. Os dados estão sumarizados abaixo:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Preço das utilidades - Alemanha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUR/kWh</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Energia elétrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás natural</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Eurostat</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>189. Em seguida, utilizou-se o coeficiente técnico da indústria doméstica de emprego de energia elétrica para a produção de batatas congeladas, calculado com base no consumo total de energia elétrica pela Bem Brasil, em P5, dividido pelo volume de produção total da empresa, o que resultou no valor de [CONFIDENCIAL] kWh/kg.</p><p>190. Aplicando-se esse coeficiente aos preços de energia elétrica na Alemanha, chega-se ao seguinte custo unitário de energia elétrica:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Custo de energia elétrica - Alemanha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Energia elétrica</p><p>(EUR/kWh)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coeficiente</p><p>(kWh/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Energia elétrica</p><p>(EUR/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Fonte: Eurostat</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>191. Em relação ao coeficiente técnico da Bem Brasil referente ao uso de gás natural, a peticionária pontuou que existem diferenças entre as matrizes energéticas utilizadas para a produção de vapor no Brasil (biomassa - lenha e cavacos) e na Europa (gás natural), o que tornaria necessário aplicar um fator de conversão para uniformizá-las.</p><p>192. Sendo assim, a peticionária indicou informações constantes do sítio eletrônico da Companhia de Gás do Ceará (Cegás), no qual consta uma tabela com valores de equivalência entre determinados combustíveis e o gás natural. Nessa fonte, indica-se que 1 kg de biomassa (lenha) corresponde a 0,35 m <sup>3</sup> de gás natural. Aplicando-se tal fator de conversão ao consumo de biomassa da Bem Brasil, em P5, chega-se ao equivalente a [CONFIDENCIAL] m <sup>3</sup> de gás natural.</p><p>193. Ainda, considerando que a peticionária utilizou fonte de informação do preço do gás natural nos países investigados (Eurostat) cuja unidade de medida é o kWh, faz-se necessária nova conversão de unidades, de metros cúbicos para kWh. Para tanto, utilizou-se a equivalência de 1 m <sup>3</sup> igual a 9.400 kcal, obtida na tabela da Cegás, e que 1 kW equivaleria a 859,85 kcal, valor obtido no sítio eletrônico ConvertLive. O resultado das conversões culmina no valor total consumido de gás natural pela Bem Brasil de [CONFIDENCIAL] kWh, em P5, que dividido pelo volume de produção total da peticionária, resulta no coeficiente técnico de [CONFIDENCIAL] kWh de gás natural por quilograma de batatas congeladas. Essas informações estão resumidas na tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Cálculo coeficiente técnico de gás natural da Bem Brasil - P5</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo total biomassa, em kg (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo biomassa para batatas congeladas, em kg (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conversão gás natural, em m <sup>3</sup> (0,35)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conversão m3 para kWh (10,93213933)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção total, em kg (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coeficiente técnico, em kWh/kg (A/B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Eurostat, Cegás e ConvertLive</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>194. Por fim, aplicando-se tal coeficiente aos preços do gás natural na Alemanha, obtêm-se os seguintes custos unitários de gás natural:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Custo do gás natural - Alemanha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás natural (EUR/kWh)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coeficiente</p><p>(kWh/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás natural</p><p>(EUR/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Fonte: Tabelas anteriores</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>5.1.1.1.5 Dos outros custos (combustíveis, depreciação e outros custos fixos)</p><p>195. De acordo com a estrutura de custos apresentada pela peticionária, os demais custos de produção englobam as seguintes rubricas: combustíveis, depreciação e outros custos fixos.</p><p>196. Uma vez que não foi possível identificar por meio de informações públicas o montante desses demais custos na Alemanha, apurou-se a relação percentual entre o custo de cada uma dessas rubricas e o custo relativo às batatas in natura. Frisa-se que as informações foram extraídas dos dados reportados pela peticionária.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Outros custos - Bem Brasil - P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rubrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Batata in natura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combustíveis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos fixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Elaboração: DECOM</p><p>Fonte: Petição</p></td></tr></table><p>197. Em seguida, aplicaram-se esses percentuais aos custos unitários das batatas in natura na Alemanha, conforme demonstrado na tabela a seguir.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Outros custos - Alemanha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo batatas<em>in natura</em>(EUR/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combustíveis (EUR/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação (EUR/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos fixos (EUR/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Fonte: Petição e tabela anterior.</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>5.1.1.1.6 Das despesas e do lucro</p><p>198. A peticionária apresentou as demonstrações financeiras da empresa Lamb Weston como fonte de consulta para a obtenção dos percentuais referentes às despesas comerciais, administrativas e gerais, às despesas financeiras e ao lucro operacional. Destaca-se que a referida empresa neerlandesa é produtora de batatas congeladas e as demonstrações financeiras referem-se ao período de maio de 2020 a junho 2021, logo, não abrangendo todo o período de P5. Após questionamentos da autoridade investigadora, em sede de solicitação de informações complementares àquelas constantes da petição, a peticionária afirmou não ter identificado demonstrativos financeiros públicos relativos a produtores alemães de batatas pré-fritas congeladas. Ressaltou, a esse respeito, tratar-se de empresa europeia fabricante do produto objeto da medida. A autoridade investigadora acatou, para fins de início da revisão, a metodologia proposta.</p><p>199. Assim, obtiveram-se os seguintes percentuais:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Informações financeiras da empresa Lamb Weston (jun/20 a mai/21)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rubrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (USD milhões)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita líquida (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.670,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CPV (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.838,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas comerciais, administrativas e gerais (C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>357,20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12,6% (C/B)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas financeiras (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,2% (D/B)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro operacional (E)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>474,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16,7% (E/A)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Elaboração: DECOM</p><p>Fonte: Petição</p></td></tr></table><p>5.1.1.1.7 Do valor normal construído</p><p>200. Considerando os valores apresentados anteriormente, calculou-se o valor normal construído na Alemanha por meio da soma dos custos construídos, como apresentado na tabela a seguir.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Construção do valor normal -EUR/kg) - Alemanha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rubrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo unitário (EUR/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Matérias-primas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Batatas in natura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Óleo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Insumos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Embalagens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Químicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mão-de-obra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilidades</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Energia elétrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás natural</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combustíveis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos fixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas comerciais, administrativas e gerais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado financeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de produção + despesas operacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro operacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal construído (EUR/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,38</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal construído (EUR/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.382,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Tabelas anteriores</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>201. Dessa forma, o valor normal construído de batatas congeladas na Alemanha alcançou EUR 1.382,28/t (um mil trezentos e oitenta e dois euros e vinte e oito centavos por toneladas).</p><p>5.1.1.2 Do valor normal internado no mercado brasileiro</p><p>202. Para o cálculo do valor normal internado no mercado brasileiro, foram adicionados, ao valor normal construído, os valores médios de frete e seguro internacionais obtidos nas operações de importação de batatas congeladas das demais origens investigadas (Bélgica, França e Países Baixos), em P5, conforme estatísticas oficiais da RFB, considerando que não houve importações originárias da Alemanha em volume representativo nesse período. Ademais, foram adicionados os valores relativos a: i) imposto de importação, de 14% sobre o valor CIF; ii) Adicional ao Frete para Renovação da Marinha Mercante (AFRMM), de 25% sobre o valor do frete; e iii) despesas de internação de 4,46% sobre o valor CIF, percentual apurado conforme [CONFIDENCIAL].</p><p>203. Os referidos cálculos estão compilados na tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor normal construído internado (EUR/t) [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal Construído<strong><em>delivered</em></strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.382,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete Internacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Seguro Internacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal Construído CIF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.440,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação (14%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>201,69</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (25%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de Internação (4,46%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64,25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal Construído Internado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: RFB e petição.</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>204. Assim, o valor normal construído internado apurado para a Alemanha representou [RESTRITO] /t (mil setecentos e quatorze euros e cinquenta e cinco centavos por tonelada).</p><p>5.1.1.3 Do preço de venda do produto similar no mercado brasileiro para fins de início da revisão</p><p>205. O preço de venda da indústria doméstica no mercado interno foi obtido a partir dos dados das vendas líquidas reportados na petição, para P5, convertido para euros de acordo com a taxa de câmbio diária disponibilizada pelo Banco Central do Brasil (Bacen), respeitadas as condições estabelecidas no art. 23 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>206. A apuração do preço, na condição ex fabrica, está detalhada no quadro a seguir.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preço Líquido de venda Indústria doméstica, em P5 (EUR/t) [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Euros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas brutas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Devoluções</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas líquidas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da ID em P5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: peticionária.</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>207. Assim, apurou-se o preço da indústria doméstica médio ponderado relativo à venda do produto similar no mercado interno brasileiro de [RESTRITO] .</p><p>5.1.1.4 Da diferença entre o valor normal internado no mercado brasileiro e o preço de venda do produto similar doméstico para fins de início da revisão</p><p>208. Para fins de início da revisão, considerou-se que o preço da indústria doméstica, em base ex fabrica, seria comparável ao valor normal na condição CIF internado. Isso porque ambas as condições incluem as despesas necessárias à disponibilização da mercadoria em ponto do território brasileiro, para retirada pelo cliente, sem se contabilizar o frete interno no Brasil.</p><p>209. Apresentam-se, a seguir, o valor normal na condição CIF internado e o preço médio da indústria doméstica na condição ex fabrica, além do cálculo realizado para as diferenças em termos absolutos e relativos apurados para a Alemanha.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Comparação entre valor normal internado e preço da indústria doméstica ponderados</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal CIF Internado</p><p>(EUR/t)</p><p>(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço médio da Indústria Doméstica</p><p>(EUR/t)</p><p>(b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Absoluta (EUR/t)</p><p>(c) = (a) - (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Relativa (%)</p><p>(d) = (c) / (b)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Fonte: Tabelas anteriores.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>210. Assim, uma vez que o valor normal construído na condição CIF internado do produto originário da Alemanha superou o preço de venda da indústria doméstica, conclui-se, para fins de início de revisão, que os produtores/exportadores alemães, a fim de conseguir competir no mercado brasileiro, deveriam praticar preço de exportação inferior ao seu valor normal e, por conseguinte, retomar a prática de dumping.</p><p>5.1.2 Da Bélgica</p><p>211. De acordo com os dados detalhados de importação disponibilizados pela RFB, as importações brasileiras de batatas congeladas originárias dessa origem, no período mencionado, somaram [RESTRITO] que representaram [RESTRITO] % das importações totais do produto objeto da revisão e [RESTRITO] % do mercado brasileiro. Assim, para fins de início de revisão, tais importações foram consideradas como sendo realizadas em quantidades representativas durante o período de revisão de continuação/retomada de dumping.</p><p>212. Por essa razão, procedeu-se à análise de indícios de continuação de dumping nas importações originárias da Bélgica, em consonância com o § 1º do art. 107 do Decreto nº 8.058, de 2013, tendo sido apurada sua margem de dumping para o período de revisão.</p><p>5.1.2.1 Do valor normal</p><p>213. Quando do início da investigação, o valor normal da Bélgica foi construído a partir da estrutura de custos da peticionária, nos termos do inciso II do art. 14 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>214. Assim, calculou-se o valor normal construído na Bélgica, para fins de início da revisão, por meio da soma dos custos construídos, como apresentado na tabela a seguir.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Construção do valor normal (EUR/kg) - Bélgica</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rubrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo unitário (EUR/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Matérias-primas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Batatas in natura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Óleo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Insumos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Embalagens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Químicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mão-de-obra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilidades</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Energia elétrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gás natural</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Combustíveis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos fixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas comerciais, administrativas e gerais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado financeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de produção + despesas operacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,78</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro operacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal construído (EUR/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,89</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal construído (EUR/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>893,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Tabelas anteriores</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>215. Dessa forma, o valor normal construído de batatas congeladas na Bélgica alcançou EUR 893,63/t (oitocentos e noventa e três euros e sessenta e três centavos por tonelada).</p><p>5.1.2.2 Do preço de exportação</p><p>216. Para fins de apuração do preço de exportação de batatas congeladas da Bélgica para o Brasil, foram consideradas as respectivas exportações destinadas ao mercado brasileiro efetuadas no período de investigação de dumping, apuradas em euros, a partir dos dados detalhados das importações brasileiras, disponibilizados pela RFB, na condição FOB.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preço de exportação -Bélgica - P5</p><p>RESTRITO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor FOB (EUR)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de exportação FOB (EUR/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>539,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Elaboração: DECOM</p><p>Fonte: RFB</p></td></tr></table><p>217. Desse modo, dividindo-se o valor total FOB das importações do produto objeto da investigação originárias da Bélgica, no período de análise de dumping, pelo respectivo volume importado, apurou-se preço de exportação de EUR 539,80/t (quinhentos e trinta e nove euros e oitenta centavos por tonelada).</p><p>5.1.2.3 Da margem de dumping</p><p>218. Para fins de início da investigação, apuraram-se as seguintes margens de dumping absoluta e relativa para a Bélgica a partir dos dados detalhados nos itens 5.1.2.1 e 5.1.2.2.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de dumping-Bélgica - P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal (EUR/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de exportação (EUR/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Absoluta (EUR/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Relativa (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>893,63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>539,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>353,83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>65,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Elaboração: DECOM</p><p>Fonte: RFB</p></td></tr></table><p>5.1.3 Da França</p><p>219. De acordo com os dados detalhados de importação disponibilizados pela RFB, as importações brasileiras de batatas congeladas originárias dessa origem, no período mencionado, somaram [RESTRITO] que representaram [RESTRITO] % das importações totais do produto objeto da revisão e [RESTRITO] % do mercado brasileiro. Em que pese a baixa representatividade das importações de batatas congeladas originárias da França registradas em P5, para fins de início, tais importações foram consideradas representativas, tendo em vista o relacionamento entre as empresas do Grupo McCain.</p><p>220. Conforme constatado durante a investigação original de batatas congeladas, a referida empresa não distinguia a origem do produto revendido no Brasil, de forma que não era possível identificar claramente se esse produto havia sido fabricado na França ou nos Países Baixos. Assim, considerou-se que o relacionamento entre as mencionadas partes pode representar uma escolha ou circunstância do Grupo McCain de exportar por meio dos Países Baixos, de modo que as importações de batatas congeladas originárias da França foram consideradas representativas.</p><p>221. Por essa razão, procedeu-se à análise de continuação de dumping nas importações originárias da França, em consonância com o § 1º do art. 107 do Decreto nº 8.058, de 2013, tendo sido apurada sua margem de dumping para o período de revisão.</p><p>5.1.3.1 Do valor normal</p><p>222. Para fins de início da revisão, com base em metodologia proposta pela peticionária, acompanhada de documentos e dados fornecidos na petição, adotou-se a construção do valor normal para a França, o qual foi apurado especificamente para o produto similar. O valor normal foi construído a partir da estrutura de custos da própria peticionária, nos termos do inciso II do art. 14 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>223. Partindo-se da estrutura de custos da peticionária, foram consideradas, para a construção do valor normal, as seguintes rubricas:</p><p>a) matérias-primas (batatas in natura e óleo);</p><p>b) outros insumos (embalagens e químicos);</p><p>c) mão de obra (direta e indireta);</p><p>e) utilidades (energia elétrica e gás natural);</p><p>f) outros custos (combustíveis, depreciação e outros custos fixos);</p><p>h) outras despesas (comerciais, administrativas e gerais; financeiras);</p><p>i) lucro.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>