<xml><article id="30716111" name="PORTARIA 596" idOficio="9421899" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00052:00015:00072:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Controladoria-Geral da União/Secretaria Executiva/Diretoria de Gestão Corporativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="193" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=193" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20356015">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 596, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 596, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A DIRETORA DE GESTÃO CORPORATIVA DA CONTROLADORIA-GERAL DA UNIÃO, no uso de suas atribuições legais e tendo em vista o disposto nos artigos 11 e 12 do Decreto-lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, no Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, nos artigos 14 e 15 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, no Decreto nº 9.991, de 28 de agosto de 2019, na Portaria Normativa/CGU nº 38, de 16 de dezembro de 2022, e no art. 2º da Portaria nº 594, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Subdelegar à Coordenadora-Geral de Gestão de Pessoas, nos termos da legislação vigente, competência para praticar os atos relativos a:</p><p>I - posse para investidura dos titulares de cargos públicos;</p><p>II - interrupção e cancelamento de férias de servidores;</p><p>III - concessão de licença-prêmio; e</p><p>IV - concessão de benefícios e de assistência à saúde.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria nº 3.567, de 15 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 16 de dezembro de 2022 da Diretora de Gestão Corporativa da Controladoria-Geral da União.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ERIKA LEMANCIA SANTOS LOBO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>