<xml><article id="30568388" name="PT SAES NA 140" idOficio="9404924" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/02/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00036" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="140" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=140" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331870">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 140, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancela o CEBAS do Círculo Operário Caxiense, com sede em Caxias do Sul (RS).  ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 140, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela o CEBAS do Círculo Operário Caxiense, com sede em Caxias do Sul (RS).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei Complementar nº 187, de 16 de dezembro de 2021, que dispõe sobre a certificação das entidades beneficentes de assistência social e em seu § 2º do artigo 40, determina aos requerimentos de concessão ou de renovação de certificação, pendentes de decisão na data de publicação desta Lei Complementar, aplicar as regras e as condições vigentes à época de seu protocolo;</p><p>Considerando a competência prevista no art. 142 da Portaria de Consolidação GM/MS nº 1, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os direitos e deveres dos usuários da saúde, a organização e o funcionamento do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Representação Administrativa da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Caxias do Sul, que encaminha Notificação Fiscal de Suspensão da Imunidade e isenções tributárias, em razão da falta de observância de requisitos legais, por parte da entidade Círculo Operário Caxiense, CNPJ nº 88.645.403/0001-39; e</p><p>Considerando o Parecer nº 41/2023-CGCER/DCEBAS/SAES/MS, constante do NUP-SEI 25000.009601/2021-41, que conclui pela procedência da Representação Administrativa oferecida pela Delegacia da Receita Federal do Brasil em Caxias do Sul/RS, resolve:</p><p>Art. 1º Fica cancelado o Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social (CEBAS), concedido ao Círculo Operário Caxiense, CNPJ nº 88.645.403/0001-39, com sede em Caxias do Sul (RS), deferido - nos itens II e III por determinação judicial - por meio das Portarias, conforme a seguir descrito:</p><p>I - Portaria SAS/MS nº 1.005, de 16 de agosto de 2016, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 158, de 17 de agosto de 2016, para o período de 1º de janeiro de 2010 a 31 de dezembro de 2014, NUP-SEI 25000.179968/2010-79.</p><p>Parágrafo único. Registra-se como início do fato gerador do descumprimento de requisito obrigatório à certificação, a data de 1º de janeiro de 2014.</p><p>II - Portaria SAS/MS nº 1.986, de 20 de dezembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 249, de 28 de dezembro de 2018, para o período de 1º de janeiro de 2015 a 31 de dezembro de 2017, NUP-SEI 25000.197204/2016-51.</p><p>III - Portaria SAS/MS nº 149, de 28 de janeiro de 2019, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 23, de 1º de fevereiro de 2019, para o período de 1º de janeiro de 2018 a 31 de dezembro de 2020, NUP-SEI 25000.496034/2017-75.</p><p>Art. 2º Fica sem efeito a Portaria SAES/MS nº 105, de 25 de março de 2022, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 62, de 31 de março de 2022, seção 1, página 301/302.</p><p>Art. 3º A instituição requerente fica notificada para, caso queira, apresentar recurso administrativo no prazo de 30 (trinta) dias a contar da data da presente publicação, conforme legislações pertinentes.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>