<xml><article id="30535326" name="Portaria DPAG CNPJ" idOficio="9400989" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00045:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="216" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=216" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20326409">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 433, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência para responder como representante do Ministério das Relações Exteriores no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica pelas atribuições e atividades que especifica, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 433, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência para responder como representante do Ministério das Relações Exteriores no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica pelas atribuições e atividades que especifica, e dá outras providências.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS RELAÇÕES EXTERIORES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição, e tendo em vista a Instrução Normativa RFB nº 2.119, de 06 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada à Secretária de Gestão Administrativa a competência para ser a representante do CNPJ n° 00.394.536/0001-39, do MRE, perante a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil - RFB.</p><p>Parágrafo único. Compõem o conjunto de atribuições e atividades próprias do representante do CNPJ aquelas descritas na Instrução Normativa RFB nº 2.119, de 06 de dezembro de 2022:</p><p>I - prática de atos necessários à titularidade do CNPJ do MRE;</p><p>II - outorga de poderes, por meio de procuração, aos CNPJs filiais do Ministério das Relações Exteriores para prestação de informações à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, à Previdência Social e às secretarias de fazenda estaduais e municipais;</p><p>e</p><p>III - acompanhamento do repasse tempestivo das informações e de eventuais pendências vinculadas aos CNPJs da matriz e das filiais.</p><p>Art. 2° Fica revogada a Portaria nº 509, de 12 de julho de 2018.</p><p>Artigo 3º Esta Portaria entra em vigor no dia 15 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">MAURO VIEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>