<xml><article id="30677283" name="DOU_Deliberacao_CVM 886" idOficio="9417929" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="16/02/2023" artClass="00027:00041:00001:03493:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Comissão de Valores Mobiliários/Gabinete/Gerência Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="34" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20350636">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  DELIBERAÇÃO CVM Nº 886, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Altera a Deliberação CVM nº 875, de 30 de setembro de 2021.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO CVM Nº 886, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Deliberação CVM nº 875, de 30 de setembro de 2021.</p><p>O PRESIDENTE DA COMISSÃO DE VALORES MOBILIÁRIOS - CVM torna público que o Colegiado, em reunião realizada em 14 de fevereiro de 2023 com fundamento no disposto no art. 8º, I, da Lei nº 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e nos arts. 12, § 1º e 13, § 3º da Resolução CVM nº 29, de 11 de maio de 2021, APROVOU a seguinte Deliberação:</p><p>Art. 1º O item I, item II, item V, subitens c, d e j, e o item VII da Deliberação CVM nº 875, de 30 de setembro de 2021, passam a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"I - autorizar Vórtx QR Tokenizadora S.A ("Vórtx QR Tokenizadora") a realizar a atividade de constituição e administração de mercados organizados de valores mobiliários, nos termos da Resolução CVM nº 135, de 10 de junho de 2022, com dispensa de observância dos seguintes dispositivos: art. 16, inciso II, alíneas "a" e "b"; art. 20, incisos II a VII; art. 21, § 1º, inciso V; art. 33; art. 41, § 1º, inciso II; art. 42; art. 53, § 2º; art. 54; art. 67, incisos II, III e IV, §§ 1º e 2º; art. 71; art. 73; art. 74, § 1º; art. 80, parágrafo único; art. 83, § 1º; art. 103." (NR)</p><p>"II - autorizar a Vórtx Distribuidora de Títulos e Valores Mobiliários Ltda. ("Vórtx DTVM"), instituição integrante do sistema de distribuição de valores mobiliários, a realizar, no âmbito do Sandbox Regulatório, a atividade de intermediação de ofertas públicas de valores mobiliários realizadas sob o rito da Resolução CVM nº 160, de 13 de julho de 2022, com dispensa de observância do art. 27, inciso II, alínea b; e art. 25, parágrafo segundo." (NR)</p><p>"V - ...........................................................</p><p>...........................................................</p><p>c) as ofertas públicas de valores mobiliários e as negociações em mercado organizado realizadas nos termos desta Deliberação são restritas a: (i) no máximo, 12 (doze) emissores ativos, no caso de operações envolvendo debêntures, cotas de fundos de investimento fechados e certificados de depósito e certificados de valores mobiliários que tenham como lastro tais valores mobiliários; e (ii) no máximo, 12 (doze) emissões ativas, no caso de operações envolvendo certificados de recebíveis imobiliários e certificados de recebíveis do agronegócio e certificados de depósito e certificados de valores mobiliários que tenham como lastro tais valores mobiliários.</p><p>d) as operações da Vórtx DTVM e da Vórtx QR Tokenizadora no âmbito do Sandbox Regulatório se restringem a debêntures, cotas de fundos de investimento fechados, certificados de recebíveis imobiliários e certificados de recebíveis do agronegócio, bem como certificados de depósito e certificados de valores mobiliários que tenham como lastro tais valores mobiliários;</p><p>(...)</p><p>j) as ofertas públicas realizadas nos termos desta Deliberação de emissores não registrados na CVM apenas podem ser destinadas a investidores profissionais e qualificados.</p><p>..........................................................." (NR)</p><p>"VII - que as autorizações temporárias e dispensas previstas nesta Deliberação são válidas até 14 de março de 2024." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Deliberação entra em vigor em 16 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">João Pedro Nascimento</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>