<xml><article id="30692737" name="P7RF510 secao1" idOficio="9419340" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00099:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="161" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=161" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20352365">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SRRF07 Nº 510, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Transfere competência às Delegacias Dirigentes das Equipes de Fiscalização (EFI) para a realização dos procedimentos relativos ao tratamento de pedidos de acompanhamento de destruição de bens e de concessão de registros especiais de fiscalização, no âmbito da 7ª Região Fiscal.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SRRF07 Nº 510, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Transfere competência às Delegacias Dirigentes das Equipes de Fiscalização (EFI) para a realização dos procedimentos relativos ao tratamento de pedidos de acompanhamento de destruição de bens e de concessão de registros especiais de fiscalização, no âmbito da 7ª Região Fiscal.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 7ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe é conferida pelo inciso IV do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no e-processo nº 13113.148255/2021-60, resolve:</p><p>Art. 1º Transferir, em caráter temporário e concorrente, a competência para a prática dos atos correlatos aos procedimentos fiscais de diligências, de que tratam os arts. 3º, 4º e 5º da Ordem de Serviço SRRF07 nº 11, de 24 de setembro de 2021, na forma desta Portaria.</p><p>Art. 2º Transferir para a Delegacia da Receita Federal do Brasil em Nova Iguaçu (DRF/NIU) a competência para a prática, no âmbito do Estado do Rio de Janeiro, dos atos correlatos:</p><p>I - ao acompanhamento de destruição de bens, nos termos dos arts. 8º e 12 da Norma de Execução Cofis nº 02 de 11 de outubro de 2017;</p><p>II - à concessão, alteração e cancelamento de registro especial a que estão sujeitos os produtores, engarrafadores, cooperativas de produtores, estabelecimentos comerciais atacadistas e importadores de bebidas alcoólicas, e ao fornecimento, administração e destruição de selos de controle, a que estão sujeitos esses produtos, nos termos dos art. 3º, 8º, 9º, 12, 19, 20, 50 e 51 da Instrução Normativa RFB nº 1432, de 26 de dezembro de 2013; e</p><p>III - ao registro especial a que estão obrigados os fabricantes e importadores de cigarros, e ao fornecimento, administração e destruição de selos de controle, a que estão sujeitos esses produtos, nos termos dos arts. 5º, 9º, 21, 22, 40 e inciso III do art. 47, da Instrução Normativa RFB nº 770, de 21 de agosto de 2007.</p><p>Art. 3º Transferir para a Delegacia da Receita Federal do Brasil no Rio de Janeiro I (DRF/RJ1) a competência para a prática, no âmbito do Estado do Rio de Janeiro, dos atos correlatos à concessão, renovação e cancelamento de registro especial de controle de papel imune, nos termos dos arts. 7º, 12 e 13, da Instrução Normativa RFB nº 1817, de 20 de julho de 2018.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União e terá vigência até o dia 31 de dezembro de 2023.</p><p class="assina">CLAUDINEY CUBEIRO DOS SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>