<xml><article id="30619527" name="Portaria cadastramento ilha bd" idOficio="9411295" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/02/2023" artClass="00008:00002:00017:00008:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado de Santa Catarina/Divisão de Defesa Agropecuária/Serviço de Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20340936">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 141, de 9 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 141, de 9 de janeiro de 2023</p><p>O Chefe do Serviço de Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal da Divisão de Defesa Agropecuária da Superintendência Federal de Agricultura, Pecuária e Abastecimento no Estado de Santa Catarina, no uso da atribuição que lhe confere o inciso XVI do artigo 267, do Regimento Interno da Secretaria Executiva (SE/MAPA), aprovado pela Portaria Ministerial nº 561, de 11 de abril de 2018, publicada no DOU de 13 de abril de 2018, tendo em vista o disposto na Portaria SDA nº 385, de 25 de agosto de 2021, na Lei nº 7.802, de 11 de julho de 1989, no Decreto nº 4.074, de 04 de janeiro de 2002, e o que consta no Processo 21050.010651/2022-14, resolve:</p><p>Art. 1º Cadastrar sob o número nº BR-SC0927, a empresa ILHA BD INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE MADEIRAS EIRELI - CNPJ 12.659.112/0001-38, situada na Rodovia SC 050, SN - Km 2,5, município de Santa Cecília/SC, para realizar tratamento fitossanitário com fins quarentenários no trânsito internacional vegetais, partes de vegetais, produtos de origem vegetal e de outros artigos regulamentados, nas modalidades: tratamento térmico por secagem em estufa.</p><p>Art. 2º O cadastro é válido por tempo indeterminado.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação no D.O.U.</p><p class="assina">Jorge Jacinto Calixto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>