<xml><article id="30624849" name="2023-02-13/9412121/ANMWS_2034232" idOficio="9412121" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="14/02/2023" artClass="00034:00030:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Mineração/Gerência Regional da ANM no Estado de Minas Gerais" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20342325">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[DESPACHO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO</p><p>Relação nº 48/2023</p><p>Fase de Autorização de Pesquisa</p><p>Despacho de retificação do alvará de pesquisa(327)</p><p>830.864/2021-NEOARQUEANA MINERACAO LTDA-ALVARÁ N° 6459/2021 Publicado DOU de 14/09/2021.- Onde se lê: "...numa área de 34,11 ha..." Leia-se: "... numa área de 19,22 ha..."</p><p>Fase de Requerimento de Lavra</p><p>Retifica despacho de aprovação do Relatório Final de Pesquisa(1280)</p><p>830.834/2013-"SELOMITRAL SERVICOS DE LOCACOES - Publicado DOU de 21/12/2021., Relação n° 339/2021, Seção , pág. 1- "Onde se lê: ... Área de 1.874,85 ha para 49,78 ha-Areia.-Carmópolis de Minas, Oliveira e Passa Tempo/MG..."; "Leia-se: ... Área de 1.827,77 ha para 49,78 há - Areia - Municípios de Carmópolis de Minas/MG e Oliveira/MG ..."</p><p>830.223/2002-MINERAÇÃO CURIMBABA LTDA - Publicado DOU de 09/02/2017, Relação n° 59/2017, Seção 1, pág. 72- onde se lê: " Com fundamento no que dispõe o Inciso I do Art. 30 do Código de Mineração e usando dacompetência delegada pelo item XV do Art. 5 da Portaria 216, de 20/05/2010 - Publicada no DOU 24/05/2010, aprovo o Relatório Final de Pesquisa para Bauxita consignando as reservas conforme abaixo indicadas, sem redução de area. - Bauxita -Reserva Medida: 1.350 t com 53,74% de Al2O3 -Reserva Indicada: 3.175 t com 53,77% de Al2O3 Texto a ser retificado", leia-se: "Com fundamento no que dispõe o Inciso I do Art. 30 do Código de Mineração e usando da competência conferida pelo Art. 1º, alínea "a" da Portaria 1104/ 2022, da Superintendência de Outorga de Títulos Minerários da ANM, aprovo o Relatório Final de Pesquisa para Bauxita e Argila Refratária consignando as reservas conforme abaixo indicadas, sem redução de área. - Bauxita - Reserva Medida: 1.350 t com 53,74% de Al2O3 - Reserva Indicada:3.175 t com 53,77% de Al2O3 - Argila Refratária - Reserva Medida: 2.902 t com 51,92% de Al2O3 - Reserva Indicada: 6.958 t com 53,46% de Al2O3</p><p class="assina">LEANDRO CESAR FERREIRA DE CARVALHO</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>