<xml><article id="30651201" name="8-RESOLUCAO CRCPE 404 - altera p" idOficio="9414996" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="15/02/2023" artClass="00070:00142:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE EM PERNAMBUCO" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20346347">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCPE Nº 404, DE 27 DE OUTUBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Conselho Regional de Contabilidade Em Pernambuco - Alteração do artigo 4º da Resolução CRCPE nº 292/07]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCPE Nº 404, DE 27 DE OUTUBRO DE 2022</p><p class="ementa">Conselho Regional de Contabilidade Em Pernambuco - Alteração do artigo 4º da Resolução CRCPE nº 292/07</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco - CRC-PE, no uso das atribuições legais e regimentais;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de atualização do Plano de Cargos e Salários em vigência;</p><p>CONSIDERANDO as transformações tecnológicas, as complexidades materiais e estruturais das atividades, exigindo do empregado do CRCPE, conhecimentos, formação e posturas que superam o requisito do mero ensino fundamental até para as atividades mais simples;</p><p>CONSIDERANDO as exigências de que o empregado desenvolva capacidades e competências, através de treinamentos e aprendizagens que não condizem mais com a formação do ensino básico, especialmente para os que exercem ou vierem a exercer suas atividades na Sede; , resolve:</p><p>Art. 1º. Alterar o artigo 4º da Resolução CRC/PE nº 292 de 26 de março de 2007, para acrescentar o Parágrafo Quarto, com a seguinte redação:</p><p>"Parágrafo Quarto - Visando a extinção gradativa do cargo de Auxiliar Administrativo, fica estabelecida a seguinte regra de transição para os empregados efetivos ocupantes de cargos de Auxiliar Administrativo:</p><p>a)Os empregados efetivos ocupantes de cargos de Auxiliar Administrativo, que, nesse momento, já se encontram em exercício na Sede do CRCPE, a partir da entrada em vigor dessa resolução, passarão a ocupar os cargos vagos de Técnico Administrativo, mantendo-se, nesse cargo, a correspondência de Categoria e Nível de progressão em que se encontram atualmente enquadrados;</p><p>b)Posteriormente, quando do encerramento de Delegacias de Representação do CRCPE, o empregado convocado e nomeado para exercício na Sede, fará jus, a partir daquele momento, à transição do cargo de Auxiliar Administrativo para os cargos vagos de Técnico Administrativo, mantendo-se, nesse cargo, a correspondência de Categoria e Nível de progressão em que se encontram atualmente enquadrados;</p><p>c)O cargo de Auxiliar Administrativo, de provimento efetivo, será extinto após a conclusão da transição de todos os empregados ocupantes, para os cargos de Técnico Administrativo, obedecendo-se à regra de transição estabelecida nas alíneas a) e b), desse parágrafo, ou quando da vacância por extinção do contrato de trabalho."</p><p>Art. 2º. Art. 3º. Esta Resolução entra em vigor nesta data, com efeito retroativo a novembro de 2022.</p><p class="assina">MARIA DORGIVÂNIA ARRAES BARBARÁ</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>