<xml><article id="30493081" name="RESOLUCAO 125" idOficio="9396044" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="07/02/2023" artClass="00070:00210:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 10ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20319313">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 125, DE 19 DE NOVEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 125, DE 19 DE NOVEMBRO DE 2022</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 10ª REGIÃO - CREF10/PB, no uso de suas atribuições legais e estatutárias e de acordo O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 10ª REGIÃO, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõe o Inciso IX do artigo 40 do Estatuto do CREF10/PB, e CONSIDERANDO o inciso IX do artigo 31 do Estatuto do CREF10/PB e Resolução CREF10/PB nº 069/2017, que determina que compete ao Plenário a aprovação do orçamento anual e o plano de trabalho do CREF10/PB, CONSIDERANDO a deliberação da reunião do Plenário do CREF10/PB realizada em 19 de novembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º - Dar publicidade à Proposta Orçamentária do Conselho Regional de Educação Física da 10ª Região - CREF10/PB, devidamente aprovada, para o exercício financeiro de 2023, que estima a receita em R$ 3.720.100,00 (três milhões, setecentos e vinte mil e cem reais) e fixa sua despesa em igual valor, conforme a Lei nº 4.320/1964.</p><p>Art. 2º - A receita será realizada mediante a arrecadação total conforme especificação abaixo.</p><p>6.2.1 EXECUÇÃO DA RECEITA VALOR</p><p>6.2.1.1.01 RECEITA CORRENTE 3.520.100,00</p><p>6.2.1.1.01.01 CONTRIBUIÇÕES 2.930.100,00</p><p>6.2.1.1.01.04 EXPLORAÇÃO DE SERVIÇOS 40.000,00</p><p>6.2.1.1.01.05 RENDIMENTOS 550.000,00</p><p>6.2.1.1.02 RECEITA DE CAPITAL 200.000,00</p><p>6.2.1.1.02.05 TRANSFERENCIA DE CAPITAL 200.000,00</p><p>TOTAL DA RECEITA 3.720.100,00</p><p>Art. 3º - A despesa será realizada com observância ao seguinte desdobramento sintético:</p><p>6.2.2 EXECUÇÃO DA DESPESA VALOR</p><p>6.2.2.1.01.01 DESPESA CORRENTE 3.155.100,00</p><p>6.2.2.1.01.02 DESPESAS DE CAPITAL 565.000,00</p><p>TOTAL DA DESPESA 3.720.100,00</p><p>Art. 4º - Para a abertura de créditos adicionais, conforme estabelecido no Título V, da Lei nº 4.320/1964, será exigida, obrigatoriamente, a indicação das fontes de recursos, ficando o Presidente autorizado a abrir créditos suplementares até o limite de 50% (cinquenta por cento) do total deste orçamento.</p><p>Art. 4º - Esta Resolução entra em vigor na data de publicação, revogando as disposições em contrário.</p><p></p><p class="assina">PAULO FERREIRA DA SILVA JÚNIOR</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>