<xml><article id="30500126" name="P3ALFFORTALEZA16 secao1" idOficio="9397286" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00095:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 3ª Região Fiscal/Alfândega da Receita Federal do Brasil em Fortaleza" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20321130">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ALF/FOR Nº 16, DE 27 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera artigo da Portaria ALF/FOR n.º 11, de 8 de novembro de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ALF/FOR Nº 16, DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera artigo da Portaria ALF/FOR n.º 11, de 8 de novembro de 2022.</p><p>O DELEGADO DA ALFÂNDEGA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DE FORTALEZA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos arts. 298, 327 e 336 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil - RFB, aprovado pela Portaria MF nº. 284, de 27 de julho de 2020; e tendo em vista o disposto no inciso XVIII do art. 37 e no art. 237 da Constituição Federal; nos arts. 100 e 195 da Lei nº. 5.172, de 25 de outubro de 1966 (Código Tributário Nacional); nos arts. 35, 42 e 107 do Decreto-Lei nº. 37, de 1966; no art. 76 da Lei nº. 10.833, de 2003; nos arts. 3º, 17, 24, 29 e 735 do Decreto nº. 6.759, de 05 de fevereiro de 2009 (Regulamento Aduaneiro); no inciso I do art. 40 da Portaria RFB n.º 143, de 11 de fevereiro de 2022, e sem prejuízo das demais normas aplicáveis, resolve:</p><p>Art. 1º O Art. 5º da Portaria ALF/FOR n.º 11, de 8 de novembro de 2022, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 5º O acesso de pessoas a áreas alfandegadas do Porto de Fortaleza, enquanto não cumpridos os requisitos de alfandegamento pelos quais a CDC foi advertida, ficará restrito ao Portão Principal, situado ao lado do Núcleo de Administração Portuária - NAP, devendo o portão existente na sede da CDC permanecer fechado.</p><p>&amp;1 º Em caráter excepcional, poderão fazer uso do portão existente na sede da CDC:</p><p>I - Os servidores do Departamento de Polícia Federal e da Agência Nacional de Transporte Aquaviários - Antaq, cujos escritórios se localizam no prédio sede da CDC; e</p><p>II - Os ocupantes de cargo de presidente, vice-presidente ou diretor da CDC.</p><p>§ 2º A CDC providenciará a abertura do referido portão sempre que solicitado pelos servidores e funcionários referidos nos incisos I e II. Alternativamente e a seu critério, a CDC poderá fornecer-lhes chave do referido portão para uso pessoal e intransferível e sob responsabilidade dos mesmos."</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FRANCISCO REBOUÇAS DOS REIS JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>