<xml><article id="30647449" name="ADE8RF3" idOficio="9414434" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="15/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00100:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20345587">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 3, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Prorroga o Alfandegamento do São Paulo Catarina Aeroporto Executivo Internacional (SBJH), administrado por JHSF Administradora do Catarina Aeroporto Executivo S/A]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 3, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga o Alfandegamento do São Paulo Catarina Aeroporto Executivo Internacional (SBJH), administrado por JHSF Administradora do Catarina Aeroporto Executivo S/A</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 8ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, tendo em vista o disposto no inciso I do artigo 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, e nos artigos 14 e 15 da Portaria Coana nº 76, de 13 de maio de 2022, e à vista do que consta do processo administrativo nº 10855.725948/2021-15, declara:</p><p>Art. 1º. Fica prorrogado para 02/12/2029 o alfandegamento do São Paulo Catarina Aeroporto Executivo Internacional (SBJH), localizado na BR-280 - Rodovia Presidente Castelo Branco, km 59 + 700m, na cidade de São Roque/SP, administrado por JHSF ADMINISTRADORA DO CATARINA AEROPORTO EXECUTIVO S.A., inscrita no CNPJ sob o nº 17.781.776/0001-99, cuja área alfandegada é composta por pátio interno com 8.450,00 m², área adjacente à pista de pouso com 541.549,80 m² e área de Terminal Internacional com 898,00 m², e pista de pouso e decolagem com 2.470 m de comprimento e 33 m de largura, de acordo com o cadastro na ANAC, cujas coordenadas geográficas são -23.426944 e -47.165833.</p><p>Art. 2º. O Aeroporto ora alfandegado destina-se, exclusivamente, à prestação de serviços internacionais de aviação geral, serviços aéreos privados e serviços de táxi aéreo, definidos no Código Brasileiro de Aeronáutica (Lei nº 7.565/1986), VEDADAS as operações de transporte aéreo público regular ou não, serviços de aviação comercial na modalidade operação de fretamento diferente de táxi aéreo e qualquer serviço relativo a transporte de carga, mala postal e serviços de manutenção e reparo, excetuando-se os bens de viajantes que sejam descaracterizados do conceito de bagagem conforme artigo 7º da Instrução Normativa RFB nº 1.059, de 02 de agosto de 2010, e de partes e peças instaladas na própria aeronave que tenham passado por manutenção no exterior.</p><p>Art. 3º. O atendimento pela RFB será realizado em dias úteis, no horário compreendido entre 06:00 e 22:00 horas, e nos finais de semana e feriados, nos horários compreendidos entre 06:00 e 22:00 horas, sempre precedido de agendamento por parte do operador portuário com antecedência mínima de 24 (vinte e quatro) horas do momento da operação de pouso ou decolagem da aeronave.</p><p>Art. 4º. Em caso de contingência que leve a pouso de aeronave proveniente do exterior sem a presença de autoridade aduaneira da Secretaria da Receita Federal do Brasil (que deverá ocorrer exclusivamente em emergências), todas as bagagens e bens provenientes do exterior existentes na aeronave deverão permanecer sob depósito da empresa transportadora até que sejam satisfeitas as formalidades legais de desembarque e descarga, nos termos do artigo 58, parágrafo único, do Regulamento Aduaneiro (Decreto nº 6.579/2009), cabendo ao operador portuário a responsabilidade de comunicação imediata da aterrissagem ocorrida, nos termos do artigo 59, parágrafo único, da mesma norma.</p><p>Art. 5º. Para utilização no Siscomex permanece atribuído o código 8.81.11.01-1 ao Aeroporto presentemente alfandegado, sob jurisdição da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Sorocaba/SP - DRF/SOR, sendo a fiscalização aduaneira exercida nos termos da Portaria SRRF08 nº 174, de 11 de fevereiro de 2022, e de forma eventual, em conformidade com o art. 3º deste ato, podendo serem estabelecidas as rotinas operacionais necessárias ao controle aduaneiro.</p><p>Art. 6º. Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado.</p><p>Art. 7º. Ficam revogados os Atos Declaratórios Executivos SRRF08 nº 30, de 28/06/2022, publicado no D.O.U. de 30/06/2022; nº 53, de 10/11/2022, publicado no D.O.U. de 23/11/2022; e nº 59, de 01/12/2022, publicado no D.O.U.de 21/12/2022, sem interrupção de sua força normativa.</p><p>Art. 8º. Este Ato Declaratório Executivo será publicado no Diário Oficial da União e entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIA CECÍLIA MENG</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>