<xml><article id="30695719" name="ATA NA 4_PL_08_02_2023-BD-IMPREN" idOficio="9418224" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/02/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="292" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=292" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20351055">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Auditoria realizada com vistas a avaliar a legalidade e a legitimidade da utilização dos recursos referentes ao Termo de Compromisso 0367.942-42/2011, vinculado à segunda etapa do Programa de Aceleração do Crescimento (PAC 2), para a realização de intervenções no curso do Rio Príncipe (Teresópolis/RJ), após o desastre provocado por intensas chuvas no ano de 2011;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator em:</p><p>9.1. rejeitar as razões de justificativa de Fernando Antonio de Freitas Mascarenhas e de Marco Aurélio Damato Porto;</p><p>9.2. dar ciência ao Inea acerca da alteração irregular do objeto e do valor do Contrato 03/2013-Inea por meio do 1º Aditivo, de 10/12/2014, em percentual superior ao definido pelo art. 65, §1º, da Lei 8.666/1993 e pela Decisão 215/1999-TCU-Plenário, a fim de que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes, nos termos do art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020;</p><p>9.3. arquivar os presentes autos, em razão da prescrição intercorrente, nos termos dos arts. 2º, 4º, inciso IV, 8º, 10º e 11º da Resolução-TCU 334/2022;</p><p>9.4. dar ciência da presente deliberação à Caixa Econômica Federal, ao Instituto Estadual do Ambiente (Inea), ao Ministério das Cidades (atual Ministério do Desenvolvimento Regional), a Fernando Antonio de Freitas Mascarenhas e a Marco Aurélio Damato Porto.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0165-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 166/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 013.138/2021-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto III - Consulta.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Agência Nacional do Cinema.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: Daniel Gustavo Santos Roque (31195/OAB-SP) e Fabricio Duarte Tanure (91151/OAB-RJ), representando Agência Nacional do Cinema.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de Consulta formulada pela Presidente da Comissão de Cultura da Câmara dos Deputados, Deputada Alice Portugal (peça 3), requisitando esclarecimentos e atualizações a respeito do processo TC 017.413/2017-6, referente à auditoria realizada na Agência Nacional do Cinema (Ancine) com o objetivo de verificar a conformidade da metodologia Ancine+Simples, empregada na análise das prestações de contas de projetos audiovisuais fomentados com recursos federais.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fulcro nos arts. 264, IV, §§ 1º e 2º, e 265 do Regimento Interno do TCU, conhecer dos itens dois e três da peça três como Consulta;</p><p>9.2. nos termos do art. 1º, XVII, da Lei 8.443/1992, responder à Comissão de Cultura da Câmara dos Deputados que:</p><p>9.2.1. no tocante à questão dois:</p><p>9.2.1.1. Os itens 9.2.3.1 e 9.2.4 do Acórdão 721/2019-TCU-Plenário, que tratam de pagamentos do Imposto de Renda de Pessoa Jurídica (IRPJ), do Imposto de Renda de Pessoa Física (IRPF) e da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL) com recursos públicos destinados a projetos audiovisuais, foram anulados pelo Acórdão 2.641/2022 - Plenário, por meio do qual o Tribunal apreciou o pedido de reexame pelo Ministério da Cidadania e pela Ancine. Dessa forma, a Ancine não tem obrigação de realizar glosas em processos de prestação de contas de projetos audiovisuais no que se refere a pagamentos a título de tributos pessoais - como IRPJ, IRPF e CSLL, sob a alegação de dar cumprimento à referida decisão do TCU;</p><p>9.2.1.2. a Instrução Normativa - Ancine 124/2015 albergava os pagamentos que incluíam os valores desses tributos a serem retidos na fonte, desde que as notas fiscais ou recibos estivessem acompanhados dos respectivos comprovantes de recolhimento ao fisco, previsão que foi mantida pela Instrução Normativa - Ancine 150/2019;</p><p>9.2.2. no tocante à questão três:</p><p>9.2.2.1. a contrapartida (Lei 8.685/1993 - art. 4º, §2º, I; Decreto 5.761/2006 - art. 12, § Único; IN - Ancine 124/2015 - arts. 19 e 20; e IN - Ancine 150/2019 - arts. 17 e 18) é uma obrigação dos projetos beneficiados, podendo ser realizada por meio de recursos de terceiros ou próprios, quando ocorre, nessa última hipótese, a denominada "doação pela própria produtora", que não se confunde com a doação (Lei 8313/1991, artigos 18 e 26; Decreto 5.761/2006, art. 4º, III e IV) realizada pelo contribuinte que opta por incentivar projetos culturais por meio da disponibilização de parte de seu imposto devido, sem esperar qualquer retribuição do proponente beneficiado. No caso desta doação, realizada por incentivador, e no que diz respeito aos incentivos previstos na Lei Incentivo à Cultura, não cabe destinação a projeto de pessoa vinculada ao doador (art. 27, §1º, da Lei 8.313/1991), o que não se aplica a instituições culturais sem fins lucrativos, criadas pelo doador ou patrocinador, nos termos do art. 27, §2º, da Lei 8.313/1991;</p><p>9.2.2.2. a Instrução Normativa - Ancine 124/2015 albergava, conforme definição presente em seu art. 2º, inciso VIII, que a contrapartida fosse realizada com recursos da proponente, e estabelecia os procedimentos para aceitação das doações de produtos e serviços, seja da proponente ou de terceiros, prevendo, também, que a comprovação da contrapartida fosse realizada por recibos de reembolso e por declaração de doação, desde que atendidas as condições estabelecidas em seus arts. 18 a 21;</p><p>9.2.2.3. a Instrução Normativa - Ancine 150/2019 revogou a Instrução Normativa - Ancine 124/2015, mas manteve, em seu art. 2º, inciso II, a previsão que a contrapartida fosse realizada com recursos da proponente, bem como a possibilidade de comprovação da contrapartida por meio de recibos de reembolso e declaração de doação, desde que atendidas as condições presentes em seus arts. 16 a 19;</p><p>9.2.2.4. o item 9.2.3.2 do Acórdão 721/2019-TCU-Plenário, que tratava de despesas efetuadas pelos proponentes a título de contrapartida, por meio de doação e sem a devida comprovação por documento fiscal ou equivalente, foi tornado insubsistente pelo Acórdão 2.641/2022 - Plenário, por meio do qual o Tribunal apreciou o pedido de reexame pelo Ministério da Cidadania e pela Ancine;</p><p>9.3. com fulcro no inciso II do art. 59 da Resolução-TCU 259/2014, informar à Comissão de Cultura da Câmara dos Deputados:</p><p>9.3.1. no tocante à questão 1:</p><p>9.3.1.1. a Agência Nacional de Cinema promoveu alterações nos procedimentos de análise das prestações de contas dos recursos públicos aplicados em projetos audiovisuais, revogando a Instrução Normativa - Ancine 124/2015 e editando a Instrução Normativa - Ancine 150/2019, que realizou os ajustes sugeridos no subitem 9.2.1.1 do Acórdão 721/2019-TCU-Plenário, a saber, a retirada das hipóteses previstas no art. 31, IV e XIII, da IN 124/2015 (não fixação das informações de identificação do projeto nos comprovantes de despesas e lançamento de um mesmo documento fiscal nas Relações de Pagamentos de diferentes projetos) como causas para mera aprovação com ressalvas das contas do projeto audiovisual;</p><p>9.3.2. no tocante à questão 4:</p><p>9.3.2.1. o item 9.3.3 do Acórdão 721/2019-TCU-Plenário, que determinava a inclusão nos normativos internos da Ancine de vedação à realização, pelas proponentes, de pagamentos em seu próprio favor e, especialmente, de pagamentos a empresas com coincidência entre os quadros societários ou entre os endereços empresariais, foi tornado insubsistente pelo Acórdão 2.641/2022 - Plenário, por meio do qual o Tribunal apreciou o pedido de reexame pelo Ministério da Cidadania e pela Ancine;</p><p>9.3.2.2. o faturamento, pela empresa produtora ou suas coligadas, de serviços prestados por elas (autocontratos), seus sócios ou colaboradores ao projeto audiovisual, não se confunde com a atuação de empresas noteiras, desde que os serviços sejam efetivamente prestados e guardem relação com o objeto fomentado, devendo, ademais, observar os limites orçamentários previamente aprovados pelos órgãos competentes e as exigências relativas à comprovação das referidas despesas;</p><p>9.3.3. no tocante à questão 5:</p><p>9.3.3.1. não se insere entre as competências constitucionais e legais do TCU estabelecer a razoabilidade de itens de despesas, matéria afeta à atividade legislativa ou ao Poder Executivo, no uso de seu poder regulamentar e/ou quando da realização de licitações e contratações diretas, atividade que lhe é discricionária, mas que deve ser executada respeitando os princípios da legalidade, economicidade e razoabilidade, entre outros;</p><p>9.3.3.2. no caso da taxa de gerenciamento, a Lei 11.437/2006 estabelece o limite de dez por cento (10%) para os projetos que utilizam recursos da Lei Incentivo à Cultura, da Lei do Audiovisual, da Condecine e dos Funcines;</p><p>9.3.3.3. em que pese não existir previsão em relação a todos as espécies de incentivo, a Lei Incentivo à Cultura estabelece o percentual máximo de quinze porcento (15%) para as despesas administrativas, parâmetro que pode ser usado, por analogia, em projetos financiados por outros normativos, tais como os projetos apoiados por meio da Lei do Audiovisual;</p><p>9.3.3.4. a Ancine, por força do disposto no art. 3º, XI, do Anexo I ao Decreto 8.283/2014, é competente para aprovar os projetos de produção, coprodução, distribuição, exibição e infraestrutura técnica a serem realizados com recursos públicos e incentivos fiscais e deve, ao realizar a aprovação, verificar a adequação das rubricas orçamentárias aos percentuais fixados legalmente e a razoabilidade e economicidade dos custos relativos às despesas administrativas e de gerenciamento e à execução do projeto previstos na estimativa de custos estabelecida no art. 13 da Instrução Normativa - Ancine 125/2015;</p><p>9.3.4. o Pedido de Reexame interposto pelo Ministério da Cidadania e pela Agência Nacional do Cinema contra o Acórdão 721/2019 - Plenário, foi apreciado mediante o Acórdão 2.641/2022 - Plenário;</p><p>9.4. encaminhar cópia do Acórdão 2.641/2022 - Plenário, acompanhado do Relatório e do Voto que o fundamentam, para a Comissão de Cultura da Câmara dos Deputados;</p><p>9.5. apensar o presente processo ao TC 017.413/2017-6, ante a conexão existente.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0166-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 167/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 015.127/2009-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de revisão (Tomada de Contas)</p><p>3. Responsáveis/recorrente:</p><p>3.1. Responsáveis: Altemir Gregolin (492.308.169-49) e Mariângela de Souza (361.998.856-00).</p><p>3.2. Recorrente: Ministério Público junto ao TCU.</p><p>4. Unidade: Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>5.1. Relatora da deliberação recorrida: Ministra Ana Arraes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>8. Representação legal: Ana Fernanda Ayres Dellosso (291728/OAB-SP) e outros, representando Altemir Gregolin; Maria Virginia Leite Maia (1996/OAB-DF), representando Mariângela de Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República (extinta), relativas ao exercício de 2008, em que se aprecia recurso de revisão interposto pelo Ministério Público junto ao TCU contra o Acórdão 3.863/2012-TCU-1ª Câmara (rel. Ministra Ana Arraes), pleiteando o julgamento pela irregularidade das contas de Altemir Gregolin e de Mariângela de Souza em função de irregularidades apuradas no TC 002.143/2011-9,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso III, e 35 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de revisão e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos responsáveis Altemir Gregolin, Mariângela de Souza e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0167-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 168/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 001.544/2016-0.</p><p>2. Grupo II - Classe V - Assunto: Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Congresso Nacional (vinculador); Hidrotopo Consultoria e Projetos Ltda. (31.250.137/0001-28); Serveng Civilsan S.A. Empresas Associadas de Engenharia (48.540.421/0001-31).</p><p>3.2. Responsáveis: Andre Luiz Pimentel Leite da Silva Junior (016.332.039-05); Antonio Ayres dos Santos Junior (034.897.529-53).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Ministério da Infraestrutura; Secretaria de Portos (extinta); Superintedência do Porto de Itajaí/sc.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Portuária e Ferroviária (SeinfraPor).</p><p>8. Representação legal: Thays Chrystina Munhoz de Freitas (OAB/SP 251.382), representando Serveng Civilsan S.A. Empresas Associadas de Engenharia; Ana Carolina Souza do Bomfim, representando Secretaria de Portos (extinta); Thiago Huckleberry Siqueira de Azevedo (OAB/RJ 154.720), representando Hidrotopo Consultoria e Projetos Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria realizada nas obras de alinhamento e reforço dos berços 3 e 4 do Porto de Itajaí/SC, abrangendo-se o Edital RDC Presencial 60/2012, o projeto básico de engenharia e o Contrato 1/2014, todos da Superintendência do Porto de Itajaí,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a incidência da prescrição intercorrente, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.2. dar ciência à Superintendência do Porto de Itajaí, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, de que a inexistência de critérios de aceitabilidade de preços unitários afronta o art. 40, inciso X, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.3. enviar cópia deste Acórdão à Superintendência do Porto de Itajaí, ao Ministério da Infraestrutura e ao responsável; e</p><p>9.4. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0168-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 169/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 002.103/2020-6.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Relatório de Monitoramento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Agricultura e do Meio Ambiente (SecexAmb).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento realizado pela Secretaria de Controle Externo da Agricultura e do Meio Ambiente com vistas à verificação do cumprimento das determinações e recomendações exaradas por meio do Acórdão 1.976/2017 - Plenário, além de outras medidas indicadas nos Acórdãos 13.859/2020-2ª Câmara e 3.155/2019 - TCU - Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar cumprida a medida constante do subitem 9.10 do Acórdão 3.155/2019-TCU-Plenário;</p><p>9.2. considerar em cumprimento os subitens 9.4.1 ao 9.4.6, 9.5.2 ao 9.5.8, e itens 9.6, 9.7, 9.8, do Acórdão 1.976/2017- TCU-Plenário;</p><p>9.3. considerar parcialmente cumprida a determinação do item 9.7 do Acórdão 3.155/2019-TCU-Plenário;</p><p>9.4. considerar em implementação a recomendação do item 9.9 do Acórdão 1.976/2017- TCU-Plenário;</p><p>9.5. ajustar os comandos constantes dos itens 9.11.1.1. e 9.11.1.2. do Acórdão 1976/2017 - Plenário às necessidades de realização dos monitoramentos previstos para o aludido acórdão, conforme justificativas consignadas no presente monitoramento, de sorte a conferir aos referidos subitens as redações abaixo, mantendo-se os termos de seus subitens:</p><p>"9.11.1.1. por ocasião dos três primeiros monitoramentos bianuais, a efetividade das medidas apuratórias adotadas pelo Incra, quanto aos indícios de irregularidades indicados nas planilhas que constituem os itens não digitalizáveis de peça 25 destes autos, em conformidade com o plano definitivo de apuração, referido no subitem 9.5.1, e relatórios referidos no subitem 9.5.2 e respectivos subitens deste acórdão, bem assim, as demais determinações indicadas nos itens 9.3, 9.4, 9.6, e recomendações constantes dos subitens 9.9 e 9.10 retro;</p><p>9.11.1.2. por ocasião dos dois últimos monitoramentos bianuais, proceda à aferição dos resultados apresentados pelos assentamentos realizados pelo Incra, sob o prisma da eficiência, eficácia e efetividade da política de reforma agrária, trazendo informações:"</p><p>9.6. determinar ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra), com fundamento no art. 250, II, do Regimento Interno do TCU, c/c art. 7º, § 3º, I, da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de 90 dias, apresente Plano de Apuração atualizado de todos os indícios de irregularidades apontados por este Tribunal, referidos no subitem 9.5.1 do Acórdão 1.976/2017 - Plenário e no subitem 9.7.1 do Acórdão 3.155/2019 - Plenário, no qual esteja contemplada uma atualização do Plano de Supervisão Ocupacional para a apuração dos indícios de irregularidades apontados com prazo razoável para ser integralmente cumprido até o primeiro semestre de 2024;</p><p>9.7. autorizar a abertura de novo processo de monitoramento para a continuidade das atividades fiscalizatórias do cumprimento das determinações constantes do Acórdão 1.976/2017-Plenário, relativas ao terceiro biênio de monitoramento;</p><p>9.8. dar ciência deste acórdão ao Instituto Nacional de Reforma Agrária - Incra e ao Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>9.9. apensar o presente processo ao processo originador (TC 000.517/2017-0), encerrando o presente monitoramento, nos termos do art. 169, I, do RI/TCU.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0169-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 170/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 004.685/2019-9.</p><p>2. Grupo I - Classe IV - Assunto: Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Carlos Alberto dos Santos Ribeiro (242.921.332-04); Evandro da Silva Santos (098.031.878-56); Hiago Silva dos Santos (605.264.803-19); Jean Marcelo Silva Ramos (614.405.313-15); Jefferson Oliveira de Almeida (042.629.707-52); Jose Ricardo Cabral Campina (887.593.187-91); K J Comercio de Produtos Alimentícios Ltda. (07.636.198/0001-43); Paulo Eduardo Damasceno de Sousa (025.530.613-07).</p><p>4. Órgão/Entidade: Capitania dos Portos do Maranhão.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Diego Carlos Sa dos Santos (OAB-MA 9.219), representando Paulo Eduardo Damasceno de Sousa; Suzane Ramos Rabelo (OAB-MA 10225), representando K J Comercio de Produtos Alimentícios Ltda.; Diego Carlos Sa dos Santos (OAB-MA 9.219), representando Jose Ricardo Cabral Campina; Diego Carlos Sa dos Santos (OAB-MA 9.219), representando Jean Marcelo Silva Ramos; Manoel da Luz Fayal Neto (OAB-MA 17582), representando Hiago Silva dos Santos; Fellipe Ferreira Rodrigues (OAB-RJ 162.704) e Liana de Souza Lyrio (OAB-RJ 170.333), representando Jefferson Oliveira de Almeida; Antonio Jose Garcia Pinheiro (OAB-MA 5.511), representando Evandro da Silva Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Centro de Controle Interno da Marinha (CCIMAR) em decorrência de irregularidades na gestão de recursos da conta de gestoria de municiamento da Capitania dos Portos do Maranhão (CPMA),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis os responsáveis José Ricardo Cabral Campina (CPF 887.593.187-91), Paulo Eduardo Damasceno de Sousa (CPF 025.530.613-07) e Jean Marcelo Silva Ramos (CPF 614.405.313-15), para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. rejeitar as alegações de defesa dos responsáveis Carlos Alberto dos Santos Ribeiro (CPF 242.921.332-04), Evandro da Silva Santos (CPF 098.031.878-56), Hiago Silva dos Santos (CPF 605.264.803-19) e K J Comércio de Produtos Alimentícios Ltda. (CNPJ 07.636.198/0001-43);</p><p>9.3. julgar irregulares as contas dos responsáveis Carlos Alberto dos Santos Ribeiro (CPF 242.921.332-04), Evandro da Silva Santos (CPF 098.031.878-56), Hiago Silva dos Santos (CPF 605.264.803-19), Jean Marcelo Silva Ramos (CPF 614.405.313-15), Jefferson Oliveira de Almeida (CPF 042.629.707-52), José Ricardo Cabral Campina (CPF 887.593.187-91), Paulo Eduardo Damasceno de Sousa (CPF 025.530.613-07) e K J Comércio de Produtos Alimentícios Ltda. (CNPJ 07.636.198/0001-43), nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, condenando-os, solidariamente, conforme o caso, ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminada até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de quinze dias, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p>9.3.1. Responsáveis solidários: Jefferson Oliveira de Almeida, Evandro da Silva Santos, José Ricardo Cabral Campina e K J Comércio de Produtos Alimentícios Ltda.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.545,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/08/2017</p></td></tr></table><p>9.3.2. Responsáveis solidários: Jefferson Oliveira de Almeida, Evandro da Silva Santos, José Ricardo Cabral Campina, Paulo Eduardo Damasceno de Sousa e K J Comércio de Produtos Alimentícios Ltda.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.140,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/09/2017</p></td></tr></table><p>9.3.3. Responsáveis solidários: Jefferson Oliveira de Almeida, Evandro da Silva Santos, Carlos Alberto dos Santos Ribeiro, Hiago Silva dos Santos e empresa K J Comércio de Produtos Alimentícios Ltda.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.903,77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/11/2017</p></td></tr></table><p>9.3.4. Responsáveis solidários: Jefferson Oliveira de Almeida, Evandro da Silva Santos e K J Comércio de Produtos Alimentícios Ltda.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>32.483,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/10/2017</p></td></tr></table><p>9.3.5. Responsáveis solidários: Jefferson Oliveira de Almeida, Evandro da Silva Santos, Carlos Alberto dos Santos Ribeiro e Hiago Silva dos Santos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.903,77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/11/2017</p></td></tr></table><p>9.3.6. Responsáveis solidários: Jefferson Oliveira de Almeida, Evandro da Silva Santos, Jean Marcelo Silva Ramos, Hiago Silva dos Santos e K J Comércio de Produtos Alimentícios Ltda.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>42.983,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2017</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar, individualmente, aos responsáveis Carlos Alberto dos Santos Ribeiro (CPF 242.921.332-04), Evandro da Silva Santos (CPF 098.031.878-56), Hiago Silva dos Santos (CPF 605.264.803-19), Jean Marcelo Silva Ramos (CPF 614.405.313-15), Jefferson Oliveira de Almeida (CPF 042.629.707-52), José Ricardo Cabral Campina (CPF 887.593.187-91), Paulo Eduardo Damasceno de Sousa (CPF 025.530.613-07) e K J Comércio de Produtos Alimentícios Ltda. (CNPJ 07.636.198/0001-43) a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a do efetivo recolhimento, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável(is)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carlos Alberto dos Santos Ribeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Evandro da Silva Santos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hiago Silva dos Santos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jean Marcelo Silva Ramos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jefferson Oliveira de Almeida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>José Ricardo Cabral Campina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paulo Eduardo Damasceno de Sousa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>K J Comércio de Produtos Alimentícios Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.000,00</p></td></tr></table><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. considerar graves as irregularidades cometidas pelos Srs. Carlos Alberto dos Santos Ribeiro (CPF 242.921.332-04), Evandro da Silva Santos (CPF 098.031.878-56), Hiago Silva dos Santos (CPF 605.264.803-19), Jean Marcelo Silva Ramos (CPF 614.405.313-15), Jefferson Oliveira de Almeida (CPF 042.629.707-52), José Ricardo Cabral Campina (CPF 887.593.187-91) e Paulo Eduardo Damasceno de Sousa (CPF 025.530.613-07);</p><p>9.7. com fulcro no art. 60 da Lei 8.443/1992, inabilitar os Srs. Carlos Alberto dos Santos Ribeiro (CPF 242.921.332-04), Evandro da Silva Santos (CPF 098.031.878-56), Hiago Silva dos Santos (CPF 605.264.803-19), Jean Marcelo Silva Ramos (CPF 614.405.313-15), Jefferson Oliveira de Almeida (CPF 042.629.707-52), José Ricardo Cabral Campina (CPF 887.593.187-91) e Paulo Eduardo Damasceno de Sousa (CPF 025.530.613-07) para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública pelo prazo de cinco anos;</p><p>9.8. enviar cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado de MA, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis; e</p><p>9.9. enviar cópia deste Acórdão ao Comando da Marinha e aos responsáveis, para ciência.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0170-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 171/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 023.349/2018-2.</p><p>2. Grupo II - Classe VII - Assunto: Representação.</p><p>3. Representante: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>4. Órgãos/Entidades/Interessados: Instituto Nacional do Seguro Social (INSS); Ministério da Cidadania e dos Direitos Humanos (MCDH); Ministério do Trabalho e Emprego (MTE); Ministério da Previdência (MP); Ministério da Saúde (MS); Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS); e Advocacia-Geral da União (AGU).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Previdência, do Trabalho e da Assistência Social (SecexPrevidência).</p><p>8. Representação legal: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>