<xml><article id="30700029" name="Resolucao Gecex 451 Parte II_2" idOficio="9420375" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/02/2023" artClass="00019:00007:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00021" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="Parte 2" numberPage="75" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=75" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20353741">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>5.3.2.1.2 Da Bélgica</p><p>5.3.2.1.2.1 Do produtor/exportador Agristo NV</p><p>685. Conforme averiguado pela equipe da autoridade investigadora por ocasião de verificação in loco, a Agristo NV, para fins de mensuração da capacidade instalada, considerou a velocidade máxima por tipo de linha de produção (tonelada por hora) e as paradas para troca de produto (entre [CONFIDENCIAL]). De acordo com o tipo de produto, o gargalo da produção é alterado. Apurou-se, então, a velocidade média de produção por hora e multiplicou-se por 24 horas e 365 dias. A velocidade de produção e os tempos de parada são reportados por ano.</p><p>686. Para a capacidade nominal, foram somadas as metades da produção máxima de cada ano (2020 e 2021) da planta de Harelbeke ([CONFIDENCIAL]) e de Wieslbeke ([CONFIDENCIAL]). A empresa explicou que as batatas do tipo specialties, confeccionadas a partir do purê de batata, são produzidas na planta de [CONFIDENCIAL], de modo que esta não compõe o cálculo.</p><p>687. Foram utilizadas as metas de produção de 2020 e 2021, pois o período de análise de continuação/retomada da prática de dumping compreende semestres desses anos. A velocidade máxima de produção em toneladas por hora de cada linha foi ajustada para desconsiderar o downtime, por exemplo, em 2020, a linha [CONFIDENCIAL] apresentou velocidade máxima de [CONFIDENCIAL] toneladas por hora, porém teve downtime de [CONFIDENCIAL]%, de modo que, ao multiplicar a velocidade máxima por [CONFIDENCIAL]% e por 24 horas e 365 dias, obteve-se o que seria a capacidade nominal naquele ano.</p><p>688. Já a capacidade efetiva considerou os tempos de parada de cada linha de produção e os dias disponíveis para produção.</p><p>689. Para a velocidade da produção, foram extraídos os dados para as plantas [CONFIDENCIAL] e [CONFIDENCIAL], apenas para as ordens de produção relativas ao produto investigado/similar.</p><p>690. Agregando as informações mensuradas de capacidade instalada efetiva, produção, exportação, estoque e traçando um comparativo com o mercado brasileiro de P5, tem-se o quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p> <u>Desempenho Exportador e Mercado Brasileiro (em t e em número-índice de t)</u> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>[RESTRITO] / [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação P5 e MBr P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Capacidade Instalada Efetiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>161,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>271,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>359,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>380,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Volume de Produção - Produto Similar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>204,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>307,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>328,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>326,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Grau de Utilização {B/A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>86,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Ociosidade % (100% - C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-180,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-37,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>187,5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>245,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Ociosidade {D*A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-290,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-101,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>670,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>933,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Qtde Exportada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Perfil Exportador {F/B}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>H. Estoque final</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>141,7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>118,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I. Mercado Brasileiro (P5)</p></td><td rowspan="1" colspan="5"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>691. A capacidade efetiva da Agristo NV durante o período de análise de continuação/retomada do dano apresentou evolução positiva ao longo dos períodos, culminando em [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de P5. Comparando-se os extremos da série, de P1 a P5, a capacidade instalada efetiva da empresa apresentou elevação de 280,3%. No tocante ao volume de produção, é possível observar sua trajetória de crescimento contínuo de P1 a P4 (elevação de 228,9%), seguida de pequena contração entre P4 e P5 (-0,6%). Ao longo do período analisado, a produção de batatas congeladas da Agristo NV cresceu 226,8%%, tendo sido comparado o volume produzido em P5 ([RESTRITO] t) com a produção vislumbrada em P1 ([RESTRITO] t). Em relação ao mercado brasileiro de P5, a produção da Agristo NV relativa ao mesmo período representou [RESTRITO] % desse mercado.</p><p>692. Considerando as informações do quadro, ao se comparar os extremos da série, observa-se diminuição do grau de ocupação do maquinário que produz batatas congeladas. Em função dos aumentos paulatinos na quantidade produzida e pelo fato de a capacidade instalada ter sido reportada considerando as metas de produção anuais, foram observados em P2 e P3 percentuais de grau de ocupação superiores a 100%, ou seja, nesses períodos se produziu mais batatas congeladas do que foi considerado para fins de reporte da capacidade instalada efetiva.</p><p>693. Os dados verificados da Agristo NV evidenciam crescimento na ociosidade na medida em que se observa diminuição no grau de utilização da capacidade instalada. Em termos representativos, a quantidade passível de ser produzida pela Agristo NV em P5, além do que de fato foi produzido, representaria [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro do mesmo período. Em termos absolutos, a ociosidade em P1 passou de [CONFIDENCIAL] t para [CONFIDENCIAL] t em P5, evoluindo positivamente 833,2%.</p><p>694. No tocante ao perfil exportador da empresa, diante dos dados verificados, ficou evidente que a maioria da produção da empresa é destinada à exportação do produto. Em P5, observou-se que a empresa exportou ([RESTRITO] ) mais do que o efetivamente produzido ([RESTRITO] ), tendo a relação exportação/produção representado [RESTRITO] . Em relação ao mercado brasileiro, a quantidade exportada pela empresa em P5 representou [RESTRITO] % desse mercado para o mesmo período. Destaca-se que verificou-se a acurácia das exportações totais da empresa apenas para P5, para os demais anos, as informações constantes do Apêndice III - estoques, continham batatas congeladas fabricadas pela Agristo BV pelo fato da [CONFIDENCIAL].</p><p>695. Acerca do estoque final, observou-se que a quantidade verificada em P5 ([CONFIDENCIAL] t) foi 18,3% superior ao observado em P1 ([CONFIDENCIAL] t). Além do mais, a quantidade estocada no último período de análise representou 14,7% do mercado brasileiro de P5.</p><p>5.3.2.1.2.2 Do produtor/exportador Clarebout</p><p>696. Constatou-se, pelas informações prestadas pela Clarebout Potatoes no questionário do produtor/exportador e durante os procedimentos de verificação in loco, que as batatas congeladas vendidas pela Clarebout podem ser produzidas em duas plantas: em Nieuwkerke ([CONFIDENCIAL] linhas de produção de batatas congeladas) e em Warneton ([CONFIDENCIAL] linhas de produção de batatas congeladas).</p><p>697. No questionário do produtor/exportador, a empresa reportou os dados de capacidade instalada com base na velocidade de processamento das batatas congeladas na etapa de retirada da casca. Contudo, conforme identificado no relatório da verificação in loco e no Ofício SEI nº 228770/2022/ME, de 8 de setembro de 2022, a autoridade investigadora decidiu pela inadequação da informação reportada. Dessa forma, conforme detalhado no item 2.7.4, decidiu-se que as capacidades nominal e efetiva apuradas durante os procedimentos de verificação in loco serão utilizadas para fins deste documento em substituição às informações da Clarebout Potatoes que foram tidas como inadequadas.</p><p>698. Agregando as informações de capacidade instalada efetiva, produção, exportação, estoque e traçando um comparativo com o mercado brasileiro de P5, tem-se o quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>Desempenho Exportador e Mercado Brasileiro (em t e em número-índice de t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>[RESTRITO] / [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Relação P5 e MBr P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Capacidade Instalada Efetiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125,5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Volume de Produção - Produto Similar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Grau de Utilização {B/A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Ociosidade % (100% - C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Ociosidade {D*A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>151,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Qtde Exportada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Perfil Exportador {F/B}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>H. Estoque final</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I. Mercado Brasileiro (P5)</p></td><td rowspan="1" colspan="6"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>699. A capacidade efetiva da Clarebout Potatoes durante o período de análise de continuação/retomada do dano sofreu alteração em P3, devido à inauguração da linha produtiva [CONFIDENCIAL], no final de 2018 (outubro/novembro 2018), que passou a operar com capacidade plena no início de 2019. Averiguou-se que a capacidade efetiva representou [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de P5, tendo aumento 25,5% de P1 a P5. No tocante ao volume de produção, é possível observar a estabilidade do volume ao longo dos períodos investigados, com decréscimo de 0,1% se compararmos o volume produzido em P5 ([CONFIDENCIAL] t) com a produção vislumbrada em P1 ([CONFIDENCIAL] t). Em relação ao mercado brasileiro de P5, a produção da Clarebout Potatoes relativa ao mesmo período representou [CONFIDENCIAL]% desse mercado.</p><p>700. Observou-se que, entre P1 e P5, o grau de utilização decaiu em função principalmente do aumento da capacidade efetiva de batatas congeladas, em decorrência de inauguração de nova planta produtiva, aliado à estabilidade dos volumes de produção. Ao se comparar os extremos da série, observa-se diminuição de [CONFIDENCIAL] p.p. na ocupação do maquinário que produz batatas congeladas. Em função da diminuição da ocupação da capacidade instalada, observou-se aumento do grau de ociosidade da empresa ([CONFIDENCIAL] p.p.). Em termos representativos, a quantidade passível de ser produzida pela Clarebout, em P5, além do que de fato foi produzido, representaria [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro do mesmo período.</p><p>701. No tocante ao perfil exportador da empresa, diante dos dados verificados, ficou evidente que a maioria da produção da empresa é destinada à exportação do produto. Entre P1 e P5, observou-se que a quantidade exportada se manteve estável, com decréscimo de 0,1%, seguindo a tendência do volume de produção. Observa-se que em P5, [CONFIDENCIAL]% do total fabricado pela Clarebout foi exportado, o que representa montante bastante expressivo. Em relação ao mercado brasileiro, a quantidade exportada pela empresa em P5 representou [CONFIDENCIAL]% desse mercado para o mesmo período.</p><p>702. Acerca do estoque final, observou-se que a quantidade verificada em P5 ([CONFIDENCIAL] t) foi 25,1% superior ao observado em P1 [CONFIDENCIAL] t). Além do mais, a quantidade estocada no último período de análise representou [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de P5.</p><p>5.3.2.1.2.3 Do produtor/exportador Ecofrost</p><p>703. Conforme avaliado em sede de verificação in loco, a Ecofrost possui [CONFIDENCIAL] linhas de produção sendo que [CONFIDENCIAL] delas são dedicadas integralmente à fabricação do produto objeto da revisão/similar e [CONFIDENCIAL] de forma parcial, pois também produz batatas temperadas.</p><p>704. Para a comprovação da capacidade nominal da Ecofrost, a empresa apresentou a documentação relativa à ordem de compra das linhas de produção [CONFIDENCIAL]. As linhas [CONFIDENCIAL] produzem apenas batatas congeladas, sendo que a linha [CONFIDENCIAL] produz batatas com cobertura, temperadas ou não. A linha de produção [CONFIDENCIAL] confecciona especialidades de purê e a [CONFIDENCIAL] flocos de batatas, ambos fora do escopo da revisão. Por intermédio das ordens de compra, evidenciou-se as capacidades produtivas desenhadas das linhas adquiridas. Nesse sentido, para o cômputo da capacidade nominal, multiplicou-se a capacidade informada nas ordens de compra, apresentadas em quantidade produzida por hora, pelas 24 horas dia e pelos 365 dias do ano.</p><p>705. Para a mensuração da capacidade efetiva, a empresa levou em consideração os fechamentos para manutenção e os períodos em que a produção é paralisada para limpeza do maquinário e parametrização das máquinas para alteração da cesta produzida. Assim, foram contabilizadas as manutenções que ocorrem em [CONFIDENCIAL]. Ademais, semanalmente a empresa executa limpezas nas linhas de produção, [CONFIDENCIAL] para o set up das máquinas para produção de diferentes cestas de produtos. Nesse sentido, a empresa possui disponível [CONFIDENCIAL]. Ao se multiplicar a capacidade informada por linha de produção [CONFIDENCIAL]. A empresa declarou que durante o período da revisão não ocorreram situações adversas que interromperam a produção.</p><p>706. Agregando as informações mensuradas de capacidade instalada efetiva, produção, exportação, estoque e traçando um comparativo com o mercado brasileiro de P5, tem-se o quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>Desempenho Exportador e Mercado Brasileiro (em t e em número-índice de t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>[RESTRITO] / [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação P5 e MBr P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>. Capacidade Instalada Efetiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Volume de Produção - Produto Similar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>124,5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>127,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Grau de Utilização {B/A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>124,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>127,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Ociosidade % (100% - C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>70,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>54,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Ociosidade {D*A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>70,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>54,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Qtde Exportada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>132,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Perfil Exportador {F/B}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>104,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>H. Estoque final</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>109,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>164,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I. Mercado Brasileiro (P5)</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>707. A capacidade efetiva da Ecofrost durante o período de análise de continuação/retomada do dano se manteve inalterada, representando [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de P5. No tocante ao volume de produção, é possível observar sua trajetória de crescimento contínuo ao longo dos períodos, com incremento de 42,3% se compararmos o volume produzido em P5 ([RESTRITO] t) com a produção vislumbrada em P1 ([RESTRITO] t). Em relação ao mercado brasileiro de P5, a produção da Ecofrost relativa ao mesmo período representou [RESTRITO] % desse mercado.</p><p>708. Em função dos aumentos paulatinos na quantidade produzida e pelo fato de a capacidade efetiva ter se mantido inalterada ao longo dos períodos, foram observados aumentos subsequentes no grau de ocupação da capacidade instalada. Ao se comparar os extremos da série, observa-se elevação do grau de ocupação do maquinário que produz batatas congeladas. Em função do aumento da ocupação da capacidade instalada, pôde ser observada uma diminuição do grau de ociosidade da empresa. Pelo fato de a capacidade efetiva ter se mantido constante, a diminuição no grau de ociosidade ocorreu em montante equivalente à ocupação do maquinário. Em termos representativos, a quantidade passível de ser produzida pela Ecofrost em P5, além do que de fato foi produzido, representaria [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro do mesmo período.</p><p>709. No tocante ao perfil exportador da empresa, diante dos dados verificados, ficou evidente que a maioria da produção da empresa é destinada à exportação do produto. Além de se observar o aumento contínuo na quantidade exportada ao se comparar um período com o imediatamente anterior, com uma evolução total na ordem de 49%, observa-se que em P5, [RESTRITO] % do total fabricado pela Ecofrost foi exportado. Em relação ao mercado brasileiro, a quantidade exportada pela empresa em P5 representou [RESTRITO] % desse mercado para o mesmo período.</p><p>710. Acerca do estoque final, observou-se que a quantidade verificada em P5 ([RESTRITO] t) foi 2,6% inferior ao observado em P1 ([RESTRITO] t). Além do mais, a quantidade estocada no último período de análise representou [RESTRITO] % do mercado brasileiro de P5.</p><p>5.3.2.1.2.4 Do produtor/exportador Mydibel</p><p>711. Conforme avaliado em sede de verificação in loco, a Mydibel reportou a capacidade nominal considerando a capacidade das fritadeiras, que seriam os gargalos das linhas de produção.</p><p>712. A empresa possui [RESTRITO] fritadeiras com capacidade de fritar [CONFIDENCIAL] toneladas de batatas por hora. Com isso, o cálculo da capacidade instalada nominal resultou em: [RESTRITO] fritadeiras x 365 dias x 24 horas x [CONFIDENCIAL] toneladas = [CONFIDENCIAL] toneladas/ano. Para a comprovação da capacidade nominal da Mydibel, a empresa apresentou a documentação relativa às fichas técnicas das fritadeiras das linhas [RESTRITO] .</p><p>713. Para o cálculo da capacidade efetiva, a empresa havia reportado as informações de produção de batatas similares/objeto da revisão e de outros produtos fora do escopo que dividem a linha de produção.</p><p>714. Para fins de comprovação da capacidade efetiva, a empresa apresentou o planejamento de produção que consideraria fatores tais como [CONFIDENCIAL]. A esse respeito, a Mydibel apontou a necessidade de parada por uma semana, da qual pelo menos [CONFIDENCIAL] dias para [CONFIDENCIAL]. O planejamento de produção apontou a capacidade instalada efetiva de [CONFIDENCIAL] toneladas/ano.</p><p>715. Agregando as informações mensuradas de capacidade instalada efetiva, produção, exportação, estoque e traçando um comparativo com o mercado brasileiro de P5, tem-se o quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Desempenho Exportador e Mercado Brasileiro (em t e em número-índice de t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>[RESTRITO] / [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação P5 e MBr P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Capacidade Instalada Efetiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>144,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>169,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Volume de Produção - Produto Similar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>145,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>153,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Grau de Utilização {B/A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Ociosidade % (100% - C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>254,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Ociosidade {D*A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>431,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Qtde Exportada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Perfil Exportador {F/B}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>H. Estoque final</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>159,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>182,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I. Mercado Brasileiro (P5)</p></td><td rowspan="1" colspan="6"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>716. A capacidade efetiva da Mydibel durante o período de análise de continuação/retomada do dano se manteve inalterada, representando [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de P5. No tocante ao volume de produção, é possível observar sua trajetória de crescimento contínuo ao longo dos períodos, com incremento de 53,6% se compararmos o volume produzido em P5 ([RESTRITO] t) com a produção vislumbrada em P1 ([RESTRITO] t). Em relação ao mercado brasileiro de P5, a produção da Mydibel relativa ao mesmo período representou [RESTRITO] % desse mercado.</p><p>717. Foram observados aumentos subsequentes no grau de ocupação da capacidade instalada, com exceção de P5, quando houve contração, em função do aumento da capacidade instalada numa proporção maior que o aumento da produção. Ao se comparar os extremos da série, observa-se queda de 8,79 p.p. na ocupação do maquinário que produz batatas congeladas. Em função da queda da ocupação da capacidade instalada, pôde ser observada um aumento do grau de ociosidade da empresa. Pelo fato de a capacidade efetiva ter aumentado, as diminuições sucessivas no grau de ociosidade observadas entre P1 e P4 foram revertidas em P5, quando ocorreu aumento na ociosidade. Em termos representativos, a quantidade passível de ser produzida pela Mydibel em P5, além do que de fato foi produzido, representaria [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro do mesmo período.</p><p>718. No tocante ao perfil exportador da empresa, diante dos dados verificados, ficou evidente que a maioria da produção da empresa é destinada à exportação do produto. Não obstante as oscilações na quantidade exportada ao se comparar um período com o imediatamente anterior, com uma evolução total na ordem de 43%, observa-se que em P5, [RESTRITO] % do total fabricado pela Mydibel foi exportado. Em relação ao mercado brasileiro, a quantidade exportada pela empresa em P5 representou [RESTRITO] % desse mercado para o mesmo período.</p><p>719. Acerca do estoque final, observou-se que a quantidade verificada em P5 ([RESTRITO] t) foi 82,1% superior ao observado em P1 ([RESTRITO] t). Além do mais, a quantidade estocada no último período de análise representou [RESTRITO] % do mercado brasileiro de P5.</p><p>5.3.2.1.3 Dos Países Baixos</p><p>5.3.2.1.3.1 Do produtor/exportador Agristo BV</p><p>720. Conforme averiguado pela equipe da autoridade investigadora por ocasião de verificação in loco, a Agristo BV, para fins de mensuração da capacidade instalada, considerou a velocidade máxima por tipo de linha de produção (tonelada por hora) e as paradas para troca de produto (entre [CONFIDENCIAL]). De acordo com o tipo de produto, o gargalo da produção é alterado. Apurou-se, então, a velocidade média de produção por hora e multiplicou-se por 24 horas e 365 dias. A velocidade de produção e os tempos de parada são reportados por ano. Para a capacidade nominal, foram somadas as metades da produção máxima de cada ano (2020 e 2021) referentes à planta ([CONFIDENCIAL]).</p><p>721. Foram utilizadas as metas de produção de 2020 e 2021, pois o período de análise de continuação/retomada da prática de dumping compreende semestres desses anos. A velocidade máxima de produção em toneladas por hora de cada linha foi ajustada para desconsiderar o downtime, e assim obter a capacidade nominal naquele ano.</p><p>722. Já a capacidade efetiva considerou os tempos de parada de cada linha de produção e os dias disponíveis para produção. Para a velocidade da produção, foram extraídos os dados para a planta [CONFIDENCIAL] apenas para as ordens de produção relativas ao produto investigado/similar.</p><p>723. Agregando as informações mensuradas de capacidade instalada efetiva, produção, exportação, estoque e traçando um comparativo com o mercado brasileiro de P5, tem-se o quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Desempenho Exportador e Mercado Brasileiro (em t em número-índice de t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>[RESTRITO] / [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação P5 e MBr P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Capacidade Instalada Efetiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Volume de Produção - Produto Similar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Grau de Utilização {B/A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Ociosidade % (100% - C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>178,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>287,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>216,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Ociosidade {D*A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>174,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>281,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>213,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Qtde Exportada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Perfil Exportador {F/B}</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>-H. Mercado Brasileiro</p></td><td rowspan="1" colspan="6"><p>([RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>724. A capacidade efetiva da Agristo BV durante o período de análise de continuação/retomada do dano apresentou oscilações ao longo dos períodos, culminando em [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de P5. Comparando-se os extremos da série, de P1 a P5, a capacidade instalada efetiva da empresa apresentou leve redução de 0,5%. O volume de produção, de forma semelhante ao ocorrido com a capacidade efetiva, foi oscilante ao longo dos períodos, com aumentos observados entre P1 e P2 (6,4%) e P4 e P5 (5,5%). Entre P2 e P4 observou-se redução de 17,4%. Ao longo do período analisado, a produção de batatas congeladas da Agristo BV reduziu 7,3%, tendo sido comparado o volume produzido em P5 ([RESTRITO] t) com a produção vislumbrada em P1 ([RESTRITO] t). Em relação ao mercado brasileiro de P5, a produção da Agristo BV relativa ao mesmo período representou [RESTRITO] % desse mercado.</p><p>725. Considerando as informações do quadro, ao se comparar os extremos da série, observa-se diminuição do grau de ocupação do maquinário que produz batatas congeladas.</p><p>726. Os dados verificados da Agristo BV evidenciam crescimento na ociosidade na medida em que se observa diminuição no grau de utilização da capacidade instalada. Em termos representativos, a quantidade passível de ser produzida pela Agristo BV em P5, além do que de fato foi produzido, representaria [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro do mesmo período. Em termos absolutos, a ociosidade em P1 passou de [CONFIDENCIAL] t para [CONFIDENCIAL] t em P5, evoluindo positivamente 113,3%.</p><p>727. No tocante ao perfil exportador da empresa, diante dos dados verificados, ficou evidente que a maioria da produção da empresa é destinada à exportação do produto. Em P5, observou-se que a empresa exportou ([RESTRITO] t), tendo a relação exportação/produção representado [RESTRITO] %. Em relação ao mercado brasileiro, a quantidade exportada pela empresa em P5 representou [RESTRITO] % desse mercado para o mesmo período. Destaca-se que se verificou a acurácia das exportações totais da empresa apenas para P5, para os demais anos, as informações constantes do Apêndice III - estoques, continham batatas congeladas fabricadas pela [CONFIDENCIAL] pelo fato da [CONFIDENCIAL].</p><p>5.3.2.1.3.2 Do produtor/exportador Farm Frites</p><p>728. Conforme avaliado em sede de verificação in loco, a Farm Frites possui uma linha de produção dedicada exclusivamente ao produto sob revisão.</p><p>729. Para comprovação da capacidade nominal, inicialmente a empresa, em sede de verificação in loco, informou que não teria manual ou outro documento relativo à capacidade nominal da linha de produção. A seguir, apresentou um controle interno para o intervalo entre 2016 e 2021 com os volumes máximos, médios e mínimos de produção em toneladas por hora, calculados a partir do mix de produtos baseado no de maior eficiência e no produto de menor eficiência de produção, bem como, o número de horas disponíveis para o processo produtivo, considerando o número de horas semanais, conforme cálculos apresentados na planilha de planejamento de horas por período.</p><p>730. Dessa forma, para fins de obtenção da capacidade nominal a empresa utilizou o número médio de horas disponíveis para cada ano (365 dias), pelo número de toneladas produzido por hora, 24 horas por dia, totalizando 8.760 horas por ano.</p><p>731. A respeito do gargalo de produção, a empresa informou que o gargalo em [CONFIDENCIAL]. Com as correções ao longo do tempo, o gargalo de produção atual, seria [CONFIDENCIAL].</p><p>732. Para mensuração da capacidade efetiva, a empresa deduziu do total de horas disponível para produção, as paradas para troca de produto, para limpeza e os feriados de final de ano.</p><p>733. Agregando as informações mensuradas de capacidade instalada efetiva, produção, exportação, estoque e traçando um comparativo com o mercado brasileiro de P5, tem-se o quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Desempenho Exportador e Mercado Brasileiro (em t e em número-índice de t))</p><p>[RESTRITO] / [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação P5 e MBr P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Capacidade Instalada Efetiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Volume de Produção - Produto Similar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Grau de Utilização {B/A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Ociosidade % (100% - C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-37,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>204,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>374,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Ociosidade {D*A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-37,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>232,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>455,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Qtde Exportada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Perfil Exportador {F/B}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>H. Estoque final</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I. Mercado Brasileiro (P5)</p></td><td rowspan="1" colspan="6"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>734. A capacidade efetiva da Farm Frites durante o período de análise de continuação/retomada do dano apresentou variações, tendo aumentado [CONFIDENCIAL]% em P5 em relação a P1, representando [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de P5. No tocante ao volume de produção, é possível observar sua trajetória de crescimento contínuo ao longo dos períodos, a exceção de P5, que apresentou queda em relação ao período anterior, mas com incremento de 40,5% se compararmos o volume produzido em P5 ([CONFIDENCIAL] t) com a produção vislumbrada em P1 ([CONFIDENCIAL] t). Em relação ao mercado brasileiro de P5, a produção da Farm Frites relativa ao mesmo período representou [CONFIDENCIAL]% desse mercado.</p><p>735. Em função do aumento na quantidade produzida, em P5 quando comparado a P1, ter sido inferior ao aumento observado na capacidade instalada, foi verificada redução no grau de ocupação da capacidade instalada. Ao se comparar os extremos da série, observa-se redução de [CONFIDENCIAL] p.p. no grau de ocupação do maquinário que produz batatas congeladas. Dessa forma, em termos representativos, observa-se que a capacidade ociosa de [CONFIDENCIAL]% em P5, além do que de fato foi produzido, representaria [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro.</p><p>736. No tocante ao perfil exportador da empresa, diante dos dados verificados, ficou evidente que a maioria da produção da empresa é destinada à exportação do produto. Além de se observar o aumento contínuo na quantidade exportada ao se comparar um período com o imediatamente anterior, com uma evolução total na ordem de 18,8%, observa-se que em P5, [CONFIDENCIAL]% do total fabricado pela Farm Frites foi exportado. Em relação ao mercado brasileiro, a quantidade exportada pela empresa em P5 representou [CONFIDENCIAL]% desse mercado para o mesmo período.</p><p>737. No que tange ao estoque final, verificou-se que a quantidade constatada em P5 ([CONFIDENCIAL] t), foi [CONFIDENCIAL]% inferior a P4, entretanto, apresentou majoração de [CONFIDENCIAL]% em relação a P1 ([CONFIDENCIAL]). Ademais, a quantidade estocada no último período de análise (P5) representou [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro.</p><p>5.3.3 Das manifestações acerca do desempenho exportador anteriores à Nota Técnica de fatos essenciais</p><p>738. Em manifestação protocolada em 24 de outubro de 2022, a EUPPA afirmou que, de modo geral, as indústrias envolvidas em investigações de dumping seriam produtoras monopolistas ou oligopolistas de produtos intermediários, com bastante poder de mercado e interesse econômico na prática de preços internacionalmente discriminatórios. No entanto, este não seria o caso da presente revisão na qual haveria nas quatro origens investigadas mais de uma dúzia de produtores com capacidade produtiva muito superior a 100 mil t/ano que competiriam agressivamente nos mesmos mercados.</p><p>739. De acordo com dados da publicação World Potato Markets as origens investigadas foram responsáveis por [CONFIDENCIAL] do volume total exportado pelo mundo entre 2015 e 2020, considerando a posição 2004.10 do SH.</p><p>740. A manifestante informou que a UE seria responsável por absorver aproximadamente 50% das exportações das origens investigadas que, por sua vez, também seriam importantes importadoras. A magnitude do comércio intra-UE demonstraria a relevância da distinção do produto objeto em modelos, já que não haveria sentido em um país importar produtos idênticos aos que exporta. A EUPPA afirmou que a Europa seria ávida e exigente consumidora de batatas pré-fritas, com consumo per capita de 6-11kg/ano, ficando atrás apenas de Canadá e Reino Unido que possuem consumo per capita de 19kg/ano.</p><p>741. A EUPPA ressaltou a posição de destaque das origens investigadas no mercado global de batatas pré-fritas devido à existência de vantagens comparativas e a elevada concorrência entre os produtores do produto em questão.</p><p>742. A esse respeito, a manifestante apontou que o Índice de Herfindahl-Hirshmann da ordem de 803 pontos, considerando as quatros origens investigadas, enquanto um monopólio teria um IHH da ordem de 10.000 pontos. Dessa forma, não haveria sentido econômico em conceber práticas de discriminação internacional de preços quando há distribuição da oferta entre muitos concorrentes competitivos.</p><p>743. A manifestante propôs estimativa de capacidade produtiva ociosa de batatas pré-fritas das origens investigadas a partir da capacidade produtiva nominal estimada pela World Potato Markets em 7.200 mil t/ano. Considerando: i) a capacidade produtiva efetiva e a produção equivalentes a 90% e 85% da capacidade nominal, respectivamente; ii) os dados de exportação e importação do Eurostat que contemplam outros produtos além do produto objeto e similar; iii) cálculo de mercado doméstico com base nos dados populacionais de 2021 do Banco Mundial e estimativas consumo individual apresentadas pela peticionária, a EUPPA concluiu que não haveria indício excesso de capacidade ou de excedentes exportáveis capazes causar dano à indústria doméstica em caso de eventual extinção dos direitos antidumping vigentes.</p><p>744. Em 24 de outubro de 2022, a Ecofrost declarou também que, tendo em vista que vem utilizando sua capacidade total de produção, não havendo capacidade ociosa, restaria claro que não haveria indicação de que a companhia teria elevado potencial de exportação para o Brasil com possibilidade de causar dano à indústria doméstica, ainda que a medida em vigor fosse extinta.</p><p>745. A Ecofrost salientou que, em relação ao mercado e custos envolvidos na produção de batatas congeladas, não haveria previsão de produção excessiva na Bélgica, visto que os custos estariam elevados e em contínuo crescimento em decorrência da pandemia e do conflito entre Ucrânia e Rússia.</p><p>746. Segundo a Ecofrost o aumento da produção depende da disponibilidade de batatas frescas e da estabilidade de vários fatores de custos, como energia e fertilizantes. Também dependeria de disponibilidade de novas áreas de cultivo.</p><p>747. Nesse sentido, a Ecofrost argumentou que ainda que haja potencial de superação do conflito entre Ucrânia e Rússia, haveria acomodação dos preços do produto sob análise em níveis elevados, pois haveria perspectivas de que os custos de energia se manteriam altos no médio prazo. Ademais, não se poderia ignorar os efeitos das políticas ambientais e de segurança alimentar, que têm se tornado mais rigorosas e custosas na União Europeia.</p><p>748. Segundo a Ecofrost, os efeitos da pandemia e do conflito na Ucrânia são os principais fatores que estriam impactando na operação da empresa. Argumentou que este cenário, por si só, justificaria uma imediata suspensão da medida aplicada, caso a autoridade investigadora decida pela prorrogação da medida, visto que esses fatores estariam distorcendo os mercados locais e internacionais, em termos de custos, suprimento e demanda.</p><p>5.3.4 Das manifestações acerca do desempenho exportador posteriores à Nota Técnica de fatos essenciais</p><p>749. A Ecofrost, em 4 de janeiro de 2023, ressaltou que, enquanto as exportações mundiais teriam aumentado 4,4%, o aumento do mercado brasileiro teria sido na ordem de 36,7%. Segundo a Ecofrost, esse aumento no mercado brasileiro seria explicado pela própria participação crescente da peticionária assim como pelas exportações da Argentina.</p><p>750. A empresa afirmou que teria restado claro, com a análise exposta na Nota Técnica, que a Ecofrost não teria potencial exportador suficiente para causar dano à indústria doméstica. Além disso, teria ficado demonstrado que o mercado brasileiro não é o principal mercado exportador da Ecofrost.</p><p>751. No dia 4 de janeiro de 2023, a Bem Brasil, protocolou no Sistema Eletrônico de Informações - SEI do Ministério da Economia, manifestação acerca da nota técnica de fatos essenciais. A Bem Brasil reputou ser inquestionável que as origens investigadas estariam entre os principais exportadores mundiais do produto investigado e que não restaria dúvidas acerca da capacidade ociosa representativa nesses países, sobretudo na Bélgica e nos Países Baixos.</p><p>5.3.5 Dos comentários do DECOM acerca das manifestações</p><p>752. As alegações da EUPPA feitas com base em informações atribuídas à publicação World Potato Markets não serão endereçadas tendo em vista que a manifestante não forneceu a publicação, mesmo em caráter confidencial, para possibilitar a checagem dos dados, nos termos do art. 53 do Decreto nº 8.058, de 2013. De toda forma, os dados considerados para fins de determinação final para estimar capacidade instalada e desempenho exportador das origens investigadas e dos produtores/exportadores que cooperaram encontram-se no item 5.3.</p><p>753. No que diz respeito à argumentação da Ecofrost, cabe ressaltar, incialmente, que os dados individualizados por empresa sempre de complemento à análise, que, por natureza, visa a delimitar o potencial exportador da origem como um todo.</p><p>754. Isso posto, salienta-se que a empresa possui perfil exportador arrojado, cujas exportações representaram percentuais superiores a [RESTRITO] % do total produzido pela empresa nos períodos em análise. Ademais, dispõe de capacidade ociosa equivalente a [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro em P5, conforme explicitado no item 5.3.2.1.2.3. Ressalta-se que a empresa, apesar de mencionar que o Brasil não seria seu principal mercado exportador, destinou cerca de [CONFIDENCIAL]% de suas exportações para o Brasil, considerando P5, e a preço de dumping. Como evidenciado pelo relatório de verificação in loco da empresa, seu portifólio de produtos é exportado para [CONFIDENCIAL] países.</p><p>755. Se considerássemos que as exportações da empresa em P5 fossem destinadas em igual parcela para todos os [CONFIDENCIAL] destinos, cada país receberia [CONFIDENCIAL]% do total exportado pela empresa. Considerando os dados efetivos, a parcela exportada para o Brasil representa volume [RESTRITO] vezes superior ao observado se a distribuição global fosse realizada em igual proporção pela empresa. Pelos aportado neste parágrafo, fica evidente o interesse da Ecofrost pelo mercado brasileiro, o que corrobora a conclusão de que a Bélgica detém relevante potencial exportador.</p><p>756. A manifestante não logrou relacionar eventuais efeitos das políticas ambientais e de segurança alimentar da União Europeia sobre a produção e comercialização de batatas congeladas, limitando-se a fazer alegações genéricas. Ademais, os dados fornecidos pela empresa demonstram comportamento crescente das exportações.</p><p>757. Nesse mesmo sentido, tampouco os alegados efeitos da pandemia e do conflito entre Rússia e Ucrânia mostram-se suficientes para afastar o potencial exportador da Ecofrost e da Bélgica como um todo. Os dados relativos ao período da revisão demonstram que Bélgica seguiu exportando o produto sujeito à medida em quantidades representativas para o Brasil. Reitera-se o perfil exportador das empresas analisadas, bem como os níveis de ociosidade das empresas analisadas.</p><p>5.4 Das alterações nas condições de mercado</p><p>758. Nos termos do art. 108 c/c o inciso III do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, devem ser indicadas alterações nas condições de mercado nos países exportadores, no Brasil ou em terceiros mercados, além de alterações na oferta e na demanda do produto similar.</p><p>759. Conforme manifestações acostadas aos autos, identificaram-se alterações nas condições de oferta do produto similar no mercado brasileiro em decorrência do aumento da capacidade produtiva da indústria doméstica. Salienta-se que os investimentos foram posteriores à aplicação da medida antidumping, de forma que toda a análise dos indicadores econômico-financeiros empreendida na presente revisão considerou os incrementos de capacidade e de produção do produto similar.</p><p>5.4.1 Das manifestações acerca das alterações nas condições de mercado anteriores à Nota Técnica de fatos essenciais</p><p>760. Em manifestação anterior à Nota Técnica de fatos essenciais, protocolada em 18 de outubro de 2022, o IFB discorreu sobre as condições de oferta que impediriam a retomada de dano, tendo reiterado, inicialmente, o aumento da capacidade instalada da indústria doméstica. Destacou que, entre P2 e P5, a Bem Brasil passou a ter condições de processamento de mais de 50% do mercado brasileiro. O IFB projetou a demanda interna para o período de julho de 2021 e junho de 2022 com base em taxa de crescimento médio anualizado, observada no período de revisão, de 6,9%, tendo arguido que a Bem Brasil alcançaria condições de suprir 84% da demanda prevista.</p><p>761. Ressaltou que poucas empresas no mundo teriam a capacidade instalada da Bem Brasil e que este "aumento drástico na escala de produção local" configuraria uma alteração nas condições de oferta doméstica conforme previsto no art. 104, V, do Decreto nº 8.058, de 2013. Essa alteração impediria a "simples" atualização da análise realizada na investigação original e retiraria a razoabilidade das hipóteses de retomada de dano por decorrência da extinção dos direitos vigentes.</p><p>5.4.2 Das manifestações acerca das alterações nas condições de mercado posteriores à Nota Técnica de fatos essenciais</p><p>762. Em manifestação de 4 de janeiro de 2023, a EUPPA solicitou que a autoridade investigadora esclarecesse os motivos pelos quais as mudanças substantivas na capacidade produtiva da indústria doméstica não foram consideradas uma alteração nas condições de mercado nos termos dos arts. 108 e 104 do Decreto nº 8.058, de 2013. Afirmou que ignorar as mudanças na oferta do mercado brasileiro, que impediriam a retomada do dano, seria uma clara violação às normas da OMC.</p><p>763. A Ecofrost protocolou, em 4 de janeiro de 2023, comentários referentes à Nota Técnica SDCOM SEI/ME nº 55409, de 15 de dezembro de 2022.</p><p>764. A empresa ressaltou a importância de se entender os efeitos das políticas ambientais e de segurança alimentar da União Europeia sobre a produção e a comercialização de batatas congeladas. Reiterou que a empresa teria sido impactada, principalmente no que diz respeito aos custos de produção e ao preço do produto, conforme argumentado em manifestação anterior, de 24 de outubro de 2022.</p><p>765. Especificamente quanto ao item 5.4 da Nota Técnica, a empresa discordou da conclusão de que não haveria nenhuma alteração nas condições de mercado a ser avaliada. Com isso, a Ecofrost solicitou que a autoridade investigadora avalie as alterações que, segundo a empresa, já teriam sido trazidas aos autos durante a fase probatória:</p><p>a) "Não há previsão de excesso de oferta do produto objeto da revisão no mercado belga devido aos custos aumentados e em constante crescimento, deixando dúvida quanto à provável evolução futura das exportações da Ecofrost para o Brasil;</p><p>b) Fatores de produção e novas áreas de cultivo estão cada vez mais escassas/escassez do produto;</p><p>c) Plantações de batatas inadequadas e crise na cadeia global de suprimento devido à pandemia e à guerra na Ucrânia;</p><p>d) Anúncio e início de operação do Grupo McCain em planta no Brasil, afetando demanda e oferta do produto objeto da revisão, concretizado ainda durante fase instrutória".</p><p>766. Em manifestação protocolada em 4 de janeiro de 2023, relativamente a alterações nas condições de mercado, a Mydibel alegou que a conclusão de que não haveria nenhuma mudança a ser avaliada seria errônea.</p><p>767. Segundo a empresa, esse ponto afeta tanto a análise de continuação e retomada de dumping como a de retomada de dano, exigindo que se realize uma avaliação sobre os aumentos de custos de produção e de insumos durante o período de revisão até o momento atual, além da expectativa de aumentos continuados e progressivos para os próximos anos. Os efeitos dos incrementos geram um repique de preços das batatas congeladas, inibindo qualquer risco de vendas a preços baixos para o mercado brasileiro.</p><p>768. Foram apresentadas diversas manifestações no processo, às quais a Mydibel solicita que se faça referência, inclusive da Associação que representa os exportadores e do governo europeu, em que esse assunto é tratado com a apresentação de argumentos e comprovações.</p><p>769. A Mydibel apontou que não se poderia deixar de lado a operação do Grupo McCain em planta no Brasil, afetando demanda e oferta do produto objeto da revisão, desde o momento de seu anúncio antes da pandemia e com início de operações ainda durante a fase de instrução.</p><p>5.4.3 Dos comentários do DECOM acerca das manifestações</p><p>770. O DECOM primeiramente explica que a manifestação de 18 de outubro de 2022 do IFB não foi apresentada em sede de nota técnica por um lapso da autoridade investigadora, de modo que foi incorporada e devidamente endereçada neste documento.</p><p>771. Em atenção aos argumentos suscitados pelas partes, esclarece-se que o aumento de capacidade instalada da indústria doméstica pode ser considerado uma alteração nas condições de mercado, sob o ponto de vista da oferta do produto nacional no mercado brasileiro.</p><p>772. No entanto, o mero aumento da capacidade instalada da indústria doméstica não indica imediatamente o afastamento da probabilidade da continuação/retomada da prática de dumping e da retomada do dano, em especial frente a um aumento do mercado brasileiro ao longo do período de revisão.</p><p>773. Ademais, a autoridade investigadora discorda que o aumento da capacidade instalada da indústria doméstica configure um impeditivo para "'a 'simples' atualização da análise" conduzida na investigação original. A peticionária atendeu a todos os requisitos exigidos pelo Decreto nº 8.058, de 2013, apresentando inclusive indícios de probabilidade de retomada de dano em caso de extinção da medida, de modo que o processo de revisão da medida foi iniciado. Contudo, a prorrogação ou a extinção da medida deverá se basear em todos os fatores relevantes, dos quais fazem parte as alterações nas condições de mercado, não sendo o único fator sujeito à análise.</p><p>774. Com relação às alegadas restrições na oferta mundial do produto, remeta-se aos dados de desempenho dos produtores/exportadores apresentados no item 5.3.2. Ademais, reitera-se a continuação das exportações a preços de dumping por parte da Bélgica, Países Baixos e França ao longo do período de revisão, o qual abarca o período mais sensível referente à pandemia da COVID-19.</p><p>775. A empresa Mydibel solicitou que fossem consideradas como alterações das condições de mercado os aumentos de custos de produção e de insumos durante o período de revisão, além da expectativa de aumentos continuados e progressivos para os próximos anos. A esse respeito, insta esclarecer que oscilações de mercado relativas a custo e preço não implicam, necessariamente, alterações duradouras nas condições de mercado. Ademais, conforme posto pela própria parte, aumentos continuados e progressivos desses indicadores correspondem a mera expectativa, estando sua concretização sujeita aos efeitos de diversos fatores de mercado, cuja mensuração foge ao escopo da presente análise.</p><p>776. Por fim, quanto ao início das atividades da McCain, não restou claro de que forma seus possíveis efeitos afastariam as conclusões quanto à probabilidade de continuação/retomada do dumping e do dano dele decorrente. Ademais, trata-se de fato posterior ao final do período de revisão, não sendo, portanto, mensuráveis eventuais efeitos sobre a estrutura do mercado brasileiro.</p><p>5.5 Da aplicação de medidas de defesa comercial</p><p>777. O art. 107 c/c o inciso IV do art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de que a extinção do direito antidumping em vigor levaria muito provavelmente à continuação ou à retomada de dumping à indústria doméstica, deve ser examinado se houve a aplicação de medidas de defesa comercial sobre o produto similar por outros países e a consequente possibilidade de desvio de comércio para o Brasil.</p><p>778. Em pesquisa ao sítio eletrônico do Portal Integrado de Inteligência Comercial (Integrated Trade Intelligence Portal - I-TIP) da Organização Mundial do Comércio (OMC), levando em consideração as notificações apresentadas pelos países-Membros até 31 de dezembro de 2022, verificou-se que além do Brasil, a Colômbia aplicou, em novembro de 2018, medida de defesa comercial contra as importações originárias da Alemanha, da Bélgica e dos Países Baixos, de produtos classificados na subposição 2004.10 do SH, que abarca o subitem 2004.10.00 da NCM, no qual usualmente classificam-se as importações de batatas congeladas objeto da presente investigação. Outrossim, consta como em vigor pela África do Sul a aplicação de direitos antidumping às importações do país africano de batatas congeladas oriundas da Bélgica e dos Países Baixos, desde 8 de agosto de 2014.</p><p>779. Observou-se, ainda, que a Nova Zelândia iniciou, em 30 de outubro de 2020, investigação para avaliação de importações a preço de dumping de batatas congeladas oriundas da Bélgica e dos Países Baixos. Em consulta ao sítio eletrônico da autoridade neozelandesa, observou-se que teria sido concluído que as batatas congeladas exportados pela Bélgica para a Nova Zelândia não estariam sendo objeto de dumping e, de maneira similar, que os produtos vendidos pelos Países Baixos também não estariam sendo exportados a preço de dumping ou sendo exportados com margem de minimis.</p><p>780. A peticionária, após ser instada no ofício de informações complementares, informou que, além da Colômbia e do Brasil, a África do Sul também aplicava, em 30 de junho de 2021, medida antidumping sobre as batatas congeladas das origens ora investigadas. Contudo, reforçou que tal medida foi extinta em julho de 2021, baseado no fato de que a revisão teria durado mais do que 18 meses. Cumpre ressaltar que nova investigação de dumping foi iniciada pela África do Sul, em 19 de novembro de 2021, contra importações de batatas congeladas originárias da Alemanha, da Bélgica e dos Países Baixos. De acordo com a determinação preliminar do caso, tornada pública em 29 de junho de 2022, a autoridade investigadora teria recomendado a aplicação de medidas antidumping provisórias pelo período de 6 meses. A existência de processo de defesa comercial, com a aplicação de medidas provisórias, pode ensejar desvio, ainda que parcial, de quantitativo do produto sob análise para o Brasil, em caso de extinção da medida.</p><p>781. No tocante à controvérsia envolvendo a Colômbia e a União Europeia, frisa-se que, em 21 de dezembro de 2022, foi tornada pública a decisão dos árbitros (Award of the Arbitrators) relativa à disputa que estava em andamento no Órgão de Solução de Controvérsias no âmbito da OMC. Como conclusão, os árbitros referendaram a conclusão do Painel de que a Colômbia teria agido de forma inconsistente com suas obrigações nos termos dos artigos 3.1, 3.2, 3.4 e 3.5 do Acordo Antidumping em decorrência de a autoridade investigadora colombiana ter incluído em suas determinações finais de dano e causalidade as importações dos exportadores aos que possuíam margens de dumping de minimis.</p><p>5.5.1 Das manifestações acerca da aplicação de medidas de defesa comercial anteriores à Nota Técnicas de fatos essenciais</p><p>782. Em manifestação protocolada em 13 de abril de 2022, a Delegação da União Europeia no Brasil indicou que atualmente somente a Colômbia aplicaria medida antidumping às importações de batatas congeladas originárias de países da União Europeia e que teriam existido falhas durante a investigação da Colômbia, que estão sendo questionadas no Órgão de Solução de Controvérsia da OMC (DS591). Ainda, apontou que existe investigação em curso na União Aduaneira da África Austral. Por fim, afirmou que seria improvável a ocorrência de desvio ao Brasil do volume das exportações dos países que aplicam medidas de defesa comercial.</p><p>783. No que concerne a eventuais medidas aplicadas por outros países aos seus produtos, que poderiam motivar um deslocamento das vendas para o Brasil, em 24 de outubro de 2022, a Ecofrost argumentou que atualmente não há excesso de oferta, mas sim escassez do produto. Ademais, medidas aplicadas por outros países contra a Europa não deveria ser uma preocupação, visto que não teriam sido aplicadas medidas em relação as exportações da companhia no procedimento original e de revisão perpetrado pelas autoridades investigadoras colombianas, que teriam apurado margens de dumping negativas. Adicionalmente, autoridades investigadoras da Nova Zelândia teriam concluído pela não aplicação de medidas à Bélgica em 2021.</p><p>5.5.1 Das manifestações acerca da aplicação de medidas de defesa comercial posteriores à Nota Técnicas de fatos essenciais</p><p>784. A Ecofrost protocolou, em 4 de janeiro de 2023, comentários referentes à Nota Técnica SDCOM SEI/ME nº 55409 de 15 de dezembro de 2022. Sobre o assunto, enfatizou-se que medidas de defesa comercial aplicadas por outros países não representariam risco de desvio de comércio para o Brasil. Nesse tópico a Ecofrost ressaltou o caso da Colômbia que, recentemente, teria perdido disputa na OMC, que julgou como ilegal as sobretaxas impostas sobre batatas fritas congeladas da Alemanha, da Bélgica e dos Países Baixos.</p><p>785. Em manifestação protocolada em 4 de janeiro de 2023, acerca da aplicação de medidas de defesa comercial e possibilidade de desvio de comércio, a Mydibel ressaltou que a nota técnica de fatos essenciais teria deixado claro que medidas de defesa comercial aplicadas por outros países não representariam risco de desvio de comércio para o Brasil, pois os casos apurados por outras autoridades, mesmo tendo aplicado direitos, encontraram diversos produtores sem dumping. Assim, destacou que a investigação da Nova Zelândia resultou na não aplicação da medida. A África do Sul, por sua vez, vinha encontrando diversos percalços em suas avaliações, ao passo que a Colômbia, mais recentemente, perdeu disputa na OMC, que julgou como ilegais as medidas impostas sobre batatas fritas congeladas da Alemanha, da Bélgica e dos Países Baixos. Ainda sobre a Colômbia, a Mydibel acrescentou que o mercado, apesar de afetado pela opacidade do processo, pela incerteza jurídica e pela perda de prazos, permaneceu aberto para volumes significativos de importações de diversos produtores nas origens investigadas.</p><p>786. A Mydibel concluiu sua manifestação alegando que o cenário de medidas de defesa comercial para o produto em questão e as origens investigadas, em conjunto com o atual momento da indústria na Europa, confirmam a ausência de risco para o mercado brasileiro.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>