<xml><article id="30567460" name="Port316-MB-2020" idOficio="9404813" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/02/2023" artClass="00016:00012:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Gabinete do Comandante" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331655">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 316/MB, DE 5 DE NOVEMBRO DE 2020]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Grupo de Fiscalização e Recebimento do Sistema de Aeronaves Remotamente Pilotadas Embarcado "ScanEagle" e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 316/MB, DE 5 DE NOVEMBRO DE 2020</p><p class="ementa">Institui o Grupo de Fiscalização e Recebimento do Sistema de Aeronaves Remotamente Pilotadas Embarcado "ScanEagle" e dá outras providências.</p><p>O COMANDANTE DA MARINHA, no uso das atribuições que lhe conferem o inciso I do art. 1° do Decreto n <sup>o</sup> 90.703, de 18 de dezembro de 1984, combinado com o art. 4 <sup>o</sup> da Lei Complementar n <sup>o</sup> 97, de 9 de junho de 1999, e o inciso V do art. 26 do Anexo I ao Decreto n <sup>o</sup> 5.417, de 13 de abril de 2005, resolve:</p><p>Art.1° Instituir, em caráter temporário, o Grupo de Fiscalização e Recebimento do Sistema de Aeronaves Remotamente Pilotadas Embarcado "ScanEagle" (GFRARP), inicialmente funcionando no Brasil e oportunamente transferido para os Estados Unidos da América:</p><p>I - Missão: Executar as tarefas referentes à fiscalização e recebimento do Sistema de Aeronaves Remotamente Pilotadas Embarcado "ScanEagle" e serviços de Suporte Logístico e de Treinamentos Associados, contribuindo para o processo de garantia de qualidade na obtenção do meio junto ao Foreign Military Sales (FMS);</p><p>II - Local: Washington D.C., Estados Unidos da América;</p><p>III - Início: 16 de novembro de 2020;</p><p>IV - Composição: Será constituído por três oficiais e três praças; e</p><p>V - Subordinação: O GFRARP ficará subordinado ao Diretor de Aeronáutica da Marinha, que mantém a supervisão funcional do processo de obtenção do Sistema de Aeronaves Remotamente Pilotadas Embarcado "ScanEagle".</p><p>Art.2° <sup></sup> A cada período não superior a dois anos de missão no exterior, será reavaliada a necessidade de manutenção do grupo ou possível redução na composição, em função do andamento do projeto, do indicador de entregas contratuais realizadas e da demanda das atividades de apoio à operação e manutenção do SARP-E "ScanEagle" junto ao FMS.</p><p>Art.3°O GFRARP, quando nos Estados Unidos da América, será apoiado administrativamente pela Comissão Naval Brasileira em Washington e pela Adidância Naval nos Estados Unidos da América.</p><p>Art. 4° <sup></sup> Esta Portaria entra em vigor a partir de 5 de novembro de 2020.</p><p class="assina">ILQUES BARBOSA JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>