<xml><article id="30786144" name="Int_Desp_363_2023_SRT" idOficio="9430389" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="27/02/2023" artClass="00034:00035:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00010" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="39" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20367859">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 363, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 363, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso de suas atribuições regimentais, tendo em vista a deliberação da Diretoria e o que consta no Processo nº 48500.000410/2023-41, decide por: (i) conhecer, e no mérito, dar provimento do Requerimento Administrativo protocolado pela MGE Transmissão de Energia S.A. CNPJ nº 11.638.929/0001-67, com vistas à isenção de aplicação de Parcela Variável por Indisponibilidade - PVI associada à manutenção corretiva do banco de reatores da Subestação Mesquita que foi realizada dentro do período de desligamento para seccionamento da Linha de Transmissão Mesquita - Viana 2 na Subestação Mutum; (ii) determinar que o Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS CNPJ nº 02.831.210/0002-38 recontabilize outras indisponibilidades da MGE Transmissão de Energia S.A. - MGE cuja PVI apurada tenha sido afetada por ter atingido um dos limites regulatórios previsto pelo item 4.5 da Seção 4.3 das Regras de Transmissão e foram afetadas por essa decisão; e (iii) determinar que a SRT avalie no âmbito da atividade da Agenda Regulatória 2023/2024 TRA21‐40 a conveniência de se aprimorar o regulamento para prever esse tipo de isenção para os desligamentos efetuados sob as mesmas condições do caso analisado, qual seja: transmissoras controladas por agentes distintos, não identificação de interesse em postergação e prolongamento de desligamentos, identificação da necessidade de manutenção com o desligamento para seccionamento já em execução, celeridade entre a identificação da necessidade de manutenção e sua realização, otimização da intervenção já em curso, evitando indisponibilidade adicional, entre outros.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>