<xml><article id="30713193" name="Port-19-2023-DPC---Revogacao-de-" idOficio="9421511" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20355539">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 19/DPC, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Revogação das Portarias de Dispensa de Praticagem obrigatória.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 19/DPC, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Revogação das Portarias de Dispensa de Praticagem obrigatória.</p><p>O DIRETOR DE PORTOS E COSTAS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Portaria MB/MD no 37, de 21 de fevereiro de 2022, e de acordo com o contido no art. 4o da Lei no 9.537, de 11 de dezembro de 1997, resolve:</p><p>Art. 1o Revogar as Portarias abaixo relacionadas, em razão da expedição dos Certificados de Dispensa do Serviço de Praticagem, atendendo ao preconizado no inciso 5, alínea c, item 0404 das Normas da Autoridade Marítima para o Serviço da Praticagem - NORMAM-12/DPC (1a Revisão):</p><p>I - Portaria no 154/DPC, datada de 12 de maio de 2020, publicada no DOU de 13 de maio de 2020 (Certificados DPC-253 no 0192 e 0193/2022);</p><p>II - Portaria no 200/DPC, datada de 15 de junho de 2020, publicada no DOU de 16 de junho de 2020 (Certificado DPC-253 no 0197/2022);</p><p>III - Portaria no 198/DPC, datada de 15 de junho de 2020, publicada no DOU de 16 de junho de 2020 (Certificado DPC-253 no 0196/2022);</p><p>IV - Portaria no 100/DPC, datada de 7 de abril de 2020, publicada no DOU de 8 de abril de 2020 (Certificados DPC-253 no 0217 e 0218/2022);</p><p>V - Portaria no 62/DPC, datada de 3 de março de 2020, publicada no DOU de 5 de março de 2020;</p><p>VI - Portaria no 79/DPC, datada de 5 de março de 2020, publicada no DOU de 6 de março de 2020 (Certificados DPC-253 no 0215 e 0216/2022);</p><p>VII - Portaria no 231/DPC, datada de 10 de julho de 2020, publicada no DOU de 14 de julho de 2020 (Certificados DPC-253 no 0202 e 0203/2022);</p><p>VIII - Portaria no 326/DPC, datada de 5 de setembro de 2019, publicada no DOU de 6 de setembro de 2019;</p><p>IX - Portaria no 238/DPC, datada de 18 de junho de 2019, publicada no DOU de 19 de junho de 2019;</p><p>X - Portaria no 167/DPC, datada de 6 de maio de 2019, publicada no DOU de 8 de maio de 2019;</p><p>XI - Portaria no 151/DPC, datada de 15 de abril de 2019, publicada no DOU de 16 de abril de 2019;</p><p>XII - Portaria no 23/DPC, datada de 18 de janeiro de 2019, publicada no DOU de 22 de janeiro de 2019 (Certificados DPC-253 no 0194 e 0195/2022);</p><p>XIII - Portaria no 443/DPC, datada de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU de 20 de dezembro de 2019 (Certificado DPC-253 no 0214/2022);</p><p>XIV - Portaria no 384/DPC, datada de 30 de outubro de 2019, publicada no DOU de 1o de novembro de 2019 (Certificados DPC-253 no 0212 e 0213/2022);</p><p>XV - Portaria no 35/DPC, datada de 21 de janeiro de 2019, publicada no DOU de 23 de janeiro de 2019 (Certificado DPC-253 no 0211/2022);</p><p>XVI - Portaria no 280/DPC, datada de 31 de agosto de 2018, publicada no DOU de 3 de setembro de 2018 (Certificado DPC-253 no 0201/2022);</p><p>XVII - Portaria no 188/DPC, datada de 12 de junho de 2018, publicada no DOU de 13 de junho de 2018;</p><p>XVIII - Portaria no 189/DPC, datada de 12 de junho de 2018, publicada no DOU de 18 de junho de 2018;</p><p>XIX - Portaria no 193/DPC, datada de 14 de junho de 2018, publicada no DOU de 18 de junho de 2018 (Certificado DPC-253 no 0210/2022);</p><p>XX - Portaria no 137/DPC, datada de 20 de abril de 2018, publicada no DOU de 25 de abril de 2018 (Certificados DPC-253 no 0208 e 0209/2022);</p><p>XXI - Portaria no 352/DPC, datada de 8 de dezembro de 2017, publicada no DOU de 11 de dezembro de 2017 (Certificados DPC-253 no 0199 e 0200/2022); e</p><p>XXII - Portaria no 256/DPC, datada de 5 de setembro de 2017, publicada no DOU de 8 de setembro de 2017 (Certificados DPC-253 no 0206 e 0207/2022).</p><p>Art. 2o Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação em DOU.</p><p class="assina">Vice-Almirante SERGIO RENATO BERNA SALGUEIRINHO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>