<xml><article id="30590317" name="Resolucao 443-2022__W69SSQ" idOficio="9407432" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/02/2023" artClass="00070:00129:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00004" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Espirito Santo" artSize="12" artNotes="" numberPage="194" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=194" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20335374">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCES Nº 443, DE 19 DE JULHO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre valores de honorários e do auxílio para deslocamento de Instrutores e Palestrantes e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCES Nº 443, DE 19 DE JULHO DE 2022</p><p class="ementa">Dispõe sobre valores de honorários e do auxílio para deslocamento de Instrutores e Palestrantes e dá outras providências.</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO ESPÍRITO SANTO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, de acordo com os termos da Resolução CRCES nº 342/2014 e alterações, CONSIDERANDO a necessidade de implementar capacitação dos profissionais da contabilidade, de acordo com o art. 6º, alínea "f", do Decreto-Lei nº 9.295/1976 e art. 1º, §1º, inciso II, do Regulamento Geral dos Conselhos de Contabilidade - Resolução CFC nº 1.612/2021; CONSIDERANDO a necessidade de realizar processo licitatório para credenciar instrutores e assim promover a Educação Continuada, atividade fim deste Regional; CONSIDERANDO a necessidade de estabelecer no edital de licitação tabela com valores dos honorários e do auxílio deslocamento para os instrutores. resolve:</p><p>Art. 1º. Definir critérios e valores a serem observados para remunerar os Instrutores credenciados pelo CRCES para ministrar cursos e palestras, na forma abaixo: I. valor da hora/aula para profissional com título de graduação - R$ 180,00 (cento e oitenta reais); II. valor da hora/aula para profissional com título de Especialista - R$ 200,00 (duzentos reais); III. valor da hora/aula para profissional com título de Mestre - R$ 240,00 (duzentos e quarenta reais). IV. valor da hora/aula para profissional com título de Doutor - R$ 280,00 (duzentos e oitenta reais). § 1º. Para os cursos ministrados em municípios fora da região metropolitana de Vitória, na forma da Lei Complementar Estadual nº 318/2005, serão acrescidos aos honorários, a título de compensação para o custeio de despesas com transporte, pedágio, alimentação e hospedagem o valor estabelecido no Anexo I, que integra esta Resolução. § 2º. Não será admitida para cálculo dos valores acima citados, a quilometragem de retorno. § 3º. O pagamento dos valores será feito com base no Anexo I desta Resolução, de acordo com a distância da cidade de domicílio até a cidade designada, conforme tabela estabelecida pelo Departamento de Estradas de Rodagens do Espírito Santo - DER, indicada também no Anexo I. § 4º. O valor citado no parágrafo anterior será pago por dia de afastamento da residência, garantindo-se a inclusão das datas de saída e de chegada necessárias ao cumprimento do fato gerador da concessão.</p><p>Art. 2º. No caso de cancelamento do fato gerador do auxílio deslocamento, em sua totalidade ou parcialmente, a importância excedente deverá ser restituída ao CRCES, no prazo máximo de 3 (três) dias úteis, após o retorno ou a interrupção do deslocamento.</p><p>Art. 3º. O CRCES fornecerá a passagem aérea de ida e volta ao Palestrante/ lnstrutor, domiciliado fora do Estado do Espírito Santo, quando a participação desse for necessária à realização do evento.</p><p>Art. 4º. Os pagamentos de honorários e de deslocamento ficam condicionados a existência de crédito orçamentário e disponibilidade financeira para realização da despesa.</p><p>Art. 5º. - Os casos omissos nesta Resolução serão resolvidos pela Presidência.</p><p>Art. 6º. Esta Resolução entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p>Art. 7º. Revoga-se a Resolução CRCES nº 388, de 29 de janeiro de 2019.</p><p class="assina">Carla Cristina Tasso</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO I</p><p>Distância km: 50 à 100, Valor: R$ 200,00 / Distância km:101 à 200, Valor: R$ 300,00 / Distância km:201 à 300, Valor: R$ 350,00 / Distância km: Acima de 300, Valor: R$ 400,00 (https://der.es.gov.br/Media/der/Documentos/ Rodovias%20Estaduais/Tabelas Distancias.pdf)</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>