<xml><article id="30585194" name="ato nA 05" idOficio="9406712" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/02/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20334538">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO Nº 5, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 5, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Agrotóxicos e Afins no uso das suas atribuições legais resolve dar publicidade ao resumo dos registros de agrotóxicos e afins concedidos, conforme previsto no Artigo 14 do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002.</p><p>1-a. Titular do registro: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: ELESTAL NEO.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 00123, conforme processo nº 21000.016731/2019-65, protocolado em 22/03/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Spiropidion Técnico): Nome: Syngenta Crop Protection Monthey S.A. - Endereço: Route de I'lle-au-Bois, 1870, Caixa Postal 273, Usine de Monthey, Monthey - Suíça. Produto Técnico(Mospilan Técnico): Nome: Iharabras S.A. Indústria Químicas - CNPJ: 61.142.550/0001-30 - Endereço: Avenida Liberdade, nº 1701, Bloco B, Cajuru do Sul - Sorocaba/SP - CEP: 18.087-170; Nome: Nippon Soda Co. Ltd. - Endereço: Nihongi PLant - 950 Fusisawa, Nakagoh Naka-Kubiki-Gun, Niigata 949-23 - Japão; Nome: Tiajin Rotam Chemical Indústry Co. Ltd. - Endereço: Tie Dong Road, Beichen District Tianhin - China; Nome: Ningxia Ruitai Technology Co. Ltd. - Endereço: Zhongwei Industrial Park, Zhongwei, Ningxia Province, 7555000 - China; Nome: Shandong Hailir Chemical Co., Ltd. - Endereço: Lingang Industry Zone - Coastal Econ. Development Zone - Weifang - China; Nome: Liling Fine Chemical Co. Ltd. - Endereço: Xing Gang Road, Riverside Industry Park,Changshu Economic Development Zone - 215537 Jiangsu - China; Nome: Jiangsu Changqing Agrochemical Nantong Co., Ltd. - Endereço: Nº 3, Haibin Road, Chemical Industrial Zone, Rundong County, Nantong City, Jiangsu - China; Nome: Jiangsu Chemspec-Weier Chemical Co., Ltd. - Endereço: Weiliu Road, Chenjiangang Chenical Park, Xiangshui, 224600 Yancheng, Jiangsu - China; Nome: Deccan Fine Chemical (Índia) Private Limited - Endereço: Plot N° 74A, Road N° 9, Jubilee Hills, 500 033 Hyderabad, Telangana - Índia.</p><p>e. Formulador: Nome: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda. - CNPJ: 60.744.463/0010-80 - Endereço: Rodovia Professor Zeferino Vaz, SP 332, s/nº, km 127,5, Bairro Santa Terezinha, Paulínia/SP - CEP: 13.148-915; Nome: Syngenta Crop Protection AG - Endereço: Breitenloh 5 - CH-4333 - Münchwilen - Suíça; Nome: Syngenta Korea Ltd. - Endereço: 87, 11-gil, Seokam-ro, lksan-si, Jeonbuk 570-330 - República da Coreia.</p><p>f. Nome químico: 3-(4-chloro-2,6-dimethylphenyl)-8-methoxy-1-methyl-2-oxo-1,8-diazaspiro[4.5]dec-3-en-4-yl ethyl carbonate; (E)-N1-[(6-chloro-3-pyridyl)methyl]-N2-cyano-N1-methylacetamidine.</p><p>g. Nome comum: Espiropidiona; Acetamiprido.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Batata, Feijão, Melancia, Melão, Soja e Tomate.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>2-a. Titular do registro: Nortox S.A.- Arapongas/PR.</p><p>b. Marca comercial: NOVALURON NORTOX.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 00223, conforme processo nº 21000.001133/2017-20, protocolado em 10/01/2017.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Novaluron Técnico Nortox): Nome: Jiangsu Flag Chemical Industry Co., Ltd. - Endereço: nº 309, Changfenghe Road, Nanjing Chemical Industrial Park - Nanjing - Jiangsu Province, 210047 - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Jiangsu Flag Chemical Industry Co., Ltd. - Endereço: nº 309, Changfenghe Road, Nanjing Chemical Industrial Park - Nanjing - Jiangsu Province, 210047 - China; Nome: Wasion Crop Science and Technology Co., Ltd. - Endereço: 1 hedong Road, Xinshi Town, Deqing, Zhejiang - China; Nome: Jiangsu Corechem Co., Ltd. - Endereço: 18, Shilian Avenue, Huaian City, 223000, Jiangsu Province - China; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR 369, Km 197, Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970.</p><p>f. Nome químico: (RS)-1-[3-chloro-4-(1,1,2-trifluoro-2-trifluoromethoxyethoxy)phenyl]-3-(2,6-difluoro benzoyl)urea.</p><p>g. Nome comum: Novalurom.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Batata, Café, Cana-de-açúcar, Feijão, Maçã, Melão, Milho, Morango, Pepino, Pêssego, Repolho, Soja, Tomate e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>3-a. Titular do registro: Nortox S.A.- Arapongas/PR.</p><p>b. Marca comercial: FLUROXIPIR NORTOX 200 EC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 00323, conforme processo nº 21000.014271/2016-98, protocolado em 01/04/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Fluroxipir Meptílico Técnico Nortox): Nome: Shandong Luba Chemical Co., Ltd. - Endereço: Loujia Village, Tangwang Town, Lincheng District, Jinan Shandong - China; Nome: Sumitomo Chemical India Limited - Endereço: 6/2 Ruvapari Road Bhavnagar - 364001 Gujarat - Índia. Produto Técnico(Fluroxipir-Meptílico Técnico Nortox BR): Nome: Lier Chemical Co., Ltd. - Endereço: Economic and Technical Development Zone, Mianyang, Sichuan - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR-369, Km 197, Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Lier Chemical Co., Ltd. - Endereço: Economic and Technical Development Zone, Mianyang, Sichuan - China; Nome: Jiangsu Corechem Co., Ltd. - Endereço: 18, Shilian Avenue, Huaian City - China; Nome: Shandong Luba Chemical Co., Ltd. - Endereço: Loujia Village, Licheng District, Jinan City, Shandong - China; Nome: Wasion Crop Science and Thecnology Co., Ltd. - Endereço: 1 Hedong Road, Xinshi Town, Deqing, Zhejiang - China.</p><p>f. Nome químico: 1-methylheptylester(4-amino-3,5-dichloro-6-fluoro-2-pyridyloxy)acetate.</p><p>g. Nome comum: Fluroxipir-meptílico.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para Pastagens.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>4-a. Titular do registro: Zhongshan Química do Brasil Ltda.- Sorocaba/SP.</p><p>b. Marca comercial: TELUX.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 00423, conforme processo nº 21000.094037/2019-89, protocolado em 20/12/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Terbutilazina Técnico ZS): Nome: Anhui Zhongshan Chemical Industry Co., Ltd. - Endereço: Xiangyu Town Chemical Industry Park, 247260 Dongzhi County- Anhui Province - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Zhejiang Zhongshan Chemical Industry Group Co., Ltd. - Endereço: Zhongshan Village, Xiaopu Town, Changxing County, Zhejiang Province, Zip 313116 - China.</p><p>f. Nome químico: N2-tert-butyl-6-chloro-N4-ethyl-1,3,5-triazine-2,4-diamine.</p><p>g. Nome comum: Terbutilazina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Milheto, Milho e Sorgo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>5-a. Titular do registro: Solus Indústria Química Ltda.- Jandaia do Sul/PR.</p><p>b. Marca comercial: ARPO 800 WG.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 00523, conforme processo nº 21000.033591/2018-17, protocolado em 31/08/2018.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Fipronil Técnico YNG): Nome: Zhejiang Funong Biotech Co., Ltd. - Endereço: Lantian Yongqiang, Wenzhou, Zhejiang, 325024 - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Zhejiang Funong Biotech Co., Ltd. - Endereço: Lantian Yongqiang, Wenzhou, Zhejiang, 325024 - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459, Paulínia/SP - CEP: 13.140-000; Nome: Oxiquímica Agrociência Ltda. - CNPJ: 65.011.967/0001-14 - Endereço: Rua Minervino de Campos Pedroso, 13, Parque Industrial Carlos Tonanni, Jaboticabal/SP - CEP: 14.871-360; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, 260, Cruz Alta, Indaiatuba/SP - CEP: 13.348-790.</p><p>g. Nome químico: (RS)-5-amino-1-(2,6-dichloro-α,α,α-trifluoro-p-tolyl)-4-trifluoro methylsulfinylpyrazole-3-carbonitrile.</p><p>h. Nome comum: Fipronil.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Batata, Cana-de-açúcar, Eucalipto, Milho e Soja.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 3 - Produto Moderadamente Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>6-a. Titular do registro: Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A.- Maracanaú/CE.</p><p>b. Marca comercial: NUPRID STAR.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 00623, conforme processo nº 21000.008184/2011-97, protocolado em 21/07/2011.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Imidacloprido Técnico Sumitomo BR): Nome: Jiangsu Yangnong Chemical Co. Ltd. - Endereço: nº 39, Wenfeng Road, Yangzhou -225009 - Jiangsu Province - China; Nome: Jiangsu Chemspec Agrochemical Corporation - Endereço: Qiaotouzhen Industrial Zone, Jiangyan, Jiangsu - China. Produto Técnico(Imidacloprid Técnico Sumitomo): Nome: Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - CNPJ: 07.467.822/0001-26 - Endereço: Av. Parque Sul, 2138 - Distrito Industrial I, Pajuçara, Maracanaú/CE - CEP: 61.939-000; Nome: Lianyungang Avilive Chemical Co, Ltd. - Endereço: Dui Gou Gang town ( Chemical Industry Zone), Guan Nan County, Lian Yun Gang City - Jiangsu Province - China. Produto Técnico(Tiodicarbe Tecnico Sumitomo): Nome: Yancheng South Chemical Co, Ltd. - Endereço: Chen Jiagang Chemicals District of Xiangshui Yancheng City- Jiangsu 224631 - China. Produto Técnico(Tiodicarbe Técnico Sumitomo BR): Nome: Lianyungang Avilive Chemical Co, Ltd. - Endereço: Dui Gou Gang town ( Chemical Industry Zone), Guan Nan County, Lian Yun Gang City - Jiangsu Province - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - CNPJ: 07.467.822/0001-26 - Endereço: Av. Parque Sul, 2138 - Distrito Industrial I, Pajuçara, Maracanaú/CE - CEP: 61.939-000.</p><p>f. Nome químico: 1-(6-chloro-3-pyridylmethyl)-N-nitroimidazolidin-2-ylideneamine; 3,7,9,13-tetramethyl-5,11-dioxa-2,8,14-trithia-4,7,9,12-tetra-azapentadeca-3,12- diene-6,10-dione.</p><p>g. Nome comum: Imidacloprido; Tiodicarbe.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Arroz, Feijão, Milho, Soja e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 2 - Produto Altamente Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>7-a. Titular do registro: Adama Brasil S.A.- Londrina/PR.</p><p>b. Marca comercial: PRATICO SC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 00723, conforme processo nº 21000.000254/2011-69, protocolado em 07/01/2011.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Imidaclopride Técnico Milenia): Nome: Adama Makhteshim Ltd. - Endereço: Neot-Hovav, Neot-Hovav Eco-Industrial Park, BeerSheva - Israel; Nome: Jiangsu Yangnong Chemical Co. Ltd. - Endereço: nº 39, Wenfeng Road, Yangzhou - 225009 - Jiangsu Province - China. Produto Técnico(Premier Técnico): Nome: Bayer AG - Endereço: ChemPark 41538 Dormagen - Alemanha. Produto Técnico(Trinity Técnico): Nome: Changzhou Ruiping Chemical Co., Ltd. - Endereço: Dianchang Road, Jintan City, Jiangsu Province - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0001-76 - Endereço: Rua Pedro Antônio de Souza, 400 - Parque Rui Barbosa, Londrina/PR - CEP: 86.031-610; Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Avenida Júlio de Castilhos, 2085 - Taquari/RS - CEP: 95.860-000.</p><p>f. Nome químico: 1-(6-chloro-3-pyridylmethyl)-N-nitroimidazolidin-2-ylideneamine; (RS)-2,4'-difluoro-α-(1H-1,2,4-triazol-1-ylmethyl)benzhydryl alcohol.</p><p>g. Nome comum: Imidacloprido; Flutriafol.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura de Café.</p><p>j. Classificação toxicológica: Classe II - Produto Altamente Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>8-a. Titular do registro: Biotrop Soluções Biológicas e Participações Ltda.- Vinhedo/SP.</p><p>b. Marca comercial: BTP 037-19.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 00823, conforme processo nº 21016.000148/2022-69, protocolado em 12/01/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Total Biotecnologia Indústria e Comércio S/A - CNPJ: 07.483.401/0001-99 - Endereço: Rua Emilio Romani, nº 1190, Bairro CIC, Curitiba/PR - CEP: 81.460-020.</p><p>e. Nome químico: 2-(1H-indol-3-yl) acetic acid [Indol-3-ylacetic acid.</p><p>f. Nome comum: Ácido Indolacético.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Café, Cana-de-açúcar, Soja e Uva.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>9-a. Titular do registro: Biotrop Soluções Biológicas e Participações Ltda.- Vinhedo/SP.</p><p>b. Marca comercial: SIMETRIA.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 00923, conforme processo nº 21016.000149/2022-11, protocolado em 12/01/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Total Biotecnologia Indústria e Comércio S/A - CNPJ: 07.483.401/0001-99 - Endereço: Rua Emilio Romani, nº 1190, Bairro CIC, Curitiba/PR - CEP: 81.460-020.</p><p>e. Nome químico: 2-(1H-indol-3-yl) acetic acid [Indol-3-ylacetic acid.</p><p>f. Nome comum: Ácido Indolacético.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Café, Cana-de-açúcar, Soja e Uva.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>10-a. Titular do registro: Cropchem Ltda.- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial: BLANES 240 SC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 01023, conforme processo nº 21000.038580/2018-15, protocolado em 27/09/2018.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Methoxyfenozide Técnico Sino-Agri): Nome: Adama Huifeng (Jiangsu) Ltd. - Endereço: Weier Road, South Area Of Ocean Economic Development Zone Dafeng, Jiangsu, 224145 - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia Melo Peixoto (BR 369), km 197, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Jiangsu Corechem Co., Ltd. - Endereço: 18, Shilian Avenue, 223000, Huaian City, Jiangsu - China; Nome: GSP Crop Science Private Limited - Endereço: 551, Phase-II, G.I.D.C., Khthwada, Opp. Odhav Octroi Naka, Ahmedabad, 38243 - Gujarat - Índia; Nome: Jiangsu Huifeng Agrochemical Co., Ltd. - Endereço: Weier Road, South Area of Ocean Economic Development Zone, Dafeng, Jiangsu - China; Nome: Laoting Yoloo Bio-Technology Co., Ltd. - Endereço: N° A-3 Tianjin Road, Laoting Economic Development Zone, Hebei - China; Nome: Ningbo Sunjoy Agroscience Co., Ltd. - Endereço: N° 1165 Behai Road, Chemical Industry Zone of Ningbo, Zhenhai District, Ningbo - Zhejiang Province - China; Nome: Wasion Crop Science and Technology Co., Ltd. - Endereço: 1 Hedong Road, Xinshi Town, Deqing, Zhejiang - China; Nome: Jiangsu Weunite Fine Chemical Co., Ltd. - Endereço: Jinger Road, Chemical Industrial Park, Xinyi, Jiangsu - China; Nome: Jiangsu Yongan Chemical Co., Ltd. - Endereço: Xuehang Chemical Industrial Park, Lianshui County, Jiangsu Province - China.</p><p>f. Nome químico: N-tert-butyl-N'-(3-methoxy-o-toluoyl)-3,5-xylohydrazide.</p><p>g. Nome comum: Metoxifenozida.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Feijão, Maçã, Milho, Soja, Tomate e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>11-a. Titular do registro: Syncrom Assessoria e Comércio de Produtos Agropecuários Ltda. - São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: WEEDFORCE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 01123, conforme processo nº 21000.051783/2020-11, protocolado em 11/08/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Diquate Técnico NGC): Nome: Nanjing Huazhou Pharmaceutical Co., Ltd. - Endereço: No. 9 Dongfeng Road, Yaxi Town, Gaochun Country, Nanjing, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Nanjing Huazhou Pharmaceutical Co., Ltd. - Endereço: No. 9 Dongfeng Road, Yaxi Town, Gaochun County, Nanjing, Jiangsu - China.</p><p>f. Nome químico: 1,1'-ethylene-2,2'-bipyridyldiylium dibromide.</p><p>g. Nome comum: Dibrometo de diquate.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Batata, Café, Citros, Feijão e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 2 - Produto Altamente Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>12-a. Titular do registro: Rainbow Defensivos Agrícolas Ltda.- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial: FULLGUARD.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 01223, conforme processo nº 21000.032777/2016-89, protocolado em 06/07/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Carfentrazona-etílica Técnico Rainbow): Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Unidade Fabril 02 - Endereço: Binhai Economic Development Area, Weifang City, Shandong Province,262737 - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, Weifang, Shandong - China.</p><p>f. Nome químico: ethyl(RS)-2-chloro-3-[2-chloro-5-[4-(difluoromethyl)-4,5-dihydro-3- methyl-5-oxo-1H-1,2,4-triazol-1-yl]-4-fluorophenyl]propionate.</p><p>g. Nome comum: Carfentrazona-Etílica.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Arroz irrigado, Batata, Café, Cana-de-açúcar, Citros, Mandioca, Milho e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4: Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>13-a. Titular do registro: CCAB AGRO S.A.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: LAMBDA CIALOTRIN CCAB 250 CS.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 01323, conforme processo nº 21000.053921/2016-11, protocolado em 01/11/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Lambda-Cialotrina Técnico CCAB): Nome: Jiangsu Yangnong Chemical Co. Ltd. - Endereço: nº 39, Wenfeng Road, Yangzhou -225009 - Jiangsu Province - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Tecnomyl S.A. - Endereço: Parque Industrial Avay, Villeta - Paraguai; Nome: Ningbo Sunjoy Agroscience Co., Ltd. - Endereço: BeiHai Road, n. 1165, Ningbo Chemical Industry zone, Xiepu Town, Zhenhai District, Ningbo, Zhejiang Province, 315040 - China.</p><p>f. Nome químico: Reaction product comprising equal quantities of (R)-α-cyano-3- phenoxybenzyl (1S,3S)-3-[(Z)-2-chloro-3,3,3-trifluoropropenyl]-2,2- dimethylcyclopropanecarboxylate and (S)-α-cyano-3-phenoxybenzyl (1R,3R)-3-[(Z)-2-chloro3,3,3-trifluoropropenyl]-2,2-dimethylcyclopropanecarboxylate.</p><p>g. Nome comum: Lambda-cialotrina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Abacate, Abacaxi, Abóbora, Abobrinha, Alho, Atemóia, Algodão, Batata, Batata-doce, Batata-yacon, Berinjela, Cacau, Café, Cará, Cebola,Chuchu, Citros, Cupuaçu, Ervilha, Feijão-caupi, Gengibre, Gergelim, Girassol, Grão-de-bico, Guaraná, Inhame, Jiló, Kiwi, Lentilha, Linhaça, Mamão, Mandioca, Mandioquinha-salsa, Manga, Maracujá, Maxixe, Melancia, Melão, Milho, Nabo, Pepino, Pimenta, Pimentão, Quiabo, Rabanete, Romã, Soja, Tomate e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>14-a. Titular do registro: FMC Química do Brasil Ltda. - Campinas/SP.</p><p>b. Marca comercial: PRESENCE FLEX; KALIVAR.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 01423, conforme processo nº 21016.002299/2022-51, protocolado em 27/04/2022.</p><p>d. Fabricante: Nome: Chr. Hansen GmbH - Endereço: Gr. Drakenburger Str. 93-97. 31582 Nienburg - Alemanha.</p><p>e. Formulador: Nome: FMC Química do Brasil Ltda. - CNPJ: 04.136.367/0005-11 - Endereço: Av. António Carlos Guillaumon, 25 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: - 38.001-970; Nome: Chr Hansen Industria e Comercio Ltda. - CNPJ: 48.871.545/0001-08 -Endereço: Rodovia Visconde de Porto Seguro, 2860 - Santa Escolástica, Valinhos/SP - CEP: 13.278-327.</p><p>f. Nome químico: Não se aplica.</p><p>g. Nome comum: Não se aplica.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Bacillus subtilis, linhagem FMCH002(DSM32155); Bacillus licheniformis, linhagem FMCH001(DSM32154).</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Pratylenchus brachyurus, Meloidogyne incógnita, Meloidogyne javanica, Meloidogyne graminicola, Pratylenchus zea, Radopholus similis, Meloidogyne exígua e Heterodera glycines.</p><p>j. Classificação toxicológica: Não Classificado.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>15-a. Titular do registro: Solubio Tecnologias Agrícolas S.A. - Jataí/GO.</p><p>b. Marca comercial: TEC MINT.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 01523, conforme processo nº 21016.005498/2022-11, protocolado em 11/10/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: SoluBio Tecnologias Agrícolas Ltda. - CNPJ: 16.952.307/0001-22 - Endereço: Via Eixo Principal, 1562, Caixa Postal 058, Gurupi/TO - CEP: 77.445-590.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico: Beauveria bassiana, isolado IBCB 66; Metarhizium anisopliae, isolado IBCB 425.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Deois flavopicta e Euschistus heros.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>16-a. Titular do registro: J. A. Moura Goncalves Fertilizantes Eireli- Avaré/SP.</p><p>b. Marca comercial: METATRIL.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 01623, conforme processo nº 21016.004911/2022-21, protocolado em 13/09/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: J. A. Moura Goncalves Fertilizantes Eireli - CNPJ: 14.484.238/0001-44 - Endereço: Rua Tejupa, 110, Parque São Jorge, Avaré/SP - CEP: 18.704-090.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico: Metarhizium anisopliae, isolado IBCB 425.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Mahanarva fimbriolata, Zulia entreriana e Deois flavopicta.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>17-a. Titular do registro: UBY AGROQUÍMICA S.A. - Uberaba/MG.</p><p>b. Marca comercial: GRATTO BOVER.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 01723, conforme processo nº 21016.005735/2022-44, protocolado em 24/10/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Bem da Terra Biológicos Ltda. - CNPJ: 12.306.235/0001-95 - Endereço: Avenida Marabá, nº 4600, Bairro Bela Vista, Patos de Minas/MG - CEP: 38.703-236.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico: Beauveria bassiana, isolado IBCB 66.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Bemisia tabaci raça B, Cosmopolites sordidus, Tetranychus urticae, Dalbulus maidis e Sphenophorus levis.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>18-a. Titular do registro: Prophyto Comércio e Serviços Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: SLT 06.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 01823, conforme processo nº 21016.005761/2022-72, protocolado em 25/10/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Oxiquímica Agrociência Ltda. - CNPJ: 65.011.967/0001-14 - Endereço: Rua Minervino de Campos Pedroso, 13, Parque Industrial Carlos Tonanni, Jaboticabal/SP - CEP: 14.871-360.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico: Trichoderma harzianum, cepa IBLF1278; Trichoderma harzianum, cepa IBLF 1282; Trichoderma viride, cepa IBLF1275; Trichoderma viride, cepa IBLF1276.</p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Rhizoctonia solani e Fusarium oxysporum.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>19-a. Titular do registro: Partner Agroservice Consultoria em Agronegócio Ltda. - EPP- Campinas/SP.</p><p>b. Marca comercial: PARACHUTE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 01923, conforme processo nº 21000.082792/2020-54, protocolado em 21/12/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Clorotalonil Técnico Agrisor): Nome: Jiangsu Xinhe Agrochemical Co, Ltd. - Planta 2 - Endereço: Nº 55 Xingang Road, Economic Development Zone, Xinyi City, 221400, Jiangsu Province - China; Nome: Jiangsu Xinhe Agrochemical Co, Ltd. - Planta 1 - Endereço: Nº 19 Xingang Road, Economic Development Zone, Xinyi City, 221400, Jiangsu Province - China. Produto Técnico(Difcor Técnico): Nome: Zhejiang Heben Pesticide &amp; Chemicals Co. Ltd. - Endereço: 3-1 Jujiang East Road, Yangfushan, Wenzhou City, Zhejiang Province - China. Produto Técnico(Trifloxistrobin Técnico YNG): Nome: Yongnong Biosciences Co., Ltd. - Endereço: nº 3, Weiqi Rd (East), Hangzhou Gulf Economy and Tecnology Development Zone, 312369, Shangyu, Zhejiang - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Globachem NV - Endereço: Montenakenweg 535, Sint-Truiden, 3800 - Bélgica; Nome: Hailir Pesticides and Chemicals Group Co., Ltd. - Endereço: East Industry Zone, Chengyang District, Qingdao, Shandong - China; Nome: Zhejiang Zhongshan Chemical Industry Group Co., Ltd. - Endereço: Zhongshan, Xiaopu, Changxing, Zhejiang Province, 313116 - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030.</p><p>g.Nome Químico: tetrachloroisophthalonitrile; cis-trans-3-chloro-4-[4-methyl-2-(1H-1,2,4-triazol-1-ylmethyl)-1,3-dioxolan-2-yl]phenyl 4-chlorophenyl ether; methyl(E)-methoxyimino-{(E)-α-[1-(-α,α,α-trifluoro-m-tolyl)ethylideneaminooxy]-o-tolyl}acetate</p><p>h. Nome comum: Clorotalonil; Difenoconazol; Trifloxistrobina.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Milho e Soja.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>20-a. Titular do registro: Andermatt do Brasil Soluções Biológicas Ltda.- Curitiba/PR.</p><p>b. Marca comercial: SPODOVIR PLUS.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 02023, conforme processo nº 21016.001919/2022-35, protocolado em 04/04/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Andermatt Canada Inc. - Endereço: 1350 Regent Street, Fredericton, New Brunswick E3B 5P7 - Canadá.</p><p>e. Manipuldor: Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1.459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030.</p><p>f. Nome químico: Não se aplica.</p><p>g. Nome comum: Não se aplica.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Spodoptera frugiperda nucleopolyhedrovirus (SfMNPV isolado 19).</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência do alvo biológico Spodoptera frugiperda.</p><p>j. Classificação toxicológica: Não Classificado.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>21-a. Titular do registro: ISK Biosciences do Brasil Defensivos Agrícolas Ltda- Indaiatuba/SP.</p><p>b. Marca comercial: TERRAD'OR 300 WG.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 02123, conforme processo nº 21000.005957/2019-31, protocolado em 04/02/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Barus Técnico): Nome: FarmHannong Co. Ltd. - Endereço: 131, Haean-Ro, DanwonGu, Ansan-si, Gyeonggi-do - Coréia do Sul.</p><p>e. Formulador: Nome: FarmHannong CO., LTD. - Endereço: 69, Namgumi-ro, Gumi-si, Gyeongsangbuk-do, 39383 - República da Coreia.</p><p>f. Nome químico: methyl 3-[(2 R S)-2 -{2 -chloro-4-fluoro-5-[ 1 ,2,3, 6-tetrahyd ro-3-methyl-2, 6-d ioxo-4-trifluoromethyl)pyrim idin-1 (6H) yl]phenylthio}propionamido ]propionate (IUPAC).</p><p>g. Nome comum: Tiafenacil.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Café, Citros, Feijão, Milho e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>22-a. Titular do registro: ISK Biosciences do Brasil Defensivos Agrícolas Ltda.- Indaiatuba/SP.</p><p>b. Marca comercial: BARUS 300 WG.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 02223, conforme processo nº 21000.054362/2018-28, protocolado em 14/12/2018.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Barus Técnico): Nome: FarmHannong Co., Ltd. - Endereço: No. 131, Haean-ro, Danwon-gu, Ansan-si, Gyeonggi-do, 15610 - Coreia do Sul.</p><p>e. Formulador: Nome: FarmHannong Co., Ltd. - Endereço: 69, Namgumi-ro, Gumi-si, Gyeongsangbuk-do, 39383 - República da Coreia.</p><p>f. Nome químico: metil 3-[(2RS)-2-{2-cloro-4-fluoro-5-[1,2,3,6-tetrahidro-3-metill-2,6-dioxo-4- trifluorometill)pirimidina-1(6H)il]feniltio} propionamide]propionato.</p><p>g. Nome comum: Tiafenacil.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Café, Citros, Feijão, Milho e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p class="assina">MARINA VERAS DOURADO PIRES</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>