<xml><article id="30725762" name="167-T-Especifica a composicao do" idOficio="9423831" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00044" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="152" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=152" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20358809">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 167, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Especifica a composição do incentivo referente à habilitação das Unidades Móveis destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado da Bahia e Município de Candeias.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 167, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Especifica a composição do incentivo referente à habilitação das Unidades Móveis destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado da Bahia e Município de Candeias.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 3.228, de 18 de dezembro de 2009, que define o limite Financeiro anual dos recursos destinados ao custeio do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência - SAMU 192 Metropolitano de Salvador (BA);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 1.037, de 20 de maio de 2014, que habilita o Município de Candeias (BA) a receber 1 (uma) unidade de motolância, destinada ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), da Central de Regulação das Urgências Municipal de Salvador (BA) e autoriza a transferência de custeio ao Município;</p><p>Considerando o Título II - Do Componente do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) - do Livro II, do Anexo III da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre o financiamento e a transferência dos recursos federais para as ações e os serviços de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 288, de 12 de março de 2018, que redefine a operacionalização do cadastramento de serviços de atendimento pré-hospitalar móvel de urgência e o elenco de profissionais que compõem as equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 631, de 16 de abril de 2019, que suspende o repasse do recurso financeiro destinado ao incentivo de custeio mensal de Unidades do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 921, de 14 de maio de 2019, que desabilita Unidades do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) dos Estados e Municípios e estabelece a dedução dos recursos financeiros do Bloco de Custeio das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar incorporados ao Limite Financeiro dos Estados e Municípios;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.578, de 30 de setembro de 2019, que restabelece a transferência mensal de recursos financeiros para o custeio mensal de Unidades destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192); e</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 23/2023-CGURG/DAHU/SAES/MS, constante do NUP-SEI 25000.014528/2023-91, resolve:</p><p>Art. 1º Fica especificada a composição do incentivo referente à habilitação das Unidades Móveis destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), do Município de Candeias (BA), vinculada à Central de Regulação das Urgências Salvador (Metropolitano), conforme anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O desmembramento do incentivo em valores específicos para a habilitação das mencionadas unidades, não acarreta impacto nos limites financeiros de Média e Alta Complexidade do Estado da Bahia e Município de Candeias.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCENTIVO HABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE HABILITAÇÃO ANUAL (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO TOTAL ANUAL (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>290650</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CANDEIAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7002890</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.50 - UNIDADE MÓVEL DE ATENDIMENTO PRÉ-HOSPITALAR USB SAMU 192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>5904919</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.50 - UNIDADE MÓVEL DE ATENDIMENTO PRÉ-HOSPITALAR USB SAMU 192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007167</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USA</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.49 - UNIDADE MÓVEL DE ATENDIMENTO PRÉ-HOSPITALAR USA SAMU 192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>462.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>462.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>TOTAL (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>777.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>777.000,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>