<xml><article id="30725615" name="resolucao_RDC_774_2023 COSAN" idOficio="9423815" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/02/2023" artClass="00046:00034:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30774" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/Diretoria Colegiada" artSize="24" artNotes="" numberPage="164" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=164" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20358782">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO - RDC Nº 774, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as condições para o registro e a rotulagem de produtos saneantes com ação antimicrobiana.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO - RDC Nº 774, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as condições para o registro e a rotulagem de produtos saneantes com ação antimicrobiana.</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária, no uso das competências que lhe conferem os arts. 7º, inciso III, e 15, incisos III e IV, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, e considerando o disposto no art. 187, inciso VI e §§ 1º e 3º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve adotar a seguinte Resolução, conforme deliberado em reunião realizada em 15 de fevereiro de 2023, e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES INICIAIS</p><p>Seção I</p><p>Objetivo</p><p>Art. 1º Esta Resolução dispõe sobre as condições para o registro e a rotulagem de produtos saneantes com ação antimicrobiana.</p><p>Parágrafo único. Esta Resolução incorpora ao ordenamento jurídico nacional a Resolução do Grupo Mercado Comum nº 50/2006.</p><p>Seção II</p><p>Abrangência</p><p>Art. 2º Esta Resolução se aplica aos produtos saneantes com ação antimicrobiana destinados ao uso em objetos, sobre superfícies inanimadas e ambientes, em domicílios, em indústrias, em hospitais, estabelecimentos relacionados com o atendimento à saúde e em locais ou estabelecimentos públicos ou privados.</p><p>Seção III</p><p>Definições</p><p>Art. 3º Para os fins desta Resolução, são adotadas as seguintes definições:</p><p>I - artigos não críticos: objetos e equipamentos odontológicos, médicos e hospitalares, que entram em contato superficial com a pele intacta do organismo;</p><p>II - avaliação toxicológica: estudo dos dados biológicos, bioquímicos e toxicológicos de uma substância ou de um produto por sua ação em animais de laboratório e outros sistemas de prova, com o objetivo de extrapolar os resultados para a espécie humana;</p><p>III - coadjuvante ou adjuvante: componente complementar que melhora as propriedades do produto;</p><p>IV - desinfetante: produto que mata todos os microrganismos patogênicos, mas não necessariamente todas as formas microbianas esporuladas, em objetos e superfícies inanimadas;</p><p>V - desodorizante: produto que tem em sua composição substância com atividade antimicrobiana capaz de controlar odores desagradáveis;</p><p>VI - embalagem: envoltório, recipiente ou qualquer forma de acondicionamento removível ou não, destinado a cobrir, empacotar, envasar, proteger ou manter especificamente ou não produtos dos quais trata esta Resolução;</p><p>VII - fungicida: produto letal para todas as formas de fungos;</p><p>VIII - germicida: produto de ação letal sobre os microrganismos, especialmente os patogênicos (germes);</p><p>IX - produto formulado pronto para uso: formulação que para seu uso não necessita de nenhum procedimento de diluição;</p><p>X - produto de uso doméstico: formulação de baixa toxicidade e considerada de uso seguro, de acordo com as recomendações de uso;</p><p>XI - produto de uso institucional: produto destinado à venda e utilização sob responsabilidade de pessoa jurídica, não sendo necessária a aplicação por pessoa ou entidade especializada;</p><p>XII - produto de uso profissional: produto que, por seu risco ou uso específico, deve ser aplicado e manipulado exclusivamente por pessoa especializada;</p><p>XIII - produto técnico: substância obtida diretamente das matérias-primas, por um processo de fabricação químico, físico ou biológico, cuja composição contém porcentagens definidas de ingrediente ativo, impurezas e aditivos;</p><p>XIV - rótulo: identificação impressa ou litografada, assim como também inscrições pintadas ou gravadas a fogo, pressão ou decalco, aplicadas diretamente sobre recipientes, embalagens e envoltórios;</p><p>XV - sanitizante: agente ou produto que reduz o número de bactérias a níveis seguros, de acordo com as normas de saúde;</p><p>XVI - substância ou princípio ativo: componente que, na formulação, é responsável por pelo menos uma determinada ação do produto;</p><p>XVII - sufixo "cida": indica que a ação antimicrobiana é a morte dos microrganismos a que se referem, por exemplo: germicida, microbicida, bactericida, fungicida etc.;</p><p>XVIII - sufixo "stático"/prefixo "anti": indica que a ação antimicrobiana se limita à inibição do crescimento (multiplicação) do microrganismo, sem chegar necessariamente a produzir sua morte, por exemplo: bacteriostático, fungistático, antibacteriano etc.; e</p><p>XIX - superfícies fixas: aquelas de grande extensão, tais como: pisos, paredes, mobiliários etc.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>CLASSIFICAÇÃO POR ÂMBITO DE APLICAÇÃO</p><p>Art. 4º Para os fins desta Resolução, são adotadas as seguintes classificações por âmbito de aplicação:</p><p>I - uso geral: produtos para uso domiciliar e em ambientes públicos;</p><p>II - uso hospitalar: produtos para uso exclusivo em hospitais e estabelecimentos relacionados com atendimento à saúde;</p><p>III - uso em indústria alimentícia e afins: produtos destinados a serem utilizados em locais dedicados à produção, elaboração, fracionamento ou manipulação de alimentos; e</p><p>IV - uso específico: produtos destinados a serem utilizados com fim específico, segundo as indicações de rótulo.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>REQUISITOS GERAIS</p><p>Art. 5º Para fins de registro de produtos saneantes com ação antimicrobiana, devem ser apresentados os dados que constam no Capítulo VIII desta Resolução.</p><p>Art. 6º Somente são permitidos como princípios ativos de produtos saneantes com ação antimicrobiana, substâncias comprovadamente aceitas pela Environmental Protection Agency - EPA, Food and Drug Administration - FDA ou Comunidade Europeia.</p><p>Parágrafo único. Em caso de substâncias ativas que não atendam à condição estabelecida no caput deste artigo, devem ser apresentados os dados constantes no Anexo I desta Resolução.</p><p>Art. 7º É permitido o registro de produtos saneantes com ação antimicrobiana formulados com substâncias ou mistura de substâncias que não são classificadas individualmente como princípios ativos com atividade antimicrobiana, desde que proporcionem a ação desejada.</p><p>Art. 8º Não são permitidas nas formulações, substâncias que sejam comprovadamente carcinogênicas, mutagênicas e teratogênicas para o homem, segundo a Agência Internacional de Investigação sobre o Câncer - Iarc/OMS.</p><p>Art. 9º As condições de rotulagem de produtos saneantes com ação antimicrobiana figuram no Capítulo IX desta Resolução.</p><p>Art. 10. Os produtos saneantes com ação antimicrobiana somente são registrados e autorizados para seu uso mediante a comprovação de sua eficácia para os fins propostos, por meio de análises prévias realizadas com o produto nas diluições e condições de uso indicadas.</p><p>Art. 11. Os produtos saneantes com ação antimicrobiana devem comprovar sua eficácia por meio de metodologia da Association of Official Analytical Chemists - AOAC ou métodos adotados pelo Comitê Europeu de Normatização - CEN.</p><p>Parágrafo único. Quando não existirem métodos das instituições citadas no caput deste artigo, fica a cargo da autoridade sanitária competente analisar caso a caso os métodos apresentados.</p><p>Art. 12. Os microrganismos empregados para avaliação da atividade antimicrobiana constam no Anexo II desta Resolução.</p><p>Art. 13. As embalagens e tampas de produtos saneantes com ação antimicrobiana devem ser resistentes, em todas as suas partes, a fim de manter as propriedades do produto e impedir rupturas e perdas durante o transporte e manipulação.</p><p>§1º Não são permitidas embalagens de vidro para uso doméstico, ficando a cargo da autoridade sanitária competente analisar a possibilidade da utilização delas para outras destinações.</p><p>§2º Os produtos de uso doméstico podem conter conteúdo líquido máximo de 5 kg ou L (cinco quilogramas ou litros).</p><p>Art. 14. São permitidas associações de limpadores com sanitizantes e/ou desinfetantes.</p><p>Art. 15. Os produtos saneantes com ação antimicrobiana devem apresentar Dose Letal 50 por via oral - DL50 oral para ratos brancos machos superior a 2.000 mg/Kg (dois mil miligramas por quilogramas) de peso corpóreo para produtos sob a forma líquida ou superior a 500 mg/Kg (quinhentos miligramas por quilogramas) de peso corpóreo para produtos sob a forma sólida.</p><p>Parágrafo único. É permitido o cálculo teórico de DL 50 oral.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>PRODUTOS SANEANTES COM AÇÃO ANTIMICROBIANA DE USO GERAL</p><p>Art. 16. Este Capítulo abrange os produtos saneantes com ação antimicrobiana de uso doméstico, institucional ou industrial, para aplicação sobre objetos, superfícies inanimadas e ambientes.</p><p>Art. 17. Os produtos saneantes com ação antimicrobiana de uso geral são classificados em:</p><p>I - desinfetantes;</p><p>II - desodorizantes; e</p><p>III - sanitizantes.</p><p>Art. 18. Os produtos abrangidos neste Capítulo são destinados exclusivamente à desinfecção, desodorização e/ou sanitização de pisos, paredes, mobiliários e outras superfícies, ambientes, sanitários e utensílios que não entram em contato com alimentos.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>PRODUTOS SANEANTES COM AÇÃO ANTIMICROBIANA PARA USO EM INDÚSTRIA ALIMENTÍCIA E AFINS</p><p>Art. 19. Este Capítulo abrange os produtos para uso em objetos, equipamentos e superfícies inanimadas e ambientes onde se dá o preparo, consumo e estocagem dos gêneros alimentícios, utilizados em cozinhas, indústrias alimentícias, laticínios, frigoríficos, restaurantes e demais locais produtores ou manipuladores de alimentos.</p><p>Art. 20. Os produtos saneantes com ação antimicrobiana para uso em indústria alimentícia e afins são classificados em:</p><p>I - desinfetantes; e</p><p>II - sanitizantes.</p><p>Art. 21. Os produtos abrangidos neste Capítulo são destinados exclusivamente à desinfecção e/ou sanitização de superfícies e equipamentos que entram em contato com o alimento.</p><p>Art. 22. Somente são permitidas como substâncias ativas aquelas constantes da lista do Code of Federal Regulation nº 21, parágrafo 178.1010, e as da Diretiva nº 98/8/CE, obedecendo as respectivas restrições e suas atualizações.</p><p>Art. 23. Nas instruções de uso contidas no rótulo dos produtos saneantes com ação antimicrobiana para uso em indústria alimentícia e afins, deve constar a indicação de enxágue ou não, dependendo do caso.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>PRODUTOS SANEANTES COM AÇÃO ANTIMICROBIANA DE USO HOSPITALAR</p><p>Art. 24. Este Capítulo abrange os produtos para uso em ambientes, pisos, paredes, mobiliários e artigos (objetos, equipamentos e acessórios) utilizados exclusivamente em hospitais e estabelecimentos relacionados com o atendimento à saúde.</p><p>Art. 25. Os produtos saneantes com ação antimicrobiana de uso hospitalar são classificados como desinfetante hospitalar para superfícies fixas e artigos não críticos.</p><p>Art. 26. Não são permitidos, na composição de desinfetantes hospitalares para superfícies fixas e artigos não críticos, os seguintes princípios ativos:</p><p>I - formaldeído;</p><p>II - paraformaldeído;</p><p>III - glutaraldeído; e</p><p>IV - glioxal.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>PRODUTOS SANEANTES COM AÇÃO ANTIMICROBIANA DE USO ESPECÍFICO</p><p>Art. 27. Este Capítulo abrange os produtos que, em função de seus usos específicos, não se enquadram nas classificações dos Capítulos IV, V e VI desta Resolução.</p><p>Art. 28. Os produtos saneantes com ação antimicrobiana de uso específico são classificados em:</p><p>I - desinfetante para lactários: produto destinado à desinfecção de utensílios que entram em contato com a cavidade bucal de recém-nascidos e bebês, assegurando a destruição de germes patogênicos;</p><p>II - desinfetante para piscinas: produto empregado com finalidade higiênica e estética para evitar a transmissão de doenças contagiosas em águas de piscina;</p><p>III - desinfetante para água para consumo humano: produto destinado a destruir os germes patogênicos e manter uma barreira de proteção em águas destinadas ao consumo humano, obedecendo os padrões referentes a níveis de metais pesados, componentes orgânicos e outras impurezas que comprometam a saúde da população, conforme normas vigentes de cada Estado Parte;</p><p>IV - sanitizante ou desinfetante para tecidos e roupas: produto destinado à eliminação ou redução de microrganismos em tecidos e roupas, podendo ser utilizado para pré-tratamento ou para o emprego durante o ciclo de lavagem;</p><p>V - sanitizante ou desinfetante para roupas hospitalares: produto destinado à eliminação ou redução de microrganismos em roupas utilizadas em hospitais e estabelecimentos relacionados à saúde, podendo ser utilizado para pré-tratamento ou para o emprego durante o ciclo de lavagem; e</p><p>VI - outros.</p><p>§1º No produto indicado no inciso I do caput deste artigo, somente podem ser utilizados como princípios ativos substâncias inorgânicas liberadoras de cloro ativo e hipocloritos de sódio, lítio ou cálcio.</p><p>§2º No produto indicado no inciso II do caput deste artigo:</p><p>I - podem ser utilizados como princípios ativos, substâncias orgânicas e inorgânicas liberadoras de cloro ativo, sais de quaternário de amônio e monopersulfato de potássio; e</p><p>II - para o uso de outras substâncias ativas, devem ser apresentados, nos termos do Anexo I desta Resolução, os dados toxicológicos e outros que comprovem a segurança delas em função da finalidade de uso proposto e da saúde humana.</p><p>§3º No produto indicado no inciso III do caput deste artigo:</p><p>I - podem ser utilizados como princípios ativos, substâncias orgânicas e inorgânicas liberadoras de cloro ativo; e</p><p>II - para o uso de outras substâncias ativas, devem ser apresentados, nos termos do Anexo I desta Resolução, os dados toxicológicos e outros que comprovem a segurança delas em função da finalidade de uso proposto e da saúde humana.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>REQUISITOS PARA O REGISTRO</p><p>Art. 29. Para fins de registro de produtos saneantes com ação antimicrobiana, devem ser apresentados os seguintes dados:</p><p>I - nome do detentor do registro;</p><p>II - endereço e telefone comercial;</p><p>III - número da Autorização de Funcionamento - AFE do fabricante;</p><p>IV - nome do Responsável Técnico;</p><p>V - denominação genérica do produto;</p><p>VI - nome e marca;</p><p>VII - forma física e tipo de apresentação;</p><p>VIII - fórmula completa;</p><p>IX - nome químico, comum ou genérico das matérias primas e número CAS;</p><p>X - especificações físico-químicas, informação técnica de segurança e conteúdo de possíveis impurezas, quando houver, no(s) princípio(s) ativo(s);</p><p>XI - metodologia de análise do produto acabado;</p><p>XII - prazo de validade proposto para o produto;</p><p>XIII - descrição breve do método de produção;</p><p>XIV - categoria ou classe de uso;</p><p>XV - instruções de uso;</p><p>XVI - descrição das embalagens primária e secundária (quando existir e for o caso);</p><p>XVII - descrição do sistema de identificação do lote ou partida;</p><p>XVIII - características físico-químicas do produto;</p><p>XIX - modelo de rotulagem das embalagens primária e secundária (se for o caso);</p><p>XX - resultado ou laudo de análise química e de eficácia microbiológica do produto, de acordo com o uso proposto; e</p><p>XXI - condições de armazenamento.</p><p>§1º Na fórmula citada no inciso VIII do caput deste artigo, o(s) princípio(s) ativo(s) e demais componentes devem ser indicados pelos nomes técnicos ou químicos, com suas respectivas concentrações em %p/p, p/v ou v/v (porcentagem expressa em peso por peso, peso por volume ou volume por volume).</p><p>§2º O prazo de validade indicado no inciso XII do caput deste artigo deve ser avaliado por meio de ensaio de estabilidade.</p><p>CAPÍTULO IX</p><p>ROTULAGEM</p><p>Seção I</p><p>Requisitos gerais</p><p>Art. 30. A rotulagem de produtos saneantes com ação antimicrobiana deve cumprir o disposto na Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 59, de 17 de dezembro de 2010, ou instrumento legal que venha a substituí-la, com a inclusão das seguintes informações:</p><p>I - classificação;</p><p>II - frases relacionadas com o risco, frases de advertências e de primeiros socorros indicadas na Seção II do Capítulo IX desta Resolução;</p><p>III - restrições de uso, se for o caso;</p><p>IV - instruções de uso;</p><p>V - diluição de uso, se for o caso;</p><p>VI - tempo de contato, segundo o uso proposto;</p><p>VII - limitações de uso, de acordo com as características da formulação;</p><p>VIII - a frase "ANTES DE USAR LEIA AS INSTRUÇÕES DO RÓTULO";</p><p>IX - princípio(s) ativo(s); e</p><p>X - número do registro do produto.</p><p>§1º A classificação indicada no inciso I do caput deste artigo deve estar localizada no painel principal do rótulo, junto ao nome do produto.</p><p>§2º As instruções de uso indicadas no inciso IV do caput deste artigo devem estar localizadas no painel principal ou secundário do rótulo.</p><p>§3º A diluição de uso indicada no inciso V do caput deste artigo deve ser expressa em porcentagem, relação produto/diluente e seus equivalentes no Sistema Métrico Decimal.</p><p>§4º A frase indicada no inciso VIII do caput deste artigo é obrigatória para todos os produtos abrangidos por esta Resolução e deve estar localizada no painel principal do rótulo, em destaque.</p><p>§5º O(s) princípio(s) ativo(s) indicado(s) no inciso IX do caput deste artigo deve(m) estar localizado(s) no painel principal ou secundário do rótulo e deve(m) ser informado(s) pelo(s) nome(s) químico(s) ou técnico(s), com sua(s) respectiva(s) concentração(ões).</p><p>Seção II</p><p>Frases obrigatórias</p><p>Art. 31. Os rótulos de produtos saneantes com ação antimicrobiana devem conter as seguintes frases:</p><p>I - "CUIDADO! Irritante para os olhos, pele e mucosas.";</p><p>II - "Não misturar com outros produtos", exceto se tal procedimento já estiver indicado pelo fabricante no rótulo;</p><p>III - "Usar luvas para sua aplicação.";</p><p>IV - "Não utilizar para desinfecção de alimentos", quando for o caso;</p><p>V - "Não ingerir.";</p><p>VI - "Não aplicar sobre pessoas, alimentos e animais.";</p><p>VII - "Não perfurar a embalagem.";</p><p>VIII - "Não aplicar próximo a chamas.";</p><p>IX - "Proibido reutilizar a embalagem.";</p><p>X - "Não expor a temperatura superior a 50° C.";</p><p>XI - "CONSERVAR FORA DO ALCANCE DE CRIANÇAS E ANIMAIS DOMÉSTICOS.";</p><p>XII - "Manter o produto em sua embalagem original."; e</p><p>XIII - "Não reutilizar as embalagens.".</p><p>§1º A frase indicada no inciso I do caput deste artigo deve estar localizada no painel principal do rótulo e pode ser omitida se for comprovado que o produto se enquadra na classificação dérmica e ocular primária como "não irritante" ou "levemente irritante", de acordo com o teste de Draize em coelhos albinos, ou por meio de ensaios in vitro devidamente validados e aceitos pela autoridade sanitária competente.</p><p>§2º A frase indicada no inciso III do caput deste artigo pode ser omitida se for comprovado que o produto se enquadra na classificação dérmica primária como "não irritante" ou "levemente irritante", de acordo com o teste de Draize em coelhos albinos, ou por meio de ensaios in vitro devidamente validados e aceitos pela autoridade sanitária competente.</p><p>§3º As frases indicadas nos incisos VI, VII, VIII, IX e X do caput deste artigo se aplicam aos produtos em spray e aerossol.</p><p>§4º A frase indicada no inciso XI do caput deste artigo deve estar em destaque.</p><p>Art. 32. Os rótulos de produtos saneantes com ação antimicrobiana devem conter as seguintes frases de primeiros socorros:</p><p>I - "Em caso de contato com os olhos e pele, lavar com água em abundância durante 15 minutos. Se a irritação persistir consulte um médico, levando a embalagem ou o rótulo do produto."; e</p><p>II - "Em caso de ingestão acidental, não induzir o vômito. Consulte um médico imediatamente, levando a embalagem ou o rótulo do produto.".</p><p>Art. 33. Na rotulagem de produtos saneantes com ação antimicrobiana que sejam cáusticos e/ou corrosivos devem constar as seguintes frases:</p><p>I - "PERIGO! Causa danos se ingerido.", "PERIGO! Pode ser fatal se ingerido." e/ou "PERIGO! Pode ser fatal se inalado ou absorvido pela pele.", conforme o caso;</p><p>II - "CORROSIVO! CÁUSTICO! Causa queimaduras graves em contato com os olhos, pele e mucosas.";</p><p>III - "Usar equipamentos de proteção adequados, tais como, luvas, óculos de proteção, avental etc."; e</p><p>IV - "Não comer, beber ou fumar durante a aplicação.".</p><p>Parágrafo único. As frases indicadas nos incisos I e II do caput deste artigo devem estar localizadas no painel principal do rótulo.</p><p>CAPÍTULO X</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 34. O descumprimento das determinações desta Resolução constitui infração de natureza sanitária, sujeitando o infrator a processo e penalidades previstas na Lei nº 6.437, de 20 de agosto de 1977, ou instrumento legal que venha a substituí-la, sem prejuízo das responsabilidades penal e civil cabíveis.</p><p>Art. 35. Fica revogada a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 693, de 13 de maio de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 93, de 18 de maio de 2022.</p><p>Art. 36. Esta Resolução entra em vigor em 1º de março de 2023.</p><p class="assina">ANTONIO BARRA TORRES</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>DADOS NECESSÁRIOS PARA AVALIAÇÃO DE NOVOS PRINCÍPIOS ATIVOS</p><p>1. Toxicidade aguda por via oral para ratos, com valores de DL50 e descrição dos sintomas observados;</p><p>2. Toxicidade aguda por via dérmica para ratos, com valores de DL50 e descrição dos sintomas observados;</p><p>3. Toxicidade aguda por via inalatória para ratos, com valores de CL50 e descrição dos sintomas observados;</p><p>4. Teste de irritação dérmica e ocular considerando os critérios estabelecidos nas respectivas metodologias internacionais para realização dos ensaios;</p><p>5. Teste de sensibilidade dérmica em cobaias;</p><p>6. Teste para verificação de mutagenicidade in vitro e in vivo;</p><p>7. Teste para avaliação do metabolismo e excreção, em ratos;</p><p>8. Teste para verificação de efeitos teratogênicos em ratos e coelhos;</p><p>9. Teste para verificação de efeitos carcinogênicos em duas espécies sendo uma de preferência não roedora;</p><p>10. Teste para verificação de efeitos nocivos ao processo reprodutivo, em ratos, pelo mínimo, em 2 gerações. Dependendo do caso, o órgão competente pode solicitar alguns dos dados abaixo relacionados:</p><p>a) Teste de toxicidade com doses repetidas diárias por via oral, dérmica e inalatória (14/21/28 dias) em camundongos, coelhos e ratos; e</p><p>b) Teste de toxicidade subcrônica (90 dias) por via oral, dérmica e inalatória em camundongos, coelhos e ratos.</p><p>ANEXO II</p><p>MICRORGANISMOS PARA AVALIAÇÃO DA ATIVIDADE ANTIMICROBIANA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CLASSIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MICRORGANISMOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Desodorizantes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Salmonella enterica subsp. enterica serovar choleraesuis</strong>e<strong>Staphylococcus aureus</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>2. Sanitizantes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.1 Uso geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Salmonella enterica subsp. enterica serovar choleraesuis</strong>e<strong>Staphylococcus aureus</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.2 Indústria alimentícia e afins</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Escherichia coli</strong>,<strong>Salmonella enterica subsp. enterica serovar choleraesuis</strong>e<strong>Staphylococcus aureus</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>3. Desinfetantes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.1 Uso geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Salmonella enterica subsp. enterica serovar choleraesuis</strong>e<strong>Staphylococcus aureus</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.2 Indústria alimentícia e afins</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Escherichia coli</strong>,<strong>Salmonella enterica subsp. enterica serovar choleraesuis</strong>e<strong>Staphylococcus aureus</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.3 Hospitalar para superfície fixa e artigo não crítico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Salmonella enterica subsp. enterica serovar choleraesuis</strong>,<strong>Staphylococcus aureus</strong>e<strong>Pseudomonas aeruginosa</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>3.4 Uso específico</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.4.1 Desinfetante para lactários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Escherichia coli, Salmonella enterica subsp. enterica serovar choleraesuis e Staphylococcus aureus</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.4.2 Desinfetante para água para consumo humano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Enterococcus faecium</strong>e<strong>Escherichia coli</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.4.3 Desinfetante/sanitizante para roupas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Salmonella enterica subsp. enterica serovar choleraesuis</strong>e<strong>Staphylococcus aureus</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.4.4 Desinfetante/sanitizante para roupas hospitalares</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Salmonella enterica subsp. enterica serovar choleraesuis</strong>,<strong>Staphylococcus aureus</strong>e<strong>Pseudomonas aeruginosa</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.4.5 Desinfetante para piscinas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Enterococcus faecium</strong>e<strong>Escherichia coli</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.4.6 Outros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>De acordo com a finalidade proposta, obedecendo os microrganismos preconizados nas metodologias específicas</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>