<xml><article id="30756654" name="ATO PORTARIA NA 1" idOficio="9426583" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/02/2023" artClass="00019:00032:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria da Micro e Pequena Empresa e Empreendedorismo/Departamento Nacional de Registro Empresarial e Integração" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="38" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20362539">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1, DE 23 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1, DE 23 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE REGISTRO EMPRESARIAL E INTEGRAÇÃO SUBSTITUTO, no uso da competência que lhe foi subdelegada pela Portaria nº 277, de 6 de junho de 2019, do Senhor Ministro de Estado da Economia, Substituto, e tendo em vista o disposto no art. 1.139 da Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - Código Civil, e considerando as disposições da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e do Decreto nº 11.340, de 1º de janeiro de 2023, bem como demais informações que constam nos autos do Processo nº 19687.100666/2023-18, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar, para que produza efeitos no território brasileiro, o aumento do capital destinado à filial da sociedade estrangeira INGENIERÍA Y ASESORÍAS EN COMPUTACIÓN Y COMUNICACIÓN NEOSECURE SOCIEDAD ANÓNIMA, autorizada a funcionar no Brasil pela Portaria nº 22.599, de 21 de outubro de 2020, publicada no Diário Oficial da União (DOU), de 22 de outubro de 2020, de R$ 4.165.896,00 (quatro milhões, cento e sessenta e cinco mil, oitocentos e noventa e seis reais) para R$ 4.352.147,44 (quatro milhões, trezentos e cinquenta e dois mil, cento e quarenta e sete reais e quarenta e quatro centavos), conforme Ata de Sessão Extraordinária do Conselho de Administração, de 22 de novembro de 2022.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALFREDO GONÇALVES NASCIMENTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>