<xml><article id="30499286" name="ADE9RF8 novo" idOficio="9397143" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="07/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00101:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 9ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20320899">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 8, DE 30 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara alfandegadas as instalações do Terminal de uso privado que menciona, nos termos e condições normativos vigentes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 8, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Declara alfandegadas as instalações do Terminal de uso privado que menciona, nos termos e condições normativos vigentes.</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 9ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso I do art. 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos arts. 14 e 15 da Portaria Coana nº 76, de 13 de maio de 2022, e à vista do que consta do processo nº 10909.003224/2010-83, declara:</p><p>Art. 1º Ficam alfandegadas as instalações do terminal portuário de uso privado, localizadas na Rua José Luiz Marcelino, nº 1.400, Bairro Murta, Itajaí (SC), posição georreferenciada -268696552,-487057243, com área total de 85.722,34 m², administradas pela empresa POLY TERMINAIS PORTUÁRIOS S.A., inscrita no CNPJ sob o nº 10.341.742/0001-34, até 20 de agosto de 2039, nos termos da Cláusula Nona do Contrato de Adesão ANTAQ nº 12/2014, observados os termos e condições da legislação aplicável.</p><p>Art 2º O recinto alfandegado poderá movimentar e armazenar cargas frigorificadas, soltas, unitizadas, granéis líquidos e em contêiner nas operações aduaneiras previstas nos incisos I a VI e IX do parágrafo 1º do art. 32 da Portaria RFB nº143, de 11 de fevereiro de 2022.</p><p>Art. 3º Para utilização no SISCOMEX, fica mantido o código 9.10.16.04-5 ao recinto, sob a jurisdição da Alfândega da Receita Federal do Brasil do Porto de Itajaí, que exercerá a fiscalização aduaneira de forma ininterrupta, podendo estabelecer as rotinas operacionais necessárias ao controle aduaneiro.</p><p>Art. 4º Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado.</p><p>Art. 5º Revogam-se os Atos Declaratórios Executivos SRRF09 nº 19, de 17 de novembro de 2010; SRRF09 nº 27, de 13 de julho de 2012; e SRRF09 nº 7, de 25 de fevereiro de 2014.</p><p>Art. 6º Este Ato Declaratório Executivo entrará em vigor na data de publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">CLÁUDIA REGINA LEÃO DO NASCIMENTO THOMAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>