<xml><article id="30568331" name="PT SAES NA 105" idOficio="9404924" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/02/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="133" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=133" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331881">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 105, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede autorização à estabelecimento e à equipe de saúde para retirada e transplante de fígado.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 105, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Concede autorização à estabelecimento e à equipe de saúde para retirada e transplante de fígado.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 27/2023 - CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.122936/2022-35; e</p><p>Considerando a manifestação favorável da respectiva Secretaria Estadual de Saúde/Central Estadual de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida autorização para realizar retirada e transplante de fígado ao estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>FÍGADO: 24.09</p><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 02 23 RJ 08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: UERJ HUPE Hospital Universitário Pedro Ernesto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 33.540.014/0017-14</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2269783</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Boulevard 28 de Setembro, nº 77, Bairro: Vila Isabel, Rio de Janeiro/RJ, CEP: 20.551-900.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida autorização para realizar retirada e transplante de fígado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>FÍGADO: 24.09</p><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 23 RJ 17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcos Bettini Pitombo, cirurgião geral, CRM 52514648 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Lucio Filgueiras Pacheco Moreira, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 52597798 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Elizabeth Balbi, gastroenterologista, CRM 52576939 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Lucio Jose Auler de Faria, anestesiologista, CRM 52668877 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Daniele Pestana Marques de Azevedo, pediatra, CRM 52775878 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Gustavo Guimarães Torres, anestesiologista, CRM 521071823 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Joyce Roma Lucas de Silva, gastroenterologista, CRM 52752452 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Lívia Barroso Victor Bianchine de Moura, gastroenterologista, CRM 52920452 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Laura Cristina Machado Pinto, hepatologista, CRM 52755770 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Lucca Jaeger Martins, cirurgião geral, CRM 521096923 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Lucas Demetrio Domingues de Souza, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 52856215 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Luciana Pereira Carius, hepatologista, CRM 52781266 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Marcela Arruda Saboia Nogueira dos Santos, cirurgiã oncológica, CRM 52964735 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Mariana Conti Sampaio Schul, gastroenterologista pediátrica, CRM 52931632 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Renata Marcolino Nogueira, cirurgiã geral, CRM 521119885 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVI - membro: Renato Toledo Maciel, anestesiologista, CRM 52760803 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVII - membro: Victor Hugo Ribeiro Vieira, cirurgião geral e oncológico, CRM 52968200 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVIII - membro: Thiago Pereira Bellinha, cirurgião geral, CRM 52865079 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIX - membro: Paulo Barroso Tavares, cirurgião pediátrico, CRM 52490057 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XX - membro: Carlos Antonio Rodrigues Terra Filho, gastroenterologista, CRM 52537460 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXI - membro: Marise Elia de Marsillac, gastroenterologista pediátrica, CRM 52512201 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXII - membro: Ivan Zyngier, gastroenterologista e intensivista, CRM 52758710 - RJ.</p></td></tr></table><p>Art. 3º As autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipe especializada e estabelecimento de saúde - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>