<xml><article id="30764052" name="DECISAO COREN-GO NA 1.342 DE 30 " idOficio="9427780" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="24/02/2023" artClass="00070:00238:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Goiás" artSize="12" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="38" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20364334">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN-GO Nº 1.342, DE 30 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o pagamento de Jetons e Auxílios Representação no âmbito do Conselho Regional de Enfermagem de Goiás, Coren-GO e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-GO Nº 1.342, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o pagamento de Jetons e Auxílios Representação no âmbito do Conselho Regional de Enfermagem de Goiás, Coren-GO e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DE GOIÁS - COREN-GO no uso de suas atribuições legais e regimentais e conforme deliberações em Reunião Extraordinária de Plenário nº 279ª, realizada em 30 de janeiro de 2023 e;</p><p>CONSIDERANDO que, a teor do art. 2º, § 3º da Lei n.º 11.000, de 15 de dezembro de 2004, os conselhos de fiscalização de profissões regulamentadas foram autorizados a normatizar a concessão de Diárias, Jetons e Auxílios Representação, fixando o seu valor máximo;</p><p>CONSIDERANDO que a administração pública deve, acima de tudo, pautar-se nos princípios enumerados no art. 37, caput, da Constituição Federal, bem como nos princípios da razoabilidade, do interesse público e da economicidade dos atos de gestão;</p><p>CONSIDERANDO as orientações contidas nos Acórdãos nº 1925/2019 e nº 1237/2022 - TCU - Plenário do Tribunal de Contas da União;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade do Coren-GO se adequar à Resolução Cofen nº 701/2022, a qual "Dispõe sobre Diárias, Jetons e Auxílios Representação no âmbito do sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem, e dá outras providências";</p><p>CONSIDERANDO a autonomia administrativa e financeira do Conselhos Regionais de Enfermagem, fixada no artigo 20 da Lei nº 5.905/1973;</p><p>CONSIDERANDO que o exercício de mandatos de Conselheiros do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem, bem como as atividades desempenhadas por seus colaboradores possui nítido caráter de relevância pública e social, possuindo natureza honorífica conforme os art. 9º e 14 da Lei nº 5.905/73;</p><p>CONSIDERANDO que, em algumas situações de relevante interesse público, a administração convida profissionais com capacidade técnica ou científica reconhecida para ministração de cursos de capacitação, palestras e outras atividades, passando este a fazer parte da definição de colaborador;</p><p>CONSIDERANDO que Colaboradores para efeitos desta Decisão, consiste em profissionais de enfermagem e de outras categorias, em pleno gozo de seus direitos civis e dos inerentes ao exercício profissional, sem vínculo com a Autarquia, formalmente nomeados ou designados para desempenhar atividades relevantes e determinantes previstas na Lei Federal no 5.905/73 e nas normas regimentais e reguladoras internas do Sistema Cofen/Conselhos Regionais;</p><p>CONSIDERANDO que é vedado o enriquecimento ilícito pela Administração Pública, sendo devida a justa indenização das despesas havidas para execução de atividades, devidamente atualizada, a qualquer título, que tenham gerado benefícios diretos ou indiretos ao Coren-Go;</p><p>CONSIDERANDO a importância do trabalho de Conselheiros e Colaboradores para cumprimento das finalidades institucionais e legais do Coren-GO;</p><p>CONSIDERANDO que os Conselheiros e os colaboradores convocados não exercem atividades meramente administrativas, mas sim funções públicas e políticas de representatividade;</p><p>CONSIDERANDO que, para o exercício dessas atribuições para os quais são designados, nomeados ou convocados, os Conselheiros e Colaboradores do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem necessitam despender recursos com despesas não indenizáveis por meio de diárias para a execução dessas atividades;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de conceder aos Conselheiros do Coren-GO e aos Colaboradores designados, nomeados ou convocados os meios adequados para o desempenho de suas funções, no caso de Auxílio Representação, verba de natureza indenizatória destinada a custear despesas relativas à deslocamento e alimentação ocorridas com a prática de atividades político-representativas, de gerenciamento superior e outras atividades correlatas;</p><p>CONSIDERANDO a disponibilidade dos recursos orçamentários e financeiros do Coren-GO e o seu dever de comprovação dos gastos efetuados a título de Jetons e Auxílio Representação;</p><p>CONSIDERANDO por fim, a deliberação dos Senhores Conselheiros em sua 279ª Reunião Extraordinária de Plenário do Conselho Regional de Enfermagem de Goiás, Coren-GO, realizada em 30 de janeiro de 2023, decide:</p><p>Art. 1º - Estabelecer critérios e valores para pagamento de Jeton e Auxílio Representação aos Conselheiros Efetivos e Suplentes e Colaboradores que se encontram no desempenho ou em participação de ato ou atividade do Coren-GO.</p><p>DOS JETONS</p><p>Art. 2º- Aos conselheiros efetivos e suplentes convocados é devido o pagamento de Jeton, pela efetiva participação nas Reuniões Plenárias ordinárias ou extraordinárias, ou ainda nas Reuniões de Diretoria, com a finalidade de ressarcir os meios materiais utilizados para o desempenho de suas funções junto ao Coren-GO. Parágrafo único - Consiste o Jeton em verba de natureza indenizatória, transitória, circunstancial, não possuindo caráter remuneratório e que tem como objetivo exclusivo de retribuir pecuniariamente os Conselheiros pelo comparecimento às sessões Plenárias e Reuniões de Diretoria do Conselho Regional de Enfermagem de Goiás.</p><p>Art. 3º - Fica fixado o valor unitário do Jeton em R$ 495,00 (quatrocentos e noventa e cinco reais) observando os seguintes limites para pagamento:</p><p>I - Referente a participação de no máximo 2 (duas) Reuniões Ordinárias de Plenário por mês para cada Conselheiro.</p><p>II - Referente a participação de no máximo 4 (quatro) Reuniões de Diretoria por mês para cada membro.</p><p>III- Referente a participação de no máximo 1 (uma) Reunião de caráter extraordinário no mês, para cada Conselheiro quando devidamente justificada sua necessidade nos termos e condições do regimento interno.</p><p>§ 1º - O Jeton devido ao Conselheiro presidente deverá ser acrescido do percentual de 30% (trinta por cento).</p><p>§ 2º - O Jeton devido aos Conselheiros diretores (Secretário e Tesoureiro) deverá ser acrescido do percentual de 20% (vinte por cento).</p><p>§ 3º - Na hipótese da ocorrência, em um mesmo dia, de Reunião Plenária e de Reunião de Diretoria, havendo compatibilidade, será pago o valor de 01(um) Jeton pela participação efetiva na Reunião Plenária e o valor de 01(um) Jeton pela participação efetiva na Reunião de Diretoria.</p><p>Art. 4º - O efetivo pagamento dos Jetons aos Conselheiros somente ocorrerá após a certificação da presença do beneficiário, com respectiva assinatura nas atas das reuniões colegiadas de Plenário ou Diretoria.</p><p>Art. 5º - Os Conselheiros Efetivos e Suplentes não residentes no município ou região metropolitana da localização da sede do Coren-GO, poderão receber cumulativamente o pagamento de diárias e jetons, em razão de terem fundamentação distinta.</p><p>Art. 6º - É permitido o pagamento de Jetons cumulativamente com o pagamento de Auxílio Representação, desde que as atividades não coincidam os horários e o Conselheiro esteja devidamente designado para tal finalidade.</p><p>Art. 7º - Quando o Conselheiro Presidente ou Delegado Regional for convocado para reunião da Assembleia de Presidentes, órgão consultivo e recursal do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem, será pago o valor de 01 (um) Jeton, podendo ser cumulado com diárias.</p><p>DO AUXÍLIO REPRESENTAÇÃO</p><p>Art. 8º- O Auxílio Representação consiste em verba de natureza nitidamente indenizatória, visando o enfrentamento de despesas e do tempo dispendido quando da consecução de atividades ou trabalhos de interesse do conselho, legalmente atribuídos pela autoridade competente, relacionados ao cumprimento das atividades institucionais do Coren-GO, quer seja referente a representação político- institucional ou execução de atividades de gerenciamento superior ou correlatas realizadas dentro ou fora das dependências da Autarquia.</p><p>§1º- As atividades político-representativas consistem no comparecimento ou participação em reuniões, eventos oficiais, seminários, conferências, jornadas, oficinas e congressos.</p><p>§2º- As atividades de gerenciamento superior consistem no desempenho de atribuições legais e regimentais próprias dos membros da Diretoria do Conselho.</p><p>§3º- Por atividades correlatas compreendem-se as fiscalizações, sindicâncias, inspeções, grupos de trabalho, instrução de processo ético, comissões, capacitações e palestras.</p><p>Art. 9°- O Auxílio Representação poderá ser concedido aos Conselheiros efetivos ou suplentes do Coren-GO ou a Colaboradores, pelas atividades descritas no artigo 8º, desde que expressamente convocados, convidados, nomeados ou designados para tal fim.</p><p>§ 1º - Para os fins de que trata esta Decisão normativa, o profissional de enfermagem deverá estar legalmente habilitado, em situação regular no Conselho de Enfermagem a que está inscrito e em pleno gozo de seus direitos inerentes ao exercício profissional, nos termos da legislação vigente.</p><p>§ 2º - Será devido o pagamento de Auxílio Representação em atividades remotas, conforme designação formal mediante documento próprio, realizadas preferencialmente nas unidades administrativas do Coren-GO, com comprovação do resultado da atividade realizada considerando as despesas realizadas para tal e/ou o tempo de preparo/despendido para a execução da atividade.</p><p>Art.10 - O Auxílio representação deverá ser requerido por meio de formulário próprio acompanhado do ato de convocação, designação ou nomeação da autoridade competente.</p><p>§ 1º - O beneficiário do Auxílio Representação deverá apresentar, no prazo preclusivo de até 30 (trinta) dias contados da data de realização da atividade, o relatório das ações empreendidas, acompanhada do certificado de participação ou de outros documentos comprobatórios do cumprimento da atividade representativa.</p><p>§ 2º - É vedado o pagamento do Auxílio Representação na pendência de apresentação do relatório descrito no parágrafo anterior.</p><p>§ 3º - O pedido de Auxílio Representação cabe exclusivamente ao requerente/ beneficiário designado pela autoridade competente, vedada a transferência de tais obrigações a terceiros.</p><p>§ 4º - Ocorrendo inconformidades no pedido, o servidor competente deste Conselho comunicará imediatamente ao interessado, mantendo a solicitação sobrestada até que o beneficiário cumpra o que lhe é por dever, dentro do prazo preclusivo estabelecido no § 1º do art. 10 desta Decisão.</p><p>§ 5º - Diante da natureza indenizatória do Auxílio Representação, o pagamento ao beneficiário somente se dará após a ocorrência do fato gerador e da apresentação do relatório conclusivo das atividades executadas e comprovantes existentes.</p><p>Art. 11 - O valor unitário de referência do Auxílio Representação no âmbito do Coren-GO é de R$ 385,00 (trezentos e oitenta e cinquenta reais) e será devido a cada dia de atividade político representativa, de gerenciamento superior ou de atividades correlatas, sendo efetuado na seguinte proporção e critérios:</p><p>I - Será limitado ao pagamento de até 15 (quinze) Auxílios Representação por mês;</p><p>II- Conselheiros, 100% (cem por cento) do valor unitário de referência;</p><p>III - O Auxílio Representação pago ao Conselheiro Presidente será acrescido do percentual de 30% (trinta por cento), sobre o valor unitário de referência;</p><p>IV- O Auxílio Representação pago aos Conselheiros Diretores (Secretário e Tesoureiro) será acrescido do percentual de 20% (vinte por cento), sobre o valor unitário de referência;</p><p>V - Aos Colaboradores convocados, nomeados ou designados de nível superior, 80% (oitenta por cento) do valor unitário de referência;</p><p>VI - Aos Colaboradores convocados, nomeados ou designados de nível médio, 70% (setenta por cento) do valor unitário de referência;</p><p>VII - Aos Representantes, as mesmas condições previstas aos Colaboradores nos incisos V e VI deste Artigo, limitado o pagamento de até 04 (quatro) Auxílios Representação por mês, os quais serão pagos de acordo com as atividades realizadas durante o mês;</p><p>VIII - O pagamento aos Colaboradores designados para compor Comissão de Instrução de Processo Ético - Disciplinar, será de até 04 (quatro) Auxílios Representação por processo instruído, os quais serão pagos de acordo a apresentação dos relatórios conclusivos das atividades realizadas durante o trâmite processual, devidamente acompanhados de suas respectivas atas lavradas;</p><p>IX - O pagamento aos Conselheiros designados para a emissão de parecer nos procedimentos éticos de admissibilidade, inadmissibilidade e desagravo será de 01(um) Auxílio Representação;</p><p>X - O pagamento aos Conselheiros designados para emissão de parecer conclusivo nos Processos Éticos Disciplinares será de até 02(três) Auxílios Representação;</p><p>XI - Em caso de audiência de conciliação, o Conselheiro fará jus ao pagamento de 01(um) Auxílio Representação;</p><p>XII - O pagamento aos Colaboradores e Conselheiros de Câmaras Técnicas, Comissões e Grupos de Trabalhos, será de até 04(quatro) Auxílios Representação por mês, os quais serão pagos de acordo com as demandas e atividades realizadas, devidamente aprovadas pela autoridade competente.</p><p>Art. 12- A concessão do Auxílio Representação para as atividades que ocorram em dias de sábados, domingos e feriados ficará condicionada à apresentação de justificativa consubstanciada pelo requerente e seu deferimento motivado pela autoridade competente.</p><p>Art. 13 - É vedado o pagamento do Auxílio Representação cumulativamente com a Diária.</p><p>Parágrafo único. Não cabe Auxílio Representação aos profissionais de enfermagem na condição de servidores/empregados públicos do Conselho Regional de Enfermagem de Goiás.</p><p>Art.14 - As despesas extraordinárias de pequeno valor, excepcionalmente ocorridas no desempenho das atividades descritas nesta Decisão, poderão ser ressarcidas por decisão fundamentada da Diretoria deste Conselho Regional de Enfermagem, desde que o pedido seja instruído por meio documental idôneo, permitido em lei.</p><p>Parágrafo único - Considera - se despesa extraordinária de pequeno valor aquela que não exceda o montante equivalente a 03 (três) Auxílios Representação.</p><p>Art.15 - Deverá compor o processo administrativo de concessão do Auxílio Representação:</p><p>I - Ato normativo de designação, portaria ou convocação;</p><p>II - Relatório de Atividades realizadas, assinado pelo beneficiário com atesto de cumprimento das atividades pela autoridade competente, contendo as informações do beneficiário, indicação do local, o valor unitário e o total a ser indenizado.</p><p>Parágrafo único - Ao Relatório de Atividades, a título de comprovação da realização da atividade, deverão ser juntados, quando for o caso, declaração de participação em eventos, cópia de diplomas ou certificados de participação, cópia de ata de reunião, cópia de lista de presença, e outros documentos.</p><p>Art.16 - Após o recebimento dos Relatórios de Atividades e documentos complementares pelo setor administrativo competente, caberá às coordenações contábil e financeira a realização dos seguintes procedimentos:</p><p>I- Emitir a Nota de empenho e Liquidação da despesa;</p><p>II- Efetuar o pagamento e ou depósito/transferência dos valores indicados no relatório, nominal ao beneficiário da nota de empenho e da respectiva conta bancária informada, o que terá efeito como prova de pagamento da indenização;</p><p>III- Emitir a Nota de Baixa de Pagamento.</p><p>DAS DISPOSIÇOES FINAIS</p><p>Art.17 - Responderão solidariamente pelos atos praticados em desacordo com o disposto nesta Decisão a autoridade proponente, o ordenador de despesas e o beneficiário que houver recebido Jetons e Auxílio Representação.</p><p>Art.18 - Os valores fixados nesta Decisão poderão ser atualizados anualmente, preferencialmente no mês de fevereiro de cada exercício, aplicando-se o Índice Nacional de Preços ao Consumidor - INPC, por Decisão do Coren- GO.</p><p>Art.19 - Integra à presente Decisão, como anexo, o formulário do Relatório de Representação.</p><p>Art.20 - Aplicam-se subsidiariamente as regras da Resolução Cofen nº 701/2022 e seus anexos.</p><p>Art.21 - Ficam revogadas todas as disposições que regulam idêntica matéria, especialmente a Decisão Coren-Go O nº 1.267/2022.</p><p>Art.22 - Esta Decisão entrará em vigor quando de sua publicação, a qual ocorrerá após o devido ato homologatório do Conselho Federal de Enfermagem.</p><p class="assina">Edna de Souza Batista</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Elma dos Santos Assis</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>