<xml><article id="30616390" name="Ata_2_2C_07_02_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9409430" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/02/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="194" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=194" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20338543">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 230/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.954/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria Glacimar da Silva Tavares (043.325.472-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região/AM e RR.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria em favor de Maria Glacimar da Silva Tavares, no cargo de Técnico Judiciário, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região/AM e RR, ora apreciado para fins de registro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, e 260 a 262, do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, em:</p><p>9.1. julgar ilegal o ato de aposentadoria de Maria Glacimar da Silva Tavares (peça 3), negando-lhe registro, em virtude da inclusão, nos proventos da interessada, de parcela adicional correspondente à "opção" derivada do art. 2º da Lei 8.911/1994, c/c art. 193 da Lei 8.112/1990, benefício não aplicável aos servidores que implementaram o direito à aposentadoria após a publicação da Emenda Constitucional 20/1998 (16/12/1998);</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região/AM e RR que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo quinze dias contados da ciência, os pagamentos decorrentes da parcela ora impugnada, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. emita novo ato de aposentadoria da interessada, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.3. no prazo de quinze dias contados da ciência desta deliberação pelo órgão, notifique a interessada acerca da presente deliberação, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. no prazo de trinta dias contados da ciência desta deliberação pelo órgão, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante da data em que a interessada tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0230-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 231/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.963/2021-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Reforma)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Jose Fernandes da Silva Neto (015.450.784-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Almir Marcos Mendes de Souza (56293/OAB-PE), representando Jose Fernandes da Silva Neto.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de ato de reforma submetido à apreciação deste Tribunal pela 7ª Região Militar do Comando do Exército, em que se aprecia pedido de reexame interposto pelo Sr. José Fernandes da Silva Neto, contra o Acórdão 11.078/2021-TCU-2ª Câmara, Relator Ministro-Substituto André Luís de Carvalho;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos do art. 48 da Lei 8.443/1992 e do art. 286, c/c o art. 285, ambos do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência do presente Acórdão ao recorrente e à unidade jurisdicionada.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0231-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 232/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.275/2019-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Recorrente: Celina Tenório de Brito Maciel (095.746.544-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Jupi - PE.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Walles Henrique de Oliveira Couto (24224/OAB-PE), Felipe Augusto de Vasconcelos Caraciolo (29702/OAB-PE) e outros, representando Celina Tenório de Brito Maciel.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto por Celina Tenório de Brito Maciel, ex-prefeita de Jupi/PE (gestão 2013-2016) contra o Acórdão 1.882/2022-TCU-2ª Câmara, relator Ministro Augusto Nardes;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 285 do Regimento Interno-TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso interposto e, no mérito, dar-lhe provimento parcial, para dar a seguinte redação ao item 9.4 do Acórdão 1.882/2022-TCU-2ª Câmara:</p><p>"9.4. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a", da Lei 8.443/1992, c/c o art. 23, inciso III, da mesma Lei, as contas da responsável Celina Tenório de Brito Maciel;"</p><p>9.2. tornar insubsistente o item 9.5 do Acórdão recorrido e manter inalterados os demais itens;</p><p>9.3. notificar a recorrente, o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, a Procuradoria da República no Estado de Pernambuco e demais interessados a respeito desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0232-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 233/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.155/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Nathalia Vianna dos Santos Pieroni (607.638.847-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria a ex-servidora do Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992; e no art. 260 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de alteração de aposentadoria de Nathalia Vianna dos Santos;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região e à interessada, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0233-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 234/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.156/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Patricia Vanessa Rodrigues de Souza Monteiro (381.644.691-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria a ex-servidora do Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992; e no art. 260 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de alteração de aposentadoria de Patricia Vanessa Rodrigues de Souza Monteiro;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região e à interessada, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0234-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 235/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.157/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Max Niemeyer (767.546.937-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria a ex-servidor do Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992; e no art. 260 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de alteração de aposentadoria de Max Niemeyer;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região e ao interessado, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0235-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 236/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.620/2015-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Associação SocioCultural Radicais Livres (08.981.522/0001-23); Helio Junio de Carvalho Vaz (010.678.561-37); Saulo Antônio Dias dos Santos (018.283.951-61).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Nacional de Segurança Pública.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: Andrey Vargas do Nascimento (13152E/OAB-DF), Claudismar Zupiroli (12250/OAB-DF) e outros, representando Saulo Antônio Dias dos Santos; Andrey Vargas do Nascimento (13152E/OAB-DF), Claudismar Zupiroli (12250/OAB-DF) e outros, representando Associação Socio Cultural Radicais Livres.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial em que se apreciam, nesta etapa, embargos de declaração opostos pelos representantes legais do Sr. Saulo Antônio Dias dos Santos e da Associação Sociocultural Radicais Livres em face do Acórdão 1.077/2022-TCU-2ª Câmara mediante o qual o TCU julgou irregulares as contas dos embargantes, imputando-lhes solidariamente o débito apurado.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com base no art. 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do Regimento Interno do TCU, bem como nos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>9.2. tornar insubsistente o Acórdão 1.077/2022-TCU-Segunda Câmara;</p><p>9.3. deixar de apreciar os embargos de declaração em razão da perda de objeto;</p><p>9.4. notificar, a respeito desta deliberação, os representantes legais dos embargantes, o Ministério da Justiça e Segurança Pública e a Procuradoria da República no Distrito Federal;</p><p>9.5. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0236-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 237/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.580/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Maria Celia Ruiz Cheles (038.941.678-90).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria a ex-servidora do Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992; e no art. 260 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de alteração de aposentadoria de Maria Celia Ruiz Cheles;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região e à interessada, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0237-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 238/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.028/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Joao Ricardo Bezerra de Moraes (166.059.004-30).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 13ª Região/PB.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria a ex-servidor do Tribunal Regional do Trabalho da 13ª Região/PB.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992; e no art. 260 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de alteração de aposentadoria de Joao Ricardo Bezerra de Moraes;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Tribunal Regional do Trabalho da 13ª Região/PB e ao interessado, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0238-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 239/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.396/2019-1.</p><p>2. Grupo: II - Classe de Assunto: I Embargos de declaração (Recurso de reconsideração em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrente: Bianca Borsatto (133.329.958-39).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico; Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas:</p><p>8. Representação legal: Mauricio Magalhaes Faria Neto (15.436/OAB-MT), Claudio Stabile Ribeiro (3213/OAB-MT) e outros, representando Bianca Borsatto.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pela Sra. Bianca Borsatto contra o Acórdão 3.371/2022-TCU-2ª Câmara, que apreciou e negou provimento ao recurso de reconsideração interposto pela recorrente,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com base no art. 34 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 287 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar conhecimento deste acórdão, encaminhando a respectiva cópia à embargante, ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico e aos demais interessados, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para a consulta no endereço virtual https://www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0239-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 240/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.628/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Clarissa Ayres Hammes (587.783.900-44).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Felipe Néri Dresch da Silveira (33.779/OAB-RS).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatado e discutido este processo de concessão de aposentadoria em que se aprecia pedido de reexame interposto por Clarissa Ayres Hammes contra o Acórdão 18139/2021-TCU-2ª Câmara (relator Min. Subst. André Luís de Carvalho), por meio do qual este Tribunal considerou ilegal o seu ato em razão da inclusão indevida da vantagem "quintos",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão à recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0240-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 241/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.669/2021-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Alda Meire da Silva Richart (066.400.768-61).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatado e discutido este processo de concessão de aposentadoria em que se aprecia pedido de reexame interposto por Alda Meire da Silva Richart contra o Acórdão 18041/2021-TCU-2ª Câmara (relator Min. Bruno Dantas), por meio do qual este Tribunal considerou ilegal o seu ato em razão da inclusão indevida da vantagem "quintos",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão à recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0241-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 242/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 041.223/2021-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Pensão Militar)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Vera Lucia Vigier (467.596.977-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de atos de pensão militar submetidos à apreciação deste Tribunal pela 1ª Região Militar do Comando do Exército, em que se aprecia pedido de reexame interposto pela Sra. Vera Lucia Vigier, beneficiária de pensão militar instituída pelo Sr. Darcy Vigier, contra o Acórdão 1.190/2022-TCU-2ª Câmara, Relator Ministro Bruno Dantas;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos do art. 48 da Lei 8.443/1992 e do art. 286, c/c o art. 285, ambos do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência do presente Acórdão à recorrente e à unidade jurisdicionada.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0242-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 243/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 045.418/2020-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Aguiar e Albuquerque Construções Ltda - Me (09.620.739/0001-70); Marcos Nunes Chaves (470.125.873-34); Nilmar Valente de Figueiredo (066.367.643-68); Município de Canto do Buriti - PI (06.554.042/0001-50).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superintendência Estadual da Funasa No Estado do Piauí.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Uanderson Ferreira da Silva (5.456/OAB-PI), representando Nilmar Valente de Figueiredo; Maira Castelo Branco Leite (3276/OAB-PI), representando Prefeitura Municipal de Canto do Buriti - PI.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Funasa em desfavor de Nilmar Valente de Figueiredo e Marcos Nunes Chaves, prefeitos de Canto do Buriti/PI nas gestões 2009-2012 e 2013-2020, respectivamente, e de Aguiar e Albuquerque Construções Ltda. - ME, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio EP 0595/08, registro Siafi 650854, que tinha por objeto a execução de sistema de esgotamento sanitário no aludido ente federado.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com base no art. 12, §§ 1º a 3º, da Lei 8.443/1992, e art. 202, §§ 2º e 3º, do Regimento Interno do TCU e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. fixar novo e improrrogável prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que o Município de Canto do Buriti/PI, efetue e comprove, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia a seguir especificada aos cofres da Fundação Nacional de Saúde, atualizada monetariamente a partir da data indicada até a data do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de Ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/07/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.200.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/09/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>877.101,06</p></td></tr></table><p>9.2. dar ciência ao Município de Canto do Buriti/PI de que o recolhimento tempestivo da quantia acima indicada, atualizada monetariamente, sanará o processo e implicará o julgamento de suas contas pela regularidade com ressalva, bem como de que a ausência dessa liquidação tempestiva levará ao julgamento pela irregularidade das contas, com imputação de débito, a ser atualizado monetariamente e acrescido de juros moratórios;</p><p>9.3. notificar o Município de Canto do Buriti/PI e a Funasa a respeito deste acórdão;</p><p>9.4. Determinar à AudTCE que avalie a ocorrência da prescrição com base na Resolução-TCU 344/2022 e considerando os novos elementos juntados aos autos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0243-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>