<xml><article id="30767482" name="PORTARIA 732__9P85DF" idOficio="9428274" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/02/2023" artClass="00052:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Controladoria-Geral da União/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="38" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20365159">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 732, DE 23 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega ao Secretário-Executivo, ao Diretor de Gestão Corporativa, ao Diretor de Tecnologia da Informação e aos Superintendentes das Controladorias Regionais da União nos Estados as competências para autorizar contratações, celebrar contratos e designar agentes públicos, comissões e equipes de apoio que atuam nas contratações.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 732, DE 23 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Delega ao Secretário-Executivo, ao Diretor de Gestão Corporativa, ao Diretor de Tecnologia da Informação e aos Superintendentes das Controladorias Regionais da União nos Estados as competências para autorizar contratações, celebrar contratos e designar agentes públicos, comissões e equipes de apoio que atuam nas contratações.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA CONTROLADORIA-GERAL DA UNIÃO, no uso das competências previstas no inciso II do art. 87 da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no § 1º do art. 3º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, no Decreto nº 10.426, de 16 de julho de 2020, na Lei n.º 14.133, de 1º de abril de 2021, e do Decreto n.º 10.947, de 25 de janeiro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada competência ao Secretário-Executivo para autorizar a contratação cujo objeto seja a celebração de novos contratos administrativos e a prorrogação e demais aditivos aos contratos em vigor, relativos a atividades de custeio, no âmbito da respectiva área de atuação, com valores iguais ou superiores a R$ 5.000.000,00 (cinco milhões de reais), vedada a subdelegação.</p><p>Art. 2º Fica delegada competência ao Secretário-Executivo para, no exercício de suas atribuições, permitida a subdelegação:</p><p>I - celebrar e rescindir convênios, acordos, ajustes, termo de execução descentralizada - TED ou outros instrumentos congêneres; e</p><p>II - designar gestores ou fiscais de contratos, de convênios, de acordos, de ajustes, de termo de execução descentralizada - TED ou de outros de instrumentos congêneres, após a indicação das áreas técnicas/requisitantes.</p><p>Art. 3º Fica delegada competência para autorizar a contratação cujo objeto seja a celebração de novos contratos administrativos e a prorrogação e demais aditivos aos contratos em vigor, relativos a atividades de custeio, afetos às respectivas áreas de atuação, com valores inferiores a R$ 5.000.000,00 (cinco milhões de reais), para:</p><p>I - o Diretor de Gestão Corporativa; e</p><p>II - o Diretor de Tecnologia da Informação.</p><p>Art. 4º Fica delegada competência ao Diretor de Gestão Corporativa e ao Diretor de Tecnologia da Informação para, no exercício de suas atribuições, permitida a subdelegação:</p><p>I - celebrar e rescindir contratos, convênios, acordos, ajustes, termo de execução descentralizada - TED ou outros instrumentos congêneres;</p><p>II - designar os agentes de contratação, os membros comissões permanentes e especiais de contratação, e as respectivas equipes de apoio, autorizar, adjudicar e homologar a licitação, ratificar e reconhecer os atos de dispensa e as situações de inexigibilidade de licitação;</p><p>III - anular e revogar licitação; e</p><p>IV - designar gestores ou fiscais de contratos, de convênios, de acordos, de ajustes, de termo de execução descentralizada - TED ou de outros instrumentos congêneres, após a indicação das áreas técnicas/requisitantes.</p><p>Parágrafo único. A celebração de contratos administrativos e de termo de execução descentralizada, suas prorrogações e demais aditivos, de que trata o caput, relacionados à Tecnologia da Informação, serão efetivadas de forma conjunta, pelos Diretores de Tecnologia da Informação e de Gestão Corporativa.</p><p>Art. 5º Fica delegada competência aos Superintendentes das Controladorias Regionais da União nos Estados para a celebração de novos contratos, convênios, acordos, ajustes, termo de execução descentralizada - TED ou outros instrumentos congêneres, e para as respectivas prorrogações e demais aditivos aos contratos em vigor e rescisões, relativos a atividades de custeio, afetos às respectivas áreas de atuação, com valores iguais ou inferiores a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais), no âmbito dos respectivos Estados.</p><p>§ 1º. A celebração dos instrumentos e suas prorrogações e demais aditivos, de que trata o caput, ficará condicionada à emissão de declaração de disponibilidade orçamentária pelos próprios Superintendentes das Controladorias Regionais, até o limite orçamentário anual definido pela Diretoria de Gestão Corporativa da Controladoria-Geral da União, em conformidade com o Decreto de Programação Orçamentária e Financeira do respectivo exercício.</p><p>§ 2º. Caberá aos Superintendentes a designação dos gestores ou dos fiscais dos instrumentos de que trata o caput, após a indicação das áreas técnicas/requisitantes.</p><p>Art. 6º Os planos de trabalho vinculados aos termos de execução descentralizada de que trata essa Portaria serão assinados pelo titular da unidade administrativa demandante, em nível de Diretor ou superior ou, no caso de Controladorias Regionais, em nível de Superintendente.</p><p>Art. 7º Ficam revogadas a Portaria nº 2.607, de 04 de novembro de 2020 e a Portaria Normativa nº 17, de 12 de julho de 2022.</p><p>Art. 8º Ficam convalidados os atos praticados pelos dirigentes elencados no Art. 2º, no Art. 4º e no Art. 5º, até a publicação da presente portaria.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">VINÍCIUS MARQUES DE CARVALHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>