<xml><article id="30789841" name="Texto publicacao-D.O.U. 24.02.20" idOficio="9430977" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="27/02/2023" artClass="00047:00021:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério do Trabalho e Emprego/Secretaria de Relações do Trabalho/Departamento de Relações de Trabalho" artSize="12" artNotes="Subtítulo" numberPage="118" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=118" editionNumber="39" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20368882">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despacho de 24 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Coordenação-Geral de Registro Sindical]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Coordenação-Geral de Registro Sindical</p><p class="identifica">Despacho de 24 de fevereiro de 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, com fundamento na Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, c/c Portaria/MTP nº 2, de 3 de janeiro de 2022; em cumprimento à Decisão Judicial (31764470), Processo nº 0000582-13.2021.5.10.0017, Agrot - Acórdão 3ª Turma/2022, TRT da 10ª Região, atestada pelo PARECER DE FORÇA EXECUTÓRIA Nº 00087/2023/CORETRABNE/PRU1R/PGU/AGU; e com fundamento na ANÁLISE TÉCNICA Nº 544/2023 (31815435), resolve: a) INDEFERIR as Impugnações 19964.102381/2021-33, 19964.102382/2021-88, 19964.102456/2021-86, 19964.102471/2021-24 e 19964.102566/2021-48, interpostas pelo STSPPERJ - Sindicato dos Trabalhadores nos Serviços Portuários dos Portos do Estado do Rio de Janeiro, Carta Sindical: L089 P082 A1980, CNPJ: 30.276.752/0001-40 (27672281), devido a representação genérica em face à categoria diferenciada, nos termos do art. 249, inciso VIII, da Portaria/MTP nº 671/2021 ; b) DEFERIR o Registro Sindical (RES) ao SINDGUAPOR-RJ - Sindicato dos Guardas Portuários Empregados de Autoridade Portuária dos Municípios de Arraial do Cabo, Angra dos Reis, Itaguaí, Niterói e Rio de Janeiro (impugnado), Processo nº 46215.003168/2017-17 - SC18844, CNPJ: 26.400.282/0001-08, para representar a Categoria dos Guardas Portuários da Ativa e Aposentados, com Abrangência e Base Territorial nos Municípios de Angra dos Reis, Arraial do Cabo, Itaguaí, Niterói e Rio de Janeiro, em virtude do indeferimento das impugnações, nos termos do art. 252, inciso II, da Portaria/MTP nº 671/2021; c) EXCLUIR a Categoria dos Guardas Portuários da Ativa e Aposentados, nos Municípios de Angra dos Reis, Arraial do Cabo, Itaguaí, Niterói e Rio de Janeiro, da Representação do STSPPERJ - Sindicato dos Trabalhadores nos Serviços Portuários dos Portos do Estado do Rio de Janeiro (impugnante), Carta Sindical: L089 P082 A1980, CNPJ: 30.276.752/0001-40 (27672281), nos termos do art. 255 da Portaria/MTP nº 671/2021.</p><p class="assina">ELZILENE MENDES BASTOS</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>