<xml><article id="30653462" name="Acordao 53" idOficio="9415252" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="15/02/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00014" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20346671">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 53/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 53/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.001531/2023-16</p><p>2. Interessados: Liquiport Vila Velha S.A. e Companhia Docas do Espírito Santo - CODESA</p><p>3. Relator: Lima Filho</p><p>4. Unidade Técnica: Diretoria 2 - D2</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam denúncia com pedido de aplicação de medida cautelar formulada pela empresa Liquiport Vila Velha S.A. em face da Companhia Docas do Espírito Santo - CODESA,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 537, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. receber a denúncia com pedido de aplicação de medida cautelar formulada pela empresa Liquiport Vila Velha S.A. em face da Companhia Docas do Espírito Santo - CODESA, que busca a manutenção da empresa na área, resguardando a operação de malte de cevada e o bem tutelado (carga) no Porto Organizado de Vitória, até que a Agência apure a possível conduta abusiva daquela Autoridade Portuária nas negociações relativas à celebração de novo contrato de exploração para a área;</p><p>5.2. indeferir o pleito de medida cautelar formulada pela empresa Liquiport Vila Velha S.A., eis que ausente o perigo de risco na operação de malte de cevada e o bem tutelado (carga) no Porto Organizado de Vitória;</p><p>5.3. determinar à Superintendência de Regulação - SRG que apure a existência ou não de indícios mínimos que justifiquem a instauração de processo administrativo no âmbito da Agência, acerca de possível conduta abusiva da Concessionária na condução das negociações que resultaram na recusa em contratar a denunciante, devendo submeter o mérito à apreciação da Diretoria Colegiada;</p><p>5.4. referendar a decisão consubstanciada na Deliberação-DG nº 10/2023, que determinou a oitiva da Companhia Docas do Espírito Santo - CODESA antes da deliberação da medida cautelar pleiteada pela empresa Liquiport Vila Velha S.A.; e</p><p>5.5. cientificar a empresa Liquiport Vila Velha S.A. e a Companhia Docas do Espírito Santo - CODESA acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 09/02/2023 - Telepresencial.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho (Relator), Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>