<xml><article id="30650542" name="PORTARIAS DE INSTAURACAO" idOficio="9414914" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20346196">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA DIMAA/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 25, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA DIMAA/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 25, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante JOAQUIM ALVES FERREIRA, RNM V446602C, nacional de PORTUGAL, nascido(a) em 08/12/1946, filho(a) de ADELINA ALVES DE OLIVEIRA, com fundamento no inciso III, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a ausência do País por período superior a dois anos. Processo SEI nº 08000.005399/2023-21.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 162, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante OLIVER TOMAS MCCALLUM, RNM F552541U, nacional dos ESTADOS UNIDOS, nascido(a) em 09/05/1992, filho(a) de SCOTT DAVID MCCALLUM, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.004841/2023-11.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 163, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante MATTHIAS BEHRENS, RNM F194920G, nacional da ALEMANHA, nascido(a) em 30/05/1963, filho(a) de HEINRICH FRIEDRICH BEHRENS, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.004895/2023-79.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 164, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante CARLOS EDUARDO NIETO CAMACHO, RNM F049382U, nacional do CANADÁ, nascido(a) em 20/12/1975, filho(a) de ELENA AURORA CAMACHO DE NIETO, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.004903/2023-87.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 172, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida à imigrante ALEKSANDRA KUCZERA, RNM F291736H, nacional da POLÔNIA, nascido(a) em 22/05/1986, filho(a) de KRYSTYNA TERESA KUCZERA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.009043/2023-78.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p></p><p>PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 173, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante QUANLING WANG, RNM G302591E, nacional da CHINA, nascido(a) em 19/04/1986, filho(a) de YINDI WANG, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.009105/2023-41.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 174, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante YING LIANG, RNM F581126T, nacional da CHINA, nascido(a) em 14/07/1991, filho(a) de FENG LIANG, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.009102/2023-16.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>