<xml><article id="30502733" name="Despacho 02 - Gustavo Augusto" idOficio="9397721" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="07/02/2023" artClass="00032:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Tribunal Administrativo de Defesa Economica" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20321822">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 2/2023/GAB3/CADE]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHO Nº 2/2023/GAB3/CADE</p><p>Inquérito Administrativo nº 08700.001797/2022-09.</p><p>Representante: Associação Brasileira das Empresas de Benefícios ao Trabalhador - ABBT.</p><p>Advogados: Bruno de Luca Drago, Daniel Oliveira Andreoli, Marco Antônio Fonseca Jr. e Otávio Cividanes.</p><p>Representados(as): iFood.com Agência de Restaurantes Online S.A.</p><p>Advogados: Amadeu Carvalhaes Ribeiro, Marcio Dias Soares, Eduardo Frade Rodrigues, Ana Carolina Folgosi Bittar, Venicio Branquinho Pereira Filho, Raphaela Boffe Palma e Mariana Llamazalez.</p><p>VERSÃO PÚBLICA</p><p>Por meio do Despacho Decisório nº 1/2023/GAB3/CADE (SEI 1170293), apresentei minhas razões para a avocação do Inquérito Administrativo em epígrafe, bem como indiquei novas diligências a serem feitas no âmbito da referida investigação.</p><p>Melhor analisando o caso, verifico que a lista de diligências solicitadas foi significativa, sendo algumas, inclusive, de acesso restrito. Considerando que a capitulação das condutas do caso em apreço e eventual acusação poderá ser alterada pelo resultado dessas novas diligências, julgo por bem reconsiderar a minha decisão anterior. Reconsidero especificamente a determinação de abertura de processo administrativo, a qual converto em determinação de retorno dos autos à Superintendência-Geral para continuidade do inquérito administrativo e realização das diligências determinadas, na forma do inciso III do §2º do art. 145 do RICADE.</p><p>Portanto, mantenho integralmente as minhas razões e justificativas para a avocação do Inquérito Administrativo nº 08700.001797/2022-09, reconsiderando apenas o disposto no item 137 da minha decisão para que, no retorno dos autos à SG/CADE, o caso continue a ser investigado em sede de inquérito administrativo, não havendo necessidade de imediata instauração de processo administrativo, no presente momento. Concluídas as diligências indicadas no Despacho Decisório nº 1/2023/GAB3/CADE (SEI 1170293), poderá a SG/CADE decidir pelo arquivamento ou pela instauração de processo administrativo, momento no qual nova avaliação poderá ser feita por este Tribunal, à luz das novas provas eventualmente coletadas.</p><p>Feitas essas considerações, submeto a decisão à aprovação do Plenário do Tribunal do CADE, devendo ser imediatamente incluída na próxima Sessão de Julgamento deste Tribunal Administrativo.</p><p class="assina">Gustavo Augusto Freitas De Lima</p><p class="cargo">Conselheiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>