<xml><article id="30809743" name="P10RF244 secao1" idOficio="9433180" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00102:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 10ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20371885">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SRRF10 Nº 244, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Submete à Consulta Pública a minuta de Edital e seus Anexos para concessão dos Portos Secos de fronteira instalados nos municípios de Jaguarão, Santana do Livramento e Uruguaiana.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SRRF10 Nº 244, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Submete à Consulta Pública a minuta de Edital e seus Anexos para concessão dos Portos Secos de fronteira instalados nos municípios de Jaguarão, Santana do Livramento e Uruguaiana.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 10ª REGIÃO FISCAL, no uso das atribuições que lhe confere o art. 364, § 1º, inciso III, do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, resolve:</p><p>Art. 1º Fica submetida à Consulta Pública a minuta de Edital de licitação e seus Anexos, cujo objeto é deferir a concessão de serviço público precedida de execução de obra pública, para prestação dos serviços de movimentação e armazenagem de mercadorias, sob controle aduaneiro, pelo prazo de vinte e cinco anos, nos Portos Secos de fronteira instalados nos Municípios de Jaguarão, Santana do Livramento e Uruguaiana, todos no Estado do Rio Grande do Sul.</p><p>Art. 2º A Consulta Pública será realizada pelo prazo de 10 (dez) dias úteis, a partir da data da disponibilização da minuta do Edital e seus Anexos no sítio da RFB.</p><p>Art. 3º As contribuições e sugestões fundamentadas e devidamente identificadas deverão ser encaminhadas de acordo com as instruções que serão disponibilizadas no Aviso desta Consulta Pública no Diário Oficial da União, no sítio da RFB e em jornais de grande circulação regional e nacional.</p><p>Art. 4º As sugestões recebidas dentro do prazo estipulado no art. 2º serão devidamente analisadas e poderão ser consideradas na formulação da versão final do instrumento convocatório.</p><p>Art. 5º Eventuais problemas de acesso ao sítio da RFB ou outras dúvidas poderão ser dirimidas pelo e-mail: licitacoessrrf10.rs@rfb.gov.br.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ALTEMIR LINHARES DE MELO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>