<xml><article id="30622250" name="RESUMO DA DECISAO 095 2022" idOficio="9411721" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="14/02/2023" artClass="00070:00237:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Espírito Santo" artSize="12" artNotes="OK" numberPage="357" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=357" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20341690">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 95, DE 30 DE NOVEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Torna público o resultado da eleição interna de recomposição da Diretoria do Conselheiro Regional de Enfermagem do Espírito Santo para período de 01/12/2022 a 31/12/2023, referente ao triênio 2021/2023 e dá outras providências ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 95, DE 30 DE NOVEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Torna público o resultado da eleição interna de recomposição da Diretoria do Conselheiro Regional de Enfermagem do Espírito Santo para período de 01/12/2022 a 31/12/2023, referente ao triênio 2021/2023 e dá outras providências</p><p>O Conselho Regional de Enfermagem do Espírito Santo - Coren-ES, por meio de sua diretoria instituída pelo Cofen, no uso de suas atribuições legais e regimentais conferidas pela Lei n.º 5.905, de 12 de julho de 1973, e pelo Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Decisão Cofen nº 002/2013; CONSIDERANDO as disposições do Código Eleitoral aprovado pela Resolução Cofen nº 695/2022; CONSIDERANDO o período de vigência da Decisão Cofen nº 116/2022, que decretou intervenção parcial da Diretoria do Coren-ES; CONSIDERANDO as Decisões Cofen nº 0177/2022 e nº 201/2022 que dispõe sobre a destituição definitiva do mandato de Conselheira Regional Efetiva da Sra. Andressa Barcellos de Oliveira, Coren-ES nº 105712-ENF, e consequentemente do cargo de Presidente do Coren-ES; CONSIDERANDO a deliberação do Plenário em sua 453ª Reunião Ordinária, realizada em 29/11/2022; decide:</p><p>Art. 1º Proclamar o resultado das Eleições Internas da Diretoria do Coren-ES, para os cargos de Presidente e Secretario para o período remanescente de 01/12/2022 a 31/12/2023, referentes ao triênio 2021/2023, conforme segue: Presidente - Sandra Cavati Ribeiro Santos, Coren-ES nº 41445-ENF; Secretário - Leonardo França Vieira - Coren-ES nº 223169-ENF; Parágrafo Único - Mantém-se no cargo de Tesoureiro o Técnico de Enfermagem Douglas Lírio Rodrigues, Coren-ES nº 900893-TE.</p><p>Art. 2º - Esta Decisão entrará em vigor em 01/12/2022, revogando as disposições em contrário.</p><p class="assina">Daniel Menezes de Souza</p><p class="cargo">Presidente Interventor</p><p class="assina">Sandra Cavati Ribeiro Santos</p><p class="cargo">Conselheira Secretaria</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>