<xml><article id="30544317" name="portaria nA 25 de 07.02.2023.HAB" idOficio="9402271" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00008:00002:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Pernambuco" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20328106">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 25, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 25, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O Superintendente Federal da Superintendência Federal de Agricultura e Pecuária no Estado de Pernambuco, no uso da competência que lhe foi delegada pela Portaria nº 1.676, de 11 de julho de 2016, publicada no Diário Oficial da União de 12 de julho de 2016 e art. 262, da Portaria Ministerial 561, de 11 de abril de 2018, publicada no Diário Oficial da União de 13 de abril de 2018, da Portaria SE/MAPA nº 16, de 12 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 16 de janeiro de 2023, e tendo em vista o que consta do Processo SEI 21036.001628/2016-61, resolve.</p><p>Art. 1º MODIFICAR a área de atuação da Habilitação do Médico Veterinário EVÂNIO OLIVEIRA, CRMV-PE nº 1576 para a emissão de Guia de Trânsito Animal - GTA no trânsito intraestadual e interestadual de aves e ovos férteis com finalidade de produção de carne, ovos e material genético para os municípios pertencentes às ULSAV's de Recife, Timbaúba, Gravatá, Bonito, Vitória de Santo Antão, Carpina e Serra Talhada, além do município de Itapissuma do Estado de Pernambuco, observando normas e dispositivos em vigor</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor a partir data de sua publicação.</p><p class="assina">Carlos Antônio Ribeiro Ramalho Júnior</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>