<xml><article id="30423029" name="2023_imp_003_1" idOficio="9387724" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="02/02/2023" artClass="00070:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Corretores de Imóveis" artSize="12" artNotes="Subtit  2ª CÂMARA RECURSAL" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20307534">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES DE 29 de novembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[2ª CÂMARA RECURSAL]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">2ª CÂMARA RECURSAL</p><p>(Mandato 2022 - Gestão 2022/2024)</p><p class="identifica">DECISÕES DE 29 de novembro de 2022</p><p>5ª SESSÃO DE JULGAMENTO DE PROCESSOS</p><p>RELATOR: Conselheiro EDUARDO COELHO SEIXO DE BRITTO/GO</p><p>DISCIPLINARES: 1 - Processo-COFECI nº 2396/2019. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repdo: PAULO TADEU DI DOMENICO MONTEIRO - CRECI 10739. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 2397/2019. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repda: TADEU IMÓVEIS LTDA - CRECI J-2641. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 2398/2019. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repda: TADEU IMÓVEIS LTDA - CRECI J-2641. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 2399/2019. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repdo: PAULO TADEU DI DOMÊNICO MONTEIRO - CRECI 10739. Infração: Violar obrigação legal concernente ao exercício. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 2457/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ROBSON LOPES MACHADO - CRECI 29.978. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 2463/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: ROSEMERE LUCI DE MATOS DIAS - CRECI 59.732. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 2467/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: RAPHAEL NOVAES DE MORAES - CRECI 64.294. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 2471/2019. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repdo: PAULO AUGUSTO SENIUK - CRECI 21.644. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 2472/2019. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repdo: FÁBIO ROBERTO MACHADO - CRECI 14.027. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 2581/2019. Recte e Recdo: CRECI 16ª Região/SE "ex officio". Repdo: JAIRO JOSÉ DE MELO - CRECI 4447. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 2582/2019. Recte e Recdo: CRECI 16ª Região/SE "ex officio". Repdo: JAIRO JOSÉ DE MELO - CRECI 4447. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 2583/2019. Recte e Recdo: CRECI 16ª Região/SE "ex officio". Repdo: MARCOS ANTÔNIO SANTOS ALVES - CRECI 610. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 2588/2019. Recte e Recdo: CRECI 16ª Região/SE "ex officio". Repda: ALLIANCE SOLUÇÕES IMOBIIIÁRIAS LTDA - EPP - CRECI J-350. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 2589/2019. Recte e Recdo: CRECI 16ª Região/SE "ex officio". Repda: ALLIANCE SOLUÇÕES IMOBIIIÁRIAS LTDA - EPP - CRECI J-350. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 2590/2019. Recte e Recdo: CRECI 16ª Região/SE "ex officio". Repda: ALLIANCE SOLUÇÕES IMOBIIIÁRIAS LTDA - EPP - CRECI J-350. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 1073/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Regiao/RJ "ex officio". Autuado: ESMERALDA FANIZZI SEOLDO RODRIGUES - CRECI 42.448. DECISÃO: Retirado de Pauta. 17 - Processo-COFECI nº 1105/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Regiao/RJ "ex officio". Autuada: GOHOUSE AGÊNCIA DE TURISMO LTDA - CRECI J-6881. DECISÃO: Retirado de Pauta.</p><p>ADMINISTRATIVO: 18 - Processo-COFECI nº 1538/2018. Recte: NOBERTO SEBASTIÃO PASTORE NICCOLIS - CRECI 29.040. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. DECISÃO: Acolhidos o parecer e voto do Relator, a E. 2ª Câmara Recursal, à unanimidade, homologou a decisão de origem.</p><p>RELATOR: Conselheiro DIEGO HENRIQUE GAMA/DF</p><p>DISCIPLINARES: 1 - Processo-COFECI nº 1929/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: JOSÉ CARDOSO - CRECI 66.126. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 2400/2019. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repda: IMOBILIÁRIA GLOBO EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS E INCORPORAÇÕES LTDA - CRECI J-054. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 2446/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: CLAUDIR FERNANDO FIRMO - CRECI 20.514. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 2447/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: CLAUDIR FERNANDO FIRMO - CRECI 20.514. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 2451/2019. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repda: ROSÂNGELA PAVÃO - CRECI 24.232. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 2509/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ÉDSON WAGNER LEAL SANCHES - CRECI 48.679. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 2510/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ÉDSON WAGNER LEAL SANCHES - CRECI 48.679. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 2511/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ÉDSON WAGNER LEAL SANCHES - CRECI 48.679. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 2512/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ÉDSON WAGNER LEAL SANCHES - CRECI 48.679. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 2513/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: FÁBIO MARCHESANO DE ARAÚJO - CRECI 53.445. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 2514/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: T. MOTTA IMÓVEIS LTDA ME S/C - CRECI J-3491. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 427/2020. Recte e Recdo: CRECI 21ª Região/PB "ex officio". Repdo: GUSTAVO TEIXEIRA CORREA - CRECI 6025. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 428/2020. Recte e Recdo: CRECI 21ª Região/PB "ex officio". Repdo: ROBERTO VICENTE CORREIA DO MONTE - CRECI 4752. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 1075/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 1076/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 1077/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 1079/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 1080/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 19 - Processo-COFECI nº 1081/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 20 - Processo-COFECI nº 1082/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 21 - Processo-COFECI nº 1087/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 22 - Processo-COFECI nº 1378/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ARNALDO SANT'ANA - CRECI 71.069. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 23 - Processo-COFECI nº 1404/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: SAMUEL PORTO DA SILVA - CRECI 112.817. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime.</p><p>RELATOR: Conselheiro NILSON RIBEIRO DE ARAÚJO/BA</p><p>DISCIPLINARES: 1 - Processo-COFECI nº 2515/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: REINALDO TEÓFILO MOREIRA - CRECI 29.172. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 2516/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: ROSA DE FÁTIMA DA SILVA FILGUEIRAS - CRECI 32.495. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 2517/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: MARCELA ANGELINE PEREIRA PINTO - CRECI 62.954. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 2518/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: LUCIANA CRUZ DE SANTANA - CRECI 49.164. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 2519/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: LEONARDO COLLARES LATGE - CRECI 35.104. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 2520/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdos: ANTÔNIO CARLOS AMENTA - CRECI 20.123, ANTÔNIO DE JESUS CARVALHO - CRECI 21.977 e ALBERTO LOPES LINO - CRECI 30.482. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 302/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: DENISE DA SILVA - CRECI 74.127. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 416/2020. Recte e Recdo: CRECI 12ª Região/PA "ex officio". Repda: ADRIANA FERREIRA BARRA - CRECI 9900. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 747/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: PRIVILÉGIO INVESTIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - CRECI J-6645. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 748/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: PRIVILÉGIO INVESTIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - CRECI J-6645. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 1144/2019. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repdas: BOA VISTA IMÓVEIS S/S LTDA - CRECI J-4100 e RT ANA CLÁUDIA RISSI ROSA - CRECI 15.885. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 2438/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: HEROS EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - CRECI J-5661. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 1931/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: MARANATTA EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA-ME-CRECI J-22.738. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 1932/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: JOSÉ MARCOS MARINHO DIAS FILHO - CRECI 121.805. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 1933/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: JOÃO ISRAEL DE MELO - CRECI 113.178. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 1935/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ISABEL CRISTINA MARTINS - CRECI 75.557. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 1936/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ISABEL DAVELA VIEIRA - CRECI 61.003. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>