<xml><article id="30499481" name="PT 99 - Subdelgacao de competenc" idOficio="9397197" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/02/2023" artClass="00018:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20320991">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA/SE/MDS Nº 99, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA/SE/MDS Nº 99, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO EXECUTIVO, no uso das atribuições que lhe confere o disposto nos arts. 11 e 12 do o Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, nos arts. 12 e 14 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, bem como a Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro 2023, o Decreto 11.392, de 1º de janeiro de 2023 e Portaria MDS nº 856, de 24 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Subdelegar competência ao Subsecretário de Orçamento, Planejamento e Governança para atuar como Ordenador de Despesas da Unidade Gestora 550002.</p><p>Art. 2° Subdelegar competência ao Subsecretário de Orçamento, Planejamento e Governança Adjunto para atuar como Ordenador de Despesas Substituto da Unidade Gestora 550002.</p><p>Art. 3º Designar o Coordenador-Geral de Orçamento e Finanças da Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Governança para atuar como Gestor Financeiro da Unidade Gestora 550002.</p><p>Art. 4º Designar o Coordenador-Geral de Orçamento e Finanças Substituto da Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Governança para atuar como Gestor Financeiro Substituto da Unidade Gestora 550002.</p><p>Art. 5º Designar a Servidora Claudia Volpi de Oliveira Soares da Coordenação-Geral de Orçamento e Finanças para atuar como responsável pela conformidade de registro de gestão da Unidade Gestora 550002.</p><p>Art. 6º Designar o Servidor Fabiano Burjack Maranhão Gomes de Sa da Coordenação-Geral de Orçamento e Finanças para atuar como responsável Substituto pela conformidade de registro de gestão da Unidade Gestora 550002.</p><p>Art. 7º Designar a servidora Carolina Nascimento Cavalcante, Coordenadora de Contabilidade da Coordenação-Geral de Contabilidade e Custos para atuar como responsável titular pela Conformidade Contábil da Unidade Gestora 550002.</p><p>Art. 8º Designar o servidor Vanair Alves de Oliveira, Coordenador-Geral da Coordenação-Geral de Contabilidade e Custos para atuar como responsável substituto pela Conformidade Contábil da Unidade Gestora 550002.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor a partir da data de sua publicação.</p><p class="assina">OSMAR RIBEIRO DE ALMEIDA JÚNIOR</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>