<xml><article id="30568385" name="PT SAES NA 141" idOficio="9404924" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/02/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00037" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="140" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=140" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331869">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 141, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede classificação a estabelecimentos de saúde no 1º Ciclo do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 141, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Concede classificação a estabelecimentos de saúde no 1º Ciclo do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, no Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, e tudo no que diz respeito à concessão de autorização a equipes especializadas e estabelecimentos de saúde para a retirada e realização de transplantes ou enxertos de tecidos, órgãos ou partes do corpo humano;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 3.264, de 11 de agosto de 2022, que altera a Portaria de Consolidação GM/MS nº 5, de 28 de setembro de 2017, para instituir o Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 3.265, de 11 de agosto de 2022, que define o 1º Ciclo do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT), de que trata o Capítulo X do Título IV da Portaria de Consolidação GM/MS nº 5, de 28 de setembro de 2017;</p><p>Considerando a Portaria SAES/MS nº 409, de 11 de agosto de 2022, que inclui, no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES) e na Tabela de Procedimentos do SUS, atributos relativos à Qualidade do Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT);</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 34/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.016124/2023-32; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes (CET), resolve:</p><p>Art. 1º Ficam classificados, no 1º Ciclo do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT), os estabelecimentos de saúde a seguir identificados:</p><p>QUALIDOT NÍVEL B: 24.32</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: SPDM Associação Paulista para o Desenvolvimento da Medicina - Hospital São Paulo Hospital de Ensino da Unifesp São Paulo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 61.699.567/0001-92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2077485</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Napoleão de Barros, nº 715, Bairro: Vila Clementino, São Paulo/SP, CEP: 04.024-002.</p></td></tr></table><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital São Carlos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 11.794.674/0001-21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 3189546</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Pontes Vieira, nº 2.531, Bairro: Dionísio Torres, Fortaleza/CE, CEP: 60.135-237.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Universitário Walter Cantídio</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 07.272.636/0002-12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2561492</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Pastor Samuel Munguba, nº 1.290, Bairro: Rodolfo Teófilo, Fortaleza/CE, CEP: 60.430-380.</p></td></tr></table><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Pio Sodalicio das Damas de Caridade de Caxias do Sul - Hospital Pompeia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 88.633.227/0001-15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2223546</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Julio de Castilhos, nº 2.163, Bairro: Centro, Caxias do Sul/RS, CEP: 95.010-005.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Ficam classificados, no 1º Ciclo do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT), os estabelecimentos de saúde a seguir identificados:</p><p>QUALIDOT NÍVEL C: 24.33</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Sociedade Beneficencia e Caridade de Lajeado - Hospital Bruno Born</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 91.162.511/0001-65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2252287</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Benjamin Constant, nº 881, Bairro: Centro, Lajeado/RS, CEP: 95.900-010.</p></td></tr></table><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: HGF Hospital Geral de Fortaleza - Secretaria Estadual de Saúde do Ceará</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 07.954.571/0014-29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2497654</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Avila Goulart, nº 900, Bairro: Papicu, Fortaleza/CE, CEP: 60.175-295.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica classificado, no 1º Ciclo do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT), o estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>QUALIDOT NÍVEL D: 24.34</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: União Brasileira de Educação e Assistência - Hospital São Lucas da PUCRS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 88.630.413/0007-96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2262568</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Ipiranga, nº 6.690, Bairro: Jardim Botânico, Porto Alegre/RS, CEP: 90.610-000.</p></td></tr></table><p>Art. 4º As classificações concedidas aos estabelecimentos de saúde por meio desta Portaria, em conformidade com o § 2º do art. 4º da Portaria GM/MS nº 3.265, de 11 de agosto de 2022, terão duração de 2 (dois) anos.</p><p>Parágrafo único. Após dois anos, será reavaliada a classificação dos estabelecimentos de saúde constantes desta Portaria, mediante o Ciclo vigente do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT).</p><p>Art. 5º Ficam desabilitados, dos códigos 24.26, 24.27, 24.28 e 24.29, os estabelecimentos de saúde constantes desta Portaria.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>