<xml><article id="30492699" name="228 Resolucao" idOficio="9395978" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="07/02/2023" artClass="00070:00376:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20319213">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRM-SC Nº 228, DE 30 DE JANEIRO DE 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CRM-SC Nº 189/2019, e cria o cargo de Livre Provimento em Comissão de Assessor Técnico em Pessoas e Gestão.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRM-SC Nº 228, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CRM-SC Nº 189/2019, e cria o cargo de Livre Provimento em Comissão de Assessor Técnico em Pessoas e Gestão.</p><p>O Conselho Regional de Medicina do Estado de Santa Catarina, no uso de suas atribuições conferidas pela Lei nº 3.268, de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto Nº 44.045, de 19 de julho de 1958, modificada pela Lei nº 11.000, de 15 de dezembro de 2004;</p><p>Considerando o disposto no art. 37, II, parte final da Constituição Federal;</p><p>Considerando as complexas atividades que disciplinam os processos na gestão de Pessoas;</p><p>Considerando, finalmente, o que ficou decidido na Sessão Plenária, datada de 30 de janeiro de 2023;, resolve:</p><p>Art. 1º - Criar no âmbito da Estrutura Administrativa do CRM-SC cargo de Livre Provimento em Comissão de Assessor Técnico em Pessoas e Gestão, alterando a Resolução CRM-SC, nº 189/2019.</p><p>Art. 2º - Conferir ao Assessor Técnico em Pessoas e Gestão as atribuições de:</p><p>1.Implementar os projetos e/ações, vinculadas as áreas sob sua gestão, estabelecidos no Planejamento Estratégico e/ou delegados pelo Diretor Executivo;</p><p>2.Elaborar estudos e relatórios que apoiem as decisões gerenciais do Conselho, como por exemplo, análises de produtividade, otimização de recursos, entre outros;</p><p>3. Gerenciar a execução de projetos estratégicos de gestão de pessoas;</p><p>4. Acompanhar indicadores, ocorrências e ações, a fim de promover a melhoria contínua;</p><p>5. Trabalhar na manutenção do Plano de Cargos e Salários; 6. Realizar a abertura e gestão de novas contratações (cargos de livre provimento, temporários ou concursados);</p><p>7. Levantar as necessidades de treinamento e outras capacitações;</p><p>8. Criar e promover o programa de treinamento, desenvolvimento e de educação continuada;</p><p>9. Realizar, acompanhar e garantir o andamento dos PDIs, programas de desenvolvimento individuais;</p><p>10. Realizar e garantir o desenvolvimento de avaliação permanente, tanto de desempenho, de clima e de cultura organizacional;</p><p>11. Promover o desenvolvimento de carreira dos colaboradores;</p><p>12. Ter vivência no uso de ferramentas e outras técnicas com foco no desenvolvimento dos colaboradores - testes, mentoria, avaliações, etc;</p><p>13. Orientar e gerir os trabalhos da comunicação no que tange ao endomarketing;</p><p>14. Trabalhar em ações de engajamento e gestão de performance;</p><p>15. Realizar a análise da área de RH/DHO e realizar a proposição de melhorias;</p><p>16. Criar projetos para o aprimoramento da área de gente e gestão e programas inclusivos e humanizados;</p><p>17. Garantir o compliance do setor;</p><p>18. Atuar em parceria com o Jurídico para todas as questões legais;</p><p>Art 3º Requisitos para ocupação do cargo de Assessor Técnico em Pessoas e Gestão: Formação Acadêmica: Administração, Psicologia ou Recursos Humanos; Experiência na função: acima de 3 anos.</p><p>Art 4º O Assessor Técnico em Pessoas e Gestão será nomeado por meio de portaria presidencial e publicada em Diário Oficial da União.</p><p>Art. 5º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua assinatura e publicação.</p><p></p><p class="assina">JULIANO PEREIMA DE OLIVEIRA PINTO</p><p class="cargo">Presidente do ConselhoEm Exercício</p><p class="assina">DANIEL KNABBEN ORTELLADO</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>