<xml><article id="30565306" name="4-RES CRCPE 400 - LGPD NOTIF INC" idOficio="9404434" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/02/2023" artClass="00070:00142:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00006" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE EM PERNAMBUCO" artSize="12" artNotes="" numberPage="177" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=177" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331140">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCPE Nº 400, DE 27 DE OUTUBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Política de Notificação de Incidentes de Segurança com Dados Pessoais do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCPE Nº 400, DE 27 DE OUTUBRO DE 2022</p><p class="ementa">Institui a Política de Notificação de Incidentes de Segurança com Dados Pessoais do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE EM PERNAMBUCO, no exercício de suas atribuições legais e regimentais, Considerando a Lei n.º 13.709, de 14 de agosto de 2018, que trata da Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD); Considerando que os agentes de tratamento devem adotar medidas de segurança, técnicas e administrativas aptas a proteger os dados pessoais de acessos não autorizados e de situações acidentais ou ilícitas de destruição, perda, alteração, comunicação ou qualquer forma de tratamento inadequado ou ilícito; Considerando que os agentes de tratamento ou qualquer outra pessoa que intervenha em uma das fases do tratamento obriga-se a garantir a segurança da informação prevista na LGPD em relação aos dados pessoais, mesmo após o seu término, resolve:</p><p>CAPÍTULO I - DA POLÍTICA E DAS DEFINIÇÕES</p><p>Art. 1º Fica instituída a Política de Notificação de Incidentes de Segurança com Dados Pessoais do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco (CRCPE), disponível no sítio eletrônico do CRCPE (www.crcpe.org.br). Esta Resolução entra em vigor em 27/10/2022.</p><p class="assina">MARIA DORGIVÂNIA ARRAES BARBARÁ</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>