<xml><article id="30600830" name="Int_Desp_293_2023_DIR" idOficio="9409133" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="13/02/2023" artClass="00034:00029:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00011" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20337990">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 293, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 293, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso de suas atribuições regimentais, tendo em vista deliberação da Diretoria e o que consta do Processo no 48500.000092/2023-18, decide: (i) conhecer e, no mérito negar provimento ao Requerimento Administrativo interposto pelas empresas Central Fotovoltaica Taboleiro do Meio 2 SPE Ltda. cadastrada sob o CNPJ 44.889.444/0001-03, Central Fotovoltaica Taboleiro do Meio 3 SPE Ltda. cadastrada sob o CNPJ 44.878.582/0001-89, Central Fotovoltaica Taboleiro do Meio 4 SPE Ltda. cadastrada sob o CNPJ 44.878.595/0001-58, Central Fotovoltaica Taboleiro do Meio 5 SPE Ltda.cadastrada sob o CNPJ 44.878.596/0001-00, Central Fotovoltaica Taboleiro do Meio 6 SPE Ltda. cadastrada sob o cnpj 44.936.378/0001-77, Central Fotovoltaica Taboleiro do Meio 7 SPE Ltda cadastrada sob o CNPJ 44.936.416/0001-91. e Central Fotovoltaica Taboleiro do Meio 8 SPE Ltda. cadastrada sob o CNPJ 44.936.422/0001-49, com vistas ao com vistas à suspensão da cobrança dos Encargos de Uso do Sistema de Transmissão das Centrais Geradoras Fotovoltaicas Taboleiro do Meio II a VIII, localizadas no município de Coremas, estado da Paraíba; e (ii) conhecer e negar provimento ao Pedido de Medida Cautelar interposto pela recorrente, por perda de objeto, tendo em vista a decisão do mérito do Requerimento Administrativo.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>