<xml><article id="30810913" name="ato nA 08_1" idOficio="9433129" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="28/02/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20371784">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO Nº 8, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 8, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>1.De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Shandong Dacheng Bio-Chemical Co., Ltd., endereço nº 222 Changguo East Road, Zhangdian District, Economic Development Zone Zibo City, Shandong Province China, no produto CLOROTALONIL TÉCNICO ADAMA BR, registro nº 24516, conforme processo nº 21000.006200/2021-89.</p><p>2.De acordo com o Art. 22, § 4º,Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Jiangxi Zhonghe Chemical Industry Co., Ltd., endereço no. 11, Rongqi Road, Yunshan Economic and Technological area in Xinghuo Industrial Park Yongxiu County, Jiangxi Province China, no produto SULFENTRAZONA TÉCNICO ADAMA BRASIL, registro nº 39918, conforme processo nº 21000.054739/2020-63.</p><p>3.De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Jiangsu Huifeng Bio Agriculture Co., Ltd., Weier Road, South area of Ocean Economic Development Zone, 224145, Dafeng Jiangsu, China, no produto GLUFOSINATO DE AMÔNIO TÉCNICO ADAMA BRASIL, registro nº 13219, conforme processo nº 21000.055034/2020-63.</p><p>4.De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Anhui Guangxin Agrochemical Co., Ltd., endereço Caijiashan Pengcun Village Xinhang Town, Guangde County 242235 Anhui China, no produto HEXAZINONA TÉCNICO MILENIA, registro nº 05302, conforme processo nº 21000.056220/2020-10.</p><p>5.Tornamos sem efeito a duplicação do Ato nº 02, Seção 1, página 6, tendo em vista que na mesma página já foi publicado no DOU.</p><p>6.De acordo com o Artigo 22§ 2° Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada pelos órgãos federais de registro, a alteração da concentração do ingrediente ativo Oxifluorfen de 972 para 970 g/Kg, do produto GALIGAN AGRICUR TÉCNICO, registro nº 7198, conforme processo nº 21000.078527/2020-71.</p><p>7.De acordo com o Artigo 22§ 2º Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão de fabricante em produto formulado dispensado de registro de produto técnico Acies Bio d.o.o., endereço Ljubljanska cesta 45, 1241 Kamnik - Eslovênia, no produto SAORI, registro nº 31920, conforme processo nº 21000.012467/2022-96.</p><p>8.Tornamos sem efeito o item 69, Seção 1, Ato nº 02 de 08 de fevereiro de 2023.</p><p>9.Tornamos sem efeito o item 27, Seção 1, Ato nº 04 de 08 de fevereiro de 2023.</p><p>10.Tornamos sem efeito o item 30, Seção 1, Ato nº 04 de 08 de fevereiro de 2023.</p><p>11.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos das empresas Prentiss Química Ltda, CNPJ Nº 00.729.422/0001-00 - Campo Largo/PR, Syngenta Proteção de Cultivos Ltda, CNPJ nº 60.744.463/0001-90 - São Paulo/SP, Filial: CNPJ Nº 60.744.463/0010-80 - Paulínia/SP, a importar o produto CIPERMETRINA TAGROS TÉCNICO, registro nº 08812, conforme processo nº 21000.004875/2023-55.</p><p>12.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - Ituverava/SP, no produto CRATER, registro nº 13108, conforme processo nº 21000.011538/2023-14.</p><p>13.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, no produto TRONX, registro nº 27521, conforme processo nº 21000.011835/2023-60.</p><p>14.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso II e Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do formulador Ascenza Agro S.A., endereço Avenida do Rio Tejo, Herdade das Praias, CEP: 2910-440, Setúbal, Portugal, no produto TRONX, registro nº 27521, conforme processo nº 21000.011835/2023-60.</p><p>15.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto PROTIOCONAZOL TÉCNICO ZS, registro nº TC02023, da empresa Proregistros Registros de Produtos Ltda, CNPJ Nº 05.617.846/0001-99, sito à Rua Santa Catarina, 40 - conjunto 502, Bairro Santa Maria Goretti, CEP: 91030-330, Porto Alegre/RS para a empresa Zhongshan Química do Brasil Ltda, CNPJ Nº 28.514.525/0001-64, sito à Rua João Dias de Souza, 48, conjunto 51, Bairro Campolim, CEP: 18048-090, Sorocaba/SP, conforme processo nº 21000.011811/2023-19.</p><p>16.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto FIPRONIL JS 800 WG, registro nº 31822, da empresa AllierBrasil Agro Ltda, CNPJ Nº 02.850.049/0001-69, sito à Rua Dona Antônia de Queiros, 504, sala 123, Bairro: Consolação, CEP: 01307-013, São Paulo/SP para a empresa Iharabras S/A Indústrias Químicas, CNPJ Nº 61.142.550/001-30, sito à Avenida Liberdade, 1701, Cajuru do Sul, CEP: 18001-970, Sorocaba/SP, conforme processo nº 21000.011762/2023-14.</p><p>17.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o pleito de registro do produto WETCIT GOLD, processo nº 21000.007339/2015-00.</p><p>18.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, e Ofício nº 316/2017/IBAMA, indeferimos o pleito de registro do produto AZOXISTROBINA 200 + CIPROCONAZOLE 80 SC GENBRA, processo nº 21000.006806/2013-12, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.007128/2023-79.</p><p>19.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, e Inciso V, e § 1º VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, no produto VERDUM WG, registro nº 29220, com a inclusão de cultura da Pastagem, conforme processo nº 21000.056985/2021-31.</p><p>20.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto TERRAD'OR 300 WG, registro nº 02123, para marca comercial BURNTOP, conforme processo nº 21016.000827/2023-19.</p><p>21.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, e Parecer CGAA nº 97/2023, indeferimos o pleito de registro do produto UPL 2001 FP BR, processo nº 21000.013412/2017-36.</p><p>22.De acordo com o Artigo 22 § 2º Inciso I, e Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, e Instrução Normativa Conjunta nº 1, de 16 de junho de 2014, no produto ROUNDUP ORIGINAL MAIS, registro nº 01119, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com inclusão das culturas de Arroz Sequeiro, Feijão, Mandioca, Ameixa, Banana, Cacau, Coco, Maçã, Mamão, Nectarina, Pêssego, Pera, Pinus e Uva; e inclusão das culturas de CSFI: Abacaxi, Amendoim, Aveia, Centeio, Cevada, Dendê, Feijões, Milheto, Pupunha, Sorgo e Triticale, inclusão dos alvos biológicos Echinochloa crusgalli, Ipomoea purpurea, Euphorbia heterophylla, Eleusine indica na cultura da Aveia-Preta e inclusão dos alvos Richardia brasiliensis e Ipomoea grandifolia sem aumento da dose já registrada,nas culturas do Café, Cana-de-açúcar, Citros e Eucalipto, conforme processo nº 21016.001147/2022-31.</p><p>23.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, produto ARVATICO, registro nº 03221, com a inclusão da redução de dose para os alvos biológicos Heterodera glycines, Macrophomina phaseolina e Pratylenchus brachyurus para aplicação em sulco de plantio e o alvo biológico Rhizoctonia solani para aplicação em área total, em todas as culturas com a ocorrência dos alvos, conforme processo nº 21000.123606/2022-14.</p><p>24.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, produto CERTANO, registro nº 03121, com a inclusão da redução de dose para os alvos biológicos Heterodera glycines, Macrophomina phaseolina e Pratylenchus brachyurus para aplicação em sulco de plantio e o alvo biológico Rhizoctonia solani para aplicação em área total, em todas as culturas com a ocorrência dos alvos, conforme processo nº 21000.123620/2022-18.</p><p>25.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, produto AVICTA 500 FS, registro nº 020107, com a inclusão de alvo biológico Aphelenchoides besseyi na cultura da Soja sem aumento de dose, conforme processo nº 21000.124519/2022-76.</p><p>26. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, produto BOVEMAX EC, registro nº13311 , com a inclusão da redução de dose para uso no controle das pragas Hypothenemus hampei na cultura do Café, Diaphorina citri na cultura do Citros, conforme processo nº 21016.007042/2022-96.</p><p>27.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico CIPROCONAZOLE CY TÉCNICO HELM, registro nº TC00723, no produto formulado SPORANE, registro nº 29822, conforme processo nº 21000.011651/2023-08.</p><p>28.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Fersol Indústria e Comércio S/A - Mairinque/SP, no produto PREVINIL, registro nº 5615, conforme processo nº 21000.011643/2023-53.</p><p>29.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, middle section of Binhe Road, Shanxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Reze City, Shandong Province, China, no produto BOKSIA 300 WG, registro nº 30422, conforme processo nº 21000.011634/2023-62.</p><p>30.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial BioTShield, no produto formulado TORPENO, registro nº 21120, conforme processo nº 21000.011986/2023-18.</p><p>31.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Fersol Indústria e Comércio S/A - Mairinque/SP, no produto PRISMA PLUS, registro nº 9917, conforme processo nº 21000.011633/2023-18.</p><p>32.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto SULFENTRAZONE UPL BR 500 SC, registro nº 21122, para marca comercial MIRAGE, conforme processo nº 21000.011821/2023-46.</p><p>33.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, middle section ofBinhe Road, Shanxian County Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Reze City, Shandong Province China, no produto OSBAR 500 WP, registro nº 23221, conforme processo nº 21000.011629/2023-50.</p><p>34.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Jiangsu Heben Biochemical Co., Ltd., endereço No. 20 Second Haibin Road, Yangkou Chemical area Phase li, Rudong, Jiangsu China, no produto SEVARE 250 EC, registro nº 21121, conforme processo nº 21000.011620/2023-49.</p><p>35.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Yixing Xingnong Chemical Products Co., Ltd., endereço Wanshi Town Yixing City Jiangsu 214217 China, no produto BIFENTRINA 100 EC NORTOX, registro nº 19020, conforme processo nº 21000.011557/2023-41.</p><p>36.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Gharda Chemicals Ltda, endereço D - 1/2 MIDC, lote Parshuram, Taluka Khed Dist. Ratnagiri Maharashtra 415 722, Índia, no produto CIPERMETRINA NORTOX 250 EC, registro nº 03101, conforme processo nº 21000.011551/2023-73.</p><p>37.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Corteva Crop India Private Limited, endereço A-1 MIDC, Lote Parshuram, Taluka: Khed, District: Ratanagiri, Maharashtra, 415722 - Índia, no produto PENOXSULAM PRÉ-MISTURA, registro nº 02806, conforme processo nº 21000.011523/2023-56.</p><p>38.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº 33.824.613/0001-00-São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004 -45 - Cuiabá/MT, a importar o produto SUGARINA PLUS, registro nº 19420, conforme processo nº 21042.001822/2023-96.</p><p>39.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Energis8 Indústria e Comércio de Lubrificantes Ltda - Iperó/SP, no produto ARGENFRUT RV, registro nº 4605, conforme processo nº 21000.011496/2023-11.</p><p>40.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial BT-OURO, no produto formulado BETTUS ORG; VITALES GRATTO TURI, registro nº 02821, conforme processo nº 21000.011474/2023-51.</p><p>41.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos as empresas Iharabras S.A. Indústrias Químicas, CNPJ Nº 61.142.550/0001-30 - Sorocaba/SP, Filial: CNPJ Nº 61.142.550/0013-73 - Ibiporã/PR, Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A., CNPJ Nº 07.467.822/0001-26 - Maracanaú/CE, Filiais: CNPJ Nº 07.467.822/0012-89 - Barueri/SP, CNPJ Nº07.467.822/0004-79 - Ibiporã/PR, Tecnomyl Brasil Distribuidora de Produtos Agrícolas Ltda, CNPJ N] 05.280.269/0001-92 - Foz do Iguaçu/PR, a importar o produto LAMBDA-CIALOTRINA TÉCNICO MEGA, registro nº TC18422, conforme processo nº 21000.012170/2023-10.</p><p>42.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama Brasil S.A. - Taquari/RS, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Sipcam Nichino Brasil S.A. - Uberaba/MG, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Syngenta S.A., endereço Cartagena Site, Km 6 via Mamonal - Cartagena, Colômbia, no produto ALTIMA, registro nº 06011, conforme processo nº 21016.000973/2023-44.</p><p>43.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro dos produtos AVIATE 250 SC , registro nº 1220, CHEKILL 800 WG, registro nº 22321, TECISO 500 SC, registro nº 5321, AZOXISTROBINA TÉCNICO SH, registro nº 31719, FLUAZINAM TÉCNICO SH, registro nº 21818, GLIFOSATO TÉCNICO SH, registro nº 34419, TIODICARBE TÉCNICO SINOCHEM, registro nº 12116, da empresa AllierBrasil Agro Ltda, CNPJ Nº 02.850.049/0001-69, sito à Rua Dona Antônia de Queiros, 504, sala 123, Bairro: Consolação, CEP: 01307-013, São Paulo/SP para a empresa Sinochem Agro do Brasil Ltda, , CNPJ Nº 15.191.053/0001-04, sito à Avenida Paulista, 726, 13º andar, sala 1303, CEP: 01310-100, São Paulo/SP, conforme processo nº 21052.003018/2023-22.</p><p>44.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto 2,4-D R 806 SL PERTERRA, registro nº 0215, conforme processo nº 21000.011111/2023-16.</p><p>45.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto AMETRINA R 500 SC PERTERRA, registro nº 25819, conforme processo nº 21000.011112/2023-61.</p><p>46.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto ATRAZINA R 900 WG PERTERRA, registro nº 5117, conforme processo nº 21000.011114/2023-50.</p><p>47.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto ATTUARE R , registro nº 17720, conforme processo nº 21000.011115/2023-02.</p><p>48.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto BASTNATE , registro nº 07520, conforme processo nº 21000.011116/2023-49.</p><p>49.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto BLOWOUT, registro nº 19217, conforme processo nº 21000.011117/2023-93.</p><p>50.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto CLIMUR, registro nº 13620, conforme processo nº 21000.011118/2023-38.</p><p>51.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto CLORPIRIFOS POLAND 480 EC, registro nº 16717, da empresa Coromandel Brasil Ltda, CNPJ Nº 10.599.435/0001-58, sito à Rua Jorge Caixe, 132 - sala 01, Jardim Nomura, CEP: 06716-690, Cotia/SP para a empresa Sabero Organics América S.A., CNPJ Nº 04.016.649/0001-51, sito à Avenida Raja Gabaglia, 1492 - sala 605, Bairro: Gutierrez, CEP: 30441-194, Belo Horizonte/MG, conforme processo nº 21000.011119/2023-82.</p><p>52.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto CLOROTALONIL R 720 SC PERTERRA, registro nº 25919, conforme processo nº 21000.011120/2023-15.</p><p>53.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto DIURON 800 WG RAINBOW, registro nº 16820, conforme processo nº 21000.011121/2023-51.</p><p>54.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto DIURON R 500 SC PERTERRA, registro nº 8919, conforme processo nº 21000.011123/2023-41.</p><p>55.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto ENTOAR, registro nº 45619, conforme processo nº 21000.011125/2023-30.</p><p>56.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto FENBUTATIN R 500 SC PERTERRA, registro nº 01609, conforme processo nº 21000.011126/2023-84.</p><p>57.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto GLIFOSATO IPA 480 RAINBOW, registro nº 5417, conforme processo nº 21000.011127/2023-29.</p><p>58.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto GLINT, registro nº 41918, conforme processo nº 21000.011128/2023-73.</p><p>59.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto GLUCARE, registro nº 00120, conforme processo nº 21000.011129/2023-18.</p><p>60.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto GRASIDIM, registro nº 22221, conforme processo nº 21000.011130/2023-42.</p><p>61.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto IMAZETAPIR R 700 WG PERTERRA, registro nº 02319, conforme processo nº 21000.011131/2023-97.</p><p>62.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto ATRAZINA 500 SC RAINBOW, registro nº 10018, conforme processo nº 21000.011113/2023-13.</p><p>63.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto KINGSTAR XTRA, registro nº 06421, conforme processo nº 21000.011132/2023-31.</p><p>64.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto MASTEROLE, registro nº 01320, conforme processo nº 21000.011133/2023-86.</p><p>65.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto MESOZINE XTRA, registro nº 28620, conforme processo nº 21000.011134/2023-21.</p><p>66.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto RAINIL, registro nº 31817, conforme processo nº 21000.011135/2023-75.</p><p>67.De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Shandong Cynda Chemical Co., Ltd., endereço Economic Development area, Boxing County 256500 Shandong, China, no produto IMAZETAPIR TÉCNICO CCAB, registro nº 8019, conforme processo nº 21000.043151/2019-41.</p><p>68.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto SIMATOP RAINBOW, registro nº 23118, conforme processo nº 21000.011138/2023-17.</p><p>69.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto SIMAZINA 500 SC RAINBOW, registro nº 09220, conforme processo nº 21000.011139/2023-53.</p><p>70.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto SKIP 125 SC, registro nº 05308, conforme processo nº 21000.011140/2023-88.</p><p>71.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto SOYACLEAN, registro nº 25820, conforme processo nº 21000.011141/2023-22.</p><p>72.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto SPRAYKILL, registro nº 19317, conforme processo nº 21000.011142/2023-77.</p><p>73.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto MAGAM 800 WG, SUNGAIN XTRA, registro nº 12222, conforme processo nº 21000.011144/2023-66.</p><p>74.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto SUNPAX, registro nº 31720, conforme processo nº 21000.011145/2023-19.</p><p>75.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto SUPERMIX , registro nº 27320, conforme processo nº 21000.011146/2023-55.</p><p>76.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto WIDCLEAR, registro nº 28120, conforme processo nº 21000.011147/2023-08.</p><p>77.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto WIPE OUT, registro nº 13714, conforme processo nº 21000.011148/2023-44.</p><p>78.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto WISH 500 SC, registro nº 4815, conforme processo nº 21000.011149/2023-99.</p><p>79.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial HERCULES, no produto formulado SNIPER, registro nº 12518, conforme processo nº 21000.011158/2023-80.</p><p>80.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Perterra Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº33.824.613/0001-00 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 33.824.613/0003-64 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 33.824.613/0004-45 - Cuiabá/MT, a importar o produto WITTITA, registro nº 03409, conforme processo nº 21000.011150/2023-13.</p><p>81.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, iddle section of binhe Road, Xieji Town, Shanxian County, Heze City, Shanxian County Chemical Industry Park, Heze City Shandong Province China, Anhui Richen Plant Protection Engineering Co., Ltd., endereço No. 30, Kaiyuan Avenue, Mohekou Industrial Park, Bengbu City Anhui Province, China, Iprochem Co., Ltd., endereço 35 F, Guomao Business Mansion, 3005 Nanhu Road Shenzhen Luohu District China, no produto PRODUTOP 500 SC, registro nº 33422, conforme processo nº 21000.011243/2023-48.</p><p>82.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico TIAMETOXAM TÉCNICO OF I, registro nº TC27822, no produto formulado SECTIA 350, registro nº 18620, conforme processo nº 21000.011276/2023-98.</p><p>83.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Albaugh Agro Brasil Ltda, CNPJ Nº 01.789.121/0001-27- São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 01.789.121/0002-08 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 01.789.121/0011-07 - Paulínia/SP, CNPJ Nº 01.789.121/0007-12 - Carazinho/RS, CNPJ Nº 01.789.121/0004-70 - Resende/RJ, CNPJ Nº 01.789.121/0009-84 - Rondonópolis/MT, a importar o produto GLUFOSINATE-AMMONIUM TÉCNICO GT, registro nº 11815, conforme processo nº 21000.011291/2023-36.</p><p>84.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Basf S.A., CNPJ Nº 48.539.407/0001-18 - São Paulo/SP, a importar o produto MANCOZEB TÉCNICO INDOFIL, registro nº 11011, conforme processo nº 21000.011321/2023-12.</p><p>85.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do pleito de registro do produto PICLORAM TÉCNICO TECNOMYL, processo nº 21000.033217/2018-11, para marca comercial PICLORAM TÉCNICO TECNOMYL II, conforme processo nº 21000.011449/2023-78.</p><p>86.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama BRASIL S.A. - Taquari/RS, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Sipcam Nichino Brasil S.A. - Uberaba/MG, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Syngenta S.A., endereço Cartagena Site, Km 6 via Mamonal - Cartagena, Colômbia, no produto CIGNUS, registro nº 09311, conforme processo nº 21016.000974/2023-99.</p><p>87.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Shandong Hailir Chemical Co., Ltd., endereço Lingang Industrial Zone, Coastal Econ. Development Zone, Weifang, Shandong, China, Qingdao Audis Bio-Tech Co., Ltd., endereço Changyang Industrial Zone, Laixi City, Qingdao, China, no produto PREET, registro nº 25622, conforme processo nº 21000.012416/2023-45.</p><p>88.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama BRASIL S.A. - Taquari/RS, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Sipcam Nichino Brasil S.A. - Uberaba/MG, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Syngenta S.A., endereço Cartagena Site, Km 6 via Mamonal - Cartagena, Colômbia, no produto LEGACY, registro nº 05911, conforme processo nº 21016.000976/2023-88.</p><p>89.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Syngenta de Proteção de Cultivos Ltda, CNPJ Nº 60.744.463/0001-90 - São Paulo/SP, Filial: CNPJ Nº 60.744.463/0010-80 - Paulínia/SP, a importar o produto SPIKE 500 SC, registro nº 00718701, conforme processo nº 21000.012372/2023-53.</p><p>90.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Adama Brasil S.A. - Londrina/PR, Adama BRASIL S.A. - Taquari/RS, Ouro Fino Química S.A. - Uberaba/MG, Sipcam Nichino Brasil S.A. - Uberaba/MG, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, Syngenta S.A., endereço Cartagena Site, Km 6 via Mamonal - Cartagena, Colômbia, no produto AGATA, registro nº 06111, conforme processo nº 21016.000970/2023-19.</p><p>91.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuário S.A. - Ituverava/SP, no produto RASCAL, registro nº 6110, conforme processo nº 21000.012175/2023-34.</p><p>92.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agro Fauna Comércio de Insumos Ltda, CNPJ Nº 47.626.510/0001-32 - São José do Rio Preto/SP, a importar o produto CLIMUR, registro nº 13620, conforme processo nº 21000.012095/2023-89.</p><p>93.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agro Fauna Comércio de Insumos Ltda, CNPJ Nº 47.626.510/0001-32 - São José do Rio Preto/SP, a importar o produto GLINT, registro nº 41918, conforme processo nº 21000.012104/2023-31.</p><p>94.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Prentiss Química Ltda - Campo Largo/PR, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, no produto BAGUERA, registro nº 03020, conforme processo nº 21000.012420/2023-11.</p><p>95.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso III, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do formulador Ascenza Agro S.A., endereço Avenida do Rio Tejo, Herdade das Praias, CEP: 2910-440, Setúbal, Portugal, no produto BAGUERA, registro nº 03020, conforme processo nº 21000.012420/2023-11.</p><p>96.De acordo com o Artigo 22, § 1º Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão de alvo biológico Colletotrichum gloeosporioides, em qualquer cultura com a ocorrência do alvo, sem aumento de dose, no produto BIO-IMUNE, MULTI-ATTACK, MULTI-GUARD e FUNGIOURO, registro nº 43418, conforme processo nº 21016.007164/2022-82.</p><p>97.De acordo com o Artigo 22, § 1º Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão de alvo biológico Rachiplusia nu (Lagarta falsa-medideira), em qualquer cultura com a ocorrência do alvo, sem aumento de dose, no produto DISSEMINATE, registro nº 24718, conforme processo nº 21016.007139/2022-07.</p><p>98.Tornamos sem efeito o item 41, Seção 1, página 3, do Ato nº 01, de 10 de janeiro de 2023, conforme solicitação feita através do processo nº 21000.012393/2023-79.</p><p>99.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Chizhou Bioagriland Multichem Co., Ltd., endereço Xiangyu Chemical Industry Park, Dongzhi County, Chizhou City, Anhui Province, China, no produto 2,4-D COPALLIANCE, registro nº 1228803, conforme processo nº 21000.012540/2023-19.</p><p>100.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - Maracanaú/CE, no produto LATO, registro nº 15621, conforme processo nº 21000.012592/2023-87.</p><p>101.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Chizhou Bioagriland Multichem Co., Ltd., endereço Xiangyu Chemical Industry Park, Dongzhi County, Chizhou City, Anhui Province, China, no produto GLIFOCOPA 480 SL, registro nº 0204, conforme processo nº 21000.012532/2023-64.</p><p>102.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Albaugh Agro Brasil Ltda, CNPJ Nº 01.789.121/0001-27 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 01.789.121/0009-84 - Rondonópolis/MT, CNPJ Nº 01.789.121/0002-08 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 01.789.121/0004-70 - Resende/RJ, CNPJ Nº 01.789.121/0007-12 - Carazinho/RS, CNPJ Nº 01.789.121/0011-07 - Paulínia/SP, a importar o produto GLUFOSINATO TÉCNICO WYNCA, registro nº TC12820, conforme processo nº 21000.012508/2023-25.</p><p>102.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto LACTOFEN TÉCNICO BRA, registro nº 10117, para marca comercial LACTOFEM TÉCNICO LOVELAND, conforme processo nº 21000.012596/2023-65.</p><p>103.De acordo com o Artigo 22 § 2º Inciso I, e Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, e Instrução Normativa Conjunta nº 1, de 16 de junho de 2014, no produto FITTER, registro nº 22120, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com inclusão da cultura da Batata, e inclusão das culturas de CSFI: Acelga, Acerola, Agrião, Alho, Almeirão, Ameixa, Amendoim, Amora, Caju, Canola, Caqui, Carambola, Cebola, Chalota, Chicória, Ervilha, Espinafre, Estévia, Feijões, Figo, Framboesa, Goiaba, Grão-de-Bico, Lentilha, Linhaça, Mamona, Mangaba, Marmelo, Mirtilo, Mostarda, Nectarina, Nêspera, Pera, Rúcula, Siriguela e Uva de Mesa, conforme processo nº 21016.009518/2021-42.</p><p>104.De acordo com o Artigo 22 § 2º Inciso I, e Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, e Instrução Normativa Conjunta nº 1, de 16 de junho de 2014, no produto BRAVONIL 720, registro nº 6300, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com inclusão da cultura da Maçã, e inclusão das culturas de CSFI: Caju, Caqui, Carambola, Figo, Goiaba, Maçã, Mangaba, Kiwi e Uva, e aumento do número de aplicações na cultura da Batata, conforme processo nº 21016.001434/2022-41.</p><p>105.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto RIZODERMA BIOFUNGICIDA, registro nº 8619, para marca comercial BALIN, conforme processo nº 21016.000908/2023-19.</p><p>106.De acordo com o Art. 22, § 4º Incisos V e III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão das culturas Algodão, Batata, Batata-doce, Batata-yacon, Beterraba, Cará, Duboisia, Gengibre, Inhame, Mandioca, Mandioquinha-salsa, Nabo, Rabanete, Soja e a inclusão da modalidade de aplicação aérea na cultura da Batata, no produto MARGAREN, registro nº 27120, conforme processo nº 21000.025492/2021-59.</p><p>107.De acordo com o Artigo 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, com aumento de dose na modalidade pré-emergência da cultura e das plantas infestantes na cultura do Arroz Irrigado, no produto SIRIUS 250 SC, registro nº 0692, conforme processo nº 21016.006491/2021-36.</p><p>108.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - Maracanaú/CE, no produto BRADO, registro nº 10420, conforme processo nº 21000.012623/2023-08.</p><p>109.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso III, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão dos formuladores Du Pont de Nemours (France) SAI. - DuPont Crop Protection, 82 Rue de Wittelsheim BP9 - F-68701 Cernay CEDEX - França, FMC Química do Brasil Ltda - Barra Mansa/RJ, Servatis S.A. - Resende/RJ, no produto VERIMARK, registro nº 5316, conforme processos nºs 21000.012666/2023-85 e 21000.012653/2023-14.</p><p>110.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador/fabricante/manipulador Indústria de Fertilizantes Macrobio Ltda - Santa Helena/PR, no produto RAUBTIER, registro nº 14622, conforme processo nº 21000.012671/2023-98.</p><p>111. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Sumitomo Chemical Brasil Indústria Química S.A. - Maracanaú/CE, no produto GLIALL, registro nº 46519, conforme processo nº 21000.012664/2023-96.</p><p>112.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial METEORO, no produto formulado METOMY, registro nº 31522, conforme processo nº 21000.010645/2023-25.</p><p>113.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico AZOXISTROBINA TÉCNICO SH, registro nº 31719, no produto formulado TEBURAZ, registro nº 20420, conforme processo nº 21000.010832/2023-17.</p><p>114.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto GLYWEED, registro nº 01812, da empresa Sabero Organics América S.A., CNPJ Nº 04.016.649/0001-51, sito à Avenida Raja Gabaglia, 1492 - sala 605, Bairro: Gutierrez, CEP: 30441-194, Belo Horizonte/MG para Coromandel Brasil Ltda, CNPJ Nº 10.599.435/0001-58, sito à Rua Jorge Caixe, 132 - sala 01, Jardim Nomura, CEP: 06716-690, Cotia/SP, conforme processo nº 21000.010585/2023-41.</p><p>115.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico AZOXISTROBINA TÉCNICO SH, registro nº 31719, no produto formulado PONTUAL, registro nº 27821, conforme processo nº 21000.010810/2023-49.</p><p>116.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico AZOXISTROBINA TÉCNICO SH, registro nº 31719, no produto formulado PODERUS, registro nº 35721, conforme processo nº 21000.010799/2023-17.</p><p>117.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico AZOXISTROBINA TÉCNICO SH, registro nº 31719, no produto formulado ARTECH, registro nº 010521, conforme processo nº 21000.010781/2023-15.</p><p>118.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto GLIFOSATO TÉCNICO SABERO, registro nº 3210, da empresa Sabero Organics América S.A., CNPJ Nº 04.016.649/0001-51, sito à Avenida Raja Gabaglia, 1492 - sala 605, Bairro: Gutierrez, CEP: 30441-194, Belo Horizonte/MG para Coromandel Brasil Ltda, CNPJ Nº 10.599.435/0001-58, sito à Rua Jorge Caixe, 132 - sala 01, Jardim Nomura, CEP: 06716-690, Cotia/SP, conforme processo nº 21000.010576/2023-50.</p><p>119.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Ouro Fino Química S.A., CNPJ Nº 09.100.671/0001-07 - Uberaba/MG, a importar o produto ACEFATO TÉCNICO ADAMA BR, registro nº 1418, conforme processo nº 21000.010739/2023-02.</p><p>120.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto TELUX, registro nº 00423, para marca comercial TERBUMAX, conforme processo nº 21000.012773/2023-11.</p><p>121.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto GLIFOSATO TÉCNICO JT-BRA, registro nº 36918, para marca comercial GLIFOSATO TÉCNICO JT LOVELAND, conforme processo nº 21000.012749/2023-74.</p><p>122.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico DIQUAT TÉCNICO YN, registro nº 26118, no produto formulado DIQUAT NORTOX, registro nº 26122, conforme processo nº 21000.012747/2023-85.</p><p>123.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto GLIFOSATO TÉCNICO GH BRA, registro nº 14516, para marca comercial GLIFOSATO TÉCNICO GH LOVELAND, conforme processo nº 21000.012725/2023-15.</p><p>124.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Albaugh Agro Brasil Ltda, CNPJ Nº 01.789.121/000-27 -São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 01.789.12/0007-12 - Carazinho/RS, CNPJ Nº 01.789.121/0009-84 - Rondonópolis/MT, CNPJ Nº 01.789.121/0002-08 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 01.789.121/0011-07 - Paulínia/SP, a importar o produto SURRENA, registro nº 09920, conforme processo nº 21000.002498/2023-10.</p><p>125.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Portal Agro Comércio e Serviços Ltda, CNPJ Nº 10.197.621/0001-60 -Paragominas/PA, a importar o produto PILARICH, registro nº 0612, conforme processo nº 21000.012804/2023-26.</p><p>126.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial ULTRACHEVAL, no produto formulado CHEVAL, registro nº 21420, conforme processo nº 21000.012758/2023-65.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>