<xml><article id="30715603" name="RESOLUCAO CMN 5.062" idOficio="9421778" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/02/2023" artClass="00027:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Monetário Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20355860">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CMN Nº 5.062, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CMN nº 4.970, de 25 de novembro de 2021, que disciplina os processos de autorização relacionados ao funcionamento das instituições que especifica. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CMN Nº 5.062, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CMN nº 4.970, de 25 de novembro de 2021, que disciplina os processos de autorização relacionados ao funcionamento das instituições que especifica.</p><p>O Banco Central do Brasil, na forma do art. 9º da Lei nº 4.595, de 31 de dezembro de 1964, torna público que o Conselho Monetário Nacional, em sessão realizada em 16 de fevereiro de 2023, com base nos arts. 1º, § 1º, e 12, inciso I, da Lei Complementar nº 130, de 17 de abril de 2009, resolveu:</p><p>Art. 1º A Resolução CMN nº 4.970, de 25 de novembro de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º .........................................................................</p><p>.......................................................................................</p><p>XVII - sociedades distribuidoras de títulos e valores mobiliários;</p><p>XVIII - sociedades de empréstimo entre pessoas; e</p><p>XIX - confederações de serviço.</p><p>............................................................................." (NR)</p><p>"Art. 3º .........................................................................</p><p>.......................................................................................</p><p>III - a fusão, cisão ou incorporação de instituição relacionada no art. 1º, bem como desmembramento de cooperativa de crédito ou de confederação de serviço, condicionados ao cumprimento dos requisitos previstos nos incisos III e IX do art. 2º;</p><p>.......................................................................................</p><p>VI - a alteração do valor do capital social, exceto das cooperativas de crédito e das confederações de serviço, condicionada ao cumprimento do requisito previsto no inciso II do art. 2º, em caso de aumento, ou dos requisitos previstos nos incisos III e IX do art. 2º, em caso de redução do capital;</p><p>............................................................................." (NR)</p><p>"Art. 6º .........................................................................</p><p>.......................................................................................</p><p>II - convocar para entrevista os controladores, os detentores de participação qualificada e os administradores das instituições de que trata o art. 1º e os fundadores das cooperativas de crédito e das confederações de serviço." (NR)</p><p>"Art. 7º .........................................................................</p><p>.......................................................................................</p><p>§ 2º ...............................................................................</p><p>.......................................................................................</p><p>II - inciso II do caput, no caso de cooperativas de crédito e de confederações de serviço; e</p><p>III - inciso III do caput, no caso de agências de fomento, cooperativas de crédito e confederações de serviço.</p><p>............................................................................." (NR)</p><p>"Art. 11. O disposto neste Capítulo não se aplica às cooperativas de crédito, às confederações de serviço e às associações de poupança e empréstimo." (NR)</p><p>"Art. 19. ........................................................................</p><p>I - ...................................................................................</p><p>.......................................................................................</p><p>d) deixarem os controladores, os detentores de participação qualificada, os fundadores, no caso de cooperativas de crédito e de confederações de serviço, ou os administradores de atender a convocação do Banco Central do Brasil para entrevista; ou</p><p>............................................................................." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROBERTO DE OLIVEIRA CAMPOS NETO</p><p class="cargo">Presidente do Banco Central do Brasil</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>