<xml><article id="30442572" name="Portaria sof 7" idOficio="9389990" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/02/2023" artClass="00039:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Secretaria de Orçamento Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20310698">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SOF/MPO Nº 7, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as classificações orçamentárias por fonte/destinação de recursos e por natureza de receita para aplicação no âmbito da União.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SOF/MPO Nº 7, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as classificações orçamentárias por fonte/destinação de recursos e por natureza de receita para aplicação no âmbito da União.</p><p>O SECRETÁRIO DE ORÇAMENTO FEDERAL, Substituto, no uso das atribuições estabelecidas no inciso VII do art. 20 do Anexo I do Decreto nº 11.353, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no caput do art. 2º da Portaria Interministerial STN/SOF nº 163, de 4 de maio de 2001, e o aprimoramento do processo orçamentário, o qual impõe a constante revisão das classificações orçamentárias das receitas da União, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir, no Anexo da Portaria SOF/ME nº 5.118, de 4 de maio de 2021, as seguintes naturezas de receita:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Especificação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.2.1.7.07.0.0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contribuição sobre Loteria de Apostas de Quota Fixa.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.3.9.1.01.7.0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação da União em Receita de Loteria de Apostas de Quota Fixa.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.9.3.1.09.0.0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recursos dos patrimônios acumulados do PIS/PASEP não reclamados por prazo superior a 20 anos.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Incluir, na alínea "a" do Anexo II da Portaria SOF/SETO/ME nº 14.956, de 21 de dezembro de 2021, as seguintes Fontes/Destinações de Recursos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>129</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recursos abandonados dos patrimônios acumulados do PIS/PASEP apropriados pelo Tesouro e destinados a despesas de investimentos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>140</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entidades e unidades executoras próprias das unidades escolares públicas de educação infantil, ensino fundamental e ensino médio que tiverem alcançado as metas estabelecidas para os resultados das avaliações nacionais da educação básica.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>141</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entidades desportivas brasileiras que cederem os direitos de uso de suas denominações, marcas, seus emblemas, hinos, símbolos e similares para divulgação e execução da loteria de apostas de quota fixa.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, aplicando os seus efeitos retroativamente a 1º de janeiro de 2023.</p><p class="assina">ZARAK DE OLIVEIRA FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>