<xml><article id="30455095" name="Desp SG NA 161 (Barreto)" idOficio="9391931" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="03/02/2023" artClass="00032:00036:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20313614">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 161, DE 2 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHO Nº 161, DE 2 de janeiro de 2023</p><p>Processo Administrativo nº 08000.019160/2010-14</p><p>Representante: Sindicato da Indústria Audiovisual do Estado de São Paulo - Siaesp</p><p>Advogados: Flavio Sartori, Marcelo Sartori e outros</p><p>Representados: Sindicato dos Artistas e Técnicos em Espetáculos de Diversões no Estado de São Paulo - Sated, Alessandra Marcia Silva Araújo, Dorberto Rocha de Carvalho e Ricardo Aparecido de Vasconcelos</p><p>Advogados: Adriane Fernandes Novo, Carlos Lazaro Bagaldo, Silvio Saraiva de Souza; Bruno Martinghi Spinola e outros.</p><p>1. Acolho a Nota Técnica nº 3/2023/GAB-SG/SG/CADE (SEI 1182049) e, com fulcro no §1º do art. 50 da Lei nº 9.784/99, integro as suas razões à presente decisão, inclusive como sua motivação.</p><p>2. Pelos fundamentos apontados na Nota Técnica, concluo que o Sindicato dos Artistas e Técnicos em Espetáculos de Diversões no Estado de São Paulo (SATED/SP), representado pelo seu presidente Dorberto Rocha Carvalho, descumpriu Medida Preventiva imposta por esta Superintendência-Geral no Despacho SG Instauração PA nº 35/2021 (SEI - 0993606) e incorreu no artigo 39 da Lei n 12.529/2011.</p><p>3. Assim, nos termos do art. 13, V e 39 da Lei nº 12.529/2011, arts. 27, VIII, 212, § 3º c/c 163, todos do Regimento Interno do Cade, decido pela lavratura de auto de infração que, juntamente com as cópias necessárias à comprovação do descumprimento da Medida Preventiva, constituirá peça inaugural de processo administrativo para imposição de sanções processuais incidentais (PI).</p><p>4. Ademais, fica o Autuado advertido de que:</p><p>a. o pagamento da multa por descumprimento de Medida Preventiva deverá ser comprovado nos autos em que for lavrado o Auto de Infração;</p><p>b. as intimações dos atos processuais serão efetivadas por meio do Diário Oficial da União;</p><p>c. o débito apurado por eventual descumprimento de pagamento da multa poderá ser inscrito na Dívida Ativa do Cade, caso não seja cumprido; e</p><p>d. a aplicação da multa não exime o Autuado das responsabilidades civil e criminal decorrentes.</p><p>5. Ao Protocolo para as providências de intimação da presente Decisão.</p><p class="assina">Alexandre Barreto de Souza</p><p class="cargo">Superintendente-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>