<xml><article id="30442596" name="resolucao_350_2023 COIME GGFIS" idOficio="9390006" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/02/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30350" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20310736">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 350, DE 1° DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 350, DE 1° DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção Substituta e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar parcialmente a Medida Preventiva nº 2 do Anexo da Resolução - RE nº 3.091, de 18 de agosto de 2020, publicado no Diário Oficial da União nº 159, de 19 de agosto de 2020, Seção 1, pág. 68, para os produtos listados no Anexo da presente Resolução - RE.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: CIENLABOR INDUSTRIA E COMÉRCIO LTDA (Nome Fantasia: Taimim)</p><p>Produto - Apresentação (Lote): BA ZHEN WAN (concentrado) (TODOS), FUFANG DANSHEN PIAN (TODOS), GUIPI WAN Nongsuowan (TODOS), LIU WEI DI HUANG WAN (pílula concentrada) (TODOS), QIJU DIHUANG WAN (pílula concentrada) (TODOS), XIANGLIAN WAN (pílula concentrada) (TODOS), XIANGSHA YANGWEI WAN (pílula concentrada) (TODOS), XIAO YAO WAN Nongsuowan (TODOS), ZHIBAI DIHUANG WAN Nongsuowan (TODOS).</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 2042699/20-2</p><p>Assunto: 70351 - MEDIDA PREVENTIVA- Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização revogadas: Apreensão</p><p>Inutilização</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação de que os produtos objeto desta revogação parcial foram regularizados e, então, atendem os requisitos da RDC 21/2014 em relação à formulação, modo de preparo e rotulagem, sendo enquadrados na categoria de produtos da Medicina Tradicional Chinesa (MTC).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>