<xml><article id="30642923" name="INSTRUCAO NORMATIVA EMCFA-MD NA " idOficio="9413763" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="15/02/2023" artClass="00016:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20344441">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA EMCFA-MD Nº 2, DE 18 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho com a finalidade de elaborar o Conceito Operacional - CONOPS Conjunto Enlace Automático de Dados do Link BR2.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA EMCFA-MD Nº 2, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho com a finalidade de elaborar o Conceito Operacional - CONOPS Conjunto Enlace Automático de Dados do Link BR2.</p><p>O CHEFE DO ESTADO-MAIOR CONJUNTO DAS FORÇAS ARMADAS, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 12, inciso VI, § 1º, incisos II e VII, e o art. 65, inciso I, do Anexo I do Decreto nº 11.337, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no art. 1º, inciso I da Portaria GM-MD nº 4.511, de 4 de novembro de 2021, e de acordo com o que consta do Processo Administrativo nº 60220.000378/2021-83, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>FINALIDADE</p><p>Art. 1º Esta Instrução Normativa institui Grupo de Trabalho - GT com a finalidade de elaborar o Conceito Operacional - CONOPS Conjunto do Enlace Automático de Dados do Link BR2, observado o disposto no art. 12, inciso III, da Portaria GM-MD nº 4.511, de 4 de novembro de 2021.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>COMPETÊNCIA</p><p>Art. 2º Compete ao GT formular o conceito operacional para o emprego nas Forças Armadas do Sistema de Enlace de Dados Táticos Link BR2, com o propósito de definir a concepção e os cenários de emprego, evoluções técnicas, interoperabilidade, dentre outros aspectos que sejam relevantes para o Sistema Militar de Comando e Controle (SISMC²).</p><p>Art. 3º O conceito operacional deverá conter os seguintes tópicos:</p><p>I - concepção;</p><p>II - generalidades que contribuirão para o entendimento sobre a interoperabilidade desejada com o emprego conjunto;</p><p>III - finalidade;</p><p>IV - referências necessárias;</p><p>V - requisitos críticos e desejáveis referentes à interoperabilidade;</p><p>VI - níveis de interoperabilidade atuais e as demandas necessárias para evolução dessa integração;</p><p>VII - abordagem sobre sua aplicação no contexto da Estrutura Militar de Defesa de que trata o Decreto nº 7.276, de 25 de agosto de 2010;</p><p>VIII - infraestrutura, estrutura operacional e responsabilidades necessárias ao uso conjunto do Sistema;</p><p>IX - cenários de emprego com a definição das condicionantes para utilização conjunta do Sistema; e</p><p>X - demandas preliminares técnicas e operacionais para a implantação do emprego conjunto do Sistema.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 4º O GT será composto por representantes dos seguintes órgãos:</p><p>I - um representante da Subchefia de Comando e Controle - SC-1;</p><p>II - um representante do Comando da Marinha;</p><p>III - um representante do Comando do Exército; e</p><p>IV - um representante do Comando da Aeronáutica, que coordenará os trabalhos.</p><p>§ 1º Cada membro titular terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e impedimentos.</p><p>§ 2º O representante da SC-1 supervisionará os trabalhos do GT.</p><p>§ 3º Os membros do GT e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam e designados em ato do Presidente do Conselho Diretor do Sistema Militar de Comando e Controle (CD-SISMC²) de que trata o art. 2º, inciso I, da Portaria GM-MD nº 4.511, de 2021.</p><p>§ 4º O Coordenador do GT atualizará a relação dos membros do colegiado, caso necessário, e proporá ao Presidente do CD-SISMC² a edição do ato correspondente.</p><p>§ 5º O Comando da Aeronáutica será a Força líder responsável pela confecção do conceito operacional.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>FUNCIONAMENTO</p><p>Art. 5º O GT reunir-se-á, em caráter ordinário, de acordo com o calendário constante da proposta do plano de trabalho, a ser aprovada na primeira reunião do colegiado e, em caráter extraordinário, por iniciativa do Coordenador ou por solicitação de outros membros do GT, com antecedência mínima de dois dias úteis.</p><p>Parágrafo único. O horário de início e de término das reuniões e a pauta de deliberações serão especificados no ato de convocação das reuniões do GT.</p><p>Art. 6º O GT reunir-se-á nas dependências da administração central do Ministério da Defesa ou por videoconferência, na hipótese de seus integrantes ou participantes convidados não puderem comparecer presencialmente.</p><p>Art. 7º O GT está autorizado a solicitar informações, documentos e relatórios às Forças Singulares e a órgãos impetrantes do Ministério da Defesa, por meio dos canais competentes, quando necessário.</p><p>Art. 8º O Coordenador do GT terá o prazo de três meses para apresentar a proposta do conceito operacional, contado da data de publicação do ato de designação dos membros do colegiado.</p><p>Parágrafo único. O prazo de que trata o caput poderá ser renovado, uma única vez, pelo mesmo período.</p><p>Art. 9º O resultado dos trabalhos do GT de que trata o art. 8º será encaminhado aos membros do CD-SISMC², por meio da sua Secretaria, com a finalidade de realizar avaliação antes da abordagem em reunião daquele colegiado.</p><p>Art. 10. A divulgação de discussões em curso no âmbito do GT será restrita às estruturas hierárquicas e de comando dos respectivos membros.</p><p>Art. 11. A SC-1 prestará o apoio administrativo às atividades do GT.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 12. A participação no GT será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 13. Esta Instrução Normativa entra em vigor em 1º de março de 2023.</p><p class="assina">Almirante de Esquadra RENATO RODRIGUES DE AGUIAR FREIRE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>