<xml><article id="30475008" name="PT 89 - Subdelgacao de competenc" idOficio="9394308" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/02/2023" artClass="00018:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20316790">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA/SE/MDS Nº 89, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023 (*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA/SE/MDS Nº 89, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023 (*)</p><p>O SECRETÁRIO EXECUTIVO, no uso das atribuições que lhe confere o disposto nos arts. 11 e 12 do o Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, nos arts. 12 e 14 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, bem como a Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro 2023, o Decreto 11.392, de 1º de janeiro de 2023 e Portaria MDS nº 856, de 24 de Janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Subdelegar competência ao Secretário Nacional de Assistência Social para atuar como Ordenador de Despesas das Unidades Gestoras 330013 e 550011.</p><p>Art. 2° Subdelegar competência ao Secretário Nacional de Assistência Social Substituto para atuar como Ordenador de Despesas Substituto das Unidades Gestoras 330013 e 550011.</p><p>Art. 3º Designar o Diretor da Diretoria Executiva do Fundo de Nacional de Assistência Social para atuar como Gestor Financeiro das Unidades Gestoras 330013 e 550011.</p><p>Art. 4º Designar o Coordenador-Geral de Execução Orçamentária, Financeira e Contábil do Fundo Nacional de Assistência Social para atuar como Gestor Financeiro Substituto das Unidades Gestoras 330013 e 550011.</p><p>Art. 5º Designar a servidora Flávia Andrade Diniz, SIAPE 1630047, da Coordenação Geral de Execução Orçamentária, Financeira e Contábil do Fundo Nacional de Assistência Social para atuar como responsável pela conformidade de registro de gestão das Unidades Gestoras 330013 e 550011.</p><p>Art. 6º Designar o servidor Brunno de Assis Rodrigues da Trindade, SIAPE 3151818, da Coordenação Geral de Execução Orçamentária, Financeira e Contábil do Fundo Nacional de Assistência Social para atuar como responsável pela Conformidade de Registro de Gestão Substituto das Unidades Gestoras 330013 e 550011.</p><p>Art. 7º Designar o Diretor da Diretoria Executiva do Fundo Nacional de Assistência Social para atuar como responsável pela inscrição de Nota de Empenho em Restos a Pagar não Processados a Liquidar/Em Liquidação das Unidades Gestoras 330013 e 550011.</p><p>Art. 8º Designar o Coordenador Geral de Execução Orçamentária, Financeira e Contábil do Fundo Nacional de Assistência Social para atuar como responsável pela inscrição de Nota de Empenho em Restos a Pagar não Processados a Liquidar/Em Liquidação Substituto das Unidades Gestoras 330013 e 550011.</p><p>Art. 9º Designar o servidor Marco Massato Higa, SIAPE 1541270, da Coordenação Geral de Execução Orçamentária, Financeira e Contábil do Fundo Nacional de Assistência Social para atuar como responsável titular pela Conformidade Contábil das Unidades Gestoras 330013 e 550011.</p><p>Art. 10 Designar a servidora Bruna Angelica Silva Ribeiro, SIAPE 1583543, da Coordenação Geral de Execução Orçamentária, Financeira e Contábil do Fundo Nacional de Assistência Social para atuar como responsável substituta pela Conformidade Contábil das Unidades Gestoras 330013 e 550011.</p><p>Art. 11 Esta Portaria entra em vigor a partir da data de sua publicação.</p><p class="assina">OSMAR RIBEIRO DE ALMEIDA JÚNIOR</p><p class="nota">Republicada por ter saído no DOU nº 25, de 3/2/2023, Seção 1, página 11, com incorreção no original.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>