<xml><article id="30510873" name="ato nA 02_7" idOficio="9398046" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="08/02/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00007" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="28" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20322279">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>36. De acordo com o Artigo 22, §1º, Inciso IV, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração de endereço do formulador S.T.I. Solfotecnica Italiana S.p.A., endereço Via Evangelista Torricelli 2, 48010, Cotignola (RA), Itália, para Via Evangelista Torricelli 2, 48033, Cotignola, Ravenna, Itália, esta alteração contempla os registros dos produtos, onde conste como fabricante e/ou formulador, conforme processo nº 21000.040220/2022-60.</p><p>37. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda, CNPJ Nº 50.025.469/0001-53 - Indaiatuba/SP, a importar os produtos PICLORAM TÉCNICO, registro nº 010206, 2,4-D TÉCNICO, registro nº 07607, 2,4-D TÉCNICO STK, registro nº 6318, conforme processo nº 21000.050201/2022-41.</p><p>38. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante/formulador e manipulador Vittia Fertilizantes e Biológicos S.A. - Artur Nogueira/SP, em produto formulado PALM-VIT, registro nº 2922, conforme processo nº 21000.003599/2023-16.</p><p>39. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o pleito de registro do produto CARTAP TÉCNICO UPL, processo nº 21000.045601/2017-78, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.003427/2023-34.</p><p>40. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto TIOFANATO METIL TÉCNICO NORTOX III, registro nº 16818, conforme processo nº 21000.011211/2018-85.</p><p>41. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Anhui Richen Plant Protection Engineering Co., Ltd., endereço nº 30, Kaiyuan Avenue, Mohekou Industrial Park, Bengbu, Anhui, República Popular da China, no produto TRISHUL 750 SP, registro nº 20817, conforme processo nº 21000.003746/2023-40.</p><p>42. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do produto TEZPETIX ISA, registro nº 15722, para marca comercial Biagro Impacto, conforme processo nº 21000.003762/2023-32.</p><p>43. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico 2,4-D ACID TÉCNICO AGROLEAD, registro nº TC07521, no produto formulado GRANT, registro nº 7508, conforme processo nº 21000.003768/2023-18.</p><p>44. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante/formulador e manipulador Vittia Fertilizantes e Biológicos S.A. - Artur Nogueira/SP, em produto formulado PODISI-VIT, registro nº 4921, conforme processo nº 21000.003781/2023-69.</p><p>45. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante/formulador e manipulador Vittia Fertilizantes e Biológicos S.A. - Artur Nogueira/SP, em produto formulado TETRADUO-VIT, registro nº 11222, conforme processo nº 21000.003856/2023-10.</p><p>46. De acordo com Art. 22, § 1º Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do fabricante Iharabras S.A. Indústrias Químicas - Sorocaba/SP, no produto PROPANIL TÉCNICO UPL, registro nº 00328498, conforme processo nº21000.055077/2021-20.</p><p>47. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Dermavale, no produto formulado Ecotrich WP, registro nº 04213, conforme processo nº 21016.000176/2023-67.</p><p>48. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o pleito de registro do produto BRUTOBR, processo nº 21000.005046/2014-07, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21016.000186/2023-01.</p><p>49. De acordo com o Artigo 22, §1º, Inciso IV, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração de endereço da empresa registrante Alta América Latina Tecnologia Agrícola Ltda, endereço Avenida Sete de Setembro, 4933, sala 1901, 19º andar, Bairro Batel, CEP: 80.240-000, Curitiba/PR, para endereço Avenida Silva Jardim, 2600, Conj. 1901 a 1910, 19º andar, Bairro Água Verde, CEP: 80240-000, Curitiba/PR, esta alteração contempla os registros dos produtos, onde conste como fabricante e/ou formulador, conforme processo nº 21000.004094/2023-61.</p><p>50. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante/formulador e manipulador Vittia Fertilizantes e Biológicos S.A. - Artur Nogueira/SP, em produto formulado GALLOI-VIT, registro nº 46819, conforme processo nº 21000.004205/2023-39.</p><p>51. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico 2,4-D ACID TÉCNICO AGROLEAD, registro nº TC07521, no produto formulado NORTON, registro nº 11409, conforme processo nº 21000.004211/2023-96.</p><p>52. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico 2,4-D ACID TÉCNICO AGROLEAD, registro nº TC07521, no produto formulado PRI-MORDIAL, registro nº 03009, conforme processo nº 21000.004228/2023-43.</p><p>53. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico METRIBUZIM TÉCNICO OF I, registro nº TC26322, no produto formulado CORONELBR, registro nº 07913, conforme processo nº 21000.004237/2023-34.</p><p>54. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante/formulador e manipulador Vittia Fertilizantes e Biológicos S.A. - Artur Nogueira/SP, em produto formulado TRICHO-VIT, registro nº 29118, conforme processo nº 21000.004324/2023-91.</p><p>55. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante/formulador Nooa Ciência e Tecnologia Agrícola Ltda - Patos de Minas/MG, em produto formulado TRITTER, registro nº 24318, conforme processo nº 21016.000203/2023-00.</p><p>56. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A., CNPJ Nº 02.974.733/0003-14 - Ituverava/SP, Filial: CNPJ Nº 02.974.733/0010-43 - Salto de Pirapora/SP, a importar o produto CLOROTALONIL TÉCNICO OXON, registro nº 011207, conforme processo nº 21000.004344/2023-62.</p><p>57. De acordo com o Artigo 22, §1º, Inciso IV, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração de endereço da unidade fabril UPL Limited endereço Madhu Park 11th Road, Khar (W), 400052 Mumbai - India, para Plot No. 750, G.I.D.C., Jhagadia, Dist. Bharuch, Gujarat, 393110, India, esta alteração contempla os registros dos produtos, onde conste como fabricante e/ou formulador, conforme processo nº 21000.004303/2023-76.</p><p>58. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico CLOMAZONE TÉCNICO NORTOX BR, registro nº 39518, no produto formulado CLOMAZONE NORTOX, registro nº 22921, conforme processo nº 21000.004427/2023-51.</p><p>59. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico CLETHODIM TÉCNICO BRILLIANCE II, registro nº TC19722, no produto formulado CLETODIM 240 EC PROVENTIS, registro nº 02721, conforme processo nº 21000.004451/2023-91.</p><p>60. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Shandong United Pesticide Industry Co., Ltd., endereço Building 1#, Middle Shengli Road, Daxin Village, Fan Town, Daiyue District, Taian City, Shandong, China, no produto TRIGGER 240 SC, registro nº 11920, conforme processo nº 21000.004629/2023-01.</p><p>61. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do pleito de registro do produto CYPERMETHRIN TECHNICAL VAPI, processo nº 21000.067039/2019-03, empresa Plurie Soluções Regulatórias Ltda, CNPJ Nº 09.374.891/0001-10, sito à Avenida das Nações Unidas, nº 18801, Conj. 1308, Vila Almeida, CEP: 04795100, São Paulo/SP, para a empresa Biorisk Assessoria e Comércio de Produtos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 08.911.564/0001-98, sito à Avenida Queiroz Filho, 1700, 8º andar, Coj. 810, Torre E, Vila Hamburguesa, CEP: 05319-000, São Paulo/SP, conforme processo nº 21000.120584/2022-22.</p><p>62. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do pleito de registro do produto EMAMECTIN BENZOATE TÉCNICO HAILIR, processo nº 21000.058824/2022-62, empresa Plurie Soluções Regulatórias Ltda, CNPJ Nº 09.374.891/0001-10, sito à Avenida das Nações Unidas, nº 18801, Conj. 1308, Vila Almeida, CEP: 04795100, São Paulo/SP, para a empresa Biorisk Assessoria e Comércio de Produtos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 08.911.564/0001-98, sito à Avenida Queiroz Filho, 1700, 8º andar, Coj. 810, Torre E, Vila Hamburguesa, CEP: 05319-000, São Paulo/SP, conforme processo nº 21000.120091/2022-92.</p><p>63. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do pleito de registro do produto CHLORFENAPYR TÉCNICO HAILIR, processo nº 21000.058815/2022-71, empresa Plurie Soluções Regulatórias Ltda, CNPJ Nº 09.374.891/0001-10, sito à Avenida das Nações Unidas, nº 18801, Conj. 1308, Vila Almeida, CEP: 04795100, São Paulo/SP, para a empresa Biorisk Assessoria e Comércio de Produtos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 08.911.564/0001-98, sito à Avenida Queiroz Filho, 1700, 8º andar, Coj. 810, Torre E, Vila Hamburguesa, CEP: 05319-000, São Paulo/SP, conforme processo nº 21000.120078/2022-33.</p><p>64. De acordo com o Art. 22, § 4º, Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração do teor mínimo do ingrediente ativo de 940 para 970 g/Kg, para o produto técnico ATRAZINA TÉCNICA ATANOR, registro nº 08701, conforme processo nº 21000.041229/2017-21.</p><p>65. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Ningxia Wynca Technology Co. Ltd., endereço Taisha Industrial Park, Pingluo Ningxia, 753401, China, Zhenjiang Jiangnan Chemicals Co., Ltd., endereço International Chemical Industry Park, Zhenjiang New Area, Jiangsu, 212152, China, Zhejiang Xinan Chemical Industrial Group Co., Ltd., endereço Xinanjiang, Jiande, Zhejiang, 311600, China, nos produtos 2,4-D COPALLIANCE, registro nº 1228803 e GLIFOCOPA 480 SL, registro nº 0204, conforme processo nº 21000.004865/2023-10.</p><p>66. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Nortox S.A., CNPJ Nº 75.263.400/0001-99 - Arapongas/PR, a importar o produto CIPERMETRINA TAGROS TÉCNICO, registro nº 08812, conforme processo nº 21000.004875/2023-55.</p><p>67. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº77.294.254/0022-19 -Cerejeiras/RO, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0050-72 - Cuiabá/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT, a importar os produtos DICAL, registro nº 1696, MOXYFEN, registro nº 36421, WILPHOS, registro nº 2528208, WILTRYN, registro nº 16208, WILZINE, registro nº 1797, WILLOSATE, registro nº 13318, WILURON, registro nº 13519, conforme processo nº 21000.004891/2023-48.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>