<xml><article id="30506231" name="PORTARIA NORMATIVA 24 2023_1" idOficio="9397822" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/02/2023" artClass="00032:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica" artSize="12" artNotes="x" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20321940">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA CADE Nº 24, DE 30 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a estrutura, a competência e o funcionamento das unidades subordinadas aos órgãos descritos no artigo 2º do Regimento Interno do Cade, nos termos do Decreto nº 11.222, de 5 de outubro de 2022, do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021 e do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA CADE Nº 24, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a estrutura, a competência e o funcionamento das unidades subordinadas aos órgãos descritos no artigo 2º do Regimento Interno do Cade, nos termos do Decreto nº 11.222, de 5 de outubro de 2022, do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021 e do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019.</p><p>O Presidente do Conselho Administrativo de Defesa Econômica - Cade, com fundamento no inciso IX do art. 10 da Lei nº 12.529, de 30 de novembro de 2011, no art. 14 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e no inciso XVII do art. 19 do Regimento Interno do Cade, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar, na forma do Anexo I, a estrutura, a competência e o funcionamento das unidades subordinadas aos órgãos integrantes da estrutura organizacional do Conselho Administrativo de Defesa Econômica - Cade, nos termos do Decreto nº 11.222, de 5 de outubro de 2022 e do art. 2º do Regimento Interno do Cade.</p><p>Art. 2º Estabelecer, na forma do Anexo II, o Quadro Demonstrativo dos Cargos e Funções Comissionadas do Cade, conforme disposto no Decreto nº 11.222, de 5 de outubro de 2022, observado o Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021 e Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019.</p><p>Art. 3º Estabelecer, na forma do Anexo III, o Quadro Demonstrativo do Quantitativo de Gratificações Temporárias das Unidades dos Sistemas Estruturadores da Administração Pública Federal (GSISTE) e de Gratificações Temporárias do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação (GSISP), distribuídas ao Cade por meio da Portaria nº 14.607, de 19 de dezembro de 2019, da Secretaria de Orçamento Federal, e da Portaria nº 20.949, de 21 de setembro de 2020, da Secretaria de Governo Digital.</p><p>Art. 4º Revogar a Portaria nº 439, de 19 de outubro de 2022.</p><p>Art. 5º Esta Portaria Normativa entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">ALEXANDRE CORDEIRO MACEDO</p><p></p><p>ANEXO I</p><p>DA ESTRUTURA, DA COMPETÊNCIA E DO FUNCIONAMENTO DAS UNIDADES SUBORDINADAS AOS ÓRGÃOS INTEGRANTES DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL DO CONSELHO ADMINISTRATIVO DE DEFESA ECONÔMICA</p><p>Seção I</p><p>Da Estrutura Organizacional do Cade</p><p>Art. 1º O Conselho Administrativo de Defesa Econômica - Cade tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Presidente do Conselho Administrativo de Defesa Econômica:</p><p>a) Gabinete da Presidência - GAB-PRES;</p><p>b) Assessoria Técnica - ASTEC;</p><p>c) Assessoria Internacional - ASINT;</p><p>c.1) Serviço de Cooperação Internacional - SECOP;</p><p>d) Assessoria de Comunicação Social - ASCOM; e</p><p>d.1) Serviço de Comunicação Institucional - SECIN.</p><p>II - órgãos seccionais:</p><p>a) Auditoria - AUDIT;</p><p>a.1) Serviço da Auditoria - SEAUD;</p><p>b) Corregedoria - CORREG.</p><p>c) Diretoria de Administração e Planejamento - DAP;</p><p>c.1) Divisão de Planejamento e Projetos - DIPLAN;</p><p>c.2) Divisão de Compliance e Gestão de Riscos - DICOR;</p><p>c.3) Coordenação-Geral de Gestão Estratégica de Pessoas - CGESP;</p><p>c.3.1) Serviço de Administração de Pessoal - SEAPE;</p><p>c.3.2) Serviço de Treinamento e Desenvolvimento - SETED;</p><p>c.3.3) Seção de Apoio à Gestão Estratégica de Pessoas - SAGEP;</p><p>c.4) Coordenação-Geral Processual - CGP;</p><p>c.4.1) Divisão de Acompanhamento Processual - DIAP;</p><p>c.4.1.1) Serviço de Apoio Processual - SEAPRO;</p><p>c.4.2) Serviço de Protocolo e Registro de Documentos e Processos - PROT;</p><p>c.4.3) Serviço de Informação e Documentação - SIDOC;</p><p>c.4.4) Seção de Apoio à Gestão Processual - SAGPRO;</p><p>c.5) Coordenação-Geral de Tecnologia da Informação - CGTI;</p><p>c.5.1) Serviço de Infraestrutura de Tecnologia da Informação - SESIN;</p><p>c.5.2) Serviço de Sistemas de Informação - SESIS;</p><p>c.5.3) Serviço de Gestão e Governança - SEGOV;</p><p>c.5.4) Serviço de Segurança da Informação e Comunicação - SESIC;</p><p>c.5.5) Seção de Apoio à Gestão da Tecnologia da Informação - SAGTI;</p><p>c.6) Coordenação-Geral de Orçamento, Finanças e Logística - CGOFL;</p><p>c.6.1) Coordenação de Finanças - COF;</p><p>c.6.1.1) Serviço de Contabilidade - SECONT;</p><p>c.6.2) Coordenação de Logística - COL;</p><p>c.6.2.1) Serviço de Compras - SECOM;</p><p>c.6.2.2) Serviço de Atendimento e Administração Predial - SEAAP;</p><p>c.6.2.3) Serviço de Materiais e Patrimônio - SEMAP;</p><p>c.6.2.4) Serviço de Gestão de Contratos - SEGEC;</p><p>c.6.3) Seção de Apoio à Gestão Logística - SAGLOG;</p><p>d) Procuradoria Federal Especializada junto ao Cade - PFE;</p><p>d.1) Coordenação de Estudos e Pareceres - CEP;</p><p>d.1.1) Serviço de Estudos e Pareceres - SEREP;</p><p>d.2) Coordenação de Matéria Administrativa - CMA;</p><p>d.2.1) Serviço de Matéria Administrativa - SERMA;</p><p>d.3) Coordenação de Contencioso Judicial - CCJ; e</p><p>d.3.1) Serviço de Contencioso Judicial - SERCJ.</p><p>III - órgãos específicos e singulares:</p><p>a) Superintendência-Geral - SG;</p><p>a.1) Gabinete da Superintendência-Geral - GAB-SG;</p><p>a.2) Coordenação-Geral de Análise Antitruste 1 - CGAA 1;</p><p>a.2.1) Coordenação de Análise Antitruste 1 - COA 1;</p><p>a.3) Coordenação-Geral de Análise Antitruste 2 - CGAA 2;</p><p>a.3.1) Coordenação de Análise Antitruste 2 - COA 2;</p><p>a.4) Coordenação-Geral de Análise Antitruste 3 - CGAA 3;</p><p>a.4.1) Coordenação de Análise Antitruste 3 - COA 3;</p><p>a.5) Coordenação-Geral de Análise Antitruste 4 - CGAA 4;</p><p>a.5.1) Coordenação de Análise Antitruste 4 - COA 4;</p><p>a.6) Coordenação-Geral de Análise Antitruste 5 - CGAA 5;</p><p>a.6.1) Coordenação de Análise Antitruste 5 - COA 5;</p><p>a.7) Coordenação-Geral de Análise Antitruste 6 - CGAA 6;</p><p>a.7.1) Coordenação de Análise Antitruste 6 - COA 6;</p><p>a.8) Coordenação-Geral de Análise Antitruste - CGAA 7;</p><p>a.8.1) Coordenação de Análise Antitruste 7 - COA 7;</p><p>a.9) Coordenação-Geral de Análise Antitruste 8 - CGAA 8;</p><p>a.9.1) Coordenação de Análise Antitruste 8 - COA 8;</p><p>a.10) Coordenação-Geral de Análise Antitruste 9 - CGAA 9;</p><p>a.10.1) Coordenação de Análise Antitruste 9 - COA 9;</p><p>a.10.2) Coordenação de Análise Antitruste 9-II - COA 9-II;</p><p>a.11) Coordenação-Geral de Análise Antitruste 10 - CGAA 10;</p><p>a.11.1) Coordenação de Análise Antitruste 10 - COA 10;</p><p>a.12) Coordenação-Geral de Análise Antitruste 11 - CGAA 11;</p><p>a.12.1) Coordenação de Análise Antitruste 11 - COA 11;</p><p>b) Departamento de Estudos Econômicos - DEE;</p><p>b.1) Coordenação de Estudos de Atos de Concentração - CEACO;</p><p>b.1.1) Serviço de Estudos de Mercado, Monitoramento e Avaliação de Atos de Concentração - SEMMA;</p><p>b.2) Coordenação de Estudos de Condutas Anticompetitivas - CECAN;</p><p>b.2.1) Serviço de Estudos e Análise de Cartel - SEACA;</p><p>b.3) Coordenação de Estudos de Mercado e Advocacia da Concorrência - CEMAC; e</p><p>b3.1) Serviço de Estudos Econômicos e Advocacia da Concorrência - SEEAC.</p><p>IV. órgão colegiado: Tribunal Administrativo de Defesa Econômica:</p><p>a) Assessoria de Gabinete 1 - GAB 1;</p><p>b) Assessoria de Gabinete 2 - GAB 2;</p><p>c) Assessoria de Gabinete 3 - GAB 3;</p><p>d) Assessoria de Gabinete 4 - GAB 4;</p><p>e) Assessoria de Gabinete 5 - GAB 5; e</p><p>f) Assessoria de Gabinete 6 - GAB 6.</p><p>Seção II</p><p>Das competências das unidades administrativas dos Órgãos de Assistência Direta e Imediata ao Presidente</p><p>Art. 2º À Assessoria Técnica compete:</p><p>I - assistir o Presidente do Cade em suas atividades referentes à presidência do Tribunal; e</p><p>II - prestar apoio administrativo ao Tribunal.</p><p>Art. 3º Ao Serviço de Cooperação Internacional compete prover assistência na instrução de processos administrativos concernentes à cooperação jurídica internacional e assistir a Assessoria Internacional no desempenho de suas competências.</p><p>Art. 4º Ao Serviço de Comunicação Institucional compete:</p><p>I - prestar serviços de atendimento à imprensa e relacionamento com a mídia;</p><p>II - divulgar ao público externo decisões e atividades relacionadas à atuação do Cade; e</p><p>III - planejar e executar as atividades de comunicação voltadas para o público interno do Cade.</p><p>Seção III</p><p>Das competências das unidades administrativas dos Órgãos Seccionais</p><p>Subseção I</p><p>Das unidades administrativas da Auditoria</p><p>Art. 5º Ao Serviço da Auditoria compete:</p><p>I - apresentar nível de excelência e profissionalismo no desempenho de suas funções, realizando avaliações independentes, de forma imparcial e isenta, sem influência de seus interesses ou de terceiros na formação de juízos, evitando situações de conflito de interesses ou quaisquer outras que afetem sua objetividade, de fato ou na aparência, ou comprometam seu julgamento profissional;</p><p>II - executar as atividades de avaliação e consultoria demandadas pelo Auditor-Chefe, visando o pleno cumprimento dos objetivos previstos no Paint, em conformidade com as diretrizes, normas e procedimentos nacionais e internacionais, especialmente do The IIA;</p><p>III - elaborar o planejamento das atividades de auditoria com base nos riscos e controles dos processos organizacionais;</p><p>IV - elaborar os papéis de trabalho para todas as etapas da auditoria, quais sejam, planejamento, execução e monitoramento, conforme as diretrizes nacionais e internacionais;</p><p>V - manter diálogo constante com os responsáveis pelos processos organizacionais avaliados, desde o planejamento até elaboração do relatório, visando a busca conjunta</p><p>de soluções para otimizar esforços e elaborar recomendações focadas nas causas dos riscos identificados;</p><p>VI - elaborar informes precisos, objetivos, claros, concisos, construtivos, completos e tempestivos;</p><p>VII - proceder aos ajustes necessários na condução das atividades de auditoria decorrentes da supervisão;</p><p>VIII - manter-se atualizado com relação ao negócio do Cade e ao conjunto de conhecimentos, normas, técnicas, procedimentos, metodologias e ferramentas de auditoria interna nacional e internacionalmente aceitos, especialmente as do The IIA;</p><p>IX - zelar pelo aperfeiçoamento contínuo de seus conhecimentos e habilidades técnicas e comportamentais necessárias à auditoria; e</p><p>X - cumprir com os requisitos previstos no Programa de Garantia da Qualidade e Melhoria (PGQM).</p><p>Subseção II</p><p>Das unidades administrativas da Diretoria de Administração e Planejamento</p><p>Art. 6º À Divisão de Planejamento e Projetos compete:</p><p>I - apoiar a Diretoria de Administração e Planejamento nas atividades relacionadas ao planejamento estratégico da autarquia, à gestão de projetos especiais, à gestão dos planos plurianuais e programas governamentais;</p><p>II - realizar atividades relacionadas a sistemas de informação para o planejamento e gestão de projetos; e</p><p>III - exercer outras atividades que lhe forem atribuídas pelo Diretor de Administração e Planejamento.</p><p>Art. 7º À Divisão de Compliance e Gestão de Riscos compete:</p><p>I - promover iniciativas e mecanismos a fim de se fazer cumprir normas e regulamentos, bem como políticas, diretrizes e práticas estabelecidas;</p><p>II - auxiliar a Diretoria de Administração e Planejamento na avaliação da conformidade de gestão documental da unidade;</p><p>III - promover a melhoria da gestão dos processos de trabalho do Cade;</p><p>IV - apoiar a implementação e o monitoramento dos planos de gestão de riscos e integridade do Cade; e</p><p>V - exercer outras atividades que lhe forem atribuídas pelo Diretor de Administração e Planejamento.</p><p>Art. 8º À Coordenação-Geral de Gestão Estratégica de Pessoas compete:</p><p>I - coordenar e executar as atividades relacionadas as políticas de gestão de pessoas, seguindo as diretrizes emanadas do Órgão Central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - SIPEC;</p><p>II - coordenar e consolidar o Plano de Desenvolvimento de Pessoas - PDP;</p><p>III - promover ações administrativas relativas à valorização, promoção de qualidade de vida e assistência à saúde dos servidores e seus dependentes, observadas as orientações do órgão gestor do SIPEC;</p><p>IV - registrar e adotar medidas relativas a afastamento, remoção, redistribuição, disponibilidade, requisição e cessão de servidores, bem como exercício provisório;</p><p>V - fornecer subsídios para a realização de concursos públicos para provimento de cargos efetivos, em conformidade com as orientações emanadas de órgãos superiores;</p><p>VI - gerir a folha de pagamento;</p><p>VII - indicar servidor para a concessão de Gratificação Temporária das Unidades dos Sistemas Estruturadores da Administração Pública Federal (GSISTE) vinculada às atividades desempenhadas pela Coordenação-Geral; e</p><p>VIII - exercer outras competências que lhe forem cometidas no seu campo de atuação.</p><p>Art. 9º Ao Serviço de Administração de Pessoal compete:</p><p>I - controlar e orientar a execução das atividades de gestão de pessoal nas áreas de cadastro e administração de benefícios;</p><p>II - acompanhar e aplicar a legislação e normas que disciplinam os atos de pessoal;</p><p>III - realizar a gestão das contratações de estágios obrigatório e não obrigatório;</p><p>IV - executar as atividades operacionais, no âmbito de sua atuação, nos sistemas institucionais e estruturantes de Pessoal do Poder Executivo Federal;</p><p>V - elaborar e acompanhar as rotinas de cálculo e processamento da folha de pagamento de pessoal;</p><p>VI - subsidiar a elaboração de diretrizes, normas e procedimentos relacionados à área de gestão de pessoas;</p><p>VII - expedir declarações e certidões de tempo de serviço, e demais expedientes, de acordo com os assentamentos funcionais e a legislação vigente;</p><p>VIII - proceder à apuração da frequência dos servidores, inclusive cedidos e requisitados;</p><p>IX - controlar as férias dos servidores, inclusive cedidos e requisitados;</p><p>X - autorizar, controlar e manter atualizado o cadastro dos servidores e seus dependentes inscritos junto ao plano de assistência à saúde;</p><p>XI - incluir dados no Sistema de Apreciação de Atos de Admissão e Concessões do Tribunal de contas da União - SISAC, relativos aos atos de admissão e desligamento, bem como atender demais diligências correlatas;</p><p>XII - gerir o assento funcional digital do servidor; e</p><p>XIII - controlar e executar o processo de recolhimento das contribuições previdenciárias, individual e patronal, dos servidores vinculados ao regime geral de previdência social.</p><p>Art. 10º Ao Serviço de Treinamento e Desenvolvimento compete:</p><p>I - subsidiar a elaboração de diretrizes, normas e procedimentos relacionados à área de gestão de pessoas;</p><p>II - coordenar e executar o processo de revisão e atualização dos normativos da área de capacitação;</p><p>III - coordenar e executar o processo de elaboração do Plano de Desenvolvimento de Pessoas - PDP, em consonância com as políticas e diretrizes de desenvolvimento de pessoas do Sistema de Pessoal Civil - SIPEC;</p><p>IV - definir estratégias e instrumentos para implementação do Plano de Desenvolvimento de Pessoas - PDP;</p><p>V - prospectar oportunidades de capacitação em consonância com o PDP;</p><p>VI - elaborar e sistematizar informações sobre a execução das políticas de capacitação para o "Relatório de Execução do Plano de Desenvolvimento de Pessoas";</p><p>VII - gerir o processo de concessão de auxílio capacitação para cursos de formação avançada e idiomas;</p><p>VIII - gerir o processo de concessão de licença para capacitação;</p><p>IX - instruir processos de capacitação; e</p><p>X - executar as atividades relativas à avaliação de desempenho de servidores.</p><p>Art. 11. À Seção de Apoio à Gestão Estratégica de Pessoas compete:</p><p>I - prestar apoio ao Coordenador-Geral de Gestão Estratégica de Pessoas; e</p><p>II - exercer outras atividades que lhe forem atribuídas pelo Coordenador-Geral de Gestão Estratégica de Pessoas.</p><p>Art. 12. À Coordenação-Geral Processual compete:</p><p>I - supervisionar a execução das atividades processuais relacionadas aos procedimentos previstos na Lei nº 12.529, de 2011 e no Regimento Interno;</p><p>II - planejar, coordenar e supervisionar o serviço de protocolo do Cade;</p><p>III - planejar, coordenar e supervisionar a política de gestão documental e de gestão da informação no âmbito do Cade;</p><p>IV - apoiar o desenvolvimento e aperfeiçoamento do sistema informatizado de gestão documental do Cade;</p><p>V - preparar, organizar e secretariar as sessões plenárias;</p><p>VI - apoiar a Superintendência-Geral e o Tribunal Administrativo do Cade no exercício de suas competências;</p><p>VII - coordenar o Serviço de Informação ao Cidadão-SIC/Cade;</p><p>VIII - atender o público interno e externo quanto aos processos e procedimentos do Cade;</p><p>IX - apoiar a elaboração de publicações institucionais e científicas sob os aspectos da documentação e da gestão da informação;</p><p>X - indicar servidor para a concessão de Gratificação Temporária das Unidades dos Sistemas Estruturadores da Administração Pública Federal (GSISTE) vinculada às atividades desempenhadas pela Coordenação-Geral; e</p><p>XI - exercer outras competências que lhe forem cometidas no seu campo de atuação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>