<xml><article id="30709604" name="138-T-Desabilita leito da Unidad" idOficio="9421388" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/02/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00002" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="192" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=192" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20355336">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 138, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Desabilita leito da Unidade de Terapia Intensiva - UTI Pediátrica e estabelece a dedução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de Minas Gerais e Município de Leopoldina.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 138, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Desabilita leito da Unidade de Terapia Intensiva - UTI Pediátrica e estabelece a dedução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de Minas Gerais e Município de Leopoldina.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as Redes do Sistema Único de Saúde - SUS;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 1.094, de 10 de maio de 2007, que cadastra o número de leitos das Unidades de Tratamento Intensivo - tipo II;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 1.095, de 10 de maio de 2007, que estabelece recursos a serem incorporados ao limite anual de média e alta complexidade;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação nº 6/2017/GM/MS, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 639, de 25 de março de 2022, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando o Oficio SES/SUBPAS-SRAS-DAHUE-CGH nº 17/2022, e o Oficio nº 460/2022 - SMS, os quais solicitam a desabilitação de 01 leito de UTI PEDIATRICA Tipo II, do estabelecimento Casa de Caridade Leopoldinense, CNES 2122650; e</p><p>Considerando a avaliação técnica da Coordenação-Geral de Atenção Hospitalar- DAHU/SAES/MS, constante no NUP 25000.162522/2022-49, resolve:</p><p>Art. 1º Fica desabilitado leito da Unidade de Terapia Intensiva - UTI Pediátrica Tipo II, do estabelecimento descrito no Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Fica estabelecida a dedução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 172.800,00 (cento e setenta e dois mil e oitocentos reais), incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado de Minas Gerais e Município de Leopoldina.</p><p>Art. 3º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, deixa de onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018-8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos de Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TIPO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DA DESABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº DE LEITOS DESABILITADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL Nº DE LEITOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR A SER DEDUZIDO (R$ ANO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>313840</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LEOPOLDINA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CASA DE CARIDADE LEOPOLDINENSE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2122650</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UTI PEDIÁTRICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.03 - UTI II PEDIÁTRICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 172.800,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>