<xml><article id="30702748" name="OUTORGAS_14 02 2023 (292 ao 320)" idOficio="9420945" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="17/02/2023" artClass="00033:00065:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="174" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=174" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20354767">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 14 DE FEVEREIRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 14 DE FEVEREIRO DE 2022</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR VITOR EDUARDO DE ALMEIDA SABACK, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos à:</p><p>Nº 292 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Santo Antônio, barragem localizada no Município de Porto Velho/RO, aquicultura.</p><p>Nº 293 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Santa Branca, barragem localizada no Município de Santa Branca/SP, aquicultura.</p><p>Nº 294 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Emborcação, barragem localizada no Município de Florestina/MG, aquicultura.</p><p>Nº 295 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Samuel, barragem localizada no Município de Candeias do Jamari/RO, aquicultura.</p><p>Nº 296 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Cana Brava, barragem localizada no Município de Cavalcanti/GO, aquicultura.</p><p>Nº 297 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Cachoeira Dourada, barragem localizada no Município de UHE Cachoeira Dourada/MG, aquicultura.</p><p>Nº 298 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Ponte de Pedra, barragem localizada no Município de Itiquira/MT, aquicultura.</p><p>Nº 299 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Tucuruí, barragem localizada no Município de Tucuruí/PA, aquicultura.</p><p>Nº 300 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, PCH Ivan Botelho II, barragem localizada no Município de Guarani/MG, aquicultura.</p><p>Nº 301 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, PCH Ivan Botelho I, barragem localizada no Município de Guarani/MG, aquicultura.</p><p>Nº 302 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Sinop, barragem localizada no Município de Itaúba/MT, aquicultura.</p><p>Nº 303 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Jirau, barragem localizada no Município de Jaci Paraná/RO, aquicultura.</p><p>Nº 304 - ÁGUAS DO SERTAO S.A., rio São Francisco, Município de Porto Real do Colégio/AL, abastecimento público.</p><p>Nº 305 - ÁGUAS DO SERTAO S.A., rio São Francisco, Município de Porto Real do Colégio/AL, abastecimento público.</p><p>Nº 306 - ÁGUAS DO SERTAO S.A., rio São Francisco, Município de Porto Real do Colégio/AL, abastecimento público.</p><p>Nº 307 - ÁGUAS DO SERTAO S.A., rio São Francisco, Município de Porto Real do Colégio/AL, abastecimento público.</p><p>Nº 308 - ÁGUAS DO SERTAO S.A., rio São Francisco, Município de Porto Real do Colégio/AL, abastecimento público.</p><p>Nº 309 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE Santo Antônio do Jari, barragem localizada no Município de Laranjal do Jari/AP, aquicultura.</p><p>Nº 310 - União, por intermédio do Ministério da Pesca e Aquicultura, UHE São Salvador, barragem localizada no Município de São Salvador do Tocantins/TO, aquicultura.</p><p>Nº 311 - KLABIN S.A., rio Canoas, Município de Ponte Alta/SC, indústria.</p><p>Nº 312 - KLABIN S.A., rio Canoas, Município de Ponte Alta/SC, indústria.</p><p>Nº 313 - COMPANHIA PERNAMBUCANA DE SANEAMENTO, Barragem de Carpina, Município de Lagoa do Carro/PE, abastecimento público.</p><p>Nº 314 - EMPRESA BAIANA DE ÁGUAS E SANEAMENTO S.A, Barragem EMBASA Candido Sales, Município de Cândido Sales/BA, abastecimento público.</p><p>Nº 315 - SUINCO - COOPERATIVA DE SUINOCULTORES LTDA, rio Paranaíba, Município de Patos de Minas/MG, indústria.</p><p>Nº 316 - CELULOSE NIPO-BRASILEIRA S.A. - CENIBRA, rio Doce, Município de Belo Oriente/MG, indústria.</p><p>Nº 317 - CELULOSE NIPO-BRASILEIRA S.A. - CENIBRA, rio Doce, Município de Belo Oriente/MG, indústria.</p><p>Nº 318 - FRIGORIFICO NOGUEIRA LTDA, rio Ararandeua, Município de Rondon do Pará/PA, indústria.</p><p>Nº 319 - HELDER HOFIG, UHE Porto Primavera, Município de Brasilândia/MS, irrigação.</p><p>Nº 320 - COMPANHIA PERNAMBUCANA DE SANEAMENTO, rio São Francisco, Município de Cabrobó/PE, abastecimento público.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>