<xml><article id="30398842" name="ADE9CURITIBA16" idOficio="9384843" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="01/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00101:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 9ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Curitiba" artSize="12" artNotes="Subtit Equipe de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório 4" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20303449">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO N° 16, DE 27 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede cancelamento, a pedido, da habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) à pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Equipe de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório 4]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Equipe de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório 4</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO N° 16, DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Concede cancelamento, a pedido, da habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) à pessoa jurídica que menciona.</p><p>A AUDITORA-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, em exercício na Equipe de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório 4 da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Curitiba, no uso das atribuições que lhe conferem a alínea "b" do inciso I do artigo 6º da Lei nº 10.593, de 6 de dezembro de 2002 , com redação dada pela Lei nº 11.457, de 16 de março de 2007, o inciso IV do artigo 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, os artigos 1º e 7º da Portaria SRRF09 nº 482, de 30 de julho de 2020, o artigo 10 da Portaria RFB nº 20, de 05 de abril de 2021, o art. 2º da Instrução Normativa RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, os artigos 9º e 10 do Decreto nº 6.144, de 3 de julho de 2007, tendo em vista o disposto nos artigos 656 a 658 da Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e o que consta do processo nº 10906.506789/2022-81, declara:</p><p>Art. 1º Concedido o cancelamento, a pedido, da habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI), para a pessoa jurídica Lagoa do Barro VI Energias Renováveis S.A., CNPJ nº 21.959.389/0001-77, relativa ao projeto de geração de energia elétrica da EOL Aura Lagoa do Barro 06, sem nº de CNO informado, aprovado para enquadramento no regime pela Portaria SPDE/MME nº 250, de 17 de junho de 2016, do Ministério de Minas e Energia, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 116, de 20 de junho de 2016, com prazo de execução previsto de 01/01/2016 a 28/12/2018.</p><p>Art. 2º Ficam revogados os efeitos do Ato Declaratório Executivo nº 83, de 14 de outubro de 2016, da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Curitiba/PR, publicado no Diário Oficial da União (DOU) de 17 de outubro de 2016, Seção 1, p. 25, através do qual fora concedida a habilitação ao regime, no curso do processo nº 19985.722905/2016-00. A supracitada pessoa jurídica não poderá mais efetuar aquisições e importações, ao amparo do REIDI, de bens e serviços destinados ao projeto correspondente à habilitação ora cancelada, aplicando-se referidos efeitos a todos os estabelecimentos da pessoa jurídica e à(s) pessoa(s) jurídica(s) eventualmente coabilitada (s) e vinculada(s) ao correspondente projeto.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União (DOU).</p><p class="assina">HELEN RUTE SOBEZAK KUCEKI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>