<xml><article id="30438745" name="RESOLUCOES DE 30-01-2023" idOficio="9389486" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/02/2023" artClass="00031:00035:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Superintendência do Desenvolvimento do Nordeste/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20310135">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO DC/SUDENE Nº 774, DE 30 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a não aprovação do financiamento, com recursos do Fundo de Desenvolvimento do Nordeste (FDNE), do projeto de titularidade da Sociedade Empresarial SPE FUTURA 1 GERACAO E COMERCIALIZACAO DE ENERGIA SOLAR S.A., que objetiva a implantação de um parque solar fotovoltaico de geração de energia elétrica no município de Juazeiro/BA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO DC/SUDENE Nº 774, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a não aprovação do financiamento, com recursos do Fundo de Desenvolvimento do Nordeste (FDNE), do projeto de titularidade da Sociedade Empresarial SPE FUTURA 1 GERACAO E COMERCIALIZACAO DE ENERGIA SOLAR S.A., que objetiva a implantação de um parque solar fotovoltaico de geração de energia elétrica no município de Juazeiro/BA.</p><p>A DIRETORIA COLEGIADA DA SUPERINTENDÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE - SUDENE, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo artigo 11, incisos III e V, da Lei Complementar nº 125, de 3 de janeiro de 2007, pelo artigo 6º, caput, incisos III e V, e parágrafo único, do Anexo I ao Decreto n. 11.056/2022, pelos artigos 6º, incisos III e V, 7º, e 8º da Resolução DC/SUDENE n. 271/2017 e pelos artigos 3º, caput e §§ 4º e 5º, 4º da Medida Provisória n. 2.156-5/2001 e 11, caput, 21, caput e § 2º, 22, caput e §§ 3º e 4º, do Decreto n. 7.838/2012 - Regulamento do FDNE.</p><p>CONSIDERANDO a Deliberação tomada em sua 455ª Reunião, ocorrida em 17 de janeiro de 2023;</p><p>CONSIDERANDO a limitação orçamentária do FDNE devido a pendente aprovação da Lei Orçamentária Anual 2023;</p><p>CONSIDERANDO a seleção de projetos prioritários com maior capacidade indutora de desenvolvimento regional a serem financiados com recursos do FDNE;</p><p>CONSIDERANDO o constante dos autos do processo nº 59336.003748/2021-58 resolve:</p><p>Art. 1º Não aprovar a participação do FDNE no Projeto de titularidade da Sociedade Empresarial SPE FUTURA 1 GERACAO E COMERCIALIZACAO DE ENERGIA SOLAR S.A., inscrita no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas - CNPJ sob o nº 37.349.957/0001-58, que objetiva a implantação de um parque solar fotovoltaico de geração de energia elétrica no município de Juazeiro/BA, no valor de até RR$ 200.000.000,00 (duzentos milhões de reais).</p><p>Art. 2º Indicar que, embora o empreendimento se integre aos objetivos de promoção do desenvolvimento includente e sustentável e enquadra-se nas diretrizes e prioridades espaciais e setoriais para a aplicação dos recursos do Fundo, conforme Resolução CONDEL/SUDENE nº 148, de 13 dezembro de 2021, a negativa em questão decorre de limitações orçamentárias do FDNE.</p><p>Art. 3º Determinar a publicação desta Resolução no Diário Oficial da União e no endereço eletrônico da Sudene.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GENERAL MARCO CÉSAR DE MORAES</p><p class="cargo">SuperintendenteSubstituto</p><p class="assina">CLÁUDIA MARIA DA SILVA</p><p class="cargo">Diretora de Gestão de Fundos, Incentivos e de Atração de Investimentos Substituta</p><p class="assina">RAFAELLA ILIANA ALVES ARCILA</p><p class="cargo">Diretora de Planejamento e Articulação de Políticas Substituta</p><p class="assina">GENERAL MARCO CÉSAR DE MORAES</p><p class="cargo">Diretor de Administração</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO DC/SUDENE Nº 775, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a não aprovação do financiamento, com recursos do Fundo de Desenvolvimento do Nordeste (FDNE), do projeto de titularidade da Sociedade Empresarial SPE FUTURA 2 GERACAO E COMERCIALIZACAO DE ENERGIA SOLAR S.A., que objetiva a implantação de um parque solar fotovoltaico de geração de energia elétrica no município de Juazeiro/BA.</p><p>A DIRETORIA COLEGIADA DA SUPERINTENDÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE - SUDENE, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo artigo 11, incisos III e V, da Lei Complementar nº 125, de 3 de janeiro de 2007, pelo artigo 6º, caput, incisos III e V, e parágrafo único, do Anexo I ao Decreto n. 11.056/2022, pelos artigos 6º, incisos III e V, 7º, e 8º da Resolução DC/SUDENE n. 271/2017 e pelos artigos 3º, caput e §§ 4º e 5º, 4º da Medida Provisória n. 2.156-5/2001 e 11, caput, 21, caput e § 2º, 22, caput e §§ 3º e 4º, do Decreto n. 7.838/2012 - Regulamento do FDNE.</p><p>CONSIDERANDO a Deliberação tomada em sua 455ª Reunião, ocorrida em 17 de janeiro de 2023;</p><p>CONSIDERANDO a limitação orçamentária do FDNE devido a pendente aprovação da Lei Orçamentária Anual 2023;</p><p>CONSIDERANDO a seleção de projetos prioritários com maior capacidade indutora de desenvolvimento regional a serem financiados com recursos do FDNE;</p><p>CONSIDERANDO o constante dos autos do processo nº 59336.003749/2021-40 resolve:</p><p>Art. 1º Não aprovar a participação do FDNE no Projeto de titularidade da Sociedade Empresarial SPE FUTURA 2 GERACAO E COMERCIALIZACAO DE ENERGIA SOLAR S.A., inscrita no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas - CNPJ sob o nº 37.349.892/0001-40, que objetiva a implantação de um parque solar fotovoltaico de geração de energia elétrica no município de Juazeiro/BA, no valor de até RR$ 200.000.000,00 (duzentos milhões de reais).</p><p>Art. 2º Indicar que, embora o empreendimento se integre aos objetivos de promoção do desenvolvimento includente e sustentável e enquadra-se nas diretrizes e prioridades espaciais e setoriais para a aplicação dos recursos do Fundo, conforme Resolução CONDEL/SUDENE nº 148, de 13 dezembro de 2021, a negativa em questão decorre de limitações orçamentárias do FDNE.</p><p>Art. 3º Determinar a publicação desta Resolução no Diário Oficial da União e no endereço eletrônico da Sudene.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GENERAL MARCO CÉSAR DE MORAES</p><p class="cargo">Superintendente Substituto</p><p class="assina">CLÁUDIA MARIA DA SILVA</p><p class="cargo">Diretora de Gestão de Fundos, Incentivos e de Atração de Investimentos Substituta</p><p class="assina">RAFAELLA ILIANA ALVES ARCILA</p><p class="cargo">Diretora de Planejamento e Articulação de Políticas Substituta</p><p class="assina">GENERAL MARCO CÉSAR DE MORAES</p><p class="cargo">Diretor de Administração</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO DC/SUDENE Nº 776, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Consulta Prévia da Empresa AFRISUL - ABATEDOURO E FRIGORÍFICO REGIONAL SUL DA BAHIA LTDA., que objetiva a implantação de um abatedouro de animais no município de Itabuna/BA, com o apoio financeiro do Fundo de Desenvolvimento do Nordeste - FDNE.</p><p>A Diretoria Colegiada da SUPERINTENDÊNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE - SUDENE, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo artigo 11, incisos II e III, da Lei Complementar nº 125, de 03 de janeiro de 2007, pelo artigo 6º, caput, incisos II, III e XV, e parágrafo único, do Anexo I ao Decreto nº 11.056, de 29 de abril de 2022, e pelo artigo 8º, inciso II, do Anexo ao Decreto nº 7.838, de 09 de novembro de 2012,</p><p>CONSIDERANDO a deliberação tomada em sua 456ª Reunião, ocorrida em 24 de janeiro de 2023;</p><p>CONSIDERANDO o constante dos autos do Processo nº 59336.004613/2022-91 resolve:</p><p>Art. 1° Aprovar, observado o disposto nos §§ 3° e 9° do art. 18 do Regulamento do Fundo de Desenvolvimento do Nordeste - FDNE, aprovado pelo Decreto n° 7.838, de 9 de novembro de 2012, a consulta prévia da empresa AFRISUL - ABATEDOURO E FRIGORÍFICO REGIONAL SUL DA BAHIA LTDA., CNPJ 32.215.194/0001-39, que objetiva a implantação de um abatedouro de animais no município de Itabuna/BA, com a participação de recursos do Fundo de Desenvolvimento do Nordeste - FDNE de até R$ 3.585.000,00 (três milhões e quinhentos e oitenta e cinco mil reais), de acordo com as condições estabelecidas no Termo de Enquadramento n° 0001/2023;</p><p>Art. 2° Comunicar que o referido Termo de Enquadramento terá validade de 90 (noventa) dias, contados da data do recebimento da comunicação desta Resolução pela beneficiária, conforme determina o § 11 do art. 18 do Regulamento do FDNE;</p><p>Art. 3° Comunicar que, de conformidade com o disposto nos §§ 10 e 12 do art. 18 do Regulamento do FDNE, a empresa interessada deverá procurar o agente operador de sua preferência para obter a autorização com vistas à elaboração do respectivo projeto;</p><p>Art. 4° Determinar, observado o disposto no § 15 do art. 18 do Regulamento do FDNE, a publicação desta Resolução em meio eletrônico de amplo acesso, para consulta pública;</p><p>Art. 5° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GENERAL MARCO CÉSAR DE MORAES</p><p class="cargo">Superintendente Substituto</p><p class="assina">CLÁUDIA MARIA DA SILVA</p><p class="cargo">Diretora de Gestão de Fundos, Incentivos e de Atração de InvestimentosSubstituta</p><p class="assina">RAFAELLA ILIANA ALVES ARCILA</p><p class="cargo">Diretora de Planejamento e Articulação de Políticas Substituta</p><p class="assina">GENERAL MARCO CÉSAR DE MORAES</p><p class="cargo">Diretor de Administração</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>