<xml><article id="30422386" name="Portaria 005_2023." idOficio="9387645" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/02/2023" artClass="00070:00306:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Farmácia do Estado de Minas Gerais" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20307412">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 5, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 5, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Presidente do CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DE MINAS GERAIS - CRF/MG, no regular exercício de suas atribuições que lhe são conferidas pelo artigo 11 da Lei 3.820/60; Considerando a necessidade de atender ao disposto no artigo 37, inciso II da Constituição Federal, com redação dada pela EC nº 19, de 04 de junho de 1998; Considerando a necessidade de contratação de pessoal para preenchimento do quadro de empregados efetivos, bem como, para formação do cadastro de reserva; Considerando que não existem candidatos aprovados no concurso no último concurso para as vagas objeto deste certame; Considerando o desligamento de vários empregados não concursados em razão da Recomendação nº 10/2022 ( IC 1.22.000.000071/2022-11); Considerando a urgência na recomposição dos quadro efetivo, para atendimento das obrigações legais desta autarquia federal; Considerando a deliberação da 49ª reunião ordinária de diretoria de 2022; resolve:</p><p>Artigo. 1º - Autorizar a imediata realização de Concurso Público para provimento dos seguintes cargos e vagas:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cargo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Local de Atuação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vagas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Farmacêutico (a) Fiscal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Minas Gerais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6 + Cadastro Reserva</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analista de Sistema</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Belo Horizonte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1 + Cadastro Reserva</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Advogado (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Belo Horizonte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cadastro Reserva</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contador (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Belo Horizonte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cadastro Reserva</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assistente Administrativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Belo Horizonte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3 + Cadastro Reserva</p></td></tr></table><p>Artigo 2º Autorizar a imediata contratação de empresa e/ou instituição especializada para planejar, administrar e operacionalizar o concurso público.</p><p>Artigo 3º Nomear comissão para acompanhar e assessorar a realização do concurso público para preenchimento do quadro de empregados efetivos, bem como, para formação do cadastro de reserva desta Autarquia Federal.</p><p>Artigo 4º A comissão será composta pelos seguintes membros: Wallan Araújo Camelo - Superintendente; Sebastião José Ferreira - Diretor Tesoureiro do CRF/MG; Daniela Miranda Duarte - Gerente da Advocacia Geral Marcia Regina dos Santos - Gerente de Recursos Humanos.</p><p>Artigo 5º - Compete à comissão o acompanhamento e assessoramento a empresa contratada para a realização do concurso público</p><p>Artigo 6º - A presidência da comissão será exercida pelo membro indicado na alínea "a" do "caput" deste artigo 4º.</p><p>Parágrafo Único: O presidente da comissão será o contato direto da empresa contratada com Conselho Regional de Farmácia do Estado de Minas Gerais.</p><p>Artigo 6º - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação. Gabinete da Presidência do Conselho Regional de Farmácia do Estado de Minas Gerais.</p><p></p><p class="assina">JÚNIA CÉLIA DE MEDEIROS</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>