<xml><article id="30523633" name="PORTARIA MCOM N. 8374-23 - REGIM" idOficio="9399831" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/02/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="28" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20324706">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Subseção II</p><p>Da Coordenação-Geral de Tecnologia da Informação e Comunicação</p><p>Art. 54. À Coordenação-Geral de Tecnologia da Informação e Comunicação compete:</p><p>I - planejar as ações de governança de tecnologia da informação que assegurem a padronização de controles e o alinhamento dos objetivos com as políticas, padrões, regras e regulamentos pertinentes;</p><p>II - coordenar a prospecção de novas tecnologias de gestão administrativa para o suporte necessário ao cumprimento dos objetivos organizacionais;</p><p>III - proporcionar às unidades do Ministério meios e recursos técnicos de tecnologia da informação que facilitem o desenvolvimento das atividades;</p><p>IV - propor, revisar e executar ações para dar cumprimento às normas e procedimentos no âmbito de tecnologia da informação;</p><p>V - orientar a formulação de estratégias, padrões e diretrizes de planejamento de tecnologia da informação para o Ministério, incluindo a segurança da informação;</p><p>VI - coordenar a gestão do conhecimento de tecnologia da informação e comunicações; e</p><p>VII - coordenar a comunicação interna e a publicidade sobre as atividades de tecnologia da informação.</p><p>Art. 55. À Coordenação de Governança de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - coordenar e acompanhar as ações relativas à governança de tecnologia da informação e comunicações da Coordenação-Geral;</p><p>II - propor e elaborar políticas, normas e padrões relativos à Governança de tecnologia da informação e comunicações da Coordenação-Geral;</p><p>III - apoiar a elaboração, a revisão e o acompanhamento do Plano Diretor de Tecnologia da Informação e Comunicações do Ministério;</p><p>IV - apoiar a elaboração do processo orçamentário e da proposta de orçamento anual e plurianual de tecnologia da informação e comunicações do Ministério;</p><p>V - estimular a capacitação dos servidores da Coordenação-Geral nas disciplinas de governança de tecnologia da informação e comunicações; e</p><p>VI - apoiar na interação com os órgãos de controle interno e externo, consolidando informações a respeito dos contratos, projetos e demais atividades da Coordenação-Geral.</p><p>Art. 56. À Divisão de Contratos e Aquisições de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - definir e manter a metodologia de gestão de aquisições e contratos de tecnologia da informação e comunicações do Ministério;</p><p>II - identificar e apoiar a priorização dos projetos de aquisições e realizar o monitoramento do portfólio de aquisições e contratos de tecnologia da informação e comunicações sob a responsabilidade da Coordenação-Geral;</p><p>III - alinhar o portfólio de aquisições com o Plano Diretor de Tecnologia da Informação e Comunicações do Ministério;</p><p>IV - propor e elaborar projetos de aquisição de produtos e contratação de serviços de tecnologia da informação e comunicações da Coordenação-Geral;</p><p>V - orientar os envolvidos no planejamento das aquisições, contratações e gestão de contratos de tecnologia da informação e comunicações da Coordenação-Geral, fornecendo suporte técnico e metodológico;</p><p>VI - coordenar e acompanhar os processos de aquisição de produtos e contratação de serviços de tecnologia da informação e comunicações da Coordenação-Geral;</p><p>VII - apoiar a elaboração e a gestão dos Termos de Cooperação ou outros instrumentos legais destinados ao estabelecimento de parcerias com Universidades e instituições públicas no âmbito da Coordenação-Geral; e</p><p>VIII - consolidar e distribuir informações para o monitoramento estratégico das aquisições e contratos de tecnologia da informação e comunicações da Coordenação-Geral.</p><p>Art. 57. À Divisão de Gestão e Governança de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - apoiar o monitoramento das aquisições e contratações de soluções de TIC;</p><p>II - acompanhar e apoiar a gestão das demandas e projetos de tecnologia da informação e comunicações da Coordenação-Geral;</p><p>III - apoiar a priorização e implantação dos processos de governança da Coordenação de Governança de Tecnologia da Informação;</p><p>IV - acompanhar os indicadores e metas estabelecidas na área de TI;</p><p>V - acompanhar o cumprimento do Plano Diretor de Tecnologia da Informação e Comunicações e a implementação de políticas, normas e ações de segurança de TI;</p><p>VI - prover subsídios para a interação com os órgãos de controle interno e externo;</p><p>VII - acompanhar e apoiar no secretariado dos comitês de gestão e segurança da informação, em que a CGTI participe;</p><p>VIII - subsidiar as demais coordenações da Coordenação-Geral na resposta a demandas de ouvidoria ou acesso a informação; e</p><p>IX - propor metodologia de desenvolvimento e manutenção de sistemas do Ministério e demais processos e procedimentos necessários ao gerenciamento de projetos de desenvolvimento de sistemas, com o apoio da Coordenação de Sistemas de Informação.</p><p>Art. 58. À Coordenação de Sistemas de Informação compete:</p><p>I - planejar e coordenar a execução das atividades e das ações de TIC necessárias ao funcionamento das equipes que compõem esta Coordenação-Geral;</p><p>II - apoiar a Coordenação de Governança de Tecnologia da Informação na elaboração de metodologias e padrões, bem como viabilizar sua implementação por meio de sistemas de informação quando necessário;</p><p>III - propor contratação de ferramentas e soluções tecnológicas necessárias para a automação de sistemas e processos;</p><p>IV - selecionar, planejar, implantar e disponibilizar soluções baseadas em sistemas de informação otimizados para atender necessidades de TI e de negócio;</p><p>V - analisar, prospectar e propor novos projetos de desenvolvimentos e modernização de sistemas;</p><p>VI - apoiar a aderência necessária dos sistemas de informação às necessidades de negócio do Ministério;</p><p>VII - apoiar o desenvolvimento de sistemas corporativos de informação que primem pela integração interna e externa ao Ministério;</p><p>VIII - supervisionar o relacionamento com as empresas contratadas para execução dos serviços complementares às atividades desta Coordenação-Geral;</p><p>IX - supervisionar o planejamento e execução das atividades relacionadas à gestão da arquitetura dos sistemas;</p><p>X - supervisionar a efetividade do plano de garantia de qualidade de Software para os projetos de TI;</p><p>XI - supervisionar os modelos de dados dos sistemas de informação; e</p><p>XII - supervisionar e implementar controles nos sistemas de informação para proteger a comunicação de dados nas redes.</p><p>Art. 59. À Divisão de Projetos de Sistemas compete:</p><p>I - coordenar a implementação, a utilização e a avaliação do processo unificado de desenvolvimento de novos sistemas informatizados;</p><p>II - colaborar no planejamento, orientar, executar e controlar as atividades de desenvolvimento de novos sistemas informatizados e de sítios no âmbito do Ministério;</p><p>III - planejar e coordenar as ações relativas ao desenvolvimento e implantação de sistemas sob responsabilidade da Coordenação-Geral;</p><p>IV - avaliar e decidir sobre a aquisição de sistemas informatizados; e</p><p>V - coordenar o desenvolvimento e a implementação de sistemas informatizados desenvolvidos por terceiros para uso no Ministério.</p><p>Art. 60. À Divisão de Sustentação de Sistemas compete:</p><p>I - acompanhar e gerenciar as ações relativas a sustentação e manutenção de sistemas sob responsabilidade da Coordenação-Geral;</p><p>II - implementar e manter sistemas de informações;</p><p>III - apoiar a área de atendimento ao usuário para avaliação de problemas e falhas nos sistemas sob responsabilidade da Coordenação-Geral;</p><p>IV - identificar, propor e detalhar demandas e oportunidades de sistemas de informação no âmbito do Ministério;</p><p>V - manter e verificar a aderência à metodologia de desenvolvimento e manutenção de sistemas do Ministério;</p><p>VI - manter e verificar a aderência aos padrões de gestão e engenharia de requisitos, análise, projeto, codificação e testes dos sistemas do Ministério;</p><p>VII - manter e verificar a aderência aos padrões de qualidade para sistemas em nível de produto e documentação;</p><p>VIII - propor e realizar pesquisas, estudos e provas e conceito para a implementação de melhores práticas e tecnologias relacionadas ao desenvolvimento e manutenção de sistemas;</p><p>IX - propor e elaborar projetos para aquisições de produtos e contratações de serviços relacionados ao desenvolvimento e manutenção de sistemas; e</p><p>X - identificar, registrar e acompanhar a resolução dos defeitos e oportunidades de melhoria na qualidade dos sistemas de informação do Ministério.</p><p>Art. 61. À Coordenação de Infraestrutura e Serviços de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - propiciar a constante disponibilidade da infraestrutura tecnológica do Ministério;</p><p>II - definir e gerenciar os requisitos técnicos para aquisição bens, serviços e soluções de infraestrutura tecnológica, visando à sua padronização;</p><p>III - fomentar a constante inovação tecnológica, por meio da aplicação de novas tecnologias de informação e comunicação;</p><p>IV - coordenar, supervisionar e controlar o processo de distribuição de recursos tecnológicos aos usuários;</p><p>V - desenvolver e testar periodicamente o plano de continuidade, a partir da análise de riscos, objetivando eliminar ou minimizar ocorrências de interrupção das atividades;</p><p>VI - propor, revisar e executar ações para dar cumprimento, em conjunto com a CGTI, as normas e procedimentos no âmbito de tecnologia da informação; e</p><p>VII - apoiar as atividades de outras unidades que façam uso da infraestrutura de tecnologia da informação.</p><p>Art. 62. À Divisão de Serviços de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - coordenar e acompanhar as ações relativas à gestão da infraestrutura e serviços de tecnologia da informação;</p><p>II - propiciar a constante disponibilidade da infraestrutura tecnológica e serviços de tecnologia da informação do Ministério;</p><p>III - operacionalizar soluções de problemas e apoiar a CGTI no acompanhamento da segurança do parque computacional, bem como na gestão de incidentes ocorridos no âmbito da infraestrutura tecnológica;</p><p>IV - manter atualizada a descrição dos processos relativos aos serviços de gestão da infraestrutura de tecnologia da informação, bem como a documentação dos equipamentos e topologia de rede atualizada; e</p><p>V - propor, revisar e executar ações para dar cumprimento, em conjunto com a CGTI, as normas e procedimentos no âmbito de tecnologia da informação.</p><p>Art. 63. À Divisão de Atendimento aos Usuários compete:</p><p>I - planejar, coordenar e gerenciar o suporte aos usuários de serviços de tecnologia da informação, considerando a utilização de recursos internos ou terceirizados;</p><p>II - intermediar as solicitações dos usuários que necessitam de atendimento por parte da Coordenação de Infraestrutura de Tecnologia da Informação;</p><p>III - definir regras para avaliação e homologação dos recursos de tecnologia da informação a serem implantados ou instalados no ambiente tecnológico do Ministério;</p><p>IV - manter atualizados e em pleno funcionamento os equipamentos de tecnologia da informação utilizados no Ministério;</p><p>V - elaborar e manter manuais de sistema para usuários finais;</p><p>VI - coordenar, supervisionar e controlar o processo de distribuição de recursos de tecnologia da informação aos usuários; e</p><p>VII - gerir o inventário de hardware, software, aplicações e soluções de tecnologia da informação.</p><p>Subseção III</p><p>Da Coordenação-Geral de Gestão da Informação</p><p>Art. 64. À Coordenação-Geral de Gestão da Informação compete:</p><p>I - planejar e coordenar as ações voltadas à gestão da informação, documentação, arquivo e protocolo no âmbito do Ministério;</p><p>II - coordenar negocialmente as atividades relacionadas à sistema, documentos e normativos do Processo Administrativo Eletrônico, no âmbito do Ministério;</p><p>III - gerar e incentivar a disseminação de informações organizacionais para o Ministério;</p><p>IV - promover planos preventivos e estratégias de ação que garantam a preservação dos serviços essenciais;</p><p>V - coordenar o processo de analise, tratamento e comunicação de incidentes relacionados à segurança da informação;</p><p>VI - coordenar campanhas de divulgação para a disseminação da Política de Segurança da Informação e Comunicações - POSIC e da cultura de segurança cibernética da informação junto aos usuários de recursos de TIC;</p><p>VII - coordenar ações relativas à Governança de Dados, inclusive quanto à interlocução com atores externos ao Ministério;</p><p>VIII - coordenar e monitorar o Plano de Dados Abertos do Ministério; e</p><p>IX - coordenar a adequação do Ministério à temática de Proteção de Dados Pessoais.</p><p>Art. 65. À Coordenação de Gestão Estratégica de Dados compete:</p><p>I - propor e executar ações relativas à Governança de Dados;</p><p>II - articular-se com as instituições que atuem na produção e manutenção de dados e indicadores;</p><p>III - acompanhar a evolução dos sistemas de análise de dados, inteligência do negócio, das melhores práticas de gerenciamento e publicação de dados e informações, propondo ações de modernização nesses aspectos, quando necessário;</p><p>IV - realizar ações de coleta, processamento, recuperação, difusão e intercâmbio de dados e de informações necessárias à produção dos indicadores setoriais e nacionais de comunicações;</p><p>V - coordenar a visualização de dados do setor de comunicações para apoiar os objetivos de negócios;</p><p>VI - apoiar metodologicamente as demais coordenações nas ações de desenvolvimento de indicadores para monitoramento de programas, ações e projetos;</p><p>VII - coordenar a elaboração e execução do Plano de Dados Abertos do Ministério;</p><p>VIII - acompanhar, monitorar e avaliar as etapas de abertura de dados, conforme o Plano de Dados Abertos;</p><p>IX - coordenar o processo de adequação do ministério à Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais, bem como da implementação e operacionalização do Programa de Governança em Privacidade; e</p><p>X - apoiar as funções relativas à temática de Proteção de Dados Pessoais.</p><p>Art. 66. À Coordenação de Segurança da Informação compete:</p><p>I - planejar, orientar e assessorar a formulação de estratégias, padrões e diretrizes de segurança da informação a fim proteger a execução normal dos serviços do Ministério;</p><p>II - propor, revisar e executar ações para dar cumprimento às normas e procedimentos no âmbito de segurança da informação em parceria com a CGTI;</p><p>III - prospectar novas tecnologias para proteção da instituição;</p><p>IV - planejar e orientar a comunicação interna e a publicidade sobre a cultura de segurança da informação junto aos usuários; e</p><p>V - analisar, tratar e reportar incidentes relacionados à segurança da informação com apoio da CGTI e ETIR.</p><p>Art. 67. À Coordenação de Gestão da Informação e de Documentos compete:</p><p>I - supervisionar as atividades relacionadas à gestão negocial do sistema de Processo Administrativo Eletrônico e seus módulos, no âmbito do Ministério;</p><p>II - coordenar e avaliar a revisão periódica da Política de Gestão Documental e dos instrumentos de gestão arquivística de documentos, no âmbito do Ministério;</p><p>III - coordenar as atividades de gestão do conhecimento, gestão da informação, documentação e protocolo no âmbito do Ministério;</p><p>IV - coordenar a gestão dos sistemas eletrônicos de gerenciamento de acervo;</p><p>V - coordenar a integração entre os sistemas específicos das áreas finalísticas do Ministério e o sistema de Processo Administrativo Eletrônico do órgão;</p><p>VI - representar o Ministério nas iniciativas da Administração Pública para gestão da infraestrutura pública de Processo Administrativo Eletrônico; e</p><p>VII - coordenar a elaboração e revisão periódica dos documentos e normativos do Processo Administrativo Eletrônico, no âmbito do Ministério.</p><p>Art. 68. À Divisão de Gestão de Documentos compete:</p><p>I - supervisionar a execução das atividades de gestão do conhecimento, gestão da informação, documentação e protocolo no âmbito do Ministério;</p><p>II - conduzir a elaboração e revisão periódica da Política de Gestão Documental e dos instrumentos de gestão arquivística de documentos;</p><p>III - supervisionar a implementação e o cumprimento do Plano Arquivístico e dos instrumentos de gestão arquivística do Ministério;</p><p>IV - contribuir com a identificação e gerenciamento de potenciais eventos que possam comprometer a organização, visando garantir razoável segurança na execução da gestão de documentos e arquivos;</p><p>V - zelar pela guarda e pelo acesso à memória arquivística dos documentos históricos;</p><p>VI - conduzir a elaboração e revisão periódica dos documentos e normativos do Processo Administrativo Eletrônico, no âmbito do Ministério;</p><p>VII - prestar apoio técnico à Comissão Permanente de Avaliação de Documentos Sigilosos - CPADS, no âmbito de sua competência;</p><p>VIII - organizar e conduzir a Comissão Permanente de Avaliação de Documentos - CPAD e a Subcomissão de Coordenação do Sistema de Gestão de Documentos de Arquivo - SubSIGA do Ministério;</p><p>IX - orientar tecnicamente as unidades do Ministério nos assuntos relacionados à gestão documental;</p><p>X - realizar a guarda e armazenamento dos documentos arquivísticos em fase intermediária e permanente;</p><p>XI - atender os usuários, internos e externos, nas suas necessidades de acesso, consulta e recuperação da informação e documentação sob sua guarda;</p><p>XII - zelar pelo cumprimento dos dispositivos legais voltados ao acesso, à organização e ao funcionamento dos arquivos públicos;</p><p>XIII - orientar à formalização, tramitação e controle de processos administrativos provenientes de interessados externos ao Ministério;</p><p>XIV - auxiliar no envio de matérias para publicação no Diário Oficial da União;</p><p>XV - implementar os dispositivos legais voltados para a formalização e o controle de processos e documentos; e</p><p>XVI - zelar pela prestação dos serviços realizados por terceiros, no âmbito da sua competência.</p><p>Art. 69. Ao Serviço de Protocolo compete:</p><p>I - proceder à formalização, tramitação e controle de processos administrativos provenientes de interessados externos ao Ministério;</p><p>II - fazer a gestão do envio de matérias para publicação no Diário Oficial da União;</p><p>III - elaborar, editar e distribuir Boletins de Serviço;</p><p>IV - propor sistemática de recepção, registro, controle, distribuição interna e expedição de documentos e processos;</p><p>V - controlar, fiscalizar e atestar a prestação dos serviços realizados por terceiros, no âmbito da sua competência;</p><p>VI - controlar a integridade das correspondências do Ministério; e</p><p>VII - proceder à expedição e o controle das correspondências e objetos postais enviados aos Correios.</p><p>Art. 70. À Divisão de Processo Eletrônico compete:</p><p>I - gerir os sistemas eletrônicos de gerenciamento de acervo;</p><p>II - gerenciar negocialmente o sistema de Processo Administrativo Eletrônico e seus módulos e integrações com outros sistemas;</p><p>III - planejar e gerenciar a integração entre os sistemas específicos das áreas finalísticas do Ministério e o sistema de Processo Administrativo Eletrônico do órgão;</p><p>IV - representar o Ministério nas iniciativas da Administração Pública para a gestão da infraestrutura de Processo Administrativo Eletrônico; e</p><p>V - conduzir a elaboração e revisão periódica dos documentos e normativos do Processo Administrativo Eletrônico, no âmbito do Ministério.</p><p>Art. 71. Ao Serviço de Suporte em Processo Eletrônico compete:</p><p>I - executar as atividades relacionadas ao gerenciamento de acervo em sistemas eletrônicos;</p><p>II - executar as ações negociais relativas ao Processo Administrativo Eletrônico e seus módulos;</p><p>III - atuar na orientação e treinamento dos servidores do Ministério com relação à Processo Eletrônico;</p><p>IV - facilitar a integração entre os sistemas específicos das áreas finalísticas do Ministério e o sistema de Processo Administrativo Eletrônico;</p><p>V - elaborar e revisar periodicamente os documentos e normativos do Processo Administrativo Eletrônico; e</p><p>VI - promover outras ações relacionadas à processo eletrônico, em conjunto com as demais áreas do Ministério.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS DIRIGENTES</p><p>Art. 72. Ao Secretário-Executivo incumbe:</p><p>I - planejar, dirigir, coordenar, orientar, acompanhar e avaliar a execução das atividades das unidades que integram a Secretaria-Executiva;</p><p>II - coordenar, consolidar e submeter ao Ministro de Estado o plano de ação global do Ministério;</p><p>III - supervisionar e avaliar a execução de projetos e ações do Ministério;</p><p>IV - supervisionar a articulação dos órgãos do Ministério com os órgãos centrais dos sistemas afetos à área de competência da Secretaria-Executiva; e</p><p>V - propor ao Ministro de Estado a criação ou a extinção de unidades descentralizadas, em conformidade com a necessidade do Ministério.</p><p>Art. 73. Ao Secretário-Executivo Adjunto incumbe:</p><p>I - assessorar diretamente o Secretário-Executivo na supervisão e coordenação de suas atividades;</p><p>II - supervisionar a elaboração da proposta orçamentária da Secretaria-Executiva;</p><p>III - acompanhar e controlar a execução do orçamento;</p><p>IV - supervisionar e coordenar as atividades da Assessoria e das Subsecretarias da Secretaria-Executiva; e</p><p>V - substituir o Secretário-Executivo nos seus afastamentos, impedimentos legais ou regulamentares e na vacância do cargo.</p><p>Art. 74. Ao Chefe de Gabinete da Secretaria-Executiva incumbe:</p><p>I - assessorar diretamente o Secretário-Executivo e o Secretário-Executivo Adjunto;</p><p>II - planejar, coordenar e orientar a execução das atividades do Gabinete;</p><p>III - coordenar as atividades desenvolvidas pelas unidades integrantes da estrutura da Secretaria-Executiva;</p><p>IV - assistir o Secretário-Executivo e o Secretário-Executivo Adjunto na execução de suas atribuições;</p><p>V - organizar a agenda do Secretário-Executivo e do Secretário-Executivo Adjunto;</p><p>VI - praticar os atos de administração geral do Gabinete;</p><p>VII - atender às partes interessadas em assuntos a cargo do Gabinete;</p><p>VIII - organizar o despacho de processos, documentos e expedientes do Secretário-Executivo e do Secretário-Executivo Adjunto, encaminhando os assuntos tratados no Gabinete; e</p><p>IX - exercer outras competências que lhe forem cometidas pelo Secretário-Executivo ou pelo Secretário-Executivo Adjunto.</p><p>Art. 75. Aos Subsecretários incumbe:</p><p>I - planejar, dirigir, coordenar e orientar a execução das atividades das respectivas unidades;</p><p>II - auxiliar o Secretário-Executivo e o Secretário-Executivo Adjunto no exercício de suas atribuições em suas respectivas áreas de competência;</p><p>III - representar a Subsecretaria nos assuntos relativos às suas áreas de competência;</p><p>IV - aprovar parecer técnico conclusivo sobre a celebração de convênios, ajustes, contratos e acordos que envolvam assuntos da Secretaria-Executiva; e</p><p>V - exercer outras competências que lhes forem cometidas no seu campo de atuação.</p><p>Art. 76. Aos Coordenadores-Gerais incumbe:</p><p>I - coordenar, controlar e avaliar a execução dos projetos e das atividades que forem atribuídas às suas Coordenações-Gerais;</p><p>II - auxiliar o Secretário-Executivo, o Secretário-Executivo Adjunto e os Subsecretários no exercício de suas atribuições nas respectivas áreas de competência; e</p><p>III - exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>Art. 77. Aos Coordenadores incumbe:</p><p>I - coordenar e orientar a execução das atividades de sua unidade; e</p><p>II - exercer outras competências que lhes forem cometidas em seu campo de atuação.</p><p>Art. 78. Aos Chefes de Divisão e de Serviço incumbe:</p><p>I - dirigir, orientar e controlar as atividades da unidade;</p><p>II - emitir manifestação nos assuntos pertinentes à unidade; e</p><p>III - praticar os demais atos necessários ao cumprimento das competências de sua unidade.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 79. As dúvidas surgidas na aplicação do presente Regimento Interno serão solucionadas pelo Secretário-Executivo.</p><p>ANEXO X</p><p>REGIMENTO INTERNO DA SECRETARIA DE COMUNICAÇÃO SOCIAL ELETRÔNICA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA E COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º À Secretaria de Comunicação Social Eletrônica compete:</p><p>I - formular e supervisionar a execução de políticas públicas, de diretrizes, de objetivos e de metas relativas aos serviços de radiodifusão e de seus ancilares e propor e supervisionar a elaboração de estudos e atividades com vistas à inovação tecnológica do setor;</p><p>II - formular e propor a regulamentação e a alteração normativa dos serviços de radiodifusão e de seus ancilares;</p><p>III - planejar, coordenar e elaborar os planos nacionais de outorga e os processos seletivos para execução de serviços de radiodifusão privada, pública e estatal;</p><p>IV - supervisionar e executar as atividades integrantes dos processos relativos aos serviços de radiodifusão e de seus ancilares;</p><p>V - supervisionar as atividades inerentes:</p><p>a) ao acompanhamento e ao desenvolvimento de novas tecnologias com vistas à evolução dos serviços de radiodifusão e ancilares; e</p><p>b) à avaliação dos impactos de novas tecnologias digitais sobre os serviços de radiodifusão, com o acompanhamento e a atualização da regulamentação correlata;</p><p>VI - promover a liberdade de expressão e de imprensa e a diversidade midiática;</p><p>VII - promover medidas de educação midiática;</p><p>VIII - decidir, em segunda instância, quanto aos recursos administrativos apresentados contra:</p><p>a) a decisão de indeferimento ou de inabilitação no âmbito dos processos relativos aos serviços de radiodifusão e de seus ancilares; e</p><p>b) a decisão de aplicação da sanção de multa ou de suspensão às pessoas jurídicas executantes dos serviços de radiodifusão e de seus ancilares;</p><p>IX - decidir quanto à aplicação da sanção de cassação às pessoas jurídicas executantes dos serviços de radiodifusão e de seus ancilares, exceto quando se tratar de pessoas jurídicas concessionárias do serviço de radiodifusão de sons e imagens;</p><p>X - emitir parecer para subsidiar a decisão de aplicação da sanção de cassação às pessoas jurídicas concessionárias do serviço de radiodifusão de sons e imagens;</p><p>XI - decidir quanto à revogação da autorização às pessoas jurídicas executantes do serviço de radiodifusão comunitária;</p><p>XII - firmar parcerias com entidades públicas e privadas para o desenvolvimento das atividades de sua competência;</p><p>XIII - fiscalizar a prestação dos serviços de radiodifusão quanto à observância da legislação vigente; e</p><p>XIV - orientar as unidades regionais nos assuntos de sua competência.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 2º A Secretaria de Comunicação Social Eletrônica - SECOE tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>1. Gabinete da Secretaria de Comunicação Social Eletrônica - GACSE.</p><p>2. Departamento de Inovação, Regulamentação e Fiscalização - DEIRF.</p><p>2.1. Coordenação-Geral de Fiscalização, Monitoramento e Apuração de Infrações - CGFM.</p><p>2.1.1. Coordenação de Apuração de Infrações de Serviços de Radiodifusão - COAPI.</p><p>2.1.2. Coordenação de Fiscalização e Monitoramento de Serviços de Radiodifusão - COFIM.</p><p>2.2. Coordenação-Geral de Inovação, Regulamentação e Sistemas - CGRS.</p><p>2.2.1. Coordenação de Regulamentação e Inovação - CORIN.</p><p>2.2.2. Coordenação de Sistemas, Dados e Documentação de Radiodifusão - COSID.</p><p>3. Departamento de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal - DEPUB.</p><p>3.1. Coordenação-Geral de Engenharia de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal - CGEP.</p><p>3.1.1. Coordenação de Análises Técnicas e Adaptação de Outorga de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal - COATA.</p><p>3.1.2. Coordenação Técnica de Outorgas de Serviços Ancilares de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal - COTAN.</p><p>3.2. Coordenação-Geral de Assuntos Jurídicos de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal - CGAJ.</p><p>3.2.1. Coordenação de Outorga de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal - COREC.</p><p>3.2.2. Coordenação de Pós-Outorga e Renovação dos Serviços de Radiodifusão Pública e Comunitária - COPEC.</p><p>4. Departamento de Radiodifusão Privada - DERAP.</p><p>4.1. Coordenação-Geral de Licitação e Outorga de Radiodifusão Privada - CGLO.</p><p>4.1.1. Coordenação de Licitação e Serviços Ancilares de Radiodifusão Privada - COLAN.</p><p>4.1.1.1. Divisão de Serviços Ancilares de Radiodifusão Privada - DISAN.</p><p>4.1.2. Coordenação de Formalização e Adaptação de Outorga de Radiodifusão Privada - COFAO.</p><p>4.1.2.1. Divisão de Adaptação de Outorga de Radiodifusão Privada - DIAOU.</p><p>4.2. Coordenação-Geral de Pós-Outorga de Radiodifusão Privada - CGPO.</p><p>4.2.1. Coordenação de Atos de Radiodifusão Privada - COATO.</p><p>4.2.1.1. Divisão de Atos de Radiodifusão Privada - DIARP.</p><p>4.2.2. Coordenação de Renovação de Outorga de Radiodifusão Privada - COREP.</p><p>4.2.2.1. Divisão de Renovação de Outorga de Radiodifusão Privada - DIREP.</p><p>Art. 3º A Secretaria será dirigida pelo Secretário, o Gabinete por Chefe de Gabinete, os Departamentos por Diretores, as Coordenações-Gerais por Coordenadores-Gerais, as Coordenações por Coordenadores, e as Divisões por Chefes, cujas funções serão providas na forma da legislação pertinente.</p><p>Art. 4º Os ocupantes das funções previstas no art. 3º, deste Regimento, serão substituídos, em seus afastamentos e impedimentos legais ou regulamentares, e na vacância do cargo, por servidores por eles indicados e previamente designados na forma da legislação pertinente.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DAS UNIDADES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>