<xml><article id="30695713" name="ATA NA 4_PL_08_02_2023-BD-IMPREN" idOficio="9418224" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/02/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="288" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=288" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20351055">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/09/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>129,78</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/09/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.188,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.157.648,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>193,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.288,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>418.112,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.992,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.496,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.119,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>390.660,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.797,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.732,91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.707,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/02/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.661,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/02/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.453,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/12/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>160.967,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/12/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.734,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.653.086,98</p></td></tr></table><p>9.2.1.2. superfaturamento nos bens fornecidos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.159,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.376,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.912,44</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.685,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/06/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.381,43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/04/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.261,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/08/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.115,71</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/05/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.388,52</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/08/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.283,22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.159,47</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.708,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/05/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.202,09</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/05/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.105,99</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/01/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.750,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.032,69</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.305,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.055,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>584,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>397,23</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>497,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>394,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.258,58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/07/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.379,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/07/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79.827,35</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/04/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>246.852,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/06/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120.907,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/07/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>123.426,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.386,79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.414,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>755,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.550,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.132,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>603,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.015,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.091,14</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.100,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.234,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.790,43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>343,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.492,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>999,14</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>846.316,52</p></td></tr></table><p>9.2.2. Conduta: a empresa celebrou a aludida avença com sobrepreço e recebeu pagamentos com preços acima dos praticados no mercado;</p><p>9.2.3. Dispositivos violados: art. 37, caput e inciso XXI, da Constituição Federal de 1988; arts. 3º, 24, inciso V, 43, inciso IV, e 48, inciso II, da Lei 8.666/1993; arts. 3º, 4º e 5º do Decreto 7.983/2013; item 2.2, alínea "d", do Decreto 2.745/1998; e jurisprudência desta Corte de Contas, a exemplo dos Acórdãos 2.628/2022, 1.626/2022, 719/2018, 2.056/2015 e 2.668/2013, todos do Plenário;</p><p>9.3. com fulcro no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, dar ciência à Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras), bem como à sua Diretoria de Governança e Conformidade, de que, quanto ao Contrato 0804.0103350.17.2 (conclusão da complementação mecânica da Unidade de Abatimento de Emissões SNOX U-93):</p><p>9.3.1. houve falhas no processo de estimativa de custo da Petrobras que serviu de base para a contratação direta, uma vez que se utilizou, como referência de preço para o item "Pyrogel XT-E 10mm de espessura" (aerogel), somente o custo da cotação enviada pela Aspen Aerogels na modalidade free on board (FOB), sem incorporar as despesas acessórias materialmente relevantes que deveriam ter sido acrescidas a esse custo, a exemplo dos tributos de importação, seguro de carga, despachos aduaneiros e frete para transportar o produto da fábrica do fornecedor até o local da obra, tampouco tendo justificado adequadamente a realização de apenas uma única cotação para esse insumo, considerando, como agravante, a sua alta relevância material, já que ele representava cerca de 12% do valor do contrato, em dissonância com os subitens 1.3 e 5.2, inciso I, alínea "c", do Decreto 2.745/1998 e com a reiterada jurisprudência deste Tribunal, a exemplo dos Acórdãos 2.829/2015, 1.565/2015, 591/2015, 2.816/2014, 3.280/2011 e 2.531/2011, todos do Plenário;</p><p>9.3.2. a flexibilização dos critérios de medição formalizada por meio do segundo aditivo contratual caracterizou desvinculação aos instrumentos convocatórios que precederam a celebração dessa avença e afronta ao princípio de igualdade entre as licitantes, sendo que a decisão pela flexibilização apenas na fase de execução do referido ajuste potencialmente restringiu o caráter competitivo dos respectivos certames e prejudicou o processo de seleção de proposta mais vantajosa para a administração pública, em inobservância aos subitens 1.2, 1.8, alínea "a", e 5.3.1, alínea "a", do Decreto 2.745/1998;</p><p>9.3.3. a flexibilização dos critérios de medição não foi devidamente fundamentada, o que denota que houve fragilidades na transparência, na evidenciação e no controle dessa alteração contratual, impossibilitando a verificação de que tal mudança foi devidamente amparada no subitem 7.2 do Decreto 2.745/1998;</p><p>9.4. autorizar a SeinfraOperações a promover, no âmbito de outra ação de controle prevista no empreendimento, a realização de diligência à Receita Federal para buscar obter cópias de notas fiscais ou de outros documentos relativos à aquisição do insumo Pyrogel XT-E 10mm adquirido pela Qualiman Engenharia e Montagens Ltda., devendo a unidade técnica observar a regulamentação que rege a matéria para preservar a confidencialidade dos dados protegidos por sigilo fiscal, em particular o Decreto 10.209/2020;</p><p>9.5. cientificar o Ministro de Estado de Minas e Energia acerca da conversão destes autos em Tomada de Contas Especial, na forma do parágrafo único do art. 198 do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0154-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Revisor), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 155/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 001.805/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Secretaria-executiva do Ministério da Saúde (00.394.544/0173-12); Vtc Operadora Logística Ltda (24.893.687/0012-52).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Debora Oliveira Queiroz Albuquerque (33213/OAB-DF), Paula Echamende Lindoso Baumann (24172/OAB-DF) e outros, representando Vtc Operadora Logística Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de representação de autoria da atual Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações), nos termos do inciso VI do art. 237 do Regimento Interno do TCU, com pedido de adoção de medida acautelatória, ante indícios de irregularidades identificados no âmbito do Contrato 59/2018, celebrado entre o Ministério da Saúde (MS) e a sociedade empresária VTC Operadora Logística Ltda. (VTCLOG), para o serviço de transporte de Insumos Críticos de Saúde (ICS);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 276, caput e § 1º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. referendar a medida cautelar concedida em 20/1/2023, por meio da decisão à peça 66 destes autos, bem como as demais medidas constantes na mencionada decisão;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão aos interessados, informando-lhes que o teor integral desta deliberação pode ser acessado no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.3. restituir os autos à Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações), para que seja dada continuidade ao andamento deste processo e exame do agravo interposto às peças 73-77, em conjunto com as demais informações complementares que vierem a ser encaminhadas pelo MS em resposta às diligências realizadas.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0155-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 156/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 020.923/2021-0.</p><p>1.1. Apenso: 004.917/2022-7</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração em Pedido de Reexame.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Transit Eletric Locadora de Veículos Ltda (00.437.810/0001-00).</p><p>3.2. Responsável: Transit Eletric Locadora de Veículos Ltda (00.437.810/0001-00).</p><p>3.3. Recorrente: Transit Eletric Locadora de Veículos Ltda (00.437.810/0001-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superintendência Regional de Administração da Advocacia-Geral da União em Pernambuco - AGU/PE.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos contra o Acórdão 2.307/2022, que negou provimento a pedido de reexame interposto contra o Acórdão 487/2022, confirmado em sede de embargos de declaração pelo Acórdão 891/2022, todos do Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, e, no mérito, rejeitá-los, por inexistir omissão, obscuridade ou contradição a ser corrigida na deliberação recorrida; e</p><p>9.2. dar ciência desta decisão à embargante.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0156-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 157/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 021.029/2022-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Hepta Tecnologia e Informática Ltda (37.057.387/0001-22).</p><p>4. Órgão/Entidade: Instituto de Pesquisas do Jardim Botânico do Rio de Janeiro.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Tecnologia da Informação (Sefti).</p><p>8. Representação legal: Leonardo Barroso de Oliveira Borges (41257/OAB-DF) e Lucinei Pereira Vilela (38786/OAB-DF), representando Hepta Tecnologia e Informática Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos por Hepta Tecnologia e Informática Ltda., pessoa jurídica de direito privado, em face do Acórdão 2.341/2022 - TCU - Plenário, que conheceu de sua representação para, no mérito, considerá-la improcedente e indeferir o pedido de medida cautelar ante a inexistência dos pressupostos necessários à sua concessão;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento nas razões expostas pelo Relator e nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração e, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao embargante, informando-lhe que o Relatório e Voto que o fundamentam podem ser acessados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0157-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 158/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 001.508/2023-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pela Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal), versando sobre o anteprojeto de decisão normativa que fixa, para o exercício de 2023, os percentuais individuais de participação dos estados, do Distrito Federal e dos municípios na distribuição do produto da arrecadação da contribuição de intervenção no domínio econômico relativa às atividades de importação ou comercialização de petróleo e seus derivados, gás natural e seus derivados e álcool combustível, de que trata o art. 177, § 4º, da Constituição Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, nos termos do inciso VI do art. 237 do Regimento Interno;</p><p>9.2. aprovar o anteprojeto de decisão normativa anexo aos autos, que cuida da fixação, para o exercício de 2023, dos percentuais individuais de participação dos estados, do Distrito Federal e dos municípios brasileiros nos recursos de que trata o inciso III, c/c o § 4º, do art. 159 da Constituição Federal (Cide-Combustíveis), acompanhado dos seguintes anexos:</p><p>Anexo I: Percentuais Individuais de Participação dos Estados e DF;</p><p>Anexo II: Percentuais Individuais de Participação dos Municípios (inclui as capitais e os municípios da Reserva);</p><p>Anexo III: Memória de Cálculo da Participação das Capitais;</p><p>Anexo IV: Memória de Cálculo da Participação dos Municípios da Reserva;</p><p>Anexo V: Nota Explicativa.</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação e da decisão normativa aprovada aos presidentes do Senado Federal e da Câmara dos Deputados, ao ministro de Estado da Fazenda, à presidente do Banco do Brasil S.A., ao presidente da Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística, ao diretor-geral do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes e ao diretor-geral da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis;</p><p>9.4. publicar no Diário Oficial da União a decisão normativa aprovada, a fim de dar amplo conhecimento à sociedade;</p><p>9.5. determinar à Segecex que alerte as Representações do TCU nos estados sobre a necessidade de encaminhar imediatamente para a Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal eventuais recursos administrativos interpostos, com base no art. 292-A do Regimento Interno do Tribunal, para retificação dos percentuais individuais de participação publicados, relativos à Cide-Combustíveis do exercício de 2023, independentemente da data de recebimento; e</p><p>9.6. encerrar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0158-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 159/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 018.927/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Energia Elétrica.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica).</p><p>8. Representação legal:</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de Solicitação do Congresso Nacional que requer deste Tribunal a realização de fiscalização com o objetivo de examinar a legalidade dos aumentos verificados nas contas de luz da Companhia Energética de Pernambuco (Celpe), nas localidades em que foram instalados equipamentos que permitem o desligamento remoto do fornecimento de energia elétrica,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente Solicitação do Congresso Nacional, por estarem preenchidos os requisitos de admissibilidade previstos nos artigos 38, inciso II, da Lei 8.443/1992; 232, inciso III, do Regimento Interno do TCU e 4º, inciso I, alínea "b", da Resolução 215/2008;</p><p>9.2. prorrogar por 90 (noventa) dias o atendimento da presente Solicitação do Congresso Nacional, nos termos do art. 15, § 2º, da Resolução 215/2008, por ter sido necessária a realização de medidas saneadoras, bem como a análise de documentações complementares;</p><p>9.3. considerar em atendimento a solicitação objeto deste processo, nos termos do art. 14 da Resolução 215/2008.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0159-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 160/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 030.557/2022-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto VII - Representação</p><p>3. Responsáveis/Interessados:</p><p>3.1. Responsáveis: não há.</p><p>3.2. Interessado: Fundação Instituto de Administração - FIA (CNPJ 44.315.919/0001-40)</p><p>4. Entidade: Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas de Minas Gerais (Sebrae/MG).</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pela sociedade empresária Compass Estratégia para Resultados Ltda., dando conta de possíveis irregularidades no Pregão Eletrônico 12/2022, realizado pelo Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas de Minas Gerais (Sebrae/MG),</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fulcro no art. 276, § 1º, do RITCU, referendar, até o pronunciamento deste Tribunal a respeito do mérito da representação, a medida cautelar adotada por meio do despacho contido na peça 216 destes autos, transcrito no relatório que acompanha este acórdão, bem como as medidas acessórias constantes do mencionado despacho;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao Sebrae/MG, à Fundação Instituto de Administração - FIA e ao autor da representação; e</p><p>9.3. retornar os presentes autos à AudContratações para adoção das providências cabíveis e prosseguimento do feito, após a devida notificação dos interessados.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0160-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 161/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 000.974/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Acompanhamento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (00.394.460/0058-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento resultante da Fiscalização Contínua de Benefícios (FCB), relativo ao exercício de 2021;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. determinar ao Instituto Nacional do Seguro Social, com fundamento no art. 4º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020 que, no prazo de um ano, adote providência com vistas à:</p><p>9.1.1. revisão cadastral dos Titulares com classificação "Não Combinado", por estarem em desacordo com o art. 515 da IN-INSS 77/PRES/2015;</p><p>9.1.2. revisão cadastral dos Instituidores com DDB menor que 5 anos e com classificação "Não Combinado", por estarem em desacordo com o art. 515 da IN-INSS 77/PRES/2015;</p><p>9.1.3. sanear os achados com DDB menor que cinco anos identificados nas Tipologias de Cadastro, por estarem em desacordo com o art. 124-D da Lei 8.213/1991;</p><p>9.1.4. revisão dos benefícios identificados na tipologia TPL BP-E00-001, por estarem em desacordo com a Nota Técnica 25/2017 GT/CGIA/DATAPREV/PT/Nº76/INSS;</p><p>9.1.5. revisão dos benefícios identificados na tipologia TPL BP-E00-002, por estarem em desacordo com o art. 20 da IN-INSS 77/PRES/2015;</p><p>9.1.6. revisão dos benefícios identificados na tipologia TPL BP-E00-005, por estarem em desacordo com a IN-INSS 77/PRES/2015;</p><p>9.1.7. revisão dos benefícios identificados na tipologia TPL BP-E00-007, por estarem em desacordo com o art. 517 da IN-INSS 77/PRES/2015;</p><p>9.1.8. revisão dos benefícios identificados na tipologia TPL BP-E00-003, por estarem em desacordo com o art. 220 da IN-INSS 77/PRES/2015 e a Nota Técnica 25/2017 GT/CGIA/DATAPREV/PT/Nº76/INSS;</p><p>9.1.9. apuração e revisão de ocorrências de incompatibilidade dos benefícios apontados pela tipologia TPL BP-E00-004 com possíveis atividades remuneradas exercidas pelos respectivos titulares, por estarem, se confirmadas, em desacordo com os arts. 42, 59 e 139, § 1º (vigente à época da concessão) da Lei 8.213/1991 e com o art. 20, caput, da Lei 8.742/1993;</p><p>9.1.10. revisão dos benefícios identificados na tipologia TPL BP-E21-007, por estarem em desacordo com art. 29, §2º; art. 41-A, §1º, da Lei 8.213/1990 e art. 2º da Portaria 914-Ministério da Economia/2020;</p><p>9.1.11. revisão dos benefícios identificados na tipologia TPL BP-E21-008, por estarem em desacordo com os arts. 75 e 77 da Lei 8.213/1990;</p><p>9.1.12. revisão dos benefícios identificados na tipologia TPL BP-E21-009, por estarem em desacordo com os arts. 75 e 77 da Lei 8.213/1990;</p><p>9.1.13. revisão dos benefícios identificados na tipologia TPL BP-E41-001, por estarem em desacordo com o art. 48, §1º, da Lei 8.213/1990;</p><p>9.1.14. revisão dos benefícios identificados na tipologia TPL E31-001, entre os concedidos administrativamente e, nos casos de concessão judicial, aqueles cujas decisões tenham fixado prazo de duração, por estarem em desacordo com art. 60, §§ 8º e 9º, da Lei 8.213/1991;</p><p>9.1.15. revisão dos benefícios com instituidores cuja inscrição do CPF esteja cancelada por Multiplicidade, Nula ou Cancelada de Ofício identificados na tipologia TPL BP-E21-001, por estarem em desacordo com o art. 515 da IN-INSS 77/PRES/2015;</p><p>9.2. recomendar ao Instituto Nacional do Seguro Social, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que avalie a conveniência e a oportunidade de:</p><p>9.2.1. revisar os dados cadastrais dos Instituidores com DDB maior que 5 anos e com resultado "Não Combinado", com vistas a melhorar a qualidade da base de dados;</p><p>9.2.2. revisar os dados cadastrais dos Procuradores e Representantes, com vistas a melhorar a qualidade da base de dados;</p><p>9.2.3. sanear os achados com DDB maior que cinco anos identificados nas Tipologias de Cadastro, por estarem em desacordo com o art. 124-D da Lei 8.213/1991;</p><p>9.2.4. realizar procedimentos adicionais de apuração dos riscos identificados na tipologia TPL BP-E00-015 - Aposentadorias a beneficiários cujos vínculos trabalhistas não estão identificados na Rais;</p><p>9.2.5. realizar procedimentos adicionais de apuração dos riscos identificados na tipologia TPL BP-E88-001, referente à emissão de CPF a titulares do Benefício de Prestação Continuada ao Idoso em data próxima à solicitação do benefício;</p><p>9.2.6. realizar procedimentos adicionais de apuração dos riscos identificados na tipologia TPL BP-E21-001, referente aos Instituidores de pensão por morte sem registro no Sisobi ou óbito na Receita, identificada na Folha de Pagamentos do INSS, com vistas à adoção de providências internas;</p><p>9.2.7. realizar procedimentos adicionais de apuração dos riscos identificados na tipologia TPL BP-E31-010, referente aos Auxílios-doença com duração muito longa, identificada na Folha de Pagamentos do INSS, com vistas à adoção de providências internas;</p><p>9.3. recomendar à Receita Federal do Brasil, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que avalie a conveniência e a oportunidade de realizar procedimentos adicionais de apuração nos achados identificados na tipologia TPL BP-E21-001, devido ao indício de óbito do titular do CPF;</p><p>9.4. encaminhar ao Instituto Nacional do Seguro Social os arquivos com os benefícios identificados com irregularidade e com os resultados dos cruzamentos de bases de dados, acompanhada desta deliberação, bem como do Relatório e do Voto que a fundamentam;</p><p>9.5. encaminhar à Receita Federal do Brasil o arquivo com os benefícios identificados na tipologia TPL BP-E21-001, acompanhada desta deliberação, bem como do Relatório e do Voto que o fundamentam;</p><p>9.6. arquivar os autos, nos termos do art. 169, II, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0161-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>