<xml><article id="30520543" name="Resolucao nA 1.2023 - Conjunta D" idOficio="9399457" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="08/02/2023" artClass="00025:00091:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Espírito Santo/Secretaria de Órgãos Colegiados Superiores" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="49" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=49" editionNumber="28" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20324192">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO/CUN/CEPE/UFES Nº 1, DE 26 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alteração do inciso VI do artigo 22 do Estatuto desta Universidade.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO UNIVERSITÁRIO E DE ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO UNIVERSITÁRIO E DE ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO/CUN/CEPE/UFES Nº 1, DE 26 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Alteração do inciso VI do artigo 22 do Estatuto desta Universidade.</p><p>OS CONSELHOS UNIVERSITÁRIO E DE ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO ESPÍRITO SANTO, no uso de suas atribuições legais e estatutárias, considerando o que consta do Documento Avulso nº 23068.017674/2022-88 - CENTRO DE EDUCAÇÃO; o parecer da Comissão de Assuntos Didáticos, Científicos e Culturais; e a aprovação da plenária, por unanimidade, na Sessão Conjunta do dia 26 de janeiro de 2023, referente a alteração do Estatuto da Ufes, publicado no DOU do dia 31/12/2002, Seção 1, página 42, resolvem:</p><p>Art. 1º Alterar o inciso VI do artigo 22 do Estatuto da Ufes, da seguinte forma:</p><p>Onde se lê:</p><p>"VI. de 2 (dois) representantes de cada Centro escolhidos pelo Conselho Departamental dentre os professores em efetivo exercício nos diferentes Departamentos, do respectivo Centro;</p><p>Leia-se:</p><p>"VI. de 2 (dois) representantes de cada centro, escolhidos pelo conselho departamental, dentre os professores do quadro permanente da Ufes, em efetivo exercício no respectivo centro."</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Paulo Sergio de Paula Vargas</p><p class="cargo">p/ Conselhos</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>