<xml><article id="30816064" name="27.02.23 Averbacao" idOficio="9434340" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="28/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20373495">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que a correta grafia do nome de Ruchin Aldib, incluído na Portaria nº 1.684, de 08 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 09 de fevereiro de 2023, é ROCHIN ALDIB, e não como constou. Processo nº 235881.0150964/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome do genitor de Abdulaziz Zakaraia, incluído na Portaria nº 1.111, de 21 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 22 de setembro de 2022, é SHAMSALDDIN ZAKARAIA, e não como constou. Processo nº 235881.0125545/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome da genitora de Juan Miguel Artal Gomez, incluído na Portaria nº 1.684, de 08 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 09 de fevereiro de 2023, é MADYELI MARGARITA GOMEZ DE ARTAL, e não como constou. Processo nº 235881.0157921/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome do genitor de Nerlande Saint Vallier, incluído na Portaria nº 1.696, de 09 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 10 de fevereiro de 2023, é YVIO SAINT VALLIER, e não como constou. Processo nº 235881.0194870/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome do genitor de Bento Jose Pacho, incluído na Portaria nº 1.719, de 15 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 16 de fevereiro de 2023, é ENOQUE BENTO PACHO, e não como constou. Processo nº 235881.0160386/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome da genitora de Daniel Guillermo Gordillo Sanchez, incluído na Portaria nº 1.648, de 08 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 09 de fevereiro de 2023, é LUZ STELLA SANCHEZ VELANDIA, e não como constou. Processo nº 235881.0157950/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que a correta grafia do nome de Rawan Mohammed Hezam Al Shubti, incluído na Portaria nº 1.664, de 1° de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 02 de fevereiro de 2023, é RAWAN MOHAMMED HEZAM AL SHUTBI, e não como constou. Processo nº 235881.0203653/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que a exata data de nascimento de Airy Freedman Tika, incluído na Portaria nº 1.217, de 20 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 21 de outubro de 2022, é 11 de dezembro de 2010, e não como constou. Processo nº 235881.0077597/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome do genitor de Ronald Eleazar, incluído na Portaria nº 1.648, de 1° de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 03 de fevereiro de 2023, é ODAS ELEAZAR, e não como constou. Processo nº 235881.0177508/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que Yasser Bittar, incluído na Portaria nº 1.727, de 17 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 22 de fevereiro de 2023, é natural do KUWAIT, e não como constou. Processo nº 08018.011304/2023-10</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome do genitor de Afi Emefa Djadjou, incluído na Portaria nº 1.648, de 1° de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 03 de fevereiro de 2023, é EDOU APELETE DJADJOU, e não como constou. Processo nº 08018.010303/2023-58</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que Hassan Habib Nesser, incluído na Portaria nº 1.322, de 11 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 16 de novembro de 2022, é natural do LÍBANO, e não como constou. Processo nº 08000.006310/2023-44</p><p>DESPACHO Nº 11/2023/ DINAT_AVERBACAO/ DINAT/ CPMIG/ CGPMIG/ DEMIG/ SENAJUS</p><p>Assunto: Arquivamento do pedido</p><p>Interessado: EVA WETTL GOMES</p><p>Processo: 08000.028941/2018-57</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais, arquiva o processo, tendo em vista o não cumprimento de exigência, nos termos do Art. 40 da Lei 9.784/99.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>