<xml><article id="30699703" name="Resolucao Gecex 449_2" idOficio="9420264" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/02/2023" artClass="00019:00007:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="Parte 1" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20353633">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>98. A fim de internalizar o valor normal médio da China no mercado brasileiro, verificou-se a necessidade de adicionar os valores relativos ao frete e seguro internacionais, além das despesas de internação e imposto de importação no Brasil.</p><p>99. Para fins de início da revisão, também pelo fato de que as exportações da China para o Brasil do produto objeto do direito antidumping foram consideradas como em quantidades não representativas, os valores por kg relativos a frete e seguro internacionais foram obtidos a partir da investigação de meias, a qual foi encerrada pela Circular Secex nº 54, de 27 de agosto de 2021.</p><p>100. Ao preço na condição CIF, foram acrescidos o imposto de importação e o adicional ao frete para renovação da marinha mercante (AFRMM), com alíquotas vigentes no período respectivamente de 26% e 25%. As demais despesas de internação foram calculadas considerando as respostas dos importadores aos questionários da SDCOM durante a investigação original mediante aplicação de 1,4% sobre o valor CIF.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor normal internado - China</p><p>[RESTRITO]</p><p>Em US$/kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal FOB (US$/Kg) [a]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete e seguro internacional (US$/Kg) [b]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal CIF (US$/Kg) [c]=[a+b]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de importação (US$/Kg) [d]=[c x 26%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (US$/Kg) [e]=[b x 25%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de internação (US$/Kg) [f]=[c x 1,4%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal CIF internado (US$/Kg) [g]=[c+d+e+f]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr></table><p>101. Desse modo, para fins de início desta revisão, apurou-se o valor normal médio para a China, internalizado no mercado brasileiro, de US$ [RESTRITO] /Kg ([RESTRITO] por quilograma).</p><p>5.1.3 Do preço médio de venda do produto similar no mercado brasileiro</p><p>102. O preço de venda da indústria doméstica no mercado interno foi obtido a partir dos dados da rubrica valor de venda nacional de tecidos de malhas de viscose - equivalente à receita operacional bruta -, obtidos por meio dos questionários aplicados pelo Iemi às 13 empresas que compuseram a indústria doméstica, conforme descrito no item 4.</p><p>103. Conforme descrito no item 7.1.4, a receita das 13 empresas que compuseram a indústria doméstica foi apresentada em sua forma bruta, ou seja, sem as deduções de tributos e de frete. Para se chegar à receita líquida no mercado interno foram calculados os percentuais a que correspondiam os tributos e o frete em relação à receita bruta de cada período, a partir do apêndice de vendas totais da Farbe. Cabe o destaque de que não foram deduzidos os percentuais de devoluções da Farbe em função da dificuldade do levantamento de informações sobre devoluções em uma indústria fragmentada. Por fim, não foram reportadas deduções de descontos e abatimentos pela Farbe. Dessa forma, a partir das deduções dos montantes de tributos e fretes obteve-se a receita operacional líquida da indústria doméstica no mercado interno em P3 em R$, o qual foi dividido pelo volume bruto de vendas.</p><p>104. Por fim, o preço em R$/t foi convertido para US$/t com base na cotação média de P3, obtida junto ao Bacen (https://www.bcb.gov.br/estabilidadefinanceira/historicocotacoes).</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Preço de venda do produto similar no mercado brasileiro [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Faturamento líquido</p><p>(em mil R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço médio (R$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Preço médio (US$/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>105. Assim, para fins de início da revisão, apurou-se o preço médio de venda do produto similar no mercado brasileiro de US$ [RESTRITO] /kg ([RESTRITO] por quilograma), na condição ex fabrica.</p><p>5.1.4 Da comparação entre o valor normal internado e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mercado brasileiro</p><p>106. Para fins de início da revisão, considerou-se que o preço da indústria doméstica, em base ex fabrica, seria comparável com o valor normal na condição CIF internado. Isso porque ambas as condições incluem as despesas necessárias à disponibilização da mercadoria em ponto do território brasileiro, para retirada pelo cliente, sem se contabilizar o frete interno no Brasil.</p><p>107. Apresenta-se, a seguir, o valor normal da China na condição CIF internado, o preço da indústria doméstica na condição ex fabrica, e a diferença entre ambos (em termos absolutos e relativos):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal CIF Internado (US$/kg) [a]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da Indústria Doméstica (US$/kg)</p><p>[b]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença</p><p>Absoluta (US$/kg)</p><p>[c] = [a] - [b]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Relativa(%)</p><p>[d] = [c] / [b]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,54</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,6%</p></td></tr></table><p>108. Uma vez que o valor normal na condição CIF internado do produto originário da China superou o preço de venda da indústria doméstica, concluiu-se, para fins de início de revisão, que os produtores/exportadores daquela origem necessitariam, a fim de conseguir competir no mercado brasileiro, praticar preço de exportação inferior ao seu valor normal e, por conseguinte, retomar a prática de dumping.</p><p>5.2 Da retomada do dumping para efeito da determinação final</p><p>109. Conforme indicado no item 2.4 o questionário de produtor/exportador foi encaminhado aos produtores/exportadores da China. Entretanto, como não houve resposta destes, para fins de determinação final, a apuração da probabilidade de retomada da prática de dumping nas exportações de malhas de viscose da China para Brasil foi realizada com base nos fatos disponíveis, a saber, os dados utilizados no parecer de início, com as alterações descritas nos itens 5.2.2 e 5.2.4.</p><p>5.2.1. Do valor normal</p><p>110. Para efeito da determinação final, manteve-se a metodologia aplicada no parecer de início desta revisão, conforme descrito no item 5.1.1.</p><p>111. Dessa forma, consoante o exposto no item referido, o valor normal médio da China, na condição FOB, alcançou US$ 6,94/kg (seis dólares estadunidenses e noventa e quatro centavos por quilograma).</p><p>5.2.2 Do valor normal internado</p><p>112. Para efeito da determinação final, manteve-se a metodologia aplicada no parecer de início desta revisão, conforme descrito no item 5.1.2, mas considerando a redução permanente da alíquota do AFRMM, de 25% para 8%, conforme a Lei nº 14.301, de 7 de janeiro de 2022.</p><p>113. A tabela a seguir apresenta o cálculo do imposto de importação, do AFRMM, das despesas de internação e do valor normal CIF internado.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor Normal Internado - Taipé Chinês</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Em US$/t</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal FOB (US$/Kg) [a]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete e seguro internacional (US$/Kg) [b]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal CIF (US$/Kg) [c]=[a+b]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de importação (US$/Kg) [d]=[c x 26%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (US$/Kg) [e]=[b x 8%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de internação (US$/Kg) [f]=[c x 1,4%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal CIF internado (US$/Kg) [g]=[c+d+e+f]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr></table><p>114. Desse modo, para fins de determinação final, apurou-se o valor normal médio para a China, internalizado no mercado brasileiro, de US$ [RESTRITO] /kg ([RESTRITO] por quilograma).</p><p>5.2.3 Do preço médio de venda do produto similar no mercado brasileiro</p><p>115. Para efeito da determinação final, manteve-se a metodologia aplicada no parecer de início desta revisão, conforme descrito no item 5.1.3, e os valores estão descritos na tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Preço de venda do produto similar no mercado brasileiro [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Faturamento líquido</p><p>(em mil R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço médio (R$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Preço médio (US$/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>116. Assim, para fins de determinação final, apurou-se o preço médio de venda do produto similar no mercado brasileiro de US$ [RESTRITO] /kg [RESTRITO] por quilograma), na condição ex fabrica.</p><p>5.2.4 Da comparação entre o valor normal internado e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mercado brasileiro</p><p>117. Para fins de determinação final, manteve-se o entendimento que o preço da indústria doméstica, em base ex fabrica, seria comparável com o valor normal na condição CIF internado. Isso porque ambas as condições incluem as despesas necessárias à disponibilização da mercadoria em ponto do território brasileiro, para retirada pelo cliente, sem se contabilizar o frete interno no Brasil.</p><p>118. Apresenta-se, a seguir, o valor normal da China na condição CIF internado, o preço da indústria doméstica na condição ex fabrica, e a diferença entre ambos (em termos absolutos e relativos).</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal CIF Internado (US$/kg) [a]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da Indústria Doméstica (US$/kg)</p><p>[b]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença</p><p>Absoluta (US$/kg)</p><p>[c] = [a] - [b]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Relativa(%)</p><p>[d] = [c] / [b]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,51</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,1%</p></td></tr></table><p>119. Uma vez que o valor normal na condição CIF internado do produto originário da China superou o preço de venda da indústria doméstica, concluiu-se, para fins de determinação final, que os produtores/exportadores daquela origem necessitariam, a fim de conseguir competir no mercado brasileiro, praticar preço de exportação inferior ao seu valor normal e, por conseguinte, retomar a prática de dumping.</p><p>5.3 Do desempenho do produtor/exportador</p><p>120. A peticionária alegou não ser possível aferir com exatidão a capacidade instalada e o volume da produção de malhas de viscose da China. Entretanto, apontou que a Pacific Textiles Limited - uma das principais fabricantes de malhas circulares da China, com sede em Hong Kong e fábrica em Panyu, Guangzhou, capital da província de Guangdong - teria uma capacidade de produção anual de 87 mil toneladas (https://www.fashionatingworld.com/new1-2/pacific-textiles-bounces-back-with-nearly-full-capacity-production).</p><p>121. De acordo com o Relatório Anual 2020/2021 publicado pela Pacific Textiles Limited - e anexado aos autos - no ano fiscal de 2021, foram realizados investimentos de aproximadamente HK$202 milhões (cerca de R$ 141,78 milhões) para ampliar a capacidade de produção do Grupo, o que representou um aumento de mais de 30% em relação aos investimentos realizados em 2020 (aproximadamente HK$153 milhões ou R$ 107,39 milhões).</p><p>122. Adicionalmente, informações compiladas no estudo International Textile Machinery Shipment Statistics - ITMSS, publicado pela International Textile Manufacturer Federation - ITMF (a visão geral do estudo encontra-se em https://www.itmf.org/publications/statistics-publications/international-textile-machinery-shipment-statistics-itmss-2020), demonstram que em 2020 foram embarcadas no mundo, aproximadamente [CONFIDENCIAL] unidades de máquinas para a confecção de malhas circulares de viscose, das quais, [CONFIDENCIAL] unidades foram adquiridas pela China.</p><p>123. A tabela a seguir apresenta os embarques globais de máquinas para a confecção de malhas circulares, dos quais a China adquiriu [CONFIDENCIAL]% em 2020:</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Regiões</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2020</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>% do total anual</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>África</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>América do Norte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>América do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ásia e Oceania</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leste da Europa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Europa, outros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Oeste da Europa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>124. Em 2020, o Brasil importou [CONFIDENCIAL] máquinas, um número que representaria apenas [CONFIDENCIAL]% das máquinas importadas pela China.</p><p>125. As informações acima também seriam corroboradas por páginas eletrônicas especializados no setor têxtil, como Knitting Industry e The Fiber Year (Fontes: https://fiberjournal.com/the-fiber-year-2021-most-see-double-digit-declines-in-textile-andapparel-exports/ e https://www.knittingindustry.com/chinas-circular-knit-sector-in-full-flow/). Segundo notícias publicadas nestas, desde 2020, a indústria de malhas da China tem realizado investimentos e adquirido novas máquinas. Como consequência, segundo a peticionária, a indústria chinesa de malhas circulares já teria se recuperado totalmente após a crise ocasionada pela pandemia da COVID-19. Considerando apenas o primeiro semestre desse ano, a China já aumentou sua produção de tecidos e de vestuário de malha em 34% e as exportações estão 17% acima do nível pré-crise.</p><p>126. Complementando a avaliação do potencial exportador de malhas de viscose da China, a SDCOM analisou os dados das exportações mundiais a partir do Trade Map referente aos volumes de exportação dos códigos SH 6004.10, 6004.90, 6006.41, 6006.42, 6006.43 e 6006.44 relativos aos períodos da investigação, de forma a comparar os volumes de exportação da China e do resto do mundo.</p><p>127. Cabe aqui o destaque de que para os fins desta comparação os códigos 6004.10 e 6004.90 disponibilizados pelo Trade Map agregam malhas de algodão, de fibras sintéticas, de fibras artificiais (as quais incluem a viscose e outras) e de outras matérias têxteis. Já os códigos 6006.41, 6006.42, 6006.43 e 6006.44 englobam malhas compostas apenas de fibras artificiais, as quais englobam a viscose e outras. Ainda, deve-se destacar que, para todos os códigos apontados anteriormente, não foram disponibilizadas informações sobre a predominância de viscose, conforme descrito no item 3.</p><p>128. A tabela a seguir traz a comparação entre os volumes de exportação da China e os volumes de exportação do resto do mundo:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação P3/P1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(a) China - em t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>653.444</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.027.041</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>866.936</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,7%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(b) Resto do Mundo - em t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>504.127</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>420.322</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>436.672</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-13,4%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(a / b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Os códigos SH 6004.10, 6004.90, 6006.41 são referentes a malhas de fibras artificiais e códigos 6006.42, 6006.43 e 6006.44 são referentes a malhas de fibras de viscose</p></td></tr></table><p>129. Observa-se que as exportações da China superaram as exportações do resto do mundo em P1, P2 e P3, respectivamente, em 1,3 vezes, 2,4 vezes e 2 vezes. Observa-se ainda que enquanto as exportações do resto do mundo caíram 13,4% de P1 a P3, no mesmo período as exportações chinesas aumentaram 32,7%.</p><p>130. Adicionalmente, fez-se a comparação entre as exportações chinesas e o mercado brasileiro de P1 a P3 com base nas exportações mundiais obtidas no Trade Map referentes aos códigos SH 6004.1040, 6004.9040, 6006.41, 6006.42, 6006.43 e 6006.44 relativos aos períodos da investigação. Para os fins desta análise destaca-se que os códigos SH acima englobam malhas compostas apenas por fibras artificiais, as quais englobam a viscose e outras.</p><p>131. A tabela a seguir traz a comparação entre os volumes de exportação de fibras artificiais da China e o mercado brasileiro de malhas de viscose:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Comparação entre as exportações da China e o mercado brasileiro</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(a) China - em t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(b) Mercado Brasileiro - em t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(a / b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Os Códigos SH 6004.1040, 6004.9040, 6006.41, 6006.42, 6006.43 e 6006.44 referentes a malhas de fibras de viscose</p></td></tr></table><p>132. Observa-se que os volumes de exportações da China para o mundo superam o mercado brasileiro [RESTRITO] respectivamente em P1, P2 e P3.</p><p>133. Considerando que não foram disponibilizadas pela peticionária informações sobre a capacidade instalada, o volume da produção e os estoques da China, entre outros indicadores previstos no Regulamento Brasileiro, a SDCOM, em sede de parecer de início, exortou às partes interessadas que aportassem novas informações aos autos do processo no curso da revisão, por meio de respostas aos questionários encaminhados aos exportadores ou manifestações nos autos do processo, para melhor análise do potencial exportador chinês do produto objeto do direito antidumping/produto similar.</p><p>134. Entretanto, considerando que não houve participação de importadores brasileiros, produtores/exportadores chineses ou outras partes interessadas, não foram apresentadas novas informações no curso da revisão, com exceção da peticionária, a qual apresentou a atualização do estudo da ITMSS, realizado em 2022, referido no item a seguir.</p><p>5.3.1 Das manifestações sobre o desempenho do produtor/exportador prévias à Nota Técnica de fatos essenciais</p><p>135. Em manifestação protocolada em 20 de outubro de 2022 a Abit reiterou que as máquinas de malharia circular (Large Circular Knitting Machines - LCKM), utilizadas para a produção de tecidos de malhas de trama circular, como aquelas compostas por filamentos artificiais com predominância de viscose, seriam uma excelente proxy do potencial exportador e, mais especificamente, da capacidade instalada, por serem o principal fator de produção desse tipo de malharia.</p><p>136. A parte apontou que em junho de 2022, foi publicada a atualização do estudo da ITMSS, trazendo novos dados que reforçariam as evidências de que a China visa a crescente ampliação de seu potencial produtivo.</p><p>137. Em 2021, os embarques globais de tais máquinas teriam atingido [CONFIDENCIAL] unidades, das quais [CONFIDENCIAL] (82,51%) teriam sido destinadas para a região da Ásia e Oceania. Dessa localização, somente a China teria adquirido [CONFIDENCIAL] unidades, ou seja, [CONFIDENCIAL]% de todos os embarques globais de máquinas de malharia circular.</p><p>138. A Abit destacou que, conforme o estudo do ITMSS, o fato de a China ser, em 2020, o destino de [CONFIDENCIAL] unidades de máquinas de malharia circular, havendo um crescimento de [CONFIDENCIAL]% na aquisição das LCKM de 2020 para 2021, demonstraria o incremento de sua capacidade de exportar as malhas circulares de viscose. Conforme o estudo do ITMSS, em 2020, o Brasil importou [CONFIDENCIAL] máquinas, um número que representaria apenas [CONFIDENCIAL]% do total de máquinas importadas pela China.</p><p>139. De acordo com a parte interessada, a atualização desses números reforçaria a contínua diferença entre a capacidade brasileira e chinesa. Para fins de comparação, em 2020, o Brasil teria importado [CONFIDENCIAL] máquinas; já em 2021, teria adquirido [CONFIDENCIAL], ambos valores representando apenas [CONFIDENCIAL]% das máquinas adquiridas pela China em cada ano.</p><p>140. A Abit reiterou as informações apresentadas na petição com relação aos números de capacidade de produção anual da Pacific Textiles Limited e reiterou as conclusões de que a indústria chinesa de malhas circulares já teria se recuperado totalmente da crise ocasionada pela pandemia da COVID-19.</p><p>141. Tal potencial exportador agregado com as informações de exportação poderiam ser utilizadas como proxy para observar o interesse dos produtores chineses no segmento de malharia e, com a projeção do crescimento do consumo global de viscose, de promover exportações de malhas circular com predominância de viscose para o mercado brasileiro.</p><p>142. No caso da China, haveria ainda uma competitividade agressiva (FAJNZYLBER, F. Industrialização na América Latina: da "caixa-preta" ao "conjunto vazio". In: BIELSCHOWSKY, R. (Org.). Cinquenta Anos de Pensamento na Cepal, p. 853-886. Chile: Record; Cepal; COFECON, v. 2, 2000.), caracterizada pelo aumento de competitividade decorrente de uma série de práticas desleais ao comércio, como o dumping aqui investigado, logo "deteriorando seriamente a eficiência microeconômica-social, tornando-se incompatível com os imperativos da competitividade internacional" (FAJNZYLBER, F. Competitividad Internacional: evolución y lecciones. Revista de la CEPAL, n. 36, Santiago, 1988. Página 15).</p><p>143. Tais dados revelariam que a aquisição massiva das máquinas de malharia circular da China - produtoras de malhas circulares de viscose, que por sua vez, são o tipo de fibra artificial mais consumida no mundo - visam a ampliação do potencial produtivo da China, aumentando sua capacidade instalada, sua produção e, consequentemente, seu potencial exportador.</p><p>144. Em manifestação protocolada em 9 de novembro de 2022 a Abit reiterou as informações acerca do potencial exportador apresentadas na petição e em sua manifestação de 20 de outubro de 2022</p><p>5.3.2 Das manifestações sobre o desempenho do produtor/exportador após a Nota Técnica de fatos essenciais</p><p>145. Em manifestação protocolada em 4 de janeiro de 2023 a Abit abordou o potencial exportador da China, a qual tem sido uma das principais produtoras e exportadoras de produtos têxteis em geral.</p><p>146. Além disso, conforme já constatado na revisão anterior, por conta de sua produção excedente, a China exportaria produtos a preço de dumping para mercados como o Brasil, o que já gerou no passado severos danos ao parque fabril brasileiro.</p><p>147. A principal evidência dessa realidade, apontou a Abit, seria o fato de ao longo de todo o período analisado, as exportações chinesas terem crescido em detrimento das exportações de todas as outras origens, conforme dados do Trade Map.</p><p>148. Comparando-se as exportações chinesas categorizadas no SH como fibras artificiais, considerado o mesmo banco de dados, cuja predominância do grupo é viscose, com o mercado brasileiro em cada período, tem-se um potencial muitas vezes superior ao do mercado brasileiro. Tudo isso em um cenário de restrição às exportações imposta de fato e de direito, pelo governo chinês, durante os picos da pandemia, conforme apontado na Nota Técnica.</p><p>149. Esta realidade pode ser atestada por outros elementos de prova, como a comparação dos embarques (aquisições) de máquinas circulares para a China, a qual representa 56% dos embarques mundiais totais de máquinas circulares, conforme os dados mais atuais do ITMSS, assim como pelas informações de investimento em capacidade produtiva nos relatórios financeiros de empresas chinesas.</p><p>5.3.3 Dos comentários da SDCOM</p><p>150. Com relação à atualização do estudo da ITMSS sobre os embarques globais de máquinas de malharia circular, apresentada pela Abit, a SDCOM aponta que tais informações foram consideradas na análise do potencial exportador da China, juntamente com as demais informações disponibilizadas na investigação. As conclusões da SDCOM constam do item 5.8.</p><p>5.4 Das alterações nas condições de mercado</p><p>151. A peticionária afirmou que o tecido de malha circular de viscose, assim como vários outros tecidos, sofre a influência de fatores como moda, estações e clima, variáveis essas muitas vezes imprevisíveis de determinação para seus produtores.</p><p>152. Como regra, a Abit ressaltou que os produtos contam com um consumo base anual, sendo os incrementos influenciados pelas variáveis então mencionadas. O tecido de malha de viscose, objeto da presente investigação, apresentou variação nos períodos analisados em decorrência das tendências e práticas relacionadas à moda.</p><p>153. Nesse sentido, a Associação afirmou que seria importante mencionar que a pandemia da COVID-19 teria resultado em uma mudança significativa na demanda mundial de vestuário, com um grande aumento no vestuário esportivo e de lazer baseado em tecidos de bitola fina, fortemente influenciado tanto pelo aumento do trabalho em home office quanto pela preferência por atividades ao ar livre. Essa mudança favoreceria o setor de malhas circulares, dentre as quais se encontra o setor de malhas de viscose, em detrimento de outros tipos de tecidos.</p><p>5.5 Da aplicação de medidas de defesa comercial</p><p>154. Não foram identificadas medidas em vigor aplicadas sobre as importações de malhas de viscose originárias da China por parte de outros membros da Organização Mundial do Comércio.</p><p>5.6 Das manifestações sobre a probabilidade de retomada do dumping</p><p>155. Em manifestação protocolada em 4 de janeiro de 2023, a Abit reiterou a análise realizada pela autoridade investigadora sobre a probabilidade e retomada do dumping, destacando que restaria evidente que as malhas de viscose produzidas na China, apenas conseguiriam rivalizar com as malhas de viscose produzidas pela indústria doméstica, em um cenário de prática de dumping nas exportações chinesas do produto, para o Brasil.</p><p>5.7 Dos comentários da SDCOM</p><p>156. A SDCOM aponta que o argumento apresentado pela peticionária foi considerado na análise de possibilidade de retomada do dumping, e remete ao item a seguir para a sua conclusão acerca da probabilidade de retomada do dumping.</p><p>5.8 Da conclusão sobre a continuação ou a retomada do dumping</p><p>157. Com base nas análises desenvolvidas no item 5.2 demonstrou-se ser provável a retomada da prática de dumping pelos produtores/exportadores da China, uma vez que necessitariam praticar dumping para concorrer com o produto similar doméstico, dado que seu valor normal internado no Brasil supera o preço praticado pela indústria doméstica, nos termos previstos no inciso I do § 3º do art. 107 do Regulamento Brasileiro.</p><p>158. Além disso, há elementos suficientes indicando a existência na China de substancial potencial exportador de malhas de viscose, significativamente superior ao tamanho do mercado brasileiro, de modo que, na hipótese de extinção do direito antidumping, as exportações de malhas de viscose da China a preços de dumping poderão ser direcionadas em elevado volume para o mercado brasileiro.</p><p>6. DAS IMPORTAÇÕES, DO MERCADO BRASILEIRO E DO CONSUMO NACIONAL APARENTE</p><p>159. Neste item serão analisadas as importações brasileiras e o mercado brasileiro de malhas de viscose. O período de revisão deve corresponder ao período considerado para fins de determinação de existência de indícios de continuação ou retomada do dano à indústria doméstica, de acordo com o art. 108 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>160. O pedido de flexibilização desse período fundamentou-se na previsão do art. 48, § 5º do Decreto nº 8.058/2013, que autoriza que "em circunstâncias excepcionais, devidamente justificadas, o período de investigação de dano poderá ser inferior a sessenta meses, mas nunca inferior a trinta e seis meses". Este pedido, conforme item 1.3 supra, teve como justificativa a dificuldade de extração dos dados por parte das empresas e o ônus excessivo de se obter cinco anos de dados para o conjunto expressivo de empresas envolvidas no processo.</p><p>161. Por essa razão, para efeito desta análise, considerou-se o período de julho de 2018 a junho de 2021, dividido da seguinte forma:</p><p>P1 - julho de 2018 a junho de 2019;</p><p>P2 - julho de 2019 a junho de 2020; e</p><p>P3 - julho de 2020 a junho de 2021.</p><p>6.1. Das importações</p><p>162. Para fins de apuração dos valores e dos volumes de malhas de viscose importados pelo Brasil em cada período, foram utilizados os dados de importação referentes às subposições 6004.10.41, 6004.10.42, 6004.10.43, 6004.10.44, 6004.90.40, 6006.41.00, 6006.42.00, 6006.43.00, 6006.44.00 da NCM no período de julho de 2018 a junho de 2021, fornecidos pela RFB.</p><p>163. No processo de depuração das importações observou-se o critério de predominância da viscose, ou seja, considerou-se malha de viscose quando a malha foi inteiramente constituída de viscose ou, no caso de mistura de matérias têxteis, quando o peso da viscose foi maior ou igual relativamente ao peso de cada uma das outras matérias têxteis presentes na malha. Assim, foi considerada como malha com predominância de viscose quando não havia outra matéria têxtil em sua composição com peso individualmente superior à viscose.</p><p>164. Cabe o destaque que tecidos de malha com predominância de rayon ou liocel - ambas fibras artificiais como a viscose - foram excluídos. Também foram excluídos os produtos com descrição de "malha-urdume" ou "malha-urdidura".</p><p>157. Visando tornar a análise do valor das importações mais uniforme, considerando que o frete e o seguro, dependendo da origem considerada, têm impacto relevante sobre o preço de concorrência entre os produtos ingressados no mercado brasileiro, a análise foi realizada em base CIF. [RESTRITO] .</p><p>158. As tabelas seguintes apresentam os volumes, valores e preços CIF das importações totais de malhas de viscose no período de investigação de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica.</p><p>6.1.1. Do volume das importações</p><p>159. A tabela seguinte apresenta os volumes, em toneladas, de importações totais de malhas de viscose no período de análise de indícios de dano à indústria doméstica:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Importações Totais - Com ID</p><p>[RESTRITO]</p><p>Em t</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>992,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coréia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>222,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Países*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Exceto sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.803,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.971,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.052,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.559,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>*Os demais países são: Bélgica, Bulgária, Dinamarca, Espanha, França, Indonésia, Itália, Peru, Portugal, Reino Unido, Turquia, Vietnã.</p></td></tr></table><p>160. O volume das importações brasileiras de malha de viscose da origem investigada teve aumento de 85,5% de P1 para P2 e queda de 98,4% de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise - P1 a P3 -, o indicador de volume das importações brasileiras origem objeto do direito revelou variação negativa de 97,0%. Ressalte-se que o volume de importações foi insignificante durante todo o período de revisão.</p><p>161. Com relação às importações brasileiras das demais origens, houve aumento de 10.703,3% entre P1 e P2 e de 880,9% de P2 para P3. Ao se considerar toda a série analisada, o indicador de volume das importações brasileiras do produto similar das demais origens apresentou expansão de 105.871,1%, considerando P3 em relação ao início do período avaliado (P1).</p><p>162. Avaliando-se a variação de importações brasileiras totais no período analisado verificou-se aumento de 5.952,7% entre P1 e P2 e aumento de 867,5% entre P2 e P3. Analisando-se todo o período, as importações brasileiras totais apresentaram expansão da ordem de 58.459,5%, considerando-se P3 em relação a P1.</p><p>163. Deve-se observar que, ao longo de todo o período, houve redução da participação do volume importado da origem investigada em relação ao volume total importado, correspondente a [RESTRITO] p.p. de P1 a P3. As importações da origem investigada representaram [RESTRITO] %, do volume total importado pelo Brasil, em cada período, de P1 a P3, respectivamente. A participação das importações das outras origens no volume total importado, por sua vez, passou de 55,2% em P1 para 98,6% em P2 e 99,9% em P3.</p><p>6.1.2. Do valor e do preço das importações</p><p>164. Para tornar a análise do valor das importações mais uniforme, considerando que o frete e o seguro, dependendo da origem considerada, têm impacto relevante sobre o preço de concorrência entre os produtos ingressados no mercado brasileiro, a análise foi realizada em base CIF.</p><p>165. As tabelas a seguir apresentam a evolução do valor e do preço CIF das importações totais de malhas de viscose no período de análise de dano à indústria doméstica (julho de 2018 a junho de 2021).</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Valor das Importações Totais</p><p>Em US$ CIF</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>973,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coréia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Países</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Exceto sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.232,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.765,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.962,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.428,7</p></td></tr></table><p>166. Verificou-se o seguinte comportamento nos valores importados da origem objeto do direito antidumping: redução de 33,0%, de P1 para P2, e redução de 92,3%, de P2 para P3. Quando considerado todo o período de revisão, de P1 a P3, verificou-se diminuição de 94,8%.</p><p>167. Quando analisadas as importações das demais origens, foram observados aumentos consecutivos dos valores em P2 e P3, de 3132,4% e 851,8% respectivamente, sempre em relação ao período anterior. Considerando todo o período de investigação, evidenciou-se aumento de 30.665,2% nos valores importados das outras origens.</p><p>168. O valor total das importações brasileiras aumentou 1.862,9%, de P1 para P2, e 838,8%, de P2 para P3. Se comparados P1 e P3, verificou-se crescimento de 18.328,7% no valor total das importações de malhas de viscose.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Preços das Importações Totais</p><p>US$ CIF/kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>172,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>172,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coréia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Países</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Exceto sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31,5</p></td></tr></table><p>169. Observou-se que o preço CIF médio por kg das importações brasileiras de malhas de viscose da origem objeto do direito antidumping apresentou queda de P1 para P2, de 63,9%, e aumento de P2 para P3, de 378,5%. De P1 para P3, o preço de tais importações registrou aumento de 72,9%.</p><p>170. Em relação ao preço CIF médio por kg de outras origens, verificaram-se quedas de 70,1%, P1 para P2, e de 3,0%, de P2 para P3. Na comparação entre P1 e P3, o preço de tais importações apresentou queda de 71,0%.</p><p>171. Com relação ao preço médio por kg do total das importações brasileiras de malhas de viscose, houve queda de 67,6% de P1 para P2 e queda de 3,0% de P2 para P3. Ao longo do período de investigação de indícios de dano, houve queda de 68,5% no preço médio das importações totais.</p><p>6.1.3. Do mercado brasileiro, do consumo nacional aparente (CNA) e da evolução das importações</p><p>172. Para dimensionar o mercado brasileiro de malhas de viscose, foram consideradas as quantidades vendidas no mercado interno informadas pela indústria doméstica, bem como as quantidades importadas totais apuradas com base nos dados de importação fornecidos pela RFB, apresentadas no item anterior. As vendas internas da indústria doméstica, que compõe o conjunto de 13 empresas, conforme tratado no item 4, incluem apenas as vendas de fabricação própria.</p><p>173. Ressalte-se que, em se tratando de indústria fragmentada, o volume das vendas dos outros produtores domésticos foi estimado, e a metodologia de cálculo se descreve a seguir.</p><p>174. Buscou-se, inicialmente, estimar os dados da produção nacional de malhas de viscose referentes ao ano de 2020, com base em painel de pesquisa realizada pelo Iemi anualmente.</p><p>175. O painel - doravante Painel Iemi - apura, junto a um grupo de empresas do setor têxtil e de vestuário, os dados anuais de pessoal ocupado, produção por linha, gênero e produto, canais de distribuição, maquinário etc. A pesquisa teria, de acordo com a peticionária, cobertura nacional, amostras por polo produtor, porte das empresas, linhas e produtor.</p><p>176. No Painel Iemi 2021, participaram 164 empresas produtoras de malhas em geral, segmentadas por porte, sendo que, dentre estas, 57 empresas fabricavam malhas de viscose. Assim, calculou-se o percentual de ocorrência de empresas que fabricavam malhas de viscose dentro da amostra de 164 de empresas produtoras de malhas em geral, de acordo com a faixa de número de funcionários.</p><p>177. Para dimensionar o número total de empresas produtoras de malhas de viscose, o Iemi consultou a Relação Anual de Informações Sociais - Rais com base no código Cnae 1330-8 do IBGE. Os estabelecimentos considerados como produtores de malhas corresponderam a 627 empresas.</p><p>178. Assim, com base no percentual de ocorrência de empresas que fabricam malhas de viscose dentro da amostra total de empresas que fabricam malhas em geral no Painel Iemi, o número de produtores nacionais de malhas de viscose foi estimado em 89.</p><p>179. A tabela abaixo resume a metodologia utilizada, sendo:</p><p>(a) número de empresas produtoras de malhas em geral entrevistadas no Painel Iemi de 2021, segmentadas por porte (número de funcionários);</p><p>(b) número de empresas produtoras de malhas de viscose entrevistadas no Painel Iemi de 2021, segmentadas por porte (número de funcionários);</p><p>(c) o percentual obtido pela divisão da coluna (b) pela coluna (a); essa é, portanto, a ocorrência de empresas fabricante de malhas de viscose na amostra total de empresas produtoras de malhas em geral;</p><p>(d) número de estabelecimentos do Cnae 1330-8 (fabricação de tecidos de malha em geral) da Rais de 2019;</p><p>(e) estimativa de estabelecimentos que produzem malhas de viscose, calculada com base na multiplicação da coluna (c) pela coluna (d).</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Estimativa do número de empresas produtoras de malhas de viscose</p><p>[CONFIDENCIAL] / [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tamanho dos estabelecimentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(c=b/a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(d)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(e=c*d)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 19 funcionários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>436</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 20 a 49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 50 a 99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 100 a 249</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 250 a 499</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 500 acima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr></table><p>180. A partir da base amostral de 57 empresas, o Iemi estimou que a produção nacional de malhas de viscose em 2020 foi de [RESTRITO] t, conforme tabela abaixo:</p><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Estimativa da produção de malhas de viscose [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Faixas de número de empregados</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>Empresas produtoras de malhas de viscose do Painel Iemi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresas do CNAE 1330-8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa da Produção de malhas de viscose em 2020 em t (f=c*d*e)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de empregados</p><p>por faixa</p><p>(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção em t</p><p>(b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção por empregado em t</p><p>(c=b/a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>% em relação às empresas produtoras de malhas em geral do Painel Iemi</p><p>(d)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de empregados</p><p>(e)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 20 a 49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.407</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 50 a 99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.596</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 100 a 249</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.540</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 250 a 499</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.836</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 500 acima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.974</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.361</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr></table><p>181. Para estimar a produção dos períodos da investigação, foi utilizada a PIM-PF (Pesquisa Industrial Mensal - Produção Física Industrial) do IBGE, que oferece números-índices da evolução mensal da produção física no setor de fabricação de produtos têxteis, baseado no acompanhamento de um painel fixo de empresas produtoras.</p><p>182. A produção nacional de malhas de viscose ao longo dos períodos foi estimada conforme tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Produção nacional de malhas de viscose [RESTRITO]</p><p>Em t</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,02</p></td></tr></table><p>183. A peticionária calculou as vendas totais no mercado brasileiro de cada período subtraindo as quantidades exportadas e acrescentando as quantidades importadas - obtidas a partir dos dados de exportação do Comexstat - dos volumes produzidos em cada período. As vendas da indústria doméstica, por sua vez, constituem o somatório das vendas reportadas pelo conjunto das 13 empresas que compõem a indústria doméstica, conforme item 4 supra. Por fim, as vendas das outras empresas correspondem à diferença entre as vendas totais dos produtores nacionais no mercado brasileiro e as vendas da indústria doméstica.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Mercado brasileiro [RESTRITO]</p><p>Em kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas indústria doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas outras empresas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importações origem investigada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importações outras origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado brasileiro</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,91</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10803,45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>119,17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,98</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105973,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,85</p></td></tr></table><p>184. Observou-se que o mercado brasileiro de malhas de viscose apresentou retração de 12,7% de P1 para P2, mas registrou expansão de 23,6% de P2 para P3. Ao se analisar os extremos da série, ficou evidenciado um crescimento do mercado brasileiro de 7,8%.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>Consumo Nacional Aparente (CNA) [RESTRITO]</p><p>Em kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas Indústria Doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas Outras Empresas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importações Origens Investigadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importações Outras Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo Cativo</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Consumo Nacional Aparente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10803,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>87,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>119,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105973,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>108,1</p></td></tr></table><p>185. Observou-se que o CNA de malhas de viscose apresentou retração de 12,5% de P1 para P2, mas registrou expansão de 23,5% de P2 para P3. Ao se analisar os extremos da série, ficou evidenciado um crescimento do CNA de 8,1%.</p><p>6.2. Da evolução das importações</p><p>6.2.1. Da participação das importações no mercado brasileiro</p><p>186. A tabela a seguir apresenta a participação das importações no mercado brasileiro de malhas de viscose.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Participação no mercado brasileiro [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado brasileiro - kg (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importações origem investigada - kg (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação no mercado brasileiro (%) (b/a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importações outras</p><p>origens - kg</p><p>(c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação no mercado brasileiro (%) (c/a)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>214,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10803,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13425,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105973,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106475,0</p></td></tr></table><p>187. Observou-se que o indicador de participação das importações da origem objeto do direito antidumping no mercado brasileiro foi praticamente nulo durante todo o período.</p><p>188. Com relação à participação das importações das demais origens no mercado brasileiro ao longo do período em análise, houve aumento de [RESTRITO] p.p. entre P1 e P2, e aumento de [RESTRITO] p.p. de P2 para P3. Ao se considerar toda a série analisada, o indicador de participação das importações das demais origens no mercado brasileiro apresentou contração de [RESTRITO] p.p., considerado P3 em relação ao início do período avaliado, P1.</p><p>6.2.2. Da relação entre as importações e a produção nacional</p><p>189. A tabela a seguir apresenta a relação entre as importações de malhas de viscose da origem investigada e a produção nacional do produto similar.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Importações da origem investigada e produção nacional [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção nacional - kg (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importações da origem investigada - kg (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(%)</p><p>(b)/(a)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>209,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,1</p></td></tr></table><p>190. Observou-se que o indicador de relação entre importações das origens investigadas e a produção nacional foi praticamente nulo durante todo o período.</p><p>6.2.3. Da conclusão a respeito das importações</p><p>191. No período de análise de dano à indústria doméstica, as importações da origem investigada, que já se encontram em um patamar baixo, diminuíram significativamente, em termos absolutos, tendo passado de [RESTRITO] t em P1 para [RESTRITO] kg em P3 (diminuição de 97,0%). Em relação ao mercado brasileiro e em relação à produção nacional do produto similar, a participação de tais importações foi praticamente nula durante todo o período.</p><p>192. Por outro lado, as importações das outras origens, especialmente as do Paraguai, apresentaram comportamento oposto, com aumento significativo:</p><p>a) em termos absolutos, tendo passado de [RESTRITO] t em P1 para [RESTRITO] t em P3 (aumento de 105.871,1%);</p><p>b) em relação ao mercado brasileiro, uma vez que a participação de tais importações nesse mercado aumentou [RESTRITO] p.p. de P1 ([RESTRITO] %) para P3 ([RESTRITO] %); e</p><p>193. Diante desse quadro, constatou-se diminuição substancial das importações da origem objeto do direito durante o período de revisão, tanto em termos absolutos quanto em relação ao mercado brasileiro e à produção nacional. E por outro lado, constatou-se relevante aumento das importações de outras origens, tanto absoluto quando em relação ao mercado brasileiro.</p><p>7. DOS INDICADORES DA INDÚSTRIA DOMÉSTICA</p><p>194. Como já demonstrado no item 4 deste documento, de acordo com o previsto no art. 34 do Decreto nº 8.058, de 2013, a indústria doméstica foi definida como o conjunto das 13 empresas produtoras de malhas de viscose que forneceram dados de dano para a petição de início da investigação, responsáveis, em P3, por 46,4% da produção nacional do produto similar fabricado no Brasil. Dessa forma, os indicadores considerados neste documento refletem os resultados alcançados pela linha de produção daquelas empresas.</p><p>195. Para uma adequada avaliação da evolução dos dados em moeda nacional, apresentados pela peticionária, foram atualizados os valores correntes com base no Índice de Preços ao Produtor Amplo - Origem (IPA-OG) Produtos Industriais, da Fundação Getúlio Vargas (FGV), [RESTRITO] .</p><p>196. De acordo com a metodologia aplicada, os valores em reais correntes de cada período foram divididos pelo índice de preços médio do período, multiplicando-se o resultado pelo índice de preços médio de P5. Essa metodologia foi aplicada a todos os valores monetários em reais apresentados neste documento.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>