<xml><article id="30552099" name="1. Pauta da 123A RO_28.02.2023__" idOficio="9403445" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="09/02/2023" artClass="00043:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério da Previdência Social/Câmara de Recursos da Previdência Complementar" artSize="12" artNotes="" numberPage="216" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=216" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20329966">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DE JULGAMENTOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PAUTA DE JULGAMENTOS</p><p>Pauta de Julgamento da 123ª Reunião Ordinária da Câmara de Recursos da Previdência Complementar - CRPC, a ser realizada no dia 28 fevereiro de 2023, a partir das 9h30, de forma não presencial, por videoconferência.</p><p>I - Pauta Preferencial</p><p>1) Processo nº 44011.005575/2018-01</p><p>Embargos de Declaração à Decisão da 122ª Reunião Ordinária da CRPC, publicada no D.O.U nº 238, em 20 de dezembro de 2022, Seção 1, página 236; Embargantes: André Luís Carvalho Motta e Silva e Pedro José da Silva Matos; Interessados: Francisco de Assis Mesquita Júnior, Maria Auxiliadora Alves da Silva e Superintendência Nacional de Previdência Complementar (PREVIC); Procuradores: Thais Alves da Silva (OAB/DF nº 65.527) e outros; Renata Mollo dos Santos (OAB/SP nº 179.369) e outros; Valéria Ilda Duarte Pessoa (OAB/DF nº 9.706); Entidade: Instituto de Seguridade Social dos Correios e Telégrafos - POSTALIS; Relator: Victor de Ozêda Alla Bernardino/ Adriano Cardoso Henrique.</p><p>II - Pauta Ordinária</p><p>1) Processo nº 44011.000446/2019-07</p><p>Auto de Infração nº 01/2019; Recurso Voluntário e de Ofício; Recorrentes: Manuela Cristina Lemos Marçal, Sônia Nunes da Rocha P. Fagundes, Ricardo Berretta Pavie, Guilherme Gonçalves Soares Neto, Thiago Freitas Rodrigues, Benedito Carlos da Fonseca Botelho, Luiz Antônio dos Santos e Superintendência Nacional de Previdência Complementar (PREVIC); Recorridos: Wagner Pinheiro de Oliveira, Luís Carlos Fernandes Afonso, Newton Carneiro da Cunha, Maurício França Rubem, Humberto Santamaria, Carlos Fernando Costa, Roberto Henrique Gremler, Alcinei Cardoso Rodrigues, Alexandre Aparecido de Barros, Fernando Pinto de Matos, Marcelo Andreetto Perillo, Manoel de Araújo Gonçalves, Marcelo Almeida de Souza, Rafaela Guedes Medina Coeli, Flavio Magalhães Moita, Maria Lucinda Coelho de Oliveira e Superintendência Nacional de Previdência Complementar (PREVIC); Procuradores: Roberto Eiras Messina (OAB/SP nº 84.267) e outros; Carlos Costa da Silveira (OAB/RJ nº 57.415); Entidade: Fundação Petrobras de Seguridade Social - PETROS; Relator: José Luiz Costa Taborda Rauen/ Jorge Luiz Ferri Berzagui.</p><p>2) Processo nº 44011.003762/2019-22</p><p>Auto de Infração nº 13/2019; Recurso Voluntário e de Ofício; Recorrente: Humberto Pires Grault Vianna de Lima e Superintendência Nacional de Previdência Complementar (PREVIC); Recorridos: Carlos Alberto Caser, Carlos Augusto Borges, José Carlos Alonso Gonçalves, Demosthenes Marques, Renata Marotta, Antônio Bráulio de Carvalho, Juliana Machado Ceccato, Allan Augusto de Oliveira Sinimbu, Ítalo Bianco de Oliveira Cunha, Ruy Nagano e Superintendência Nacional de Previdência Complementar (PREVIC); Procuradores: Renata Mollo dos Santos (OAB/SP nº 179.369) e outros; Edward Marcones Santos Gonçalves (OAB/DF nº 21.182) e André da Rocha Souza (OAB/DF nº 37.271); Entidade: Fundação dos Economiários Federais - FUNCEF; Relator: Alexandre Brandão Henriques Maimoni/ José Joaquim Fonseca Marchisio.</p><p class="assina">VIRGÍLIO ANTÔNIO RIBEIRO DE OLIVEIRA FILHO</p><p class="cargo">Presidente da Câmara de Recursos da Previdência Complementar</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>