<xml><article id="30590139" name="Resolucao 437-2022__S8KTNM" idOficio="9407390" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/02/2023" artClass="00070:00129:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Espirito Santo" artSize="12" artNotes="" numberPage="192" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=192" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20335329">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCES Nº 437, DE 31 DE JANEIRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CRCES nº 340/2013 - Regimento Interno da Comissão Permanente de Transparência do Conselho Regional de Contabilidade do Espírito e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCES Nº 437, DE 31 DE JANEIRO DE 2022</p><p class="ementa">Altera a Resolução CRCES nº 340/2013 - Regimento Interno da Comissão Permanente de Transparência do Conselho Regional de Contabilidade do Espírito e dá outras providências.</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO ESPÍRITO SANTO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, de acordo com os termos do Regimento Interno; CONSIDERANDO o disposto no inciso I do art. 19 da Resolução CFC nº 1.439, de 19 de abril de 2013, com nova redação dada pela Resolução CFC nº 1.469, de 01 de dezembro de 2014; CONSIDERANDO o número reduzido de funcionários com cargo de nível superior e a necessidade de se manter a segregação de funções; CONSIDERANDO a necessidade de edição de Portaria designando os novos membros da Comissão Permanente de Transparência; resolve:</p><p>Art. 1º. Alterar o inciso I do art. 2º da Resolução CRCES nº 340, de 19 de dezembro de 2013, que passa a vigorar com a seguinte alteração: "Art. 2º . . . I - 2 (dois) empregados dos Conselhos de Contabilidade, preferencialmente de nível superior, atuando nas áreas: Jurídica, Administrativa, Informática, Arquivo/Protocolo, Biblioteca ou Contábil;"</p><p>Art. 2°. Permanecem inalterados os demais dispositivos da Resolução nº 340, de 19 de dezembro de 2013.</p><p>Art. 3°. Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Carla Cristina Tasso</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>