<xml><article id="30699876" name="PUBL. 12_3" idOficio="9420396" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="17/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="167" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=167" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20353764">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 08228.001702/2023-52 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Mark Joseph Glacken Data Nascimento: 19/05/1983 Passaporte: LB5522833 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.001707/2023-85 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: MARKNEIL PRUDENTE MOLINA Data Nascimento: 01/10/1991 Passaporte: P3117434B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000807/2023-94 Requerente: YKK DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: TEPPEI OHASHI Data Nascimento: 13/07/1979 Passaporte: TZ 2149805 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.000829/2023-54 Requerente: CNOOC PETROLEUM BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Yanyang Liu Data Nascimento: 23/08/1981 Passaporte: PE2186997 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000835/2023-11 Requerente: CNOOC PETROLEUM BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Shouyi Liu Data Nascimento: 13/10/1985 Passaporte: PE2214323 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001482/2023-67 Requerente: PHILIP MORRIS BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Branko Sevarlic Data Nascimento: 13/04/1980 Passaporte: 014853225 País: SÉRVIA.</p><p>Processo: 08228.001503/2023-44 Requerente: CNCEC ENGENHARIA QUIMICA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Yuwei Cheng Data Nascimento: 15/08/1985 Passaporte: PE1783223 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001361/2023-15 Requerente: MITSUI SUMITOMO SEGUROS S.A. Prazo: 24 Meses Imigrante: DAICHI KATO Data Nascimento: 20/04/1994 Passaporte: TR4638356 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.001410/2023-11 Requerente: BANCO CITIBANK S A Prazo: 2 Anos Imigrante: Jenaro Rodriguez Caraza Data Nascimento: 01/09/1993 Passaporte: N06298940 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001430/2023-91 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: HUIZHEN TENG Data Nascimento: 04/10/2000 Passaporte: EJ2990226 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001433/2023-24 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: XIUFEN SU Data Nascimento: 28/04/1996 Passaporte: EG9961028 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002923/2023-48 Requerente: LIGA VALINHENSE DE FUTSAL Prazo: 05 Anos Imigrante: LOLEKO JOESLINE ZEPZE Data Nascimento: 04/02/1987 Passaporte: AA418968 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021469/2022-43 Requerente: LAZAM-MDS CORRETORA E ADMINISTRADORA DE SEGUROS S.A Prazo: 02 Anos Imigrante: ANTÓNIO MARIA FERREIRA MARTINS BARBOSA DA CUNHA Data Nascimento: 20/04/1999 Passaporte: CB758828 País: PORTUGAL Mãe: Maria Benedita de Lança Cordeiro Ferreira Martins Barbosa da Cunha Pai: António Maria Rodrigues Sarmento Barbosa da Cunha.</p><p>Processo: 08228.021677/2022-42 Requerente: TRUE CHANGE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALEJANDRO ALBERTO BENITEZ ALONSO Data Nascimento: 16/10/1992 Passaporte: J169385 País: CUBA Mãe: MARIA CARIDAD ALONSO RUIZ Pai: ALEXIS BENITEZ INCHAUZPI.</p><p>Processo: 08228.021763/2022-55 Requerente: BEAUTY 21 - COMERCIO E IMPORTACAO DE COSMETICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JOÃO MARIA PEREIRA DE FEZAS VITAL Data Nascimento: 16/08/1990 Passaporte: CC759664 País: PORTUGAL Mãe: MONICA SOFIA LOPES PEREIRA DE FEZAS VITAL Pai: VASCO LOBO MACHADO DE FEZAS VITAL.</p><p>Processo: 08228.021839/2022-42 Requerente: IDB INTERMEDIACAO E AGENCIAMENTO DE SERVICOS EM SITES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Tamara Ptitsyna Data Nascimento: 19/04/1994 Passaporte: 753047746 País: RÚSSIA Mãe: Aitalina Egorova Pai: Nyurgun Semenov.</p><p>Processo: 08228.000120/2023-59 Requerente: Lamba Gomes Prazo: 2 Anos Imigrante: Lamba Gomes Data Nascimento: 09/04/1988 Passaporte: C00132281 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: Teresa Lopes Pai: João Gomes.</p><p>Processo: 08228.000743/2023-21 Requerente: FOLHA VERDE COMERCIO DE VARIEDADES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Xiaodong Li Data Nascimento: 19/11/1989 Passaporte: E39583381 País: CHINA Mãe: Zhaomei Ding Pai: Jun Li.</p><p>Processo: 08228.000812/2023-13 Requerente: BM EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: Michele Ridolfi Data Nascimento: 20/12/1988 Passaporte: YA8429468 País: ITÁLIA Mãe: MONIKA GALVAN Pai: PAOLO RIDOLFI.</p><p>Processo: 08228.000943/2023-84 Requerente: QUIAN COMERCIO VAREJISTA DE UTILIDADES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: RONGFEN GUO Data Nascimento: 25/11/1982 Passaporte: EG3531244 País: CHINA Mãe: AIE WU Pai: YUNLIANG GUO.</p><p>Processo: 08228.001569/2023-34 Requerente: LACTALIS DO BRASIL - COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE LATICINIOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JEAN-LOUIS ROUSSELET Data Nascimento: 29/09/1966 Passaporte: 18FV00988 País: FRANÇA Mãe: EVELINE PIERRETTE FALGOUX Pai: ROGER ROUSSELET.</p><p>Processo: 08228.001609/2023-48 Requerente: MIZANUR RAHAMN Prazo: 02 Anos Imigrante: MIZANUR RAHAMN Data Nascimento: 22/12/1984 Passaporte: BR0565790 País: BANGLADESH Mãe: MANWARA BEGUM Pai: MUKSHAT ALI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021700/2022-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/05/2023 Imigrante: JUNMAR MORA MARABULAS Data Nascimento: 09/07/1980 Passaporte: P0186156B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000975/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: MAURIZIO BOZZO Data Nascimento: 04/12/2002 Passaporte: YB8812866 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001406/2023-51 Requerente: SAMSUNG ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: NAMJUNG KIM Data Nascimento: 23/02/1980 Passaporte: M584V9084 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001409/2023-95 Requerente: SAMSUNG ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SANG HOON JANG Data Nascimento: 10/05/1978 Passaporte: M98435256 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022108/2022-14 Instituição: CONGREGACAO DAS MISSIONARIAS DA CARIDADE Prazo: Indeterminado Imigrante: FRANCISCA NGINA MBUVE Data Nascimento: 22/11/1976 Passaporte: BK032938 País: QUÊNIA.</p><p>Processo: 08228.000660/2023-32 Requerente: RAFFAELLA CAMPANA Prazo: 02 Anos Imigrante: Raffaela Campana Data Nascimento: 08/08/1962 Passaporte: YA9929094-05 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.000976/2023-24 Requerente: JOSÉ HILÁRIO LAURINDO Prazo: 2 Anos Imigrante: José Hilário Laurindo Data Nascimento: 16/11/1992 Passaporte: N2257791 País: ANGOLA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000752/2023-12 Requerente: SHPS TECNOLOGIA E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ELMER AUGUSTINUS TRISNO Data Nascimento: 09/08/1998 Passaporte: C7463408 País: INDONÉSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021134/2022-25 Requerente: YAN ZHOU Prazo: 2 Anos Imigrante: Yan Zhou Data Nascimento: 24/08/1986 Passaporte: EG3384353 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021356/2022-48 Requerente: RECKITT BENCKISER (BRASIL) COMERCIAL DE PRODUTOS DE HIGIENE, LIMPEZA E COSMETICOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JULIAN ROMERO LETECHIPIA Data Nascimento: 08/08/1989 Passaporte: G30666538 País: MÉXICO Mãe: Maria Del Carmen Letechipia Torres Pai: Carlos Romero Perez.</p><p>Processo: 08228.021950/2022-39 Requerente: LUCAS ANDERI COMERCIO DE VESTIDOS E ACESSORIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JOÃO MANUEL TRACANA BRIGAS Data Nascimento: 10/01/1994 Passaporte: CA595405 País: PORTUGAL Mãe: TERESA PAULA GARCIA DA SILVA TRACANA DE CARVALHO BRIGAS Pai: JOAQUIM MANUEL FERNANDES BRIGAS.</p><p>Processo: 08228.022128/2022-95 Requerente: BLOOMBERG DO BRASIL COMERCIO E SERVICOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Andrew Meabon Rosati Data Nascimento: 30/06/1987 Passaporte: 488427262 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Louann Meabon Pai: ld Bruce Rosati.</p><p>Processo: 08228.000658/2023-63 Requerente: BAIN BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Matteo Marazzi Data Nascimento: 11/06/1988 Passaporte: YA6785506 País: ITÁLIA Mãe: Benedicta de Gasperis Pai: Roberto Marazzi.</p><p>Processo: 08228.000692/2023-38 Requerente: M&amp;S VESTUARIO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YONGSU LI Data Nascimento: 02/05/1987 Passaporte: EH6319530 País: CHINA Mãe: CHUNMEI ZHOU Pai: SUIMEI LI.</p><p>Processo: 08228.001238/2023-11 Requerente: WUMAX TELECOM COMERCIO DE EQUIPAMENTOS EM TELECOMUNICACAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Chong Chen Data Nascimento: 10/03/1998 Passaporte: EB0583450 País: CHINA Mãe: HUOMEI WU Pai: JIAOZHAO CHEN.</p><p>Processo: 08228.001393/2023-11 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: CARLOS FRESNEDA RETAMAR Data Nascimento: 15/04/1986 Passaporte: PAJ961966 País: ESPANHA Mãe: MARIA DOLORES RETAMAR SANCHEZ Pai: EMILIO FRESNEDA RODRIGUEZ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000135/2023-17 Requerente: BANCO KEB HANA DO BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: HEE SONG YANG Data Nascimento: 06/10/1993 Passaporte: M04059728 País: CORÉIA DO SUL Mãe: YEONGGYEONG OH Pai: YOUNG JE YANG.</p><p>Processo: 08228.001040/2023-11 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JIE QIN Data Nascimento: 01/02/1986 Passaporte: E72035019 País: CHINA Mãe: SHENGFENG TANG Pai: ZHENGHU QIN.</p><p>Processo: 08228.001046/2023-98 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: XIAOTING GUAN Data Nascimento: 29/09/1990 Passaporte: EJ4621897 País: CHINA Mãe: GUIRONG DING Pai: ZHENSHUAI GUAN.</p><p>Processo: 08228.001210/2023-67 Requerente: SACYR CONSTRUCCION S/A DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: RAUL COTILLA LAGO Data Nascimento: 17/07/1974 Passaporte: PAD532872 País: ESPANHA Mãe: AMPARO LAGO ALANDES Pai: FRANCISCO COTILLA ALMANSA.</p><p>Processo: 08228.001298/2023-17 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: XINJIAN LI Data Nascimento: 11/02/1987 Passaporte: EF7340262 País: CHINA Mãe: JINLAN LIU Pai: YUBAO LI.</p><p>Processo: 08228.001398/2023-43 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ZHIYUAN XIONG Data Nascimento: 02/05/1993 Passaporte: EF9755047 País: CHINA Mãe: MIN ZHANG Pai: JINGE XIONG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000579/2023-52 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Edgar Jesus Caraballo Torrealba Data Nascimento: 30/05/1996 Passaporte: 590547589 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Fraisa Torrealba de Caraballo Pai: Edgar Javier Caraballo Henriquez.</p><p>Processo: 08228.001094/2023-86 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: CYNTHIA JOEMI DE LA FUENTE CANO Data Nascimento: 23/06/1998 Passaporte: N00073287 País: MÉXICO Mãe: Mireli Cano Zurita Pai: Joel De La Fuente Garza.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000152/2023-54 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Tomasz Maciej Mlodak Data Nascimento: 18/07/1971 Passaporte: EK4554835 País: POLÔNIA Mãe: MARIA MLODAK Pai: RYSZARD MLODAK.</p><p>Processo: 08228.000153/2023-15 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Denis Zacinskij Data Nascimento: 25/06/1982 Passaporte: 23830554 País: LITUÂNIA Mãe: JEVDOKIJA ZACINSKAJA Pai: ITALIJ ZACINSKIJ.</p><p>Processo: 08228.000159/2023-76 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Ricky Lane Dreading Data Nascimento: 19/04/1960 Passaporte: 579532706 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Claire Mae Bulger Pai: Gary Wayne Dreading.</p><p>Processo: 08228.000166/2023-78 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Wojciech Stanislaw Chodorowski Data Nascimento: 11/01/1979 Passaporte: FA5125044 País: POLÔNIA Mãe: Elzbieta Chodorowska Pai: Jerzy Chodorowski.</p><p>Processo: 08228.000173/2023-71 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Vladimir Petrov Data Nascimento: 26/03/1985 Passaporte: 25528249 País: LITUÂNIA Mãe: Jelena Petrova Pai: Oleg Petrov.</p><p>Processo: 08228.000175/2023-69 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Robert Krculic Data Nascimento: 16/04/1973 Passaporte: 039244153 País: CROÁCIA Mãe: JOSIPA KRCULIC Pai: BRANIMIR KRCULIC.</p><p>Processo: 08228.000188/2023-38 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Iain James Johnston Data Nascimento: 23/02/1982 Passaporte: 124973364 País: REINO UNIDO Mãe: Debra Johnston Pai: Gary Johnston.</p><p>Processo: 08228.000246/2023-23 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 01/01/2024 Imigrante: Marvin Aclan Biñag Data Nascimento: 24/11/1983 Passaporte: P5715468B País: FILIPINAS Mãe: Nazaria Cortez Aclan Pai: Leoven Aros Biñag.</p><p>Processo: 08228.001460/2023-13 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: NEIL EDWARD BIRKETT Data Nascimento: 06/10/1965 Passaporte: 124908967 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: ELSIE BIRKETT Pai: COLIN BIRKETT.</p><p>Processo: 08228.001493/2023-47 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Kornelis Kik Data Nascimento: 18/01/1960 Passaporte: BU94C3Loo País: HOLANDA Mãe: Wilhelmina Klaasse Pai: Hendrik Kik.</p><p>Processo: 08228.001498/2023-71 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: CHETAN GROVER Data Nascimento: 09/04/1978 Passaporte: Z2671488 País: ÍNDIA Mãe: MAMTA GROVER Pai: ASHOK GROVER.</p><p>Processo: 08228.001553/2023-21 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Pieter Molenaar Data Nascimento: 03/06/1957 Passaporte: BFDF533P4 País: HOLANDA Mãe: Grietje Maria Molenaar De Priester Pai: Pieter Molenaar.</p><p>Processo: 08228.001560/2023-23 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Robert Valen Johansen Data Nascimento: 24/10/1971 Passaporte: CCF279572 País: NORUEGA Mãe: Annelise Signy Valen Pai: Roger Harry Johansen.</p><p>Processo: 08228.001563/2023-67 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Hector Jaime Castillo Data Nascimento: 17/04/1968 Passaporte: G25069030 País: MÉXICO Mãe: Martha Castillo Martinez Pai: Juan Jaime Mota.</p><p>Processo: 08228.001565/2023-56 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Andreas Linningsvoll Data Nascimento: 16/03/1983 Passaporte: 31801848 País: NORUEGA Mãe: Evy Gundersen Pai: Arve Linningsvoll.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021551/2022-78 Requerente: SUNYOUNG PARK Prazo: 2 Anos Imigrante: SUNYOUNG PARK Data Nascimento: 10/09/1968 Passaporte: M25909032 País: CORÉIA DO SUL Mãe: MOOGYUN SHIN Pai: JAEBOK PARK.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 17/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019936/2022-75 Requerente: OLIVER LOUIS BASCIANO Prazo: 2 Anos Imigrante: OLIVER LOUIS BASCIANO Data Nascimento: 13/10/1982 Passaporte: 122474535 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Rosemary Barbara Basciano Pai: Ronald Anthony Basciano.</p><p>Processo: 08228.001531/2023-61 Requerente: BOYING ZHU Prazo: 2 Anos Imigrante: BOYING ZHU Data Nascimento: 26/01/1969 Passaporte: SE0479864 País: CHINA Mãe: CHUANRONG ZHANG Pai: WENCHANG ZHU.</p><p>Processo: 08228.001542/2023-41 Requerente: XIAOPENG LI Prazo: 2 Anos Imigrante: XIAOPENG LI Data Nascimento: 09/11/1983 Passaporte: SE0525273 País: CHINA Mãe: GUILING ZHANG Pai: BAOYING LI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022232/2022-81 Requerente: Jurgen Roosen Prazo: 1 Ano Imigrante: JURGEN ROOSEN Data Nascimento: 05/12/1957 Passaporte: C72X9FJG8 País: ALEMANHA Mãe: IISEDORE ROOSEN Pai: JOHANN ROOSEN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022220/2022-55 Requerente: PETER JOHN BARNES Prazo: 4 Anos Imigrante: PETER JOHN BARNES Data Nascimento: 18/07/1958 Passaporte: A02713934 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: KATHLEEN NANCY HIND Pai: ROGER NOEL BARNES.</p><p>Processo: 08228.001390/2023-87 Requerente: JOB YVES SEGETH Prazo: 2 Anos Imigrante: JOB YVES SEGETH Data Nascimento: 12/05/1991 Passaporte: BLJHR4L13 País: HOLANDA Mãe: JACQUELINE PHYLLIS MARIA DE JONGE Pai: WOUTER HERMAN SEGETH.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021410/2022-55 Requerente: AMANDA KLEINE BECKER Prazo: 2 Anos Imigrante: JOHN MACLEOD Data Nascimento: 02/04/1967 Passaporte: PA2091028 País: AUSTRÁLIA Mãe: EDITH BLACK GRIEVE MACLEOD Pai: IAN ALISTER MACLEOD.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021855/2022-35 Requerente: LAURA REGINA FERRETI HADDAD Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDREI MAKEEV Data Nascimento: 08/09/1988 Passaporte: 757668329 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.021859/2022-13 Requerente: LAURA REGINA FERRETI HADDAD Prazo: 1 Ano Imigrante: IANA SHISHKINA Data Nascimento: 16/12/1988 Passaporte: 75 3938815 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.021967/2022-96 Requerente: ANNE SCHWARTZ Prazo: 1 Ano Imigrante: Anne Schwartz Data Nascimento: 13/06/1976 Passaporte: C4TYN300V País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.021188/2022-91 Requerente: THOMAS FRANCIS WRENN Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS FRANCIS WRENN Data Nascimento: 21/06/1992 Passaporte: 642644092 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020276/2022-75 Requerente: Anton Beliaev Prazo: 1 Ano Imigrante: Anton Beliaev Data Nascimento: 01/02/1990 Passaporte: 768738731 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.019745/2022-11 Requerente: Leonardo Angeloni Prazo: 1 Ano Imigrante: Leonardo Angeloni Data Nascimento: 14/11/1998 Passaporte: YB4463852 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021416/2022-22 Requerente: GIOVANNI CERIO Prazo: 2 Anos Imigrante: Giovanni Cerio Data Nascimento: 17/02/1952 Passaporte: YA6987800 País: ITÁLIA Mãe: Teresa Baranello Pai: Armando Cerio.</p><p>Processo: 08228.021643/2022-58 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Dawid Tadeusz Kuligowski Data Nascimento: 10/12/1987 Passaporte: EJ5610984 País: POLÔNIA Mãe: Bozena Zdzislawa Juligowska Pai: Waldemar Jerzy Kuligowski.</p><p>Processo: 08228.021641/2022-69 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Kent Stefan Nielsen Data Nascimento: 11/08/1978 Passaporte: 35239124 País: SUÉCIA Mãe: Ann-Kristin Nielsen Pai: Ulf Carsten Nielsen.</p><p>Processo: 08228.021638/2022-45 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Carl Henrik Joar Wiland Data Nascimento: 23/01/1985 Passaporte: 97318430 País: SUÉCIA Mãe: Inga Lena Wiland Pai: Jan Kenneth Wiland.</p><p>Processo: 08228.021636/2022-56 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Pawel Marcin Leonarski Data Nascimento: 26/12/1991 Passaporte: EW8103983 País: POLÔNIA Mãe: Kazimiera Kawulka Pai: Leszek Leonarski.</p><p>Processo: 08228.021632/2022-78 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Joseph Yryn Villasis Abaring Data Nascimento: 25/02/1971 Passaporte: P0914950B País: FILIPINAS Mãe: Josefina Cusay Villasis Pai: Fructuoso Mendonza Abaring.</p><p>Processo: 08228.021630/2022-89 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Anthony Agravante Zabala Data Nascimento: 14/06/1976 Passaporte: P7698655A País: FILIPINAS Mãe: Julia Dotollo Agravante Pai: Tomas Villanueva Zabala.</p><p>Processo: 08228.021628/2022-18 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Norberto Guinto Garcia Data Nascimento: 30/10/1963 Passaporte: P0955580B País: FILIPINAS Mãe: Josefina Guinto Pai: Eliserio Garcia.</p><p>Processo: 08228.021623/2022-87 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Samuel Gomez Nakamura Data Nascimento: 18/11/1978 Passaporte: G26833674 País: MÉXICO Mãe: Gloria Nakamura Ramirez Pai: Alberto Gomez Arellano.</p><p>Processo: 08228.021616/2022-85 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 29/03/2023 Imigrante: Peter Walter Strandberg Data Nascimento: 03/01/1964 Passaporte: AA0115157 País: SUÉCIA Mãe: Ruth Maj-Britt Strandberg Pai: Aron Torsten Strandberg.</p><p>Processo: 08228.019328/2022-61 Requerente: XIAOSHU ZHU Prazo: Indeterminado Imigrante: XIAOSHU ZHU Data Nascimento: 17/06/1965 Passaporte: EB4312407 País: CHINA Mãe: GUILAN FAN Pai: GUOHUA ZHU.</p><p>Processo: 08228.018917/2022-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/07/2023 Imigrante: ENRIQUE BALITAYO CAPILI Data Nascimento: 15/04/1981 Passaporte: P5476569B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021953/2022-72 Requerente: FATUMATA MASOBA SILLA Prazo: Indeterminado Imigrante: FATUMATA MASOBA SILLA Data Nascimento: 05/04/1985 Passaporte: C0016961 País: GUINÉ-BISSAU.</p><p>Processo: 08228.022230/2022-91 Requerente: JBS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Marc-Etienne Moreau Data Nascimento: 17/03/1990 Passaporte: AK181826 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.022228/2022-11 Requerente: JBS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Eric Leclerc Data Nascimento: 06/10/1980 Passaporte: AR236987 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.022227/2022-77 Requerente: JBS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Sebastien Joseph Georges Tremblay Data Nascimento: 31/01/1976 Passaporte: AD648791 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.022223/2022-99 Requerente: JBS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Ibrahima Ba Data Nascimento: 02/02/1985 Passaporte: HC406894 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.022109/2022-69 Requerente: Mateus Benchimol Ferreira de Almeida Prazo: 1 Ano Imigrante: Mateus Benchimol Ferreira de Almeida Data Nascimento: 06/07/1988 Passaporte: N2696820 País: ANGOLA Mãe: Virgínia Maria Alves Benchimol Pai: Mateus Ferreira de Almeida.</p><p>Processo: 08228.020970/2022-92 Requerente: ABIBOU NDIAYE SAMB Prazo: 2 Anos Imigrante: ABIBOU NDOYE SAMB Data Nascimento: 27/03/1973 Passaporte: A02731691 País: SENEGAL Mãe: ADJIA MBAYE Pai: ELHADJI SAMB.</p><p>Processo: 08228.000911/2023-89 Requerente: ILIA MURZIN Prazo: 1 Ano Imigrante: Ilia Murzin Data Nascimento: 15/03/1989 Passaporte: 736270958 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000347/2023-11 Requerente: Andrei Kalita Prazo: 1 Ano Imigrante: Andrei Kalita Data Nascimento: 03/04/1996 Passaporte: 754016330 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000840/2023-14 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Eliah Egur William Sapak Data Nascimento: 19/07/1987 Passaporte: K54993539 País: MALÁSIA Mãe: DAYANG ANGI Pai: WILLIAM SAPAK.</p><p>Processo: 08228.000748/2023-54 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Mohamed Semida Taha Mohamed Data Nascimento: 22/05/1986 Passaporte: A32330931 País: EGITO Mãe: Amna Abdallah megahed Pai: Semida taha mohamed.</p><p>Processo: 08228.000729/2023-28 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: John Edward Gaston Jr Data Nascimento: 14/03/1989 Passaporte: 566120047 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Julie Etta Gaston Pai: John Edward Gaston.</p><p>Processo: 08228.000725/2023-41 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Jeffrey Blair Howell Data Nascimento: 16/10/1976 Passaporte: AR426142 País: CANADÁ Mãe: Wanda Howell Pai: Claude Rexton Howell.</p><p>Processo: 08228.000689/2023-14 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Vadim Kaliman Data Nascimento: 01/06/1991 Passaporte: 25629854 País: LITUÂNIA Mãe: NATALIJA KALIMAN Pai: VITALIJUS KALIMANAS.</p><p>Processo: 08228.000686/2023-81 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Hermanus Wilhelmus Maria Zomerdijk Data Nascimento: 05/05/1965 Passaporte: NTDC59P17 País: HOLANDA Mãe: Gerarda Petronella van Tunen Zomerdijk Pai: Hendrikus Martinus Zomerdijk.</p><p>Processo: 08228.000685/2023-36 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Stephen Elliott Cernik Data Nascimento: 30/05/1979 Passaporte: 565515231 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Donna Marie Cernik Pai: Stephen Andrew Cernik.</p><p>Processo: 08228.001334/2023-42 Requerente: ITTI - INSTITUTO DE TERAPIAS TRADICIONAIS INTEGRADAS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: MARCO FREZZA Data Nascimento: 02/10/1961 Passaporte: YB3554049 País: ITÁLIA Mãe: VERONICA ERCOLANI Pai: GAETANO FREZZA.</p><p>Processo: 08228.001830/2023-12 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: SHOPON MIA Data Nascimento: 12/06/2002 Passaporte: A01732346 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001829/2023-71 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: JIBON MIAH Data Nascimento: 07/05/1988 Passaporte: A00036749 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001828/2023-27 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: MD SAMIUL ISLAM ZIDAM Data Nascimento: 03/09/2021 Passaporte: B00622884 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001826/2023-38 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: MD ROBIN MOLLA Data Nascimento: 01/09/1998 Passaporte: EF0789403 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001823/2023-11 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: MD SHAHARIA Data Nascimento: 12/09/1998 Passaporte: A02433110 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001818/2023-91 Requerente: JAMES JOSE RUIZ ELETRONICOS Prazo: 3 Meses Imigrante: TAYEB SARKAR Data Nascimento: 10/04/2004 Passaporte: A04479602 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001817/2023-47 Requerente: JAMES JOSE RUIZ ELETRONICOS Prazo: 3 Meses Imigrante: TAMIN MIAH Data Nascimento: 02/03/1998 Passaporte: EE0703623 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001816/2023-19 Requerente: JAMES JOSE RUIZ ELETRONICOS Prazo: 3 Meses Imigrante: MD MORSHED ALAM Data Nascimento: 01/02/1980 Passaporte: A05796322 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001815/2023-58 Requerente: JAMES JOSE RUIZ ELETRONICOS Prazo: 3 Meses Imigrante: JAHID HASAN Data Nascimento: 19/03/1995 Passaporte: EK0856787 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001814/2023-11 Requerente: JAMES JOSE RUIZ ELETRONICOS Prazo: 3 Meses Imigrante: NAZIM UDDIN Data Nascimento: 01/06/1990 Passaporte: A01808045 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001813/2023-69 Requerente: JMS COMERCIAL ELETRONICOS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: TANJIL MIA Data Nascimento: 11/11/1999 Passaporte: A00775613 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001812/2023-14 Requerente: JMS COMERCIAL ELETRONICOS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: SHAHAGALAL Data Nascimento: 07/05/1986 Passaporte: BY0730754 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001540/2023-52 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: RAHMONT ULLAH Data Nascimento: 01/01/2000 Passaporte: A00747852 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001538/2023-83 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: PRINCE CHANDRA BARMAN Data Nascimento: 20/10/1999 Passaporte: A01278685 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001537/2023-39 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 03 Meses Imigrante: MD SALMAN JAHAN Data Nascimento: 19/02/1995 Passaporte: A00355236 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001534/2023-11 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 03 Meses Imigrante: MD HABIBUR ALAM Data Nascimento: 12/05/1992 Passaporte: B00053830 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001533/2023-51 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: MD ABDULO MUHIT Data Nascimento: 01/01/1994 Passaporte: A00667512 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.000074/2023-98 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: UNNIKRISHNAN EDATHODI Data Nascimento: 02/05/1961 Passaporte: W3393684 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001517/2023-68 Requerente: BIONICENTER PROTESES ORTOPEDICAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JENNIFER GISELA ARENDS Data Nascimento: 30/10/1993 Passaporte: C7F05Y6P8 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002793/2023-43 Requerente: Mateusz Michal Styczynski Prazo: 180 Dias Imigrante: Mateusz Michal Styczynski Data Nascimento: 30/03/1990 Passaporte: EJ 2315680 País: POLÔNIA Imigrante: Mateusz Michal Styczynski Data Nascimento: 30/03/1990 Passaporte: EJ2315680 País: POLÔNIA Imigrante: Mateusz Michal Styczynski Data Nascimento: 30/03/1990 Passaporte: EJ 2315680 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.000090/2023-81 Requerente: MISSAO BATISTA DO SUL DO BRASIL Prazo: Indeterminado Imigrante: Melissa Anne Stormer Data Nascimento: 03/09/1984 Passaporte: 534696345 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p></p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 229, de 07/12/2022, Seção 1, Pág. 136, Processo: 08228.019276/2022-22, onde se lê: Mãe: VALMEY VAN VUGHT, leia-se: Mãe: VALMEY LAVENS.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 2, de 03/01/2023, Seção 1, Pág. 143, Processo: 08228.019282/2022-81, onde se lê: Pai: MAHID KASSIR, leia-se: Pai: MAHDI KASSIR.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 17, de 24/01/2023, Seção 1, Pág. 82, Processo: 08228.018107/2022-75, leia-se: Mãe: ANDREA CAROL EVANS; Pai: MARK WILLIAM EVANS.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 5, de 06/01/2023, Seção 1, Pág. 19, Processo: 08228.020041/2022-83, onde se lê: Prazo: 18/08/2023, leia-se: Prazo: 12/04/2024.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>