<xml><article id="30403864" name="PORTARIA 857 DE 31 01 2023" idOficio="9385709" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/02/2023" artClass="00018:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20304700">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MDS Nº 857, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA MDS Nº 857, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO E ASSISTÊNCIA SOCIAL, FAMÍLIA E COMBATE À FOME, no uso da atribuição que lhe confere o artigo 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, considerando o Decreto nº 11.392, de 20 janeiro de 2023, e o disposto no Decreto nº 5.992, de 19 de dezembro de 2006, no Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, na Instrução Normativa SLTI/MP nº 3, de 11 de fevereiro de 2015 e na Instrução Normativa nº 4, de 11 de julho de 2017, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada, no âmbito de sua atuação, a competência para autorizar a concessão de diárias e passagens, às seguintes autoridades:</p><p>I - Secretário-Executivo;</p><p>II - Secretário-Executivo Adjunto;</p><p>III - Chefe de Gabinete do Ministro de Estado;</p><p>IV - Chefe de Gabinete da Secretaria-Executiva; e</p><p>V - Titulares dos órgãos específicos singulares;</p><p>§ 1º A competência de que trata o caput poderá ser subdelegada, pelo Secretário-Executivo, aos Chefes de Gabinetes dos órgãos específicos singulares, vedada a subdelegação.</p><p>§ 2º São de responsabilidade do Chefe de Gabinete do Ministro os atos para formalização das viagens do Ministro de Estado e do Secretário-Executivo.</p><p>§ 3º São de responsabilidade do Secretário-Executivo, do Secretário-Executivo Adjunto e do Chefe de Gabinete da Secretaria-Executiva os atos para autorização das viagens dos titulares dos órgãos específicos singulares.</p><p>§ 4º A competência para autorizar a concessão de diárias e passagens dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro fica delegada ao Chefe de Gabinete do Ministro de Estado.</p><p>Art. 2º Fica delegada, no âmbito de sua atuação, ao Secretário-Executivo, ao Secretário-Executivo Adjunto, ao Chefe de Gabinete do Ministro, ao Chefe de Gabinete da Secretaria-Executiva e aos Titulares dos órgãos específicos singulares, vedada a subdelegação, a competência para autorizar a concessão de diárias e passagens referentes a:</p><p>I - por período superior a cinco dias contínuos;</p><p>II - em quantidade superior a trinta diárias intercaladas por pessoa no ano;</p><p>III - de mais de cinco pessoas para o mesmo evento;</p><p>V - que envolvam o pagamento de diárias nos finais de semana;</p><p>V - com prazo de antecedência inferior a quinze dias da data de partida; e</p><p>VI - para o exterior com ônus.</p><p>§ 1º Fica delegado ao Secretário Nacional de Assistência Social a competência para autorizar viagens do Conselho Nacional de Assistência Social (CNAS), vedada a subdelegação.</p><p>§ 2º Compete ao Secretário-Executivo, ao Secretário-Executivo Adjunto e ao Chefe de Gabinete da Secretaria-Executiva atuar como autoridade superior para autorizar viagens dos titulares e servidores das demais unidades não elencadas no caput deste artigo.</p><p>Art. 3º A pendência de prestação de contas ou de devolução de valores pagos a maior constitui fator impeditivo para concessão de novas diárias e passagens.</p><p>Parágrafo único. As autoridades elencadas no art. 2º poderão, em caráter excepcional, autorizar viagem que apresente as pendências elencadas no caput deste artigo.</p><p>Art. 4º No início de cada exercício ou sempre que se fizer necessário, ato do Secretário-Executivo poderá definir os limites e os critérios da despesa anual a serem empenhados para a concessão de diárias e passagens das unidades com base em plano anual de viagens.</p><p>Parágrafo único. Os limites de que trata o caput poderão ser reajustados, conforme disponibilidade orçamentária, por deliberação do Secretário-Executivo, e prévia ciência do dirigente da unidade a qual o orçamento se refere.</p><p>Art. 5º Os ordenadores de despesas responsáveis pelas respectivas Unidades Gestoras autorizarão o pagamento de despesas com passagens e diárias.</p><p>Art. 6º Responderão, pelos atos praticados em desacordo com a legislação, as autoridades responsáveis por autorizar a concessão de diárias e passagens na forma disposta nesta Portaria, o ordenador de despesas e o servidor ou colaborador eventual que houver recebido as diárias e passagens, na medida da respectiva responsabilidade.</p><p>Art. 7º A Secretaria-Executiva do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome expedirá atos complementares necessários à execução do disposto nesta Portaria.</p><p>Art. 8º Os casos omissos serão deliberados pelo Secretário-Executivo.</p><p>Art. 9º Ficam revogadas:</p><p>I - Portaria MC nº 328, de 18 de março de 2020;</p><p>II - Portaria MC nº 434, de 6 de julho de 2020; e</p><p>III - Portaria SE/MC nº 293, de 3 de julho de 2020.</p><p>Art. 10. Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ WELLINGTON BARROSO DE ARAÚJO DIAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>