<xml><article id="30490054" name="TLO - TERMO DE LIBERACAO DE OPER" idOficio="9395478" pubName="DO1" artType="Termo de Liberação de Operação" pubDate="07/02/2023" artClass="00040:00006:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00005" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários/Superintendência de Outorgas" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20318558">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ TERMO DE LIBERAÇÃO DE OPERAÇÃO - TLO Nº 1-SOG, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">TERMO DE LIBERAÇÃO DE OPERAÇÃO - TLO Nº 1-SOG, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE OUTORGAS-SUBSTITUTO DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS - ANTAQ, em observância ao disposto no art. 30 da norma aprovada pela Resolução Normativa ANTAQ nº 71, de 30 de março de 2022, e tendo em vista o que consta do Processo nº 50300.008566/2017-20, resolve:</p><p>Autorizar a empresa TERMINAL PORTUÁRIO NOVO REMANSO S/A, pessoa jurídica de direito privado, inscrita no CNPJ sob o nº 13.999.991/0001-00, com sede na Av. Djalma Batista 1661, Sala 109, Edifício Milennium Center Bussines Tower, Chapada, CEP 69050-970, no município de Manaus/AM, a operar parcialmente o Terminal de Uso Privado-TUP denominado Terminal de Granéis Sólidos Agrícolas - TGSA, localizado na Rodovia AM 010 Km 171 S/N, Zona Rural, Novo Remanso, CEP 69100-000, no município de Itacoatiara/AM, com vistas à movimentação de granel sólido, em observância às normas e regulamentos editados pela ANTAQ e, especificamente ao Contrato de Adesão nº 12/2018-MINFRA, de 13/08/2018.</p><p>A autorização ora deferida não desonera a empresa do atendimento aos padrões de segurança exigidos pelos entes intervenientes na operação, mormente no tocante às competências afetas à Marinha do Brasil, ao Corpo de Bombeiros e ao Órgão de Meio Ambiente.</p><p class="assina">MARCUS VINICIUS TAVARES SILVEIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>