<xml><article id="30650732" name="DESPACHO NA 185.2023" idOficio="9414951" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="15/02/2023" artClass="00032:00031:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional do Consumidor/Departamento de Proteção e de Defesa do Consumidor" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20346235">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 185/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 185/2023</p><p>Assunto: Averiguação Preliminar nº 08012.002595/2022-24 Interessado(a): Oi S.A e outros EMENTA: Averiguação Preliminar.</p><p>Denúncia de consumidor sobre telemarketing ativo abusivo perpetrado pela empresa averiguada. Esclarecimentos prestados.</p><p>Sugestão de arquivamento do presente procedimento administrativo e das demais 532 averiguações preliminares instauradas com base nas circunstâncias jurídicas discriminadas neste documento, conforme relação documental apresentada (SEI 22386618).</p><p>Acolhendo as razões expressas na NOTA TÉCNICA Nº 2/2023/DII/DISA/CSA-SENACON/CGCTSA/DPDC/SENACON/MJ (SEI 22383052), as quais passam a fazer parte da presente decisão, determino: a) o arquivamento do presente feito e das demais 532 averiguações preliminares instauradas com base nas circunstâncias jurídicas discriminadas na NOTA TÉCNICA Nº 2/2023/DII/DISA/CSA-SENACON/CGCTSA/DPDC/SENACON/MJ (SEI 22383052), conforme relação documental apresentada (SEI 22386618), nos termos do artigo 33-A, § 2º, inciso II, do Decreto 2.181/1997; b) o encaminhamento dos autos ao Gabinete do Secretário Nacional do Consumidor, para ciência da decisão, nos termos do artigo 33-B do Decreto 2.181, de 20 de março de 1997; c) o encaminhamento dos autos para a Coordenação-Geral de Consultoria Técnica e Sanções Administrativas, para intimação das partes interessadas, nos termos do artigo 42-A, inciso I, do Decreto 2.181, de 20 de março de 1997. Publique-se o presente Despacho no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">RICARDO LOVATTO BLATTES</p><p class="cargo">Diretor</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>