<xml><article id="30584540" name="RESOLUCIAIO CRCDF nA 234-2022 - " idOficio="9313173" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/02/2023" artClass="00070:00128:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Distrito Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="169" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=169" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20202860">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCDF Nº 234, DE 4 DE OUTUBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprovar o novo regulamento do Plano de Cargos, Carreiras e Remuneração e o quadro funcional do Conselho Regional de Contabilidade do Distrito Federal.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCDF Nº 234, DE 4 DE OUTUBRO DE 2022</p><p class="ementa">Aprovar o novo regulamento do Plano de Cargos, Carreiras e Remuneração e o quadro funcional do Conselho Regional de Contabilidade do Distrito Federal.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO DISTRITO FEDERAL, no uso de suas atribuições legais e regimentais;</p><p>CONSIDERANDO que à entidade compete estruturar-se internamente no sentido de melhor atender às finalidades para as quais foi criada e as competências do CRCDF estabelecidas no seu Regimento Interno;</p><p>CONSIDERANDO as competências do CRCDF relacionadas no Regulamento Geral dos Conselhos de Contabilidade, aprovado pela Resolução CFC n° 1.612, de 11 de fevereiro de 2021;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de realizar adequações com vistas a aplicar a legislação vigente a qual norteia a administração dos funcionários de Conselhos de Classe, bem como, observar os princípios inerentes à Administração Pública; e,</p><p>CONSIDERANDO que a natureza autárquica do CRCDF impõe a instituição de um Plano de Cargos, Carreiras e Remuneração, resolve:</p><p>Art. 1º - Aprovar o novo Plano de Cargos, Carreiras e Remuneração, conforme anexos que integram esta Resolução.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entrará em vigor no dia 01 de novembro de 2022, ficando revogadas todas as disposições em contrário, em especial as Resoluções CRCDF nos. 095/2005, 104/2006, 110/2007, 158/2012, 173/2013, 176/2015.</p><p class="assina">Alberto Milhomem Barbosa</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO</p><p>POLÍTICA DO PLANO DE CARGOS, CARREIRA E REMUNERAÇÃO DO CRCDF Conselho Regional de Contabilidade do Distrito Federal</p><p>1. DEFINIÇÕES</p><p>· Cargo - posição ampla dentro da estrutura organizacional. Agrupamento de atividades e atribuições pré-definidas que são realizadas por um ou mais empregados e que contribuem para a obtenção de objetivos definidos.</p><p>· Cargo de carreira - é o cargo cujo provimento decorre de aprovação prévia em concurso público. No CRCDF os cargos de carreira são: assistente administrativo, assistente contábil, assistente de tecnologia da informação, contador e advogado;</p><p>· Cargo comissionado - é um cargo de natureza transitória, de livre provimento e exoneração, exercido por pessoas alheias ao quadro de pessoal efetivo do CRCDF;</p><p>· Carreira - é uma sequência de posições ocupadas e de trabalhos realizados durante a vida de uma pessoa na organização;</p><p>· Descrição Sumária - síntese da descrição do cargo e contempla as principais atribuições da função. É utilizada na avaliação dos cargos da organização e como parâmetro para a realização de pesquisas salariais;</p><p>· Descrição de Cargo - define a natureza das atividades que compõem o cargo, a forma como as mesmas são executadas, o nível hierárquico, as responsabilidades que cada cargo demanda e a formação necessária para seu pleno desempenho;</p><p>· Experiência - tempo mínimo requerido para o cargo ou em área específica;</p><p>· Formação Básica - escolaridade essencial para a ocupação do cargo ou função;</p><p>· Função de confiança - conjunto de atribuições relacionadas a atividades de assessoria, consultoria, gestão e direção, exercidas exclusivamente por ocupantes de cargos de carreira. São de livre nomeação e exoneração;</p><p>· Nível Salarial - definido conforme equilíbrio interno das funções existentes no CRCDF e o equilíbrio externo, definido pelo mercado. Determina o limite inferior e superior de salários a serem pagos para cada classe salarial. É a amplitude salarial dos cargos e funções, dividida em referências salariais posicionadas;</p><p>· Quadro de Lotação de Pessoal (QLP) - é a definição qualitativa e quantitativa da força de trabalho necessária a consecução dos objetivos da empresa;</p><p>· Remuneração Total - Somatória do que é pago ao empregado. Compreende:</p><p>- Salário - pagamento fixo que o empregado recebe de maneira regular na forma de salário mensal. É a remuneração em dinheiro recebida e prevista em contrato de trabalho</p><p>- Benefícios - são os benefícios assistenciais ou sociais que a organização oferece de forma compulsória ou espontânea e que diretamente influenciam no ganho do profissional por se tratar de remuneração indireta;</p><p>· Referência Salarial - cada valor salarial de uma faixa, fixado na Tabela de Salários;</p><p>· Salário de Admissão - estabelece o valor para contratação do empregado e deverá ser, preferencialmente, a 1ª (primeira) referência da classe em que o cargo estiver classificado;</p><p>· Tabela Salarial - compreende todos os cargos, classificados nos grupos e classes, com seus respectivos salários, conforme seus níveis de responsabilidade, formação e experiência;</p><p>2. INTRODUÇÃO</p><p>Este manual foi elaborado para organizar as informações referentes à política pertencente ao Sistema de Cargos, Carreira e Remuneração do CRCDF. Deverá apoiar nas principais ações de incentivo e desenvolvimento funcional.</p><p>Objetiva orientar a Gestão do CRCDF quanto às normas e procedimentos para administração de Cargos, Carreiras e Remuneração, portanto, todas as decisões sobre tal assunto se submetem aos princípios e diretrizes estabelecidos neste documento.</p><p>O conteúdo desta Política está sujeito a alterações e complementações de forma a adequar-se às contingências de mercado, às estratégias do Conselho, bem como aos padrões culturais existentes.</p><p>As alterações no âmbito deste sistema devem ser propostas ao Conselho Diretor e aprovadas pelo Plenário nos termos do Regimento e as devidas revisões devem ser registradas.</p><p>3. OBJETIVOS</p><p>O Sistema de Cargos, Carreira e Remuneração do CRCDF consiste na abordagem lógica e integrada dos processos de remuneração e visa promover a sinergia dos respectivos processos em prol do equilíbrio da remuneração total e incentivos praticados junto aos empregados.</p><p>Como objetivos específicos, podem-se citar:</p><p>Fixar critérios que possibilitem a administração dos Cargos, Carreiras e Remuneração do CRCDF de forma racional, imparcial e impessoal;</p><p>· Viabilizar a ascensão profissional dos empregados do CRCDF para posições de gestão e/ou apoio a gestão através de sistema de funções gratificadas;</p><p>· Estabelecer equidade interna e externa em termos salariais;</p><p>· Tornar o CRCDF mais sustentável financeiramente na gestão dos empregados e das remunerações.</p><p>4. HISTÓRICO DE DESENVOLVIMENTO DO SISTEMA DE CARGOS, CARREIRA E REMUNERAÇÃO.</p><p>O Sistema de Cargos, Carreira e Remuneração do CRCDF apresenta as condições mínimas, descritas a seguir, para a gestão dos processos integrados e seguiu uma lógica para o seu desenvolvimento.</p><p>O processo foi construído com base nas seguintes etapas:</p><p>I. Análise e redesenho da Estrutura Organizacional;</p><p>II. Mapeamento de perfis profissionais, que derivou na elaboração das descrições de cargos do CRCDF - que se encontram no Manual de Descrições de Cargos (Anexo 1);</p><p>III. Elaboração da Matriz de Especialização dos Cargos e Funções que resume as características gerais de todos os cargos da estrutura (Anexo 2);</p><p>IV. Realização de levantamento salarial, a partir de dados de pesquisas secundárias (elaboradas por terceiros) e dados do CAGED no Brasil e Distrito Federal, com mercado compatível para garantir o exercício contínuo de comparação da estrutura de cargos e salários do CRCDF com o mercado (Anexo 3);</p><p>V. Elaboração da tabela salarial para cargos e funções gratificadas na Tabela Salarial (Anexo 4);</p><p>VI. Elaboração das políticas do PCCR (Plano de Cargos, Carreira e Remuneração), este documento, que definem todas as condições para a administração de cargos, carreiras e remuneração.</p><p>5. POLÍTICAS GERAIS</p><p>A presente Política do Plano de Cargos, Carreira e Remuneração do CRCDF está dividida em três principais aspectos, sendo: Administração dos Cargos e Funções, Administração das Carreiras e Administração da Remuneração.</p><p>Os níveis salariais dos cargos e funções existentes no CRCDF, se necessário, serão ajustados periodicamente, em relação ao mercado, por meio de pesquisas salariais no mercado de Brasília. Todas as regras aqui apresentadas passam a ter valor no momento da implantação, portanto, nada retroativo há de ser requerido.</p><p>5.1. Administração dos Cargos e Funções</p><p>Os cargos e funções foram definidos a partir da estrutura organizacional do CRCDF e das necessidades existentes. Assim, foi necessário realizar alguns ajustes em títulos visando melhor adequação à realidade e necessidades. A estrutura de cargos consta no Quadro 1 abaixo e as descrições no Anexo 1 desta política.</p><p>Quadro 1. Lista de Cargos e Funções</p><p>Cargo Atual / Cargo Proposto:</p><p>Auxiliar de Serviços Gerais / Extinto;</p><p>Agente de Portaria / Extinto;</p><p>Motorista / Extinto;</p><p>Telefonista / Extinto.</p><p>Função Atual / Função Proposta:</p><p>Chefe da Seção Financeira / Supervisor;</p><p>Chefe da Seção de Administração / Supervisor;</p><p>Chefe da Seção de Contabilidade / Coordenador;</p><p>Chefe da Seção Operacional / Coordenador;</p><p>Chefe da Subseção de Fiscalização / Extinto;</p><p>Chefe da Subseção de Compras / Extinto;</p><p>Chefe da Subseção de Almoxarifado / Em extinção;</p><p>Chefe da Subseção CAC / Em extinção;</p><p>Chefe da Subseção de Cobrança / Em extinção;</p><p>Chefe da Subseção de Desenvolvimento Profissional / Em extinção;</p><p>Chefe da Seção de Pessoal / Em extinção;</p><p>Chefe da Subseção de Registro / Em extinção;</p><p>Chefe da Seção de Documentação e Informação / Consultor;</p><p>Chefe da Seção de Tecnologia / Consultor;</p><p>Diretor Executivo / Diretor Executivo;</p><p>- / Pregoeiro.</p><p>Todos os empregados deverão ser enquadrados em cargo existente na estrutura definida, conforme apresentado acima e deverão obedecer aos critérios listados abaixo.</p><p>5.1.1. Padrão de Especialização</p><p>A estrutura de especialização dos cargos e funções do CRCDF foi desenhada para integrar os fatores que definem o desenvolvimento técnico dos empregados e, por conseguinte, das carreiras. Uma matriz de informações sobre todos os cargos do CRCDF compõe o documento Matriz de Pré-requisitos, Cargos e Funções e está detalhado no Anexo 2 desta política.</p><p>5.1.2. Enquadramento na Admissão</p><p>O novo contratado será enquadrado em cargo e função já existentes na estrutura do CRCDF. Os aspectos de formação, experiência, bem como conhecimentos essenciais se apresentam como critérios mínimos para o enquadramento na admissão por meio de concurso público.</p><p>Só poderá ser criado um novo cargo ou função se estiver de acordo com a política estabelecida no item abaixo. As alterações no rol de Cargos e Funções do CRCDF poderão ocorrer devido à:</p><p>5.1.3. Criação de cargo e/ou Função</p><p>Será criado um novo cargo ou função quando passarem a existir novas atividades relativas a processos, rotinas, ou houver reagrupamento de atividades a serem desenvolvidas dentro de um mesmo cargo ou uma mesma função, em áreas existentes, recém-criadas ou reorganizadas.</p><p>As atribuições e principais responsabilidades do cargo ou função criado deverão ser formalizadas na descrição do cargo ou na descrição da função. Além disso, a avaliação do cargo ou função deverá ser realizada para definição do enquadramento na tabela salarial.</p><p>5.1.4. Alteração/Reclassificação de Cargo e/ou Função</p><p>Ocorrerá quando o nível de exigência de um cargo ou função for alterado em função de um maior ou menor grau de responsabilidade, complexidade, formação ou experiência em caráter definitivo.</p><p>5.1.5. Extinção de cargo e/ou Função</p><p>Um cargo ou uma função serão extintos quando as tarefas que os compõem forem absorvidas por uma ou mais funções, ou ainda simplesmente extintas devido à criação, reorganização ou extinção de uma área.</p><p>Como realizar a criação, extinção ou alteração de cargo.</p><p>A criação, extinção ou alteração/reclassificação dos cargos e funções deverá ser criteriosa. A parte interessada deverá apresentar informações que respaldem a solicitação. Esta será analisada pela Diretoria Executiva que elaborará relatório preliminar e encaminhará para apreciação da Presidência.</p><p>As alterações de cargos e funções somente deverão ser efetivadas depois de comprovada sua real necessidade e, após aprovação pelo Plenário nos termos do Regimento e as devidas revisões devem ser registradas.</p><p>5.2. Administração das Carreiras do CRCDF</p><p>Considera-se carreira a sequência de posições ocupadas e de trabalhos realizados durante a vida profissional de uma pessoa dentro do CRCDF. Fazem parte da carreira CRCDF os seguintes cargos: Assistente Administrativo, Assistente Contábil, Assistente de Tecnologia da Informação, Advogado e Contador; e as seguintes funções: Supervisor Administrativo, Supervisor Financeiro, Pregoeiro, Coordenador Administrativo Financeiro, Coordenador de Contabilidade, Coordenador de Fiscalização, Coordenador de Registro e Capacitação, Consultor de Governança e Informação, Consultor de Tecnologia da Informação e Diretor Executivo.</p><p>Para viabilizar a movimentação estratégica de pessoal e oferecer aos empregados maiores possibilidades de crescimento no CRCDF, quando o profissional de carreira assumir posição de gestão, além do salário base de assistente ou contador, haverá uma gratificação temporária referente à função ocupada.</p><p>5.2.1. Matriz de Especialização dos Cargos e Funções do CRCDF</p><p>Refere-se ao desenho que define os possíveis trajetos de carreira que o ocupante de um cargo pode seguir dentro do CRCDF, tendo como parâmetro a semelhança de atividades ou requisitos básicos definidos para a ocupação das funções - níveis de formação, conhecimento e experiência.</p><p>A lógica da Matriz expõe de forma simplificada o mecanismo de integração entre cargos, funções, formação específica, experiência e conhecimentos necessários para acesso às funções específicas. A utilização e o entendimento da Matriz tornam-se necessários para que os empregados visualizem o detalhamento das funções atreladas à natureza do trabalho, o perfil de atividades e responsabilidades, bem como os cargos de acesso à função. Todos os funcionários do CRCDF devem ter acesso à descrição dos seus cargos</p><p>5.2.2. Possibilidades de Acesso</p><p>As possibilidades de acesso não são estanques, podendo haver outras linhas além das previstas, dependendo das circunstâncias e preparo dos candidatos às carreiras.</p><p>A existência de funções nos mesmos níveis funcionais na organização proporciona a movimentação entre áreas e níveis a partir da participação em processo seletivo interno, em conformidade com o Quadro de Lotação de Pessoal (QLP) em termos de necessidade e o preenchimento dos pré-requisitos mínimos constantes na Matriz de Especialização e nas Descrições dos cargos e das funções do CRCDF, no campo Requisitos (Formação, Conhecimentos e Experiência).</p><p>5.2.3. Movimentação e Crescimento em Carreiras</p><p>Considerando a estrutura definida para o CRCDF, a movimentação na carreira poderá acontecer em dois sentidos: Horizontal (Progressão) e Vertical (Promoção).</p><p>5.2.3.1. Progressão</p><p>A progressão acontece quando o empregado amplia o campo de conhecimento por meio de atividades correlatas ou complementares e ocorre a alteração do salário do empregado de uma referência salarial para outra na tabela, sem alteração do cargo ou função.</p><p>Esta progressão poderá ocorrer bianualmente de acordo com as regras vinculadas à avaliação de desempenho. Neste caso, ocorre a alteração do salário do empregado de uma faixa para a outra da tabela, sem alteração de cargo ou função. Visando garantir a saúde financeira do Conselho, a porcentagem do quadro de empregados que serão agraciados pelo aumento será definida de acordo com o Orçamento Anual.</p><p>A avaliação de desempenho deverá ocorrer anualmente, de acordo com os critérios definidos na política específica. A progressão está condicionada aos seguintes critérios:</p><p> Resultados da avaliação de desempenho e ausência de ocorrência de advertência ou suspensão, conforme política própria;</p><p> Disponibilidade orçamentária;</p><p> Aprovação da Presidência;</p><p>5.2.3.2. Promoção</p><p>A promoção pode ocorrer no caso de mudanças de cargo ou função em termos de complexidade das atividades.</p><p>A promoção caracterizada poderá ocorrer por meio de processo seletivo interno, para tanto é necessário:</p><p>. Disponibilidade de vaga;</p><p>. Experiência comprovada (por meio de documentação comprobatória);</p><p>. Aprovação em processo seletivo interno, com prova de conhecimento técnico e avaliação de perfil;</p><p>. Aprovação da Presidência.</p><p>5.2.5. Do Processo Seletivo do CRCDF</p><p>Nos casos de vagas em aberto no Quadro de Lotação de Pessoal - QLP, será aberto processo seletivo interno. Caso a vaga não seja preenchida, será aberto concurso público. Esta ação visa oferecer oportunidade de progressão profissional aos empregados do CRCDF e estimular o desenvolvimento. Seguem alguns critérios:</p><p>. Os candidatos deverão preencher os requisitos mínimos da função e perfil especificado;</p><p>. O candidato não poderá apresentar em seu prontuário funcional penalidades como advertência ou suspensão, no período de 1 (um) ano;</p><p>. Recomenda-se que os processos seletivos sejam conduzidos por profissionais especializados neste serviço, seja internamente (conduzido por profissional de RH) ou externamente (consultoria)</p><p>A Matriz de Especialização do CRCDF será aberta aos empregados, por meio de sua ampla divulgação e devendo ser disseminada em todas as áreas do Conselho. Deve-se garantir a divulgação das informações sobre os critérios e políticas do Sistema de Cargos, Carreira e Remuneração do CRCDF, nos quesitos referentes a cargos, funções e salários que definem meios e condições às diversas áreas.</p><p>5.2.6. Cargo de Confiança</p><p>Cargo de Confiança Os cargos de confiança referem-se ao cargo de Assessor, que são de livre provimento pela Presidência do CRCDF. Possuem caráter transitório e visam apoiar a Presidência em questões políticas e técnicas. As posições de assessoria subdividem-se em três níveis: Assessor III, com atividades correlatas as de Assistente; Assessor II, com atividades correlatas as de Contador; e Assessor I com atividades correlatas as de Gestão.</p><p>A remuneração pelo exercício do cargo de confiança ocorrerá na forma de pagamento do valor integral do cargo, visto que os ocupantes são contratados sem aprovação em concurso público.</p><p>5.2.7. Função Gratificada</p><p>As funções gratificadas possuem caráter transitório e são concedidas aos profissionais de carreira que forem aprovados no processo seletivo interno para ocupar posições de gestão ou apoio a gestão. As funções gratificadas são: Supervisor Administrativo, Supervisor Financeiro, Pregoeiro, Coordenador Administrativo e Financeiro, Coordenador de Contabilidade, Coordenador de Fiscalização, Coordenador de Registro e Capacitação, Consultor de Tecnologia da Informação, Consultor de Governança e Informação ou Diretor Executivo.</p><p>O empregado efetivo, quando assumir a função de confiança, com responsabilidade de gestão ou apoio a gestão, fará jus ao recebimento de gratificação com valor limite definido na tabela de gratificação. No caso de deixar de exercer a referida posição, deverá obrigatoriamente passar a exercer atividades diferentes das que exercia enquanto ocupante da função gratificada e será assegurado ao empregado a reversão ao cargo efetivo anteriormente ocupado, deixando de receber a gratificação.</p><p>Para a designação de profissionais para ocupar funções gratificadas, é obrigatória a observância aos critérios definidos neste PCCR e, em hipótese alguma, poderá haver flexibilização dos requisitos. A remuneração pelo exercício de função gratificada dar-se-á por pagamento, ao empregado, de uma quantia de valor monetário específico, associada à respectiva função, enquanto no exercício da mesma e não incorporável ao salário.</p><p>Os empregados designados para funções gratificadas farão jus, única e exclusivamente, ao recebimento do valor pecuniário correspondente à respectiva função, vedado o acúmulo de recebimento de outra função. A função gratificada tem um valor máximo permitido e a gratificação corresponderá a diferença entre o valor da função e o salário do profissional. Ao pregoeiro, será destinado um valor específico como gratificação pela responsabilidade assumida.</p><p>Quando o titular do cargo precisar se ausentar, por férias ou outros afastamentos, o substituto eventual assumirá a vaga temporariamente, até o retorno do titular da vaga. Caso a substituição ocorra por período igual ou superior a 5 (cinco) dias, consecutivos ou não, dentro dos últimos 30 (trinta) dias, o substituto fará jus ao recebimento da gratificação da função ocupada, proporcional aos dias de substituição, desde que tenha sido formalmente designado pela Presidência do CRCDF, respondendo, em sua plenitude, pela responsabilidade e por todos os deveres implícitos à função.</p><p>5.2.8 Sucessores / Substitutos Eventuais</p><p>Pensando no desenvolvimento profissional e na necessidade de se preparar sucessores, fica estabelecido que as substituições só poderão ser realizadas por profissionais efetivos do CRCDF. Além disso, os substitutos eventuais serão:</p><p>. Do Diretor Executivo: Coordenador Administrativo e Financeiro. Na impossibilidade de o Coordenador Administrativo e Financeiro assumir, o Coordenador de Registro e Capacitação assumirá.</p><p>. Do Coordenador Administrativo e Financeiro: O Supervisor Administrativo assumirá cumulativamente.</p><p>. Do Coordenador Contábil: O assistente contábil assumirá. Caso não seja possível, poderá haver a indicação de outro profissional do quadro efetivo, desde que possua os requisitos necessários.</p><p>. Do Coordenador de Fiscalização: Um dos contadores fiscais vinculados a área assumirá cumulativamente. Para tanto, é fundamental que possua a qualificação necessária.</p><p>. Do Coordenador de Registro e Capacitação: Um dos assistentes vinculados a área assumirá cumulativamente. Para tanto, é fundamental que possua a qualificação necessária.</p><p>A ausência do titular da vaga deverá ser comunicada ao Departamento Pessoal para que a substituição seja registrada e remunerada, se ultrapassar os 5 (cinco) dias consecutivos ou não, dentro período de 30 (trinta) dias.</p><p>Para todos os casos de substituição eventual há necessidade de portaria de designação assinada pela Presidência do CRCDF.</p><p>Por necessidade de serviço, um empregado poderá ser designado para o exercício cumulativo de mais de uma função gratificada. Neste caso, fará jus à percepção de apenas uma gratificação, correspondente sempre à de maior valor.</p><p>Quando houver disponibilidade de vaga no quadro de pessoal para função de gestão ou apoio à gestão, os profissionais que atuam como substitutos eventuais terão prioridade para ocupar a vaga interinamente até a finalização do processo seletivo interno. Além disso, a experiência prévia como substituto servirá como critério de desempate no processo seletivo interno. A substituição interina poderá ocorrer por prazo máximo de 180 (cento e oitenta) dias.</p><p>5.3. Administração da Remuneração do CRCDF</p><p>A Política do Sistema de Remuneração visa manter o início das faixas em níveis competitivos em relação ao mercado, de forma a atrair profissionais qualificados assim como retê-los na organização. Quando admitido, o novo empregado deverá ser enquadrado, obrigatoriamente, na primeira referência da tabela salarial, visto que o valor foi divulgado na publicação do concurso público.</p><p>Considerando que uma das principais atividades desenvolvidas pelo CRCDF é a fiscalização, os contadores que exercerem as atividades de fiscalização terão metas a cumprir e, caso alcancem os resultados, receberão gratificação adicional por resultado. Os critérios e os valores serão divulgados em ato normativo próprio.</p><p>5.3.1. Alterações Salariais</p><p>Alterações salariais poderão ocorrer por força de:</p><p>. Aumento de caráter geral - serão concedidos índices de aumento cuja ocorrência e periodicidade são estabelecidas pela Presidência e aprovadas em Plenário;</p><p>. Progressão - aumento salarial concedido aos empregados que ampliarem seus conhecimentos no mesmo cargo e função, vinculado ao resultado da Avaliação de Desempenho;</p><p>. Promoção - aumento salarial concedido aos empregados que passarem a exercer atividades de uma função classificada num grupo salarial superior, em relação ao cargo e função ocupados anteriormente e que atendam aos requisitos necessários à nova função.</p><p>Política</p><p>A promoção somente se dará quando o trabalhador atingir aos requisitos mínimos necessários ao novo cargo e estiver efetivamente exercendo as atividades do novo cargo, não devendo, portanto, ocorrer em caráter transitório (cobertura de férias, auxílio doença, afastamento temporário, entre outros).</p><p>O empregado deverá ser enquadrado na referência 1 (um) da tabela salarial correspondente à nova função. Caso o valor desta referência seja inferior ao salário já recebido pelo trabalhador, este deverá ser enquadrado na referência que seja equiparada ao seu salário atual.</p><p>Para implantação do presente Plano de Cargos, Carreira e Remuneração, é necessário realizar o enquadramento de todos os empregados, tanto para o cargo correspondente quanto em relação ao salário.</p><p>6. Implantação do Plano de Cargos, Carreira e Remuneração</p><p>6.1. Enquadramento Funcional</p><p>Os empregados serão enquadrados de acordo com as atividades desenvolvidas atualmente e pelo nível de responsabilidade. Caso não atendam aos requisitos desta política, será definido um prazo para o desenvolvimento de tais itens.</p><p>6.2. Enquadramento Salarial</p><p>De acordo com critérios decorrentes do Orçamento Anual do CRCDF, o enquadramento salarial de todos os empregados deverá ocorrer na tabela salarial definida. Este enquadramento se dará no valor equivalente ao recebido atualmente.</p><p>6.2.1. Exceção</p><p>Exceção 1: Nos casos em que o valor recebido pelo empregado for superior a maior referência da tabela salarial, para o cargo atualmente ocupado, este ficará fora da tabela em um status de transição e só terá aumento salarial vinculado à aumentos de caráter geral.</p><p>Exceção 2: Algumas funções de chefe de seção e chefe de subseção serão extintas. Neste caso, os ocupantes dessas funções continuarão a realizar as mesmas atividades, entretanto, como assistente e não mais como chefe. Desta forma, visando evitar perda remuneratória, os profissionais continuarão a receber a gratificação por função até que deixe de exercer tal função.</p><p>6.3. Impacto Financeiro decorrente do enquadramento</p><p>Caso o impacto financeiro decorrente do enquadramento seja considerado elevado, a Presidência e a Diretoria Executiva determinarão prioridades em relação à verba disponível e o tempo necessário para planejamento do devido enquadramento.</p><p>7. Abrangência do Plano de Gestão de Pessoal</p><p>Este manual abrange todos os empregados do CRCDF, com exceção das funções que não compõem carreira. Os casos não previstos neste manual deverão ser submetidos à apreciação a Presidência e a Diretoria Executiva, que analisarão a questão do ponto de vista global do Conselho e emitirão parecer sobre a oportunidade de inclusão do procedimento no manual ou de uma ação localizada a ser aprovado pelo Plenário do CRCDF.</p><p>Este manual poderá ser revisto sempre que necessário.</p><p>8. Vigência</p><p>Este manual tem vigência a partir de 01 de novembro de 2022</p><p>9. Anexo 1 - Organograma</p><img name="1_EFEPL_10_001" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>