<xml><article id="30810347" name="ATO PORTARIA MCOM NA 8462" idOficio="9433312" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/02/2023" artClass="00014:00016:00003:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00009" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Comunicação Social Eletrônica/Departamento de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal/Coordenação-Geral de Engenharia de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20372007">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 8.462, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 8.462, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE ENGENHARIA DE RADIODIFUSÃO PÚBLICA, COMUNITÁRIA E ESTATAL, no uso das atribuições que lhe confere o § 3º, art. 118, da Portaria nº 4.334, de 17 de setembro de 2015, publicada no Diário Oficial da União de 21/09/2015, e suas alterações, c/c as disposições do art. 14°, inciso IX, do Anexo X da Portaria MCOM 8.374, de 6 de fevereiro de 2023, publicada no DOU de 08/02/2023., que aprovou os Regimentos Internos dos órgãos do Ministério das Comunicações, considerando o Processo Administrativo nº 53115.041798/2021-51, resolve:</p><p>Art. 1o Autorizar a entidade ASSOCIAÇÃO CULTURAL E SOCIAL DE MUNIZ FREIRE - RÁDIO MUNIZ 87,9 FM executante do Serviço de Radiodifusão Comunitária, cuja outorga foi deferida por intermédio da Portaria de Autorização nº 1028/2008, publicada no Diário Oficial da União em 31/12/2008, e aprovada pelo Congresso Nacional, conforme Decreto Legislativo nº 169/2010, publicado no Diário Oficial da União em 06/04/2010, conforme consta nos autos do Processo de Autorização nº 53000.063040/2005, a transferir o local de instalação do sistema irradiante da Rua Felix Machado, N°74 para Praça Divino Espírito Santos, N°158, na localidade de MUNIZ FREIRE/ES.</p><p>Parágrafo único. O sistema irradiante da estação transmissora da entidade, em razão do disposto no caput, localizar-se-á nas coordenadas geográficas com latitude em 20°27'47"S e longitude 41°24'49"W.</p><p>Art. 2o Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RICADO MESQUITA MUNIZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>