<xml><article id="30543225" name="OUTORGAS_07 02 2023 (225 ao 245)" idOficio="9402128" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="09/02/2023" artClass="00033:00065:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20327862">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos à:</p><p>Nº 225 - MARIA DE SOUZA CASTRO, UHE Sobradinho, município de Sobradinho/BA, irrigação.</p><p>Nº 226 - JOSEANE GONCALVES DOS SANTOS, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 227 - JOAO PEREIRA DOS SANTOS, rio São Francisco, município de Orocó/PE, irrigação.</p><p>Nº 228 - BRASLAND AGRO COMERCIAL E SERVICOS LTDA, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 229 - BRUNO HIDEKI IOSHIDA ARIKITA, UHE Jurumirim, município de Itaí/SP, irrigação.</p><p>Nº 230 - BRUNO HIDEKI IOSHIDA ARIKITA, UHE Jurumirim, município de Itaí/SP, irrigação.</p><p>Nº 231 - BRUNO HIDEKI IOSHIDA ARIKITA, UHE Jurumirim, município de Itaí/SP, irrigação.</p><p>Nº 232 - BRUNO HIDEKI IOSHIDA ARIKITA, UHE Jurumirim, município de Itaí/SP, irrigação.</p><p>Nº 233 - JOÃO DOMINGOS DE CARVALHO, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 234 - WEDER JÚLIO FERREIRA, UHE Furnas, município de Guapé/MG, irrigação.</p><p>Nº 235 - GRAND VALLE SOLUCOES FINANCEIRAS LTDA, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 236 - MARIA ALICE BORGES DA SILVA, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 237 - VAGNEILSON FREIRE NOGUEIRA, rio São Francisco, município de Belém do São Francisco/PE, irrigação.</p><p>Nº 238 - DIEGO FELIPE DA SILVA DULTRA, UHE Luiz Gonzaga, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 239 - VITOR VISCONDE BRASIL, rio Tocantins, município de Peixe/TO, irrigação.</p><p>Nº 240 - POSSIDIO MEDRADO DE SOUZA, rio São Francisco, município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 241 - JOAO REIS SCOTTA, UHE Mascarenhas, município de Baixo Guandu/ES, irrigação.</p><p>Nº 242 - WR AGROPASTO LTDA, rio São Francisco, município de Manga/MG, irrigação.</p><p>Nº 243 - JOSE TORRES DE SA, rio São Francisco, município de Belém do São Francisco/PE, irrigação.</p><p>Nº 244 - AGRODAN AGROPECUARIA RORIZ DANTAS LTDA, rio São Francisco, município de Belém do São Francisco/PE, irrigação.</p><p>Nº 245 - FERNANDO ANTONIO CAETANO DE LEMOS, rio Piranhas ou Açu, município de Alto do Rodrigues/RN, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>