<xml><article id="30489861" name="Resolucao 144.2023__HLINKF" idOficio="9395443" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="07/02/2023" artClass="00033:00065:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Diretor-Presidente" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20318531">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO ANA Nº 144, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a operação excepcional do reservatório da Usina Termelétrica - UTE Candiota III, com redução temporária da vazão mínima a jusante da Barragem II, no Arroio Candiota.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO ANA Nº 144, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a operação excepcional do reservatório da Usina Termelétrica - UTE Candiota III, com redução temporária da vazão mínima a jusante da Barragem II, no Arroio Candiota.</p><p>A DIRETORA-PRESIDENTE SUBSTITUTA DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no uso da atribuição que lhe confere a Portaria ANA nº 199, de 30 de maio de 2022, e o art. 140, inciso XVII, do Anexo I da Resolução ANA n <sup>o</sup> 136 de 7 de dezembro de 2022, publicada no DOU de 9 de dezembro de 2022, que aprovou o Regimento Interno da ANA, torna público que a DIRETORIA COLEGIADA, em sua 863ª Reunião Deliberativa Ordinária, realizada em 24 de janeiro de 2023, considerando o disposto no art. 4º, da Lei nº 9.984, de 17 de julho de 2000, e com base nos elementos constantes do processo nº 02501.001013/2001-70, resolveu:</p><p>Art. 1º Autorizar a operação excepcional do reservatório da Usina Termelétrica - UTE Candiota III, com redução temporária da vazão mínima a jusante da Barragem II, no Arroio Candiota, para 187 L/s, temporariamente, até 30 de junho de 2023.</p><p>Art. 2º Ficam mantidas, no período de operação excepcional objeto desta Resolução, as demais condições dispostas na Outorga nº 1.965, de 03 de setembro de 2019.</p><p>Art. 3º Esta Resolução não dispensa e nem substitui a obrigação do agente responsável pela operação do reservatório de obter certidões, alvarás ou licenças de qualquer natureza exigidos pela legislação federal, estadual ou municipal.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA ARGOLO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>