<xml><article id="30669779" name="SUPAS 89" idOficio="9416854" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="16/02/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00011" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="34" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20348880">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 89, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 89, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o inciso III do art. 29 e o inciso VIII do art. 105, ambos do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto na Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados interestaduais objeto do pleito de modificação da prestação do serviço constam da Licença Operacional - LOP de nº 04; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.033842/2023-80, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da EXPRESSO SATÉLITE NORTE LTDA., CNPJ nº 01.031.060/0001-34, para modificar a prestação do serviço com a realização de operação simultânea da linha interestadual GOIÂNIA (GO) - SÃO LUIS (MA), prefixo nº 12-0470-00, com o serviço intermunicipal de SÃO LUIS (MA) para IMPERATRIZ (MA).</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor após 10 (dez) dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SOARES ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>