<xml><article id="30807956" name="Port283P" idOficio="9432825" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/02/2023" artClass="00017:00024:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20371409">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 283, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área e capacidade de Projeto de Assentamento]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 283, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Retifica área e capacidade de Projeto de Assentamento</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando que os órgãos da Superintendência Regional - SR(MG) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD) procederam a análise do processo administrativo nº 54170.004984/2005-98 e decidiram pela regularidade de retificação de informações na PORTARIA INCRA/SR-06/MG Nº 177, DE 19 DE DEZEMBRO DE 2005, publicada no Diário Oficial da União nº 244 de 21 de dezembro de 2005, na Seção I, página 94, que criou o Projeto de Assentamento Sol Nascente, código SIPRA MG0324000, localizado no Município de Capitão Enéas, no Estado de Minas Gerais.</p><p>Considerando a conformidade da área do Projeto de Assentamento Sol Nascente com a base cartográfica do INCRA/SR(MG), de 1.145,3447 ha para 1.145,8544 ha, conforme Parecer 2271 (SEI nº 15583673); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 1.145,3447 ha (um mil cento e quarenta e cinco hectares, trinta e quatro ares e quarenta e sete centiares), constante na PORTARIA INCRA/SR-06/MG Nº 177, DE 19 DE DEZEMBRO DE 2005, publicada no Diário Oficial da União nº 244 de 21 de dezembro de 2005, na Seção I, página 94, que criou o Projeto de Assentamento Sol Nascente, código SIPRA MG0324000, localizado no Município de Capitão Enéas, no Estado de Minas Gerais; para a área de 1.145,8544 ha (um mil cento e quarenta e cinco hectares, oitenta e cinco ares e quarenta e quatro centiares), em conformidade com a base cartográfica do INCRA/SR(MG).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>