<xml><article id="30414359" name="3101_PRT_681_CC_S1-OK" idOficio="9386468" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/02/2023" artClass="00006:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Presidência da República/Casa Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20305877">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CC/PR Nº 681, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CC/PR Nº 681, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p><strong>O MINISTRO DE ESTADO DA CASA CIVIL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 3º, inciso XIII, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e no Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada competência ao Secretário-Executivo da Casa Civil para autorizar a celebração de novos contratos administrativos e a prorrogação dos contratos em vigor, relativos a atividades de custeio, no âmbito da respectiva área de atuação, com valores iguais ou superiores a R$ 10.000.000,00 (dez milhões de reais), vedada a subdelegação.</p><p>Art. 2º Fica delegada competência ao Secretário-Executivo para, no exercício de suas atribuições, permitida a subdelegação:</p><p>I - firmar e rescindir convênios, acordos, ajustes ou outros instrumentos congêneres; e</p><p>II - designar gestores ou fiscais de convênios, acordos, ajustes ou outros instrumentos congêneres, com a indicação dos requisitantes.</p><p>Parágrafo único. Não se incluem na delegação estabelecida no inciso I os convênios ou contratos de repasse com entidades privadas sem fins lucrativos, que deverão observar o disposto no Decreto nº 6.170, de 25 de julho de 2007.</p><p>Art. 3º Fica delegada competência para autorizar a celebração de novos contratos administrativos e a prorrogação dos contratos em vigor, relativos a atividades de custeio, afetos às respectivas áreas de atuação, com valores inferiores a R$ 10.000.000,00 (dez milhões de reais), para:</p><p>I - o Secretário de Administração; e</p><p>II - o Diretor-Geral da Imprensa Nacional.</p><p>Parágrafo único. Para os contratos com valor superior a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais), é vedada a subdelegação.</p><p>Art. 4º Fica delegada competência ao Secretário de Administração e ao Diretor-Geral da Imprensa Nacional para, no exercício de suas atribuições, permitida a subdelegação:</p><p>I - firmar e rescindir contratos, convênios, acordos, ajustes ou outros instrumentos congêneres;</p><p>II - constituir comissões permanentes e especiais de licitação, autorizar, adjudicar e homologar a licitação, reconhecer as situações de dispensa e de inexigibilidade de licitação;</p><p>III - ratificar atos de dispensa e de reconhecimento de situações de inexigibilidade de licitação e anular e revogar licitação, bem como autorizar a rescisão de contratos; e</p><p>IV - designar gestores ou fiscais de contratos, convênios, acordos, ajustes ou outros instrumentos congêneres, com a indicação dos requisitantes.</p><p>Parágrafo único. Não se incluem na delegação estabelecida no inciso I os convênios ou contratos de repasse com entidades privadas sem fins lucrativos, que deverão observar o disposto no Decreto nº 6.170, de 25 de julho de 2007.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RUI COSTA DOS SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>