<xml><article id="30510870" name="ato nA 02_6" idOficio="9398046" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="08/02/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00006" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="28" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20322279">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>28. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, e Ofício nº 432/2021/CGASQ/DIQUA/IBAMA, indeferimos o pleito de registro do produto HEXAZINONA + TEBUTHIURON WG, processo nº 21000.002182/2015-18.</p><p>29. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Tagros Chemicals India Private Limited, endereço A-4/1 &amp; 2 Sipcto Industrial Complex Pachyankuppam Cuddalore 607005, Taminlnadu, India, no produto BINGO 250 FS, registro nº 13521, conforme processos nºs 21000.003313/2023-94 e 21000.003337/2023-43.</p><p>30. De acordo com o Artigo 22, § 1º Inciso VI, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a exclusão das culturas de Batata, feijão e Tomate, no produto IMIDAGOLD 700 WG, registro nº 6410, conforme processo nº 21000.003425/2023-45.</p><p>31. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do produto Plant Protection, registro nº 12919, para marca comercial Trich Protection, conforme processo nº 21000.003366/2023-13.</p><p>32. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico DIFENOCONAZOLE L TÉCNICO HELM, registro nº TC25022, no produto formulado PRISMA PLUS, registro nº 9917, conforme processo nº 21000.003413/2023-11.</p><p>33. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto NEMABAC, registro nº 37222, empresa Biota Innovations Indústria e Comércio de Bioprodutos Ltda, CNPJ Nº 29.194.673/0002-92, sito à Avenida Tutunas, 720, Bairro Mercês, CEP: 38061-500, Uberaba/MG para a empresa Cooperativa Mista de Desenvolvimento do Agronegócio -COMDEAGRO, CNPJ Nº 11.407.499/0002-53, sito à Rodovia BR 070 Km 286,5, s/nº, Zona Rural, CEP: 78850-000, Cidade de Primavera do Leste/MT, conforme processo nº 21016.000161/2023-07.</p><p>34. De acordo com o Art. 22, §4º Inciso VI, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a alteração do intervalo de segurança na cultura da Soja, sem alteração de limite máximo de resíduo, no produto BELT, registro nº 02509, conforme processo nº 21016.008106/2021-95.</p><p>35. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante/formulador e manipulador Vittia Fertilizantes e Biológicos S.A. - Artur Nogueira/SP, em produto formulado CRISO-VIT, registro nº 30721, conforme processo nº 21000.003552/2023-44.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>