<xml><article id="30703533" name="SDCOSIT9801098011eSC9831498324-2" idOficio="9421132" pubName="DO1" artType="Solução de Consulta" pubDate="17/02/2023" artClass="00027:00025:00021:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00067:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria de Tributação e Contencioso/Coordenação-Geral de Tributação" artSize="12" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20354979">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ SOLUÇÃO DE DIVERGÊNCIA Nº 98.010, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">SOLUÇÃO DE DIVERGÊNCIA Nº 98.010, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Reforma de ofício a Solução de Consulta nº 13 - SRRF05/Diana, de 04 de novembro de 2013.</p><p>Código NCM: 8504.40.21</p><p>Ex Tipi: sem enquadramento</p><p>Mercadoria: Conversor elétrico estático de corrente alternada em corrente contínua (retificador), de 19 V e 3,42 A, com dispositivo semicondutor de cristal, utilizado para suprir energia para computador portátil (notebook), denominado comercialmente "fonte retificadora de alimentação".</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022, e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e atualizadas pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">CLAUDIA ELENA FIGUEIRA CARDOSO NAVARRO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE DIVERGÊNCIA Nº 98.011, DE 30 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Reforma de ofício a Solução de Consulta nº 12 - SRRF05/Diana, de 12 de novembro de 2013.</p><p>Código NCM: 8504.40.21</p><p>Ex Tipi: sem enquadramento</p><p>Mercadoria: Conversor elétrico estático de corrente alternada em corrente contínua (retificador), de 19 V e 3,42 A, com dispositivo semicondutor de cristal, utilizado para suprir energia para computador portátil (notebook), denominado comercialmente "fonte de alimentação para notebook".</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022, e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e atualizadas pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">CLAUDIA ELENA FIGUEIRA CARDOSO NAVARRO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.314, DE 16 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 8517.79.00</p><p>Ex Tipi: sem enquadramento</p><p>Mercadoria: Módulo de processamento de rotas de comutação (RSP - Route Switch Processor), parte de roteador para conexão de Redes de Área Local (LAN) com Redes de Área Estendida (WAN), cuja função é realizar o processamento e cálculos das tabelas de roteamento para os pacotes de voz, imagens ou outros dados, através de protocolos próprios para esse fim, repassando as tabelas às placas de linha que as executam.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 e RGI 6, da NCM constante da TEC, aprovada pela Resolução Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Decreto nº 11.158, de 2022, RGC/TIPI-1; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e atualizada pela IN RFB nº 1.788, de 2018, e alterações posteriores.</p><p class="assina">LUIZ HENRIQUE DOMINGUES</p><p class="cargo">Presidente da 4ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.324, DE 16 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 8543.70.99</p><p>Ex Tipi: sem enquadramento</p><p>Mercadoria: Dispositivo para captação de dados de rede CAN Bus 2.0 de forma não invasiva efetuando a leitura da comunicação através do campo magnético ao redor dos fios CAN-High e CAN-Low. É utilizado em veículos para coleta de parâmetros de operação tais como velocidade, rotação (rpm), pressão e temperatura do óleo, volume e consumo de combustível, etc., que serão tratados em outro dispositivo que a ele esteja conectado através de seu cabo, como um computador de bordo.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1, da NCM constante da TEC, aprovada pela Resolução Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Decreto nº 11.158, de 2022, RGC/TIPI-1; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e atualizada pela IN RFB nº 1.788, de 2018, e alterações posteriores.</p><p class="assina">LUIZ HENRIQUE DOMINGUES</p><p class="cargo">Presidente da 4ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE DIVERGÊNCIA Nº 98.001, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Reforma de ofício a Solução de Consulta Cosit nº 98.148, de 15 de abril de 2019</p><p>Código NCM: 6815.99.90</p><p>Mercadoria: Mistura de carbonato de cálcio (cerca de 80%), polipropileno (PP), aditivos como agente de dispersão e auxiliar de processamento, apresentada em grânulos, utilizada como insumo a ser adicionado, em proporção de até 20%, à massa polimérica na produção de filmes de PP, na termoformagem de PP e na extrusão de ráfia plástica, acondicionada em sacos plásticos de 25 kg, comercialmente denominada "masterbatch de carbonato de cálcio em PP".</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 c/c RGI 3 b), RGI 6 e RGC 1 da NCM, constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022.</p><p class="assina">CLAUDIA ELENA FIGUEIRA CARDOSO NAVARRO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE DIVERGÊNCIA Nº 98.002, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Reforma de ofício a Solução de Consulta Cosit nº 98.559, de 28 de novembro de 2019</p><p>Código NCM: 6815.99.90</p><p>Mercadoria: Mistura de carbonato de cálcio (cerca de 80%), copolímero de etileno e de alfa-olefina de densidade linear inferior a 0,94 (LLDPE), aditivos como agente de dispersão e auxiliar de processamento, apresentada em grânulos, utilizada como insumo a ser adicionado à massa polimérica nos processos de extrusão, moldagem por injeção, sopro (filme) e outros, acondicionada em sacos plásticos de 25 kg, comercialmente denominada "masterbatch de carbonato de cálcio em LLDPE".</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 c/c RGI 3 b), RGI 6 e RGC 1 da NCM, constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022.</p><p class="assina">CLAUDIA ELENA FIGUEIRA CARDOSO NAVARRO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.001, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 4811.90.90</p><p>Mercadoria: Manta de fibras de celulose prensada e impregnada com resina acrílica contendo corante à base de água, trabalhada mecanicamente à superfície, com largura de 1,5 m e espessura de 0,55 mm, gramatura de 350 g/m2, apresentada em rolos, comercialmente denominada "laminado à base de celulose".</p><p>Dispositivos Legais: RGI/SH 1, RGI/SH 6 e RGC 1 da NCM, constante da TEC, aprovada pela Resolução Gecex nº 272, de 2021, e da TIPI, aprovada pelo Decreto nº 11.158, de 2022.</p><p class="assina">CARLOS HUMBERTO STECKEL</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.002, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 3923.90.90</p><p>Mercadoria: Pote de plástico (polietileno de alta densidade), em formato cilíndrico, com tampa rosqueável, sem gargalo, próprio para embalar e transportar soda cáustica em escamas, medindo 104 mm de diâmetro e 177 mm de altura, e pesando 45 g, com capacidade de 1 kg.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e em subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Decreto nº 435, de 1992, e atualizadas pelas IN RFB nº 1.788, de 2018 e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">CARLOS HUMBERTO STECKEL</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.003, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 8201.90.00</p><p>Mercadoria: Plantadeira manual para plantio de mudas, de metal comum, com ponteira de aço inoxidável, medindo 1 m de altura e 42 cm de comprimento e pesando 3,6 kg.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 e RGI 6 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e em subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Decreto nº 435, de 1992, e atualizadas pelas IN RFB nº 1.788, de 2018 e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">CARLOS HUMBERTO STECKEL</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.004, DE 18 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 8716.90.90</p><p>Mercadoria: Roda de aço montada com pneumático, para reboques e veículos em geral, medindo 470 mm de diâmetro e pesando 18,6 kg.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 c/c RGI 3 c), RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022, e alterações posteriores.</p><p class="assina">CARLOS HUMBERTO STECKEL</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.005, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 8546.20.00</p><p>Mercadoria: Isolador elétrico oco, com o corpo de cerâmica (porcelana), fixado com cimento em flanges de alumínio/aço e com selagem em silicone, utilizado em sistemas elétricos para isolar partes que possuem diferentes potenciais elétricos e fornecer sustentação mecânica aos componentes, com altura que varia entre 810mm e 4.736 mm, diâmetro interno de 100mm a 320 mm e peso de 58 Kg a 835 kg.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 (Nota 2, "f", do Capítulo 69) e RGI 6, da NCM/SH constante da TEC, aprovada pela Resolução Gecex nº 272/2021, e da Tipi, aprovada pelo Decreto nº 11.158/2022, e Nesh, aprovadas pelo Decreto nº 435/1992 e atualizadas pelas IN RFB nº 1.788/2018 e 2.052/2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">SILVANA DEBONI BRITO</p><p class="cargo">Presidente da 1ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.006, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 8436.80.00</p><p>Mercadoria: Equipamento autopropulsado empregado na agricultura para detectar a presença de pragas (na forma de ovos, larvas, lagartas ou insetos) e doenças na plantação, identificá-las, por meio da comparação com banco de dados atualizável, e informar o tipo, a quantidade e a localização, com uso de algoritmos de inteligência artificial embarcados, concebido para trabalhar sem intervenção de um operador, provido de câmeras, braços robóticos, GPS, sensores, dispositivos laser, bateria, painéis fotovoltaicos, quatro rodas e motores elétricos para locomoção, dentre outros, medindo 2,54 m x 2,65 m x 2,44 m (C x L x A) e pesando 400 kg, denominado robô ou plataforma robótica autônoma.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 e RGI 6, da NCM/SH constante da TEC, aprovada pela Resolução Gecex nº 272/2021, e da Tipi, aprovada pelo Decreto nº 11.158/2022, e Nesh, aprovadas pelo Decreto nº 435/1992 e atualizadas pelas IN RFB nº 1.788/2018 e 2.052/2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">SILVANA DEBONI BRITO</p><p class="cargo">Presidente da 1ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.007, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 3808.94.19</p><p>Ex Tipi: sem enquadramento</p><p>Mercadoria: Álcool etílico na forma líquida, acrescido de água, com graduação alcoólica de 70° INPM (92° GL), com ação desinfetante e antisséptica, próprio para uso direto em aplicações domissanitárias na higienização e desinfecção de superfícies, acondicionado em garrafa de 1 litro ou galão de 5 litros, de plástico.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 (Nota 2 da Seção VI), RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022, RGC/Tipi 1, subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e pelas IN RFB nº 1.788, de 2018 e nº 2.052, de 2021], e alterações posteriores.</p><p class="assina">SILVANA DEBONI BRITO</p><p class="cargo">Presidente da 1ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.008, DE 26 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Reforma de ofício a Solução de Consulta Cosit nº 98.203, de 28 de setembro de 2022</p><p>Código NCM: 3926.90.90</p><p>Ex Tipi: sem enquadramento</p><p>Mercadoria: Placa para identificação de marca ou modelo de produto, produzida em plástico injetado ABS, com palavras, letras e símbolos em alto-relevo e cromados, com fita autoadesiva dupla face na parte posterior, própria para ser fixada em veículos, equipamentos, móveis, entre outros.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1, da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022, RGC/Tipi 1 e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e pelas IN RFB nº 1.788, de 2018 e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">SILVANA DEBONI BRITO</p><p class="cargo">Presidente da 1ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.009, DE 27 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 8302.42.00</p><p>Mercadoria: Cantoneiras estampadas, tipo mão-francesa, de aço, em forma de "L" sem haste de reforço, em modelos com dimensões de 25 x 25 x 13 mm a 250 x 400 x 20 mm e peso de 9 a 456 g, concebidas para servir de suporte para prateleiras e para montagem de móveis.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 (Nota 2 da Seção XV) e RGI 6 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.010, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 8543.70.99</p><p>Ex Tipi: sem enquadramento</p><p>Mercadoria: Gerador de ozônio com tecnologia de plasma frio, com dimensões de 19,1 x 11,7 x 16,5 cm e peso líquido de 2.750 g, composto por: placa de circuito impresso microprocessada montada, com função de controle e gerenciamento do reator e módulo de resfriamento; placa de circuito impresso microprocessada montada, com função de gerenciamento, e que fornece temperatura, umidade e permite a parametrização do tempo de sanitização; bobina de alta tensão; fonte retificadora de 29 V; núcleo de geração de ozônio; e gabinete metálico.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e pelas IN RFB nº 1.788, de 2018 e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.011, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 8708.99.90</p><p>Mercadoria: Dispositivo de engate em forma de prato destinado ao acoplamento e desacoplamento por mecanismo de alavancas, com sistema de travamento automático, sistema de travamento atuante por mola dupla, destinado a ser montado sobre a plataforma do veículo trator (cavalo), entre as rodas de tração, para o acoplamento do semirreboque, também denominado "quinta roda".</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.012, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 8525.89.13</p><p>Mercadoria: Câmera de segurança para uso em ambientes internos e externos, sem capacidade de armazenamento de imagens, com sensor do tipo CMOS, com resolução de 1.928 x 1.088 pixels, Full HD (1080p), e sensibilidade de 0,03 lux (zero lux com LED IR ligado), que produz imagens coloridas quando o ambiente dispõe de iluminação suficiente, e em preto e branco durante a noite ou em locais com baixa luminosidade; possui menu OSD, que pode ser configurado remotamente, e função WDR, que proporciona imagens nítidas em ambiente com alto contraste de iluminação; tem lente varifocal motorizada de 2,7 a 12 mm com autofoco e é equipada com iluminadores com alcance de 50 metros e um monitoramento contínuo mesmo em total escuridão com uso de tecnologia de infravermelho; tem dimensões de 90 x 90 x 218 mm e peso líquido de 616 g.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e atualizadas pela IN RFB nº 1.788, de 2018 e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.013, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Reforma de ofício a Solução de Consulta Cosit nº 98.178, de 18 de maio de 2020</p><p>Código NCM: 8504.40.40</p><p>Mercadoria: Sistema de armazenamento inteligente de energia elétrica em baterias (BESS - Battery Energy Storage System), instalado permanentemente em contêiner de 40 pés, que fornece alimentação ininterrupta de energia, utilizando a energia armazenada em momento oportuno (falha de fornecimento, horários determinados, demanda de carga, etc), constituído por equipamento conversor de energia, baterias de chumbo ou íon de lítio, sistema de gerenciamento de baterias, sistema de gestão da energia e componentes adicionais para climatização e segurança, com potência entre 1,2 e 1,8 MW e peso entre 30 e 40 toneladas.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 (Nota 3 da Seção XVI), RGI 6 e RGC 1 da NCM, constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e em subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e atualizadas pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">CLAUDIA ELENA FIGUEIRA CARDOSO NAVARRO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.014, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 9021.10.10</p><p>Mercadoria: Exoesqueleto portátil passivo (sem motores), concebido para auxiliar os membros superiores do usuário em movimentos de flexoextensão ao levantar objetos, para reduzir a carga sobre o organismo e assim prevenir lesões físicas; é um equipamento vestível composto por Interface Física Humano-Robô (pHRi) que entra em contato direto com o corpo do usuário, Graus de Liberdade Passivos (pDOFs) que facilitam a livre circulação do usuário com juntas de deslizamento e rotação, e Caixa Geradora de Torque (TGB), mecanismo capaz de armazenar e transformar a energia mecânica potencial de uma série de molas pré-tensionadas para criar um torque de assistência variável para o braço; com dimensões de 57 x 51 x 32 cm e peso de 3 kg.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 (Nota 6 do Capítulo 90), RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.015, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 3926.90.90</p><p>Ex Tipi: Sem enquadramento</p><p>Mercadoria: Cobertura do tipo "chapéu" protetor de chuva, de plástico, acessório para filtros de ar com entrada de 154 mm, utilizada na admissão de motores de máquinas para impedir a entrada de água e detritos no bocal do filtro, quando a condição de trabalho demanda seu uso.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.018, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 3402.90.29</p><p>Mercadoria: Preparação tensoativa, à base de solução de copolímero de poliéster com grupos ácidos, a qual forma emulsão estável quando deixada em repouso por uma hora após mistura com água, na concentração de 0,5% à temperatura de 20°C, reduzindo a tensão superficial da água a menos de 45 dinas/cm; utilizada como aditivo dispersante (antiaglutinante) e umectante para pigmentos inorgânicos de tintas, apresentada na forma de um líquido amarelo claro, acondicionada em tambores metálicos de 25, 180 ou 200 kg.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 (Nota 3 do Capítulo 34), RGI 6 e RGC 1 da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p>SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.019, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 8426.49.90</p><p>Mercadoria: Máquina autopropulsada sobre rodas com pneus maciços de borracha, de cabine única, utilizada para içamento e movimentação em curtas distâncias de sucata, toras e outros tipos de materiais, por meio de garras ou outras ferramentas fixadas na ponta do braço de trabalho articulado (lança); com capacidade de elevação máxima de 4,8 t; não apropriada para o transporte de cargas; cujos mecanismos de propulsão, de manipulação de materiais e chassi formam um corpo único homogêneo.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.020, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 2710.12.90</p><p>Ex Tipi: sem enquadramento.</p><p>Mercadoria: Mistura líquida de isômeros de cadeia, constituída aproximadamente por 60% de n-pentano e 40% de isopentano (hidrocarbonetos leves de cadeia aberta, saturada, com baixo ponto de ebulição), utilizada como agente expansor na formulação de espumas poliméricas, acondicionada em isotanque de 14.000 kg.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 (Nota de subposição 4 do Cap. 27) e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.021, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 9031.80.99</p><p>Mercadoria: Aparelho para identificação de falhas ou defeitos em peças por meio de detecção de microvazamentos, através da medição de fuga por micropressão diferencial, utilizando circuito pneumático otimizado e conversor de pressão diferencial (Pa) em unidade de vazamento (cm³/min), com display com tela sensível ao toque, entradas para comunicação em redes de dados, entrada para o fluido de teste pressurizado e saídas por onde o fluido pressurizado, devidamente ajustado aos parâmetros de teste, é disponibilizado para ser conduzido por dispositivos auxiliares (não apresentados com o aparelho) onde a peça a ser testada é colocada. É utilizado principalmente para detecção de falhas em peças automotivas, manufaturadas, linha branca, metais sanitários, embalagens, produtos farmacêuticos e equipamentos médicos.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e pelas IN RFB nº 1.788, de 2018 e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.022, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM 9026.80.00</p><p>Mercadoria: Fluxômetro digital para medição de vazão mássica de gases, utilizando tecnologia CMOSens, incorporando unidades de estanqueidade e medidor de volume, com algoritmo de cálculo de média contínua, medição dinâmica do fluxo, apto a trabalhar em linhas pressurizadas de até 1 MPa, com interface touchscreen, , comunicação serial Ethernet (RJ45) - TELNET e HTTPS e RS-232-MODBUS, com interface de saída analógica 4~20 mA e 1~5 Vdc, 1 entrada e 2 saídas digitais, memória de 1 GB para coleta de dados, display IHM 320X240 TFT colour touch, grau de proteção IP 40, conexões 3/8" BSPP; dimensões de 104 x 126 x 34 mm e peso de 250 g.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 e RGI 6 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.023, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 8479.89.99</p><p>Mercadoria: Aparelho de uso laboratorial para deposição por lâmina de filmes finos de diversos tipos de materiais (com espessuras que podem variar de dezenas de nanômetros até centenas de micrômetros), a partir de solução, sobre superfícies rígidas ou flexíveis, de maneira controlada e precisa, pelo processo denominado comercialmente "Blade Coating" .</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1, da NCM constante da TEC, aprovada pela Resolução Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Decreto nº 11.158, de 2022; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e atualizada pela IN RFB nº 1.788, de 2018, e alterações posteriores.</p><p class="assina">LUIZ HENRIQUE DOMINGUES</p><p class="cargo">Presidente da 4ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.024, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 8543.90.10</p><p>Mercadoria: Placa de circuito impresso com componentes eletrônicos montados, própria para montagem de dispositivo para captação de dados de rede CAN Bus 2.0 de forma não invasiva, utilizado em veículos para coleta de parâmetros de operação tais como velocidade, rotação (rpm), pressão e temperatura do óleo, volume e consumo de combustível, etc., que serão tratados em outro dispositivo que a ele esteja conectado através de seu cabo, como um computador de bordo.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1, RGI 6 e RGC 1, da NCM constante da TEC, aprovada pela Resolução Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Decreto nº 11.158, de 2022; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e atualizada pela IN RFB nº 1.788, de 2018, e alterações posteriores.</p><p class="assina">LUIZ HENRIQUE DOMINGUES</p><p class="cargo">Presidente da 4ª Turma</p><p>SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.025, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 8806.92.00</p><p>Ex Tipi: 01</p><p>Mercadoria: Veículo aéreo não tripulado de quatro rotores verticais, comercialmente denominado "drone" , próprio para ser pilotado remotamente ou para realizar voos programados sem a intervenção de um operador (missões), com peso máximo de decolagem de 1.487 g, dimensões de 248 x 248 mm (diagonal de 350 mm), velocidade máxima de 58 km/h e autonomia de voo de 27 minutos; contendo seis câmeras com sensores CMOS de 1/2,9 polegadas, capazes de capturar imagens coloridas e de banda estreita (RGB, azul, verde, vermelho, borda vermelha e infravermelho próximo no espectro de 840 nm ± 26 nm); apresentado numa maleta de transporte que inclui uma bateria, um controle remoto, um carregador de bateria, um cabo de alimentação, um cabo de comunicação USB 3.0 tipo-C e um adaptador USB; destinado a monitoramento agrícola por meio de imagens multiespectrais, que fornecem informações diversas sobre a saúde das plantas, seu crescimento, condições do solo, entre outras.</p><p>Dispositivos Legais: RGI 1 (Nota 1 do Capítulo 88) e RGI 6 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022; RGC/Tipi 1; e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">MARCO ANTÔNIO RODRIGUES CASADO</p><p class="cargo">Presidente da 5ª Turma</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.026, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Código NCM: 9609.10.00</p><p>Mercadoria: Sortido constituído de dois lápis grafite com borracha no topo, lapiseira automática, borracha de apagar em formato de coração e caneta marca-texto, acondicionados em uma única embalagem para venda a retalho.</p><p>Dispositivos legais: RGI 1 c/c RGI 3 c) e RGI 6 da NCM constante na TEC, aprovada pela Resolução Gecex nº 272, de 2021, e na Tipi, aprovada pelo Decreto nº 11.158, de 2022, e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e atualizadas pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">CLAUDIA ELENA FIGUEIRA CARDOSO NAVARRO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="identifica">SOLUÇÃO DE CONSULTA Nº 98.027, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Assunto: Classificação de Mercadorias</p><p>Reforma de ofício a Solução de Consulta nº 14 - SRRF09/Diana, de 15 de fevereiro de 2012.</p><p>Código NCM: 8517.62.59</p><p>Mercadoria: Gabinete, denominado Case de Comando, que se destina a alojar uma câmera de televisão para circuito interno cuja função é executar os movimentos horizontais da câmera, que são denominados PAN, os verticais, TILT, e o controle para aproximação ou afastamento, ZOOM, daí a origem abreviada do seu nome comumente conhecido como "controlador PTZ". Visa, ainda, transmitir as imagens captadas pela câmera através de rede Ethernet com compactação de vídeo H.264 ou vídeo composto, além de permitir a entrada e saída de áudio. Proporciona, também, o controle remoto da câmera via RS-485 ou Ethernet. O produto é apresentado sem a câmera de TV. Em sua embalagem acompanham um par de luvas, um CD contendo manual, uma pequena bisnaga com óleo lubrificante utilizado para proteção dos parafusos, um cabo com conectores de 1.500 mm e um suporte de fixação feito em alumínio.</p><p>Dispositivos legais: RGI 1 c/c 3 c), RGI 6 e RGC 1 da NCM constante da TEC, aprovada pela Res. Gecex nº 272, de 2021, e da Tipi, aprovada pelo Dec. nº 11.158, de 2022, e subsídios extraídos das Nesh, aprovadas pelo Dec. nº 435, de 1992, e atualizadas pelas IN RFB nº 1.788, de 2018, e nº 2.052, de 2021, e alterações posteriores.</p><p class="assina">CLAUDIA ELENA FIGUEIRA CARDOSO NAVARRO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>