<xml><article id="30539386" name="Port98P" idOficio="9401526" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00017:00020:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20327065">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 96, DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 96, DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e;</p><p>Considerando as manifestações da área técnica da Superintendência Regional de Santa Catarina - SR(SC) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo n.º 54210.000181/1998-32, que decidiram pela regularidade da retificação de informações na PORTARIA INCRA/SR(10)/Nº 14, DE 27 DE MARÇO 1998, publicada no Diário Oficial da União nº 60 de 30 de março de 1998, na Seção I, que criou o que criou o Projeto de Assentamento 29 DE JUNHO, código SIPRA SC0098000, localizado no Município de Passos Maia, no Estado de Santa Catarina, retificada em publicação no Diário Oficial da União nº 223 de 20 de novembro de 2012, na Seção I.</p><p>Considerando a conformidade da área do Projeto de Assentamento 29 DE JUNHO com a base cartográfica do INCRA/SR(SC), de 828,9771 ha para 814,1060 ha, conforme Parecer do Despacho SR(SC)D3 (SEI n.º 15295250), resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 828,9771 ha (oitocentos e vinte e oito hectares, noventa e sete centiares e setenta e um ares), constante da PORTARIA INCRA/SR-SC/ Nº 14, DE 27 DE MARÇO DE 1998, publicada no Diário Oficial da União nº 60 de 30 de março de 1998, na Seção I, que criou o que criou o Projeto de Assentamento 29 DE JUNHO, código SIPRA SC0098000, localizado no Município de Passos Maia, no Estado de Santa Catarina, para a área de 814,1060 ha (oitocentos e quatorze hectares, dez centiares e sessenta ares), em conformidade com a base cartográfica do INCRA/SR(SC).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>