<xml><article id="30702347" name="172417251726" idOficio="9420918" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="170" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=170" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20354653">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.724, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.724, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>DIABEL KHOUMA - V614982-R, natural do Senegal, nascido em 12 de dezembro de 1981, filho de Oumy Dieng e de Momar Khouma, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 08507.000826/2019-06).</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="cargo">Substituta</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.725, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "b", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>CECILIA ALEJANDRA ARTEAGA DE AQUINO - V342392-0, natural da Bolívia, nascida em 21 de fevereiro de 1977, filha de Jorge Ronald Arteaga Caro e de Vivian Barbara Rios Arteaga, residente no Estado da Bahia (Processo nº 08256.002273/2019-17).</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="cargo">Substituta</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.726, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>CLAUDY LOUIS - V982025-M, natural de Haiti, nascido em 2 de maio de 1974, filho de Louisius Louis e de Marie Angelique Jean Batiste, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0124825/2021);</p><p>IULIIA YURIEVNA SHUVALOVA - G253971-D, natural da Rússia, nascida em 4 de junho de 1982, filha de Yuriy Alekseevich Shuvalov e de Zinaida Alekseevna Shuvalova, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0095827/2021);</p><p>JOHN ALEXANDER CASTILLO DE LA OSSA - G023568-D, natural da Colômbia, nascido em 20 de dezembro de 1987, filho de Jose William Castillo Ramirez e de Yuly Lucila De La Ossa Hernandez, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0095563/2021);</p><p>KING NAYAK - F408097-U, natural da Índia, nascido em 4 de março de 1999, filho de Sambaiah Nayak Amgoth e de Anitha Nayak Amgoth, residente no Estado do Maranhão (Processo nº 235881.0270031/2022);</p><p>LUÍSA MAFALDA GIGANTE RODRIGUES CARVALHEIRO - G091203-L, natural de Portugal, nascida em 29 de agosto de 1979, filha de Jorge Amora Rodrigues Carvalheiro e de Bárbara Manuela Silva Gigante Carvalheiro, residente no Estado de Goiás (Processo nº 235881.0095675/2021);</p><p>MANJUMA NAHAR - G198998-P, natural de Bangladesh, nascida em 3 de setembro de 1989, filha de Md Humayoun Kabir e de Mst Kamrun Nahar, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0121904/2021);</p><p>RODRIGO RODRIGUEZ SANTANILLA - G100048-M, natural da Colômbia, nascido em 2 de março de 1973, filho de Humberto Rodriguez e de Bertilda Santanilla Ortiz, residente no Estado do Amazonas (Processo nº 235881.0093818/2021);</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="cargo">Substituta</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>