<xml><article id="30576244" name="Deliberacao PAS 82- SFC" idOficio="9406292" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="10/02/2023" artClass="00040:00006:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários/Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20333926">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 82, de  8 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 82, de 8 de fevereiro de 2023</p><p>Processo nº 50300.006651/2019-15. Fiscalizada: HAMBURG SUD BRASIL LTDA,. CNPJ nº 60.867.520/0001-28. Objeto e Fundamento LegaI:</p><p>O SUPERINTENDENTE DE FISCALIZAÇÃO E COORDENAÇÃO DAS UNIDADES REGIONAIS DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS - SUBSTITUTO - ANTAQ, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 57 do Regimento Interno, decide por CONHECER o Recurso Administrativo interposto pela empresa, eis que tempestivo, para, no mérito, negar-lhe provimento, mantendo-se parcialmente a decisão exarada pela Gerência de Fiscalização da Navegação (GFN) no Despacho de Julgamento 99 (SEI nº 1080804), confirmando a subsistência do Auto de Infração 003999-3 (SEI nº 0842618), dada a autoria e materialidade da empresa no cometimento da infração tipificada pelo art. 27, inciso III, da Resolução Normativa 18 - ANTAQ, mantendo-se o valor da Multa em R$ 33.250,00 (trinta e três mil duzentos e cinquenta reais), mas com REFORMA, ex officio, do valor a ser restituído à empresa PONTO SUL INTERNATIONAL BUSINESS LTDA para R$ 1.485,00 (mil quatrocentos e oitenta e cinco reais), a título de cobrança indevida de THC, referente à movimentação de contêineres no ano de 2018, conforme descrito na autuação.</p><p class="assina">FÁBIO QUEIROZ FONSECA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>