<xml><article id="30478827" name="Portaria 109__P5QJHK" idOficio="9394858" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/02/2023" artClass="00043:00014:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Previdência Social/Superintendência Nacional de Previdência Complementar/Diretoria de Licenciamento" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20317698">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria Previc Nº 109, DE 2 DE fevereiro DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria Previc Nº 109, DE 2 DE fevereiro DE 2023</p><p>O DIRETOR DE LICENCIAMENTO, no uso das atribuições que lhe confere as alíneas "a" e "c" do inciso I do art. 64 da Portaria nº 529, de 8 de dezembro de 2017 (Regimento Interno da Superintendência Nacional de Previdência Complementar - Previc), e considerando as manifestações técnicas exaradas no Processo nº 44011.000018/2023-52, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Regulamento do Plano Futurus, sob o CNPB nº 2023.0004-83, administrado pela Real Grandeza - Fundação de Previdência e Assistência Social, CNPJ nº 34.269.803/0001-68, e fixar o prazo de 180 (cento e oitenta) dias para que a entidade fechada de previdência complementar comunique o início de funcionamento do plano à Previc.</p><p>Art. 2º Aprovar o convênio de adesão celebrado pela empresa FURNAS - Centrais Elétricas S/A., CNPJ nº 23.274.194/0001-19, na condição de patrocinadora do Plano Futurus, com a Real Grandeza - Fundação de Previdência e Assistência Social, na condição de entidade fechada de previdência complementar responsável pela administração do referido plano.</p><p>Art. 3º Aprovar o termo de adesão da entidade Real Grandeza - Fundação de Previdência e Assistência Social, na condição de patrocinadora do Plano Futurus.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">George André Willrich Sales</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>