<xml><article id="30566898" name="RESOLUCAO CONTER NA 03_2023" idOficio="9404678" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/02/2023" artClass="00070:00063:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="169" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=169" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331475">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONTER Nº 3, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Reformula a Resolução Conter nº 14/2005, que dispõe sobre o colégio de presidentes dos conselhos do sistema Conter/CRTRs.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONTER Nº 3, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Reformula a Resolução Conter nº 14/2005, que dispõe sobre o colégio de presidentes dos conselhos do sistema Conter/CRTRs.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE TÉCNICOS EM RADIOLOGIA (CONTER), por meio da Junta Governativa, no uso de suas atribuições legais e regimentais, conferidas pela Lei nº 7.394, de 29 de outubro de 1985, pelo Decreto nº 92.790, de 17 de junho de 1986, e pelo seu Regimento Interno;</p><p>CONSIDERANDO a competência estabelecida à Junta Governativa, por intermédio do Art. 9º, § 5º, do Regimento Eleitoral do Sistema CONTER/CRTRs, aprovado pela Resolução CONTER nº 11, de 4 de agosto de 2022;</p><p>CONSIDERANDO que se tornou imperioso promover interação entre os Conselhos Regionais de Técnicos em Radiologia (CRTRs) e o Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia, em prol da execução dos objetivos da Lei nº 7.394/1985 e do Decreto nº 92.790/1986, que regem o funcionamento do CONTER e dos CRTRs;</p><p>CONSIDERANDO que compete ao Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia regulamentar, sob uma perspectiva ampla, os procedimentos administrativos no âmbito das atividades do Sistema CONTER/CRTRs;</p><p>CONSIDERANDO a decisão da 26ª Reunião de Diretoria Executiva da Junta Governativa do CONTER, ad referendum do seu Plenário, realizada no dia 8 de fevereiro de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º O Colégio de Presidentes dos Conselhos do Sistema CONTER/CRTRs, criado por intermédio da Resolução CONTER nº 14/2005, publicada no Diário Oficial da União do dia 17 de outubro de 2005, tem por atribuição promover o intercâmbio de experiências entre os Conselhos Regionais e a formulação de propostas e sugestões ao Conselho Nacional, bem como servir de instância consultiva ao CONTER, sempre que for necessário.</p><p>§ 1º O Colégio de Presidentes será constituído por todos os Diretores-Presidentes dos CRTRs e pelo(a) Diretor(a)-Presidente do CONTER.</p><p>§ 2º Na falta ou impedimento do Diretor-Presidente, a sua ausência será suprida pelo Diretor-Secretário e, na ausência deste, pelo Diretor-Tesoureiro, na forma do regimento interno de cada Órgão do Sistema CONTER/CRTRs.</p><p>Art. 2º Além das atribuições previstas no Art. 1º desta Resolução, caberá, ainda, ao Colégio de Presidentes:</p><p>I. Examinar e sugerir reformas normativas e regimentais do Sistema CONTER/CRTRs;</p><p>II. Sugerir ao CONTER a constituição ou extinção de CRTRs;</p><p>III. Emitir parecer nos recursos de incidentes de instrução e das penalidades impostas pelo CONTER aos CRTRs;</p><p>IV. Julgar, em caráter excepcional, para a garantia e manutenção do serviço público, processos administrativos ético-disciplinares e processos administrativos de caráter relevante, imprescindíveis, inadiáveis ou que possa colocar em risco a estabilidade do Sistema CONTER/CRTRs, nos casos de impedimento do Plenário ou da Diretoria Executiva do CONTER;</p><p>V. Zelar pela harmonia no Sistema CONTER/CRTRs em benefício da unidade política e profissional;</p><p>VI. Analisar e dar parecer às divergências políticas e regimentais entre CRTRs e CONTER, atuando como mediador;</p><p>VII. Sugerir sobre símbolos, emblemas e insígnias do Sistema CONTER/CRTRs;</p><p>VIII. Sugerir medidas para valorização da profissão, de acordo com a realidade de cada jurisdição e</p><p>IX. Sugerir medidas efetivas para a melhoria do resultado da fiscalização no âmbito de cada CRTR, de acordo com as suas respectivas peculiaridades.</p><p>Art. 3º O Colégio de Presidentes será presidido pelo(a) Presidente do CONTER, secretariado por um dos seus membros, eleito entre os Presidentes dos Regionais, que esteja no efetivo exercício de seu cargo.</p><p>Art. 4º O Colégio de Presidentes reunir-se-á, ordinariamente, no mínimo, 1 (uma) vez por ano, por convocação do Presidente do CONTER e, extraordinariamente, quando assim for julgado necessário.</p><p>Art. 5º Será dado conhecimento de local, data e pauta de cada encontro em, no máximo, até dez (10) dias antes da reunião.</p><p>Parágrafo único. Caberá ao Presidente do CONTER elaborar a pauta, ouvindo as sugestões encaminhadas previamente pelos Presidentes dos CRTRs.</p><p>Art. 6º As sugestões tomadas no Colégio de Presidentes obedecerão ao critério da maioria simples e serão levadas ao Conselho Nacional, por seu Presidente.</p><p>§ 1º Os casos de julgamento de processos, de acordo com o previsto no Art. 2º, inciso IV, desta Resolução, terão caráter deliberativo, devendo a decisão ser encaminhada à Diretoria do CONTER para as devidas providências;</p><p>§ 2º Nos casos previstos no Art. 2º, inciso IV, na aplicação de penalidades, será obedecido o critério de 2/3 dos presentes e aptos a votar.</p><p>Art. 7º As despesas com a realização das reuniões do Colégio de Presidentes correrão por conta dos Conselhos Regionais.</p><p>Art. 8º Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação, revogando-se as disposições em contrário, especificamente a Resolução CONTER nº 14/2005.</p><p></p><p class="assina">SILVIA KARINA LOPES DA SILVA</p><p class="cargo">Presidenta do Conselho</p><p class="assina">ADRIANO CÉLIO DIAS</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>