<xml><article id="30723290" name="DECISAO SUPAS N 98" idOficio="9423448" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="22/02/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="191" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=191" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20358177">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 98, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 98, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o inciso III do art. 29 e o inciso VIII do art. 105, ambos do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto na Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de implantação de linha constam da Licença Operacional - LOP de nº 135; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.028469/2023-45, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da REAL MAIA TRANSPORTES TERRESTRES EIRELI, CNPJ nº 01.945.637/0001-13, para modificar a prestação do serviço com a implantação da linha ALTA MIRA (PA) - TERESINA (PI), prefixo 02-0078-00, com as seguintes seções:</p><p>I - de ALTAMIRA (PA) para TIMON (MA), CODO (MA), PERITORO (MA), SANTA INES (MA), ACAILANDIA (MA), ARAGUATINS (TO), SANTA LUZIA (MA), BACABAL (MA), ALTO ALEGRE DO MARANHAO (MA), TERESINA (PI) e BURITICUPU (MA);</p><p>II - de PACAJA (PA) para CODO (MA), ALTO ALEGRE DO MARANHÃO (MA), SANTA LUZIA (MA), BURITICUPU (MA), ARAGUATINS (TO), PERITORO (MA), SANTA INES (MA), TIMON (MA), IMPERATRIZ (MA), ACAILANDIA (MA), BACABAL (MA) e TERESINA (PI);</p><p>III - de NOVO REPARTIMENTO (PA) e ITUPIRANGA (PA) para PERITORO (MA), IMPERATRIZ (MA), BACABAL (MA), ARAGUATINS (TO), SANTA LUZIA (MA), TIMON (MA), TERESINA (PI), ACAILANDIA (MA), CODO (MA), SANTA INES (MA), BURITICUPU (MA) e ALTO ALEGRE DO MARANHA (MA);</p><p>IV - de MARABA (PA) para BURITICUPU (MA), TIMON (MA), ALTO ALEGRE DO MARANHAO (MA), ARAGUATINS (TO), SANTA LUZIA (MA), CODO (MA), IMPERATRIZ (MA), BACABAL (MA), SANTA INES (MA) ACAILANDIA (MA) e PERITORO (MA).</p><p>V - de ARAGUATINS (TO) para BURITICUPU (MA), TIMON (MA), SANTA INES (MA), ALTO ALEGRE DO MARANHAO (MA), TERESINA (PI), BACABAL (MA), CODO (MA), PERITORO (MA), SANTA LUZIA (MA) e IMPERATRIZ (MA); e</p><p>VI - de IMPERATRIZ (MA), ACAILANDIA (MA), SANTA LUZIA (MA), SANTA INES (MA), BURITICUPU (MA), ALTO ALEGRE DO MARANHAO (MA), CODO (MA), PERITORO (MA) e BACABAL (MA) para TERESINA (PI).</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SOARES ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>