<xml><article id="30816119" name="Res_Desp_520 a 527_2023_SFG(8)" idOficio="9434379" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="28/02/2023" artClass="00034:00035:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização dos Serviços de Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20373527">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 27 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 27 de fevereiro de 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 28 de fevereiro de 2023.</p><p>Nº 520 Processo nº: 48500.002676/2020-85. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó III S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó III. Unidades Geradoras: UG5 e UG6, de 5.500,00 kW cada. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 521 Processo nº: 48500.001350/2018-16. Interessados: Açucareira Quatá S/A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UTE São José 2 (Antiga Planalto Bioenergia). Unidades Geradoras: UG1, de 50.000,00 kW. Localização: Município de Macatuba, no estado de São Paulo.</p><p>Nº 522 Processo nº: 48500.004773/2005-57. Interessados: Aliança Geração de Energia S.A. e VALE S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UHE Risoleta Neves. Unidades Geradoras: UG1, de 46.670,00 kW. Localização: Município de Rio Doce e Santa Cruz do Escalvado, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 523 Processo nº: 48500.005496/2021-36. Interessados: Karpowership Brasil Energia Ltda. Modalidade: Operação comercial. Usina: UTE Porsud II. Unidades Geradoras: UG5, de 6.000,00 kW, limitada à 3.850,00 kW. Localização: Município de Itaguaí, no estado do Rio de Janeiro.</p><p>Nº 524 Processo nº: 48500.003431/2020-75. Interessados: Tucano F1 Geração de Energias SPE S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Tucano X. Unidades Geradoras: UG4 e UG5, de 6.200,00 kW cada. Localização: Município de Tucano, no estado da Bahia.</p><p>Nº 525 Processo nº: 48500.000474/2020-07. Interessados: Janaúba XV Geração Solar Energia S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Janaúba 15. Unidades Geradoras: UG1 a UG252, de 198,41 kW cada. Localização: Município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 526 Processo nº: 48500.000476/2020-98. Interessados: Janaúba XVII Geração Solar Energia S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Janaúba 17. Unidades Geradoras: UG1 a UG252, de 198,41 kW cada. Localização: Município de Janaúba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 527 Processo nº: 48500.005066/2019-08. Interessados: Usina de Energia Fotovoltaica Araxá S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Araxá 2. Unidades Geradoras: UG1 a UG14, de 3.214,30 kW cada. Localização: Município de Araxá, no estado de Minas Gerais.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RODRIGO CESAR NEVES MENDONÇA</p><p class="cargo">Superintendente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>