<xml><article id="30568325" name="PT SAES NA 136" idOficio="9404924" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/02/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00032" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="139" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=139" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331862">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 136, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Exclui estabelecimento e equipes de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 136, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Exclui estabelecimento e equipes de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 35/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.016131/2023-34; e</p><p>Considerando a manifestação favorável da respectiva Secretaria Estadual de Saúde/Central Estadual de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam excluídos o estabelecimento de saúde autorizado por meio do art. 3 º da Portaria SAES/MS nº 196, de 23 de junho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 121, de 29 de junho de 2022, seção 1, páginas 126 e 127, e sua respectiva equipe de transplante de coração constante no art. 9º:</p><p>CORAÇÃO: 24.11</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 03 99 SP 36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: SPDM Associação Paulista para o Desenvolvimento da Medicina - Hospital São Paulo Hospital de Ensino da Unifesp São Paulo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 61.699.567/0001-92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2077485</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Napoleão de Barros, nº 715, Bairro: Vila Clementino, São Paulo/SP, CEP: 04.024-002.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 03 00 SP 34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Nelson Americo Hossne Junior, cirurgião geral e cardiovascular, CRM 97287 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Carlos Alberto Teles, cirurgião torácico, CRM 43581 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: David Ferez, anestesiologista, CRM 44595 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Diego Felipe Gaia dos Santos, cirurgião cardiovascular, CRM 107683 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Dirceu Rodrigues de Almeida, cardiologista, CRM 53852 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Guilherme Flora Vargas, cirurgião torácico, CRM 48232 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Pierre Francois Georges Schippers, anestesiologista, CRM 81380 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Walace de Souza Pimentel, cardiologista, CRM 93188 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Walter José Gomes, cirurgião cardiovascular, CRM 42946 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Ficam excluídos o estabelecimento de saúde autorizado por meio do art. 7º da Portaria SAES/MS nº 220, de 07 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 133, de 15 de julho de 2022, seção 1, páginas 110 a 114, e sua respectiva equipe de transplante de pâncreas constante no art. 15:</p><p>PÂNCREAS: 24.04</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 32 00 SP 35</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: SPDM Associação Paulista para o Desenvolvimento da Medicina - Hospital São Paulo Hospital de Ensino da Unifesp São Paulo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 61.699.567/0001-92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2077485</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Napoleão de Barros, nº 715, Bairro: Vila Clementino, São Paulo/SP, CEP: 04.024-002.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 32 14 SP 44</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Jose Osmar Medina de Abreu Pestana, nefrologista, CRM 37800 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Claudio Santiago Melaragno, nefrologista, CRM 43488 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Adriano Miziara Gonzalez, cirurgião geral, CRM 76192 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Ivete Hiroko Kawasaki, anestesiologista, CRM 60730 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Marcelo Moura Linhares, cirurgião do aparelho digestivo, CRM 64829 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Alcides Augusto Salzedas Netto, cirurgião pediátrico, CRM 82653 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Jose Carlos Costa Baptista da Silva, cirurgião geral, cirurgião vascular e urologista, CRM 29096 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Wilson Ferreira Aguiar, urologista, CRM 83638 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Joao Roberto de Sa, endocrinologista, CRM 43188 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>