<xml><article id="30492807" name="Desp-103_2023" idOficio="9395984" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="07/02/2023" artClass="00034:00031:02972:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria III/Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20319283">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO SIM-ANP Nº 103, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO SIM-ANP Nº 103, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA E MOVIMENTAÇÃO da AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, em cumprimento ao art. 14 da Resolução ANP nº 52, de 02 de dezembro de 2015, tendo em vista o que consta do processo ANP nº 48610.201729/2023-44, resolve:</p><p>Fica disponível o Sumário do Projeto pretendido pela empresa Santos Brasil Participações S/A, referente a construção de 04 (quatro) Dutos Portuários ligando o Terminal Santos Brasil Participações S/A ao Manifold Compartilhado entre as empresas Santos Brasil Participações S. A. e Ultracargo Logística S. A., interligando também o TGL-03 no Porto de Iraqui, Município de São Luís, Estado do Maranhão, constante no processo de referência no Sistema Eletrônico de Informações - SEI, a ser acessado em http://www.anp.gov.br/processo-eletronico-sei.</p><p>Todo o processo está disponível para consulta, estando as características principais do projeto resumidas nos documentos de referência SEI nº 2756575, SEI nº 2787086 e SEI nº 2756596.</p><p>Os comentários e sugestões devem ser encaminhados à "Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" da ANP em até 30 (trinta) dias contados a partir da publicação, com endereçamento à Avenida Rio Branco, 65 - 17º andar, Centro, Rio de Janeiro, RJ, CEP 20090-004, ou através do endereço eletrônico sim@anp.gov.br.</p><p>Informo que a documentação apresentada pela empresa Santos Brasil Participações S/A, continua em processo de análise pela ANP e que a publicação do presente despacho não implica autorização prévia outorgada pela ANP.</p><p class="assina">HELIO DA CUNHA BISAGGIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>