<xml><article id="30738626" name="Despacho 17.02.2023.MF.17944.103" idOficio="9424375" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="23/02/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="37" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20359652">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Processo nº 17944.103749/2022-74.</p><p>Interessado: Município de Camaçari - BA.</p><p>Assunto: Minutas de contrato de garantia e de contragarantia à operação de crédito interna, a ser celebrada entre o Município de Camaçari - BA e a CAIXA ECONÔMICA FEDERAL, no valor de R$ 87.000.000,00 (oitenta e sete milhões de reais), cujos recursos serão destinados a um conjunto de ações agregadas nos seguintes eixos: a) Infraestrutura: compreendendo, dentre outras ações, a pavimentação e requalificação asfáltica, com acessibilidade; construção de pontes; elaboração de projetos executivos; mobilidade urbana; macrodrenagem de canais; e esgotamento sanitário; e b) Equipamentos Públicos: compreendendo, dentre outras ações, reforma e construção de praças, campos e prédios públicos; reforma e qualificação dos equipamentos públicos municipais; aquisição de mobiliários e equipamentos para modernização institucional da gestão municipal, conforme autorização dada pela Lei municipal nº 1662, de 30/04/2021.</p><p>Tendo em vista as manifestações da Secretaria do Tesouro Nacional e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, autorizo a concessão da garantia da União, ressalvada a necessidade de verificação, pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, do disposto nos incisos II e III do § 6º do art. 2º da Portaria ME nº 5.194, de 8 de junho de 2022, além da formalização do respectivo contrato de contragarantia.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>