<xml><article id="30720658" name="Portaria 594__8SOD3E" idOficio="9422896" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00052:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Controladoria-Geral da União/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="193" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=193" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20357377">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 594, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 594, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA-EXECUTIVA DA CONTROLADORIA-GERAL DA UNIÃO, no uso de suas atribuições legais e tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, no Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, nos arts. 14 e 15 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, no art. 6º do Decreto nº 9.794, de 14 de maio de 2019, no Decreto nº 9.991, de 28 de agosto de 2019, na Portaria Normativa/CGU nº 38, de 16 de dezembro de 2022 e Portaria nº 600, de 14 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Subdelegar competência à Diretora de Gestão Corporativa para:</p><p>I - concessão de vantagens, indenizações, assistência à saúde, benefícios e licenças;</p><p>II - concessão de vacância e exoneração a pedido de cargos efetivos do quadro permanente de pessoal da Controladoria-Geral da União;</p><p>III - concessão de Gratificação Temporária das Unidades dos Sistemas Estruturadores da Administração Pública Federal - GSISTE;</p><p>IV - remoção de servidores com fundamento no art. 36, parágrafo único, inciso III, da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990;</p><p>V - concessão de progressão e promoção funcional de servidores;</p><p>VI - concessão e revisão de abono permanência, aposentadorias e pensões;</p><p>VII - dar posse para investidura dos titulares de cargos públicos;</p><p>VIII - autorizar afastamento para curso de formação;</p><p>IX - interromper e cancelar férias de servidores;</p><p>X- fixação de meta institucional para fins de pagamento da Gratificação de Desempenho dos Planos de Cargos e Carreiras dos servidores da Controladoria-Geral da União;</p><p>XI - celebrar Termo de Acordo para compensação de horas não trabalhadas nas situações de paralisação decorrentes do exercício do direito de greve, nos termos do art. 6º da Instrução Normativa SGP/SEDGG/ME nº 54, de 20 de maio de 2021; e</p><p>XII - aprovar a participação de ação de desenvolvimento quando se tratar de:</p><p>a) ação com ônus que ocorra na unidade ou com deslocamento da federação do servidor em qualquer modalidade de ensino;</p><p>b) concessão de horário para desenvolvimento em serviço no programa de pós-graduação stricto sensu e lato sensu; e</p><p>c) concessão de custeio para ação de pós-graduação lato sensu e stricto sensu.</p><p>Art. 2º É facultado à Diretora de Gestão Corporativa subdelegar, no todo ou em parte, a competência para prática dos atos a que se refere esta Portaria.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria nº 3.566, de 14 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 15 de dezembro de 2022, do Secretário-Executivo da Controladoria-Geral da União.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">VÂNIA LÚCIA RIBEIRO VIEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>