<xml><article id="30551635" name="PUBL. 10" idOficio="9403255" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="09/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20329681">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 61/2023 de 03/02/2023, 62/2023 de 03/02/2023, 63/2023 de 06/02/2023, 64/2023 de 06/02/2023, 65/2023 de 07/02/2023 e 66/2023 de 07/02/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.016848/2022-11 Requerente: SEOYON E-HWA FABRICACAO DE SISTEMA INTERIOR AUTOMOTIVO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: YEON UNG KIM Data Nascimento: 11/11/1981 Passaporte: M08135373 País: CORÉIA DO SUL Mãe: MYONGSUK LEE Pai: EUNGJONG KIM.</p><p>Processo: 08228.018954/2022-31 Requerente: CIBCES - LOCACAO DE MAO DE OBRA E COMERCIO EXTERIOR LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MOHAMMAD AZIZUL HAKIM Data Nascimento: 10/07/1993 Passaporte: BW0498381 País: BANGLADESH Mãe: HASINA BEGUM Pai: ALI AKABOR.</p><p>Processo: 08228.020121/2022-39 Requerente: TINGLUO WU Prazo: 2 Anos Imigrante: Huitian Fan Data Nascimento: 21/09/1969 Passaporte: E34515708 País: CHINA Mãe: Ailan Chen Pai: Yuejing Fan.</p><p>Processo: 08228.020377/2022-46 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Catherine Renée Lucienne Carrier Data Nascimento: 03/09/1967 Passaporte: CCF450944 País: NORUEGA Mãe: Monique Carrier Pai: Pierre Carrier.</p><p>Processo: 08228.021479/2022-89 Requerente: JOSEPH OGOCHUKWU OGBONNA Prazo: 02 Anos Imigrante: JOSEPH CHINONSO ANI Data Nascimento: 29/08/1985 Passaporte: A12051084 País: NIGÉRIA Mãe: ANI GRACE Pai: ANI INNOCENT.</p><p>Processo: 08228.000049/2023-12 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Zhe Feng Data Nascimento: 10/02/1984 Passaporte: E32478320 País: CHINA Mãe: Yuanrong Tang Pai: Yaochang Feng.</p><p>Processo: 08228.000128/2023-15 Requerente: RESORT MIRAMAR BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: DAVID VILLAR ALONSO Data Nascimento: 22/06/1968 Passaporte: AAI172404 País: ESPANHA Mãe: Maria Del Pilar Alonso Novas Pai: Gonzalo Villar Jorge.</p><p>Processo: 08228.000191/2023-51 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: KEBA SECK Data Nascimento: 04/02/1983 Passaporte: A03291305 País: SENEGAL Mãe: NDEYE MARY LO Pai: MALICK SECK.</p><p>Processo: 08228.000261/2023-71 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DANIEL GARCIA DE LA CALLE Data Nascimento: 23/09/1980 Passaporte: PAN962602 País: ESPANHA Mãe: Maria Luz de la Calle Gonzalez Pai: Manuel Garcia Martin.</p><p>Processo: 08228.000292/2023-22 Requerente: E N S CORREA Prazo: 2 Anos Imigrante: TINGJIN QIU Data Nascimento: 15/07/1994 Passaporte: G57390813 País: CHINA Mãe: YUNXIANG TANG Pai: WEIXIN QIU.</p><p>Processo: 08228.000332/2023-36 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Guangqian Du Data Nascimento: 10/12/1990 Passaporte: E44721570 País: CHINA Mãe: Xianrong Cai Pai: Xin`an Du.</p><p>Processo: 08228.000335/2023-71 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Lingang Zhang Data Nascimento: 16/11/1988 Passaporte: EH9914007 País: CHINA Mãe: FENGQIN ZHAO Pai: SHEJIAO ZHANG.</p><p>Processo: 08228.000350/2023-18 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: MODOU KONTEYE Data Nascimento: 05/02/1999 Passaporte: A03001834 País: SENEGAL Mãe: SEYNABOU DIENG Pai: DAME KONTEYE.</p><p>Processo: 08228.000376/2023-66 Requerente: LUCKY BIJUTERIAS E PRSENTES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lanlan Xu Data Nascimento: 01/10/1973 Passaporte: EF2286931 País: CHINA Mãe: Jinzhen Xu Pai: Guomin Xu.</p><p>Processo: 08228.000438/2023-31 Requerente: BAIN BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: David Zumbado Chinchilla Data Nascimento: 06/10/1991 Passaporte: G244967 País: COSTA RICA Mãe: Diana Chinchilla Nuñez Pai: Luis Rodolfo Zumbado Alpizar.</p><p>Processo: 08228.000467/2023-18 Requerente: EUROP ASSISTANCE BRASIL SERVICOS DE ASSISTENCIA S/A. Prazo: 2 Anos Imigrante: Jose Andres Acebo Niño Data Nascimento: 19/03/1976 Passaporte: PAF411060 País: ESPANHA Mãe: Sagrario Nino Martin Pai: Santiago Acebo Gonzalez.</p><p>Processo: 08228.000470/2023-15 Requerente: GREE ELECTRIC APPLIANCES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: XIANGGANG WU Data Nascimento: 23/02/1984 Passaporte: EJ6075305 País: CHINA Mãe: XIYUE ZHENG Pai: FAGEN WU.</p><p>Processo: 08228.000491/2023-31 Requerente: GREE ELECTRIC APPLIANCES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: KANGTING PENG Data Nascimento: 26/02/1999 Passaporte: EJ6068662 País: CHINA Mãe: Zhongxing Liu Pai: Shanhe Peng.</p><p>Processo: 08228.000600/2023-11 Requerente: CLUB MED BRASIL S/A Prazo: 2 Anos Imigrante: MANON CHARLOTTE ELBAZ Data Nascimento: 17/08/1992 Passaporte: 13DC95825 País: FRANÇA Mãe: Marlene Elbaz Pai: Maurice Elbaz.</p><p>Processo: 08228.000610/2023-55 Requerente: SCATEC BRASIL SERVICOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: JUAN DAVID RODRIGUEZ RODRIGUEZ Data Nascimento: 10/10/1992 Passaporte: E732263 País: HONDURAS Mãe: ELSA MAYDA RODRIGUEZ MORADEL Pai: JUAN ANGEL RODRIGUEZ ZAMORA.</p><p>Processo: 08228.000647/2023-83 Requerente: BOLLORE LOGISTICS BRAZIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: LAMBERT BAPTISTE JÉGOUX Data Nascimento: 21/11/1992 Passaporte: 14CV07192 País: FRANÇA Mãe: MARYSE ANNE LEHELLEY Pai: GAETAN JEAN MARIE JÉGOUX.</p><p>Processo: 08228.000708/2023-11 Requerente: LONGPING HIGH - TECH BIOTECNOLOGIA LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: WENZHE ZHANG Data Nascimento: 09/01/1994 Passaporte: EJ3541744 País: CHINA Mãe: GUANGRONG WANG Pai: XIUKUAN ZHANG.</p><p>Processo: 08228.000830/2023-89 Requerente: BESIX-ECB SPE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CAETANO MIGUEL SILVA LUCIO Data Nascimento: 04/04/1979 Passaporte: CB272650 País: PORTUGAL Mãe: MARIA LUCÍLIA LAVADO DA SILVA LÚCIO Pai: CAETANO VALENTIM LÚCIO.</p><p>Processo: 08228.000904/2023-87 Requerente: DEJAVU COMERCIO DE BOLSAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HEFENG LIN Data Nascimento: 21/08/1998 Passaporte: EJ6745580 País: CHINA Mãe: YANQIN LIN Pai: BENSHU LIN.</p><p>Processo: 08228.000971/2023-18 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Cheryl Moysen Cortes Data Nascimento: 26/03/1989 Passaporte: G25400117 País: MÉXICO Mãe: Amanda Cortes Mendoza Pai: Holger Moysen Fernandez.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021084/2022-86 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Timothy Matthew Metcalfe Data Nascimento: 17/08/1985 Passaporte: A04087729 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021251/2022-99 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KYEONGMIN KIM Data Nascimento: 21/08/1975 Passaporte: M47272420 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.021951/2022-83 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Alfred Hickstein Data Nascimento: 02/09/1969 Passaporte: C62J01PHY País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.022169/2022-81 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael French Data Nascimento: 20/12/1970 Passaporte: 522973892 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.022206/2022-51 Requerente: SIEMENS INFRAESTRUTURA E INDUSTRIA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Katja Margarete Wohlfart Data Nascimento: 29/04/1983 Passaporte: CG2WT6WRK País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000209/2023-15 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: BEKIR DOGAN Data Nascimento: 27/05/1988 Passaporte: U24914513 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.000211/2023-94 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: MUSA UZULMEZ Data Nascimento: 01/01/1984 Passaporte: U26844063 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.000612/2023-44 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: ARMAGAN TATLIALMA Data Nascimento: 24/07/1982 Passaporte: U27900096 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.000618/2023-11 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: EMIN YILMAZ Data Nascimento: 02/02/1988 Passaporte: U26616859 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.000623/2023-24 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: EMRAH SERT Data Nascimento: 01/01/1990 Passaporte: U20225207 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.001014/2023-92 Requerente: HAVER &amp; BOECKER LATINOAMERICANA MAQUINAS LIMITADA Prazo: 1 Ano Imigrante: Porkhunov Kim Vladimirovich Data Nascimento: 24/02/1984 Passaporte: 764531125 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.001024/2023-28 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: PASCAL JEAN JOSEPH BRETHEREAU Data Nascimento: 14/03/1970 Passaporte: 14FV00146 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001039/2023-96 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: SILVIA BELTRAMINI Data Nascimento: 18/03/2000 Passaporte: YB5815807 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001052/2023-45 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YUKI TSUDA Data Nascimento: 17/08/1990 Passaporte: TT2857015 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.001055/2023-89 Requerente: MERCOSUL LINE NAVEGACAO E LOGISTICA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: VLADYSLAV PODZOLOV Data Nascimento: 16/05/1987 Passaporte: FH030887 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.001059/2023-67 Requerente: ALSTOM BRASIL ENERGIA E TRANSPORTE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SIVA SANKAR PASUPULETI Data Nascimento: 01/07/1989 Passaporte: U9482053 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001060/2023-91 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SAMUEL WILLIAM ENDRIZZI Data Nascimento: 26/09/1991 Passaporte: 548926870 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001063/2023-25 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Andreas Wilfried Stefan Gehrke Data Nascimento: 24/06/1970 Passaporte: C7XFWYJGR País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001064/2023-71 Requerente: DENSO INDUSTRIAL DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: AKIRA YAMAGUCHI Data Nascimento: 30/06/1962 Passaporte: MJ1711338 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.001068/2023-58 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: JAN HENDRIK VAN ASWEGEN Data Nascimento: 08/03/1967 Passaporte: A09283794 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001069/2023-19 Requerente: DENSO INDUSTRIAL DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: HIDEKI OKAMURA Data Nascimento: 17/12/1972 Passaporte: TR8568844 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.001074/2023-13 Requerente: FRAMO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Per Tore Lundervik Data Nascimento: 20/03/1971 Passaporte: CCF014142 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.001075/2023-51 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michal Latacz Data Nascimento: 12/04/1982 Passaporte: EH 5543721 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001079/2023-38 Requerente: ZTE DO BRASIL, INDUSTRIA, COMERCIO, SERVICOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: CHANGYOU ZHOU Data Nascimento: 29/06/1999 Passaporte: EJ2111765 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001081/2023-15 Requerente: FRAMO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jarle Veivaag Data Nascimento: 12/01/1970 Passaporte: CCF098837 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.001086/2023-31 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: VINAY KUMAR HONNAPPA SRIKANTA SWAMY Data Nascimento: 27/08/1982 Passaporte: Z5300024 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001092/2023-97 Requerente: SOCIEDADE MICHELIN DE PARTICIPACOES INDUST E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: GARY LYNN DUNN Data Nascimento: 14/05/1955 Passaporte: 642457916 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: RAYMOND FORD ALEXANDER JR Data Nascimento: 03/04/1960 Passaporte: 678078422 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: MICHAEL DAVID DEVEREAUX Data Nascimento: 18/01/1950 Passaporte: 677996059 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000215/2023-72 Requerente: CARGOTEC BRAZIL SERVICOS E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA MOVIMENTACAO DE CARGAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Yu Zhou Data Nascimento: 22/09/1992 Passaporte: E71299854 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000219/2023-51 Requerente: CARGOTEC BRAZIL SERVICOS E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA MOVIMENTACAO DE CARGAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Haijun Wan Data Nascimento: 22/10/1991 Passaporte: E56256489 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002269/2023-72 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Trym Jansen Akselberg Data Nascimento: 26/10/1993 Passaporte: CCC609413 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002284/2023-11 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Mathias Korsvei Sve Data Nascimento: 03/12/1987 Passaporte: 33306034 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002291/2023-12 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Mads Vinsand Data Nascimento: 19/02/1982 Passaporte: 31473536 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002296/2023-45 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Glenn Berstad Kildahl Data Nascimento: 06/07/1984 Passaporte: CCF529363 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002380/2023-69 Requerente: MAN LATIN AMERICA INDUSTRIA E COMERCIO DE VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: OSCAR ALEXANDER ARGUETA GONZALEZ Data Nascimento: 30/07/1991 Passaporte: 642371645 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002383/2023-19 Requerente: MAN LATIN AMERICA INDUSTRIA E COMERCIO DE VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SHOGHAIR MANJIKIAN Data Nascimento: 07/12/1997 Passaporte: AP0467463 País: ARMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.002389/2023-71 Requerente: KHS INDUSTRIA DE MAQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CHRISTIAN SROKA Data Nascimento: 27/02/1983 Passaporte: C8RZPK3HZ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002390/2023-11 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Juan Osvaldo Mora Marmolejo Data Nascimento: 04/10/1990 Passaporte: G27150601 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.002393/2023-38 Requerente: KHS INDUSTRIA DE MAQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: NILS PETER MÖLLER Data Nascimento: 02/07/1985 Passaporte: C8RZ7X4RG País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002397/2023-16 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Brendan Gerald O'Shaughnessy Data Nascimento: 14/11/1973 Passaporte: LT0534141 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.002408/2023-68 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Julio Fernando Ramirez Solsol Data Nascimento: 06/03/1976 Passaporte: L26305163 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.002420/2023-72 Requerente: PASCHOALIN CONSULTORIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CLIFTON ALLAN MEADE Data Nascimento: 17/11/1973 Passaporte: 644240667 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: ROBERT HARRY GATLIFF JR Data Nascimento: 16/02/1984 Passaporte: 566785868 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002441/2023-98 Requerente: DANOBAT DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Paul Gonzalez de Chavarri Aizpuru Data Nascimento: 17/02/1990 Passaporte: PAH822372 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002446/2023-11 Requerente: DANOBAT DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Javier Soto Garate Data Nascimento: 16/02/1994 Passaporte: PAM002093 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002450/2023-89 Requerente: MOOG DO BRASIL CONTROLES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Wayne Charles Bonang Data Nascimento: 23/02/1971 Passaporte: GB698734 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.002454/2023-67 Requerente: BRAINFARMA INDUSTRIA QUIMICA E FARMACEUTICA S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: STEV SCHNABEL Data Nascimento: 14/09/1980 Passaporte: CHGJ7LTZ8 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002456/2023-56 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Bjoern Hatland Data Nascimento: 30/05/1965 Passaporte: 32170500 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002459/2023-91 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Mathias Holtsdalen Data Nascimento: 23/02/1996 Passaporte: 31016606 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002477/2023-71 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Andrzej Daniel Skraburski Data Nascimento: 27/08/1982 Passaporte: ET2066917 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.002522/2023-98 Requerente: MAN LATIN AMERICA INDUSTRIA E COMERCIO DE VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ANTHONY SCOTT LEVANDOWSKI Data Nascimento: 15/03/1980 Passaporte: A06123051 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002525/2023-21 Requerente: MAN LATIN AMERICA INDUSTRIA E COMERCIO DE VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: THOMAS JOSEPH MULROY Data Nascimento: 01/01/1996 Passaporte: 594335237 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002530/2023-34 Requerente: MAN LATIN AMERICA INDUSTRIA E COMERCIO DE VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CATHERINE MARIE CULKIN Data Nascimento: 12/11/1992 Passaporte: 541223522 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002533/2023-78 Requerente: MAN LATIN AMERICA INDUSTRIA E COMERCIO DE VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: RACHEL KATRINA YIP Data Nascimento: 07/10/1996 Passaporte: 676302932 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002612/2023-89 Requerente: GERDAU ACOMINAS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Gerard Francis Mchale Data Nascimento: 14/11/1976 Passaporte: 133114727 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002401/2023-46 Requerente: ENGECLINIC SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: RANIERO DE LUCA Data Nascimento: 13/04/1982 Passaporte: YB7123587 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021833/2022-75 Requerente: NTT DATA BUSINESS SOLUTIONS - SERVICOS DE TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JNANESWAR GALLA Data Nascimento: 20/01/1996 Passaporte: R1856018 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002206/2023-16 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GAETANO DI MARTINO Data Nascimento: 01/12/1988 Passaporte: YA8071530 País: ITÁLIA Imigrante: KATIA PAOLA SALAS ORTEGA Data Nascimento: 21/02/1992 Passaporte: 120537893 País: PERU Imigrante: SALVATORE CAMMARATA Data Nascimento: 08/02/1991 Passaporte: YB4127413 País: ITÁLIA Imigrante: MAYNOR ALEXANDER SCOTT SIMPSON Data Nascimento: 03/04/1971 Passaporte: F656964 País: COSTA RICA Imigrante: GIANELLA SOFIA CAQUI ECOS Data Nascimento: 02/04/1997 Passaporte: 118556197 País: PERU Imigrante: GAETANO DI MODICA Data Nascimento: 25/02/1983 Passaporte: YB6441233 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002341/2023-61 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YESICA BETINA FONTANA Data Nascimento: 10/03/1987 Passaporte: YB6762122 País: ITÁLIA Imigrante: RAUL EDUARDO VILLEGAS GARCES Data Nascimento: 29/04/1985 Passaporte: 118800674 País: PERU Imigrante: GIANLUCA ALIOTTA Data Nascimento: 19/11/1985 Passaporte: YB0749213 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002348/2023-83 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DAMIANO TIMPANARO Data Nascimento: 01/08/2000 Passaporte: YB7396473 País: ITÁLIA Imigrante: GAETANO PERRUSIO Data Nascimento: 10/10/1960 Passaporte: YA8341004 País: ITÁLIA Imigrante: LAILA ATTIA SAAD Data Nascimento: 04/11/2002 Passaporte: YB9272034 País: ITÁLIA Imigrante: AURORA PENZO Data Nascimento: 18/07/2002 Passaporte: YB8876101 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021920/2022-22 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ROLANDO FORTAJADA LUCILLO Data Nascimento: 19/10/1971 Passaporte: P1222329B País: FILIPINAS</p><p>Processo: 08228.000032/2023-57 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: SOBOMA CHARLES BARANGO Data Nascimento: 02/02/1973 Passaporte: A10711736 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.000093/2023-14 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: CLINTON JIA MC CURLEY Data Nascimento: 14/02/1971 Passaporte: 675922234 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000288/2023-64 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 15/08/2023 Imigrante: JO MARK PU-OD CONCEPCION Data Nascimento: 25/03/1986 Passaporte: P5589664B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000411/2023-47 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/06/2023 Imigrante: REGINALD FERNANDEZ ANGELES Data Nascimento: 02/02/1985 Passaporte: P7592054B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000416/2023-71 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Nicholas Anak Jalau Data Nascimento: 25/11/1977 Passaporte: K54435506 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000417/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: OLEKSANDR KONDRATYUK Data Nascimento: 30/12/1970 Passaporte: FH866337 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.000421/2023-82 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: NOLY RAYOS ADVINCULA Data Nascimento: 24/03/1973 Passaporte: P0048303B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000423/2023-71 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 24/08/2023 Imigrante: Baljinder Singh Data Nascimento: 06/10/1980 Passaporte: Z3959071 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000429/2023-49 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 01/08/2023 Imigrante: Nadeem Mansoor Baig Data Nascimento: 09/10/1991 Passaporte: S7528102 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000436/2023-41 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 01/08/2023 Imigrante: Rajesh Kamlakar Vaity Data Nascimento: 27/06/1977 Passaporte: Z6149259 País: ÍNDIA Imigrante: Jayesh Mansukh Kapadia Data Nascimento: 05/08/1990 Passaporte: Z5822431 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000444/2023-97 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 24/08/2023 Imigrante: Keith Savio D Cruz Data Nascimento: 20/10/1985 Passaporte: 054078 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000481/2023-11 Requerente: SDC DO BRASIL - SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Bao Liu Data Nascimento: 03/09/1994 Passaporte: EC8717071 País: CHINA Imigrante: Binggen Zhu Data Nascimento: 02/08/1969 Passaporte: EC4985002 País: CHINA Imigrante: Chunxian Zhou Data Nascimento: 24/06/1971 Passaporte: EG6630564 País: CHINA Imigrante: Fei Xie Data Nascimento: 27/02/1988 Passaporte: EA5831504 País: CHINA Imigrante: Guohua Zhu Data Nascimento: 06/12/1978 Passaporte: EA8914412 País: CHINA Imigrante: Dong Cheng Data Nascimento: 20/12/1983 Passaporte: E26459760 País: CHINA Imigrante: Di Yang Data Nascimento: 23/06/1988 Passaporte: E62128320 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000496/2023-63 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 24/12/2023 Imigrante: JOSE ABRAHAM MIRANDA VARGAS Data Nascimento: 01/06/1990 Passaporte: G33727073 País: MÉXICO Imigrante: CARLOS HUMBERTO MORFIN ALVAREZ Data Nascimento: 01/05/1965 Passaporte: G29473267 País: MÉXICO Imigrante: IGNACIO MARTIN BRIONES CASTRO Data Nascimento: 02/11/1994 Passaporte: G37778879 País: MÉXICO Imigrante: HECTOR DELGADO DEL ANGEL Data Nascimento: 16/10/1983 Passaporte: G13977703 País: MÉXICO Imigrante: BALDEMAR RABANALES ALEJANDRO Data Nascimento: 29/01/1987 Passaporte: G37107653 País: MÉXICO Imigrante: IVAN FLORENTINO SALAS QUINTERO Data Nascimento: 08/06/1982 Passaporte: G40306235 País: MÉXICO Imigrante: DAVID MISAEL NAVARRETE HIPOLITO Data Nascimento: 01/06/1995 Passaporte: G40772169 País: MÉXICO Imigrante: IRVING TEOFANI DOMINGUEZ Data Nascimento: 14/07/1994 Passaporte: G36590986 País: MÉXICO Imigrante: GERARDO SANCHEZ SANCHEZ Data Nascimento: 06/08/1979 Passaporte: G36594685 País: MÉXICO Imigrante: HIRAM ALEXIS ZATARAIN SANCHEZ Data Nascimento: 02/01/1988 Passaporte: G28759673 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000520/2023-64 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JACEK RYSZARD TROJANOWSKI Data Nascimento: 07/08/1964 Passaporte: ET1472906 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.000521/2023-17 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RICHARD MICHAEL BOTT Data Nascimento: 13/04/1979 Passaporte: 557726989 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.000586/2023-54 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: YEVGEN VASYLYEV Data Nascimento: 12/05/1987 Passaporte: FX711337 País: UCRÂNIA Imigrante: SERGIY MOKRYAK Data Nascimento: 12/10/1976 Passaporte: FH014213 País: UCRÂNIA Imigrante: ALLA MARINOVA Data Nascimento: 07/08/1984 Passaporte: FM467167 País: UCRÂNIA Imigrante: OLEKSANDR ZAHORODNIUK Data Nascimento: 09/07/1988 Passaporte: FU067221 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.000590/2023-12 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: JOÃO XAVIER DE SOUSA Data Nascimento: 04/11/1956 Passaporte: CD111312 País: PORTUGAL Imigrante: LEONID LINKOV Data Nascimento: 20/05/1986 Passaporte: FE138360 País: UCRÂNIA Imigrante: OLEH KOVALIV Data Nascimento: 21/08/1988 Passaporte: FH407492 País: UCRÂNIA Imigrante: VIKTOR KALINICH Data Nascimento: 08/10/1986 Passaporte: FK097521 País: UCRÂNIA Imigrante: WOJCIECH KOLESNIKOW Data Nascimento: 08/02/1978 Passaporte: EN5585211 País: POLÔNIA Imigrante: MARCIN LESZEK KOPEC Data Nascimento: 31/12/1982 Passaporte: EG5157495 País: POLÔNIA Imigrante: PAWEL KOZLOWSKI Data Nascimento: 19/08/1982 Passaporte: EU6141644 País: POLÔNIA Imigrante: SLAWOMIR DARIUSZ JASIK Data Nascimento: 13/01/1971 Passaporte: EG2291213 País: POLÔNIA Imigrante: PAWEL KRAWCZYK Data Nascimento: 20/06/1980 Passaporte: ET9357038 País: POLÔNIA Imigrante: YEVHEN KORNIYENKO Data Nascimento: 18/04/1982 Passaporte: FL972448 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.000593/2023-56 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: VITALII CHEREVATIUK Data Nascimento: 22/03/1982 Passaporte: PU652545 País: UCRÂNIA Imigrante: ALEKSANDR DAVYDA Data Nascimento: 19/04/1994 Passaporte: 765336386 País: RÚSSIA Imigrante: ARTEM FARTUSHNYI Data Nascimento: 16/01/1986 Passaporte: FH465690 País: UCRÂNIA Imigrante: OLENA BURDUZHA Data Nascimento: 15/05/1976 Passaporte: FG381089 País: UCRÂNIA Imigrante: TOMASZ JAKUB JABLONSKI Data Nascimento: 22/07/1980 Passaporte: ER2155440 País: POLÔNIA Imigrante: IVAN BABIENKO Data Nascimento: 21/08/1987 Passaporte: FH512538 País: UCRÂNIA Imigrante: MAREK ANDRZEJ BLASZKOWSKI Data Nascimento: 28/03/1980 Passaporte: FA9351447 País: POLÔNIA Imigrante: STEFAN CIOBANU Data Nascimento: 26/11/1979 Passaporte: 057150961 País: ROMÊNIA Imigrante: YEVGEN AVILOV Data Nascimento: 26/09/1981 Passaporte: FJ530530 País: UCRÂNIA Imigrante: GARY STEPHEN THOMAS Data Nascimento: 22/02/1962 Passaporte: 123674572 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.000629/2023-18 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Daniel Umacob Encluna Data Nascimento: 07/11/1979 Passaporte: P8936186A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000631/2023-71 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: SERGEY KARLIN Data Nascimento: 10/05/1965 Passaporte: 72 5985520 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000635/2023-59 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: VLADIMIR ZAKHAROV Data Nascimento: 30/06/1969 Passaporte: 72 6573065 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000687/2023-25 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/09/2023 Imigrante: LEO MONTENIO ENCONTRO Data Nascimento: 30/03/1982 Passaporte: P6744719A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000690/2023-49 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/09/2023 Imigrante: JOSE GARCIA BAUTISTA Data Nascimento: 23/10/1965 Passaporte: P8935019B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000693/2023-82 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: DANIEL ROMUALD DZIUBA Data Nascimento: 06/12/1994 Passaporte: EU4657352 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.000694/2023-27 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/05/2023 Imigrante: CONSTANTIN ANGHEL Data Nascimento: 21/12/1966 Passaporte: 061140721 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.000713/2023-15 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Hein Hiemstra Data Nascimento: 23/09/1968 Passaporte: NS944RHF5 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.000716/2023-59 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 24/08/2023 Imigrante: Vimalkumar Kantilal Kotwal Data Nascimento: 23/09/1986 Passaporte: R4615622 País: ÍNDIA Imigrante: Somansh Marwah Data Nascimento: 01/01/2001 Passaporte: T3351532 País: ÍNDIA Imigrante: Rahul Gupta Data Nascimento: 06/09/1992 Passaporte: L6374317 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000718/2023-48 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 23/12/2024 Imigrante: ANDRIY STYRKUL Data Nascimento: 17/05/1978 Passaporte: FK937869 País: UCRÂNIA Imigrante: ROMAN PRYKHODKO Data Nascimento: 28/05/1971 Passaporte: FM913183 País: UCRÂNIA Imigrante: ROMANS VASCILOVS Data Nascimento: 23/04/1987 Passaporte: LV6111539 País: LETÔNIA Imigrante: LUKASZ SPYRA Data Nascimento: 10/05/1985 Passaporte: EH0761623 País: POLÔNIA Imigrante: ALEKSANDR SLOBODYANYUK Data Nascimento: 11/04/1971 Passaporte: 762211348 País: RÚSSIA Imigrante: MAKSIM SNEZKO Data Nascimento: 15/12/1986 Passaporte: 26015885 País: LITUÂNIA Imigrante: ARTIS SNIPKE Data Nascimento: 06/01/1988 Passaporte: LV5835750 País: LETÔNIA Imigrante: SERGIY SHUMIKHIN Data Nascimento: 24/04/1977 Passaporte: FP065793 País: UCRÂNIA Imigrante: OLEKSIY ULYANOV Data Nascimento: 24/08/1981 Passaporte: FJ395951 País: UCRÂNIA Imigrante: ARKADIUSZ JOZEF SOBOL Data Nascimento: 25/05/1979 Passaporte: ER8344378 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.000719/2023-92 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Reyne Maglapit Traje Data Nascimento: 07/11/1975 Passaporte: P9037548A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000720/2023-17 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: COREY LANGSTON JONES Data Nascimento: 28/08/1989 Passaporte: 674037943 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: ADAM CURTIS SCOTT Data Nascimento: 05/08/1980 Passaporte: GB681589 País: CANADÁ Imigrante: JADRAN MAJIC Data Nascimento: 03/05/1984 Passaporte: 338947105 País: CROÁCIA Imigrante: MARKUS ANDERSON Data Nascimento: 30/09/1981 Passaporte: AA2845725 País: SUÉCIA Imigrante: LAURENT CHRISTIAN LACABANNE Data Nascimento: 19/05/1977 Passaporte: 15CC15793 País: FRANÇA Imigrante: IQBAL UMMAR Data Nascimento: 15/12/1981 Passaporte: Z6743281 País: ÍNDIA Imigrante: MICHAEL ANTHONY POWER Data Nascimento: 14/10/1973 Passaporte: LT8086426 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.000726/2023-94 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Ichwan Budi Santoso Data Nascimento: 17/08/1991 Passaporte: E0238946 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.000731/2023-13 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 23/11/2023 Imigrante: Flint Mark Tan Garcia Data Nascimento: 26/11/1981 Passaporte: P6322170A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000749/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 12/09/2023 Imigrante: RALLY AMONCIO ROBLES Data Nascimento: 02/07/1978 Passaporte: P6198679B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000751/2023-78 Requerente: EXCELERATE ENERGY COMERCIALIZADORA DE GAS NATURAL LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: ALEN JELIC Data Nascimento: 11/12/1979 Passaporte: 120281091 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.001118/2023-13 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 24/01/2024 Imigrante: Valentin Dilcu Data Nascimento: 02/09/1971 Passaporte: 056789003 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.001121/2023-11 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Grzegorz Józef Czaja Data Nascimento: 19/03/1964 Passaporte: FB9690451 País: POLÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000178/2023-19 Requerente: MOBIS BRASIL FABRICACAO DE AUTO PECAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YOUNG DOO KANG Data Nascimento: 29/01/1969 Passaporte: M911N7773 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.000404/2023-45 Requerente: ANTEROS MANAGEMENT IMOBILIARIA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: FRANZ SIEGESLEUTHNER Data Nascimento: 05/12/1951 Passaporte: U4600608 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.000706/2023-13 Requerente: MITSUBISHI CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: 03 Anos Imigrante: TAKASHI SUGIYAMA Data Nascimento: 02/10/1971 Passaporte: TR7944054 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.000989/2023-11 Requerente: TK LOGISTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: RYO ADACHI Data Nascimento: 24/07/1974 Passaporte: TZ1324719 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000428/2023-11 Requerente: AFT TERRAS RICAS EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ARNAUD VAN DE VELDE Data Nascimento: 16/06/1985 Passaporte: ES670016 País: BÉLGICA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021800/2022-25 Requerente: MERCEDES-BENZ DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Julius Michael Jung Data Nascimento: 02/08/1995 Passaporte: C5H7NKWFN País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000548/2023-18 Requerente: MITSUI &amp; CO. (BRASIL) S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: KAEDE KAWANO Data Nascimento: 14/11/1996 Passaporte: TT2765880 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.000684/2023-91 Requerente: BANCO SANTANDER (BRASIL) S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: OSCAR MANUEL FREGOSO SOTRES Data Nascimento: 28/06/1993 Passaporte: G12875306 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001465/2023-21 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO Prazo: Indeterminado Imigrante: ERWIN MAXIMILIANO TOPP PAREDES Data Nascimento: 21/05/1982 Passaporte: F39673261 País: CHILE Mãe: EDUVIGES DEL CARMEN PAREDES ORDENES Pai: ERWIN FERNANDO TOPP SOTO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002187/2023-28 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 05 Anos Imigrante: RAOUL TONFO KENSONG MAGIALA Data Nascimento: 04/06/1987 Passaporte: AA346593 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.002363/2023-21 Requerente: ASSOCIACAO ESPORTIVA JACAREZINHO Prazo: 12 Meses Imigrante: TEKO PAUL TENGEN Data Nascimento: 05/06/1998 Passaporte: AA128845 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.002409/2023-11 Requerente: ESPORTE CLUBE PARAGUACUENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: MUDOH GEORGE TICHA Data Nascimento: 23/10/1994 Passaporte: AA199748 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.002410/2023-37 Requerente: PLANALTINA ESPORTE CLUBE LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: ACHU NERIS ENGONWECK Data Nascimento: 19/10/2000 Passaporte: AA235068 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.002469/2023-25 Requerente: REAL SPORT CLUB LTDA. Prazo: 18 Meses Imigrante: RIKU IZUMITA Data Nascimento: 18/07/2002 Passaporte: MZ2087332 País: JAPÃO.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017706/2022-71 Requerente: A ASSOCIACAO DA ESCOLA INTERNACIONAL DE CURITIBA Prazo: 1 Ano Imigrante: Andreas Thomas Swoboda Data Nascimento: 14/01/1961 Passaporte: C4WFM87TR País: ALEMANHA Mãe: Helga Jansen Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.020291/2022-13 Requerente: LONGPING HIGH - TECH BIOTECNOLOGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: LIJIN WANG Data Nascimento: 02/04/1994 Passaporte: EG6230245 País: CHINA Mãe: LIANXIANG CHEN Pai: CHANGYUN WANG.</p><p>Processo: 08228.021586/2022-15 Requerente: RAMAGE MAHER MAGDY SALAMA GERGIS Prazo: 2 Anos Imigrante: Ramage Maher Magdy Salama Gergis Data Nascimento: 22/08/1987 Passaporte: A31136795 País: EGITO Mãe: Aida Abdel Malek Abdel Messieh Pai: Maher Magdy Salama.</p><p>Processo: 08228.021893/2022-98 Requerente: MAGNESIUM DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: Mauricio Alejandro Larios Carranza Data Nascimento: 10/02/1995 Passaporte: G668109 País: HONDURAS Mãe: Ana Isabel Carranza Rivera Pai: Mauricio Alejandro Larios Osorto.</p><p>Processo: 08228.021980/2022-45 Requerente: SOLACE BRASIL EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: GHASSAN AL RAHI Data Nascimento: 08/05/1986 Passaporte: LR 1997465 País: LÍBANO Mãe: SOBHIE MOHAMAD Pai: ALI AL RAHI.</p><p>Processo: 08228.000160/2023-17 Requerente: ALLIANCE SERVICES PLUS DO BRASIL SERVICOS DE INFORMATICA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JONATHAN DAVID BELLIOT Data Nascimento: 08/02/1994 Passaporte: 15DD88450 País: FRANÇA Mãe: JULIE MARIE BELLIOT Pai: YANNICK MARIE BELLIOT.</p><p>Processo: 08228.000985/2023-15 Requerente: TECH MAHINDRA SERVICOS DE INFORMATICA S.A. Prazo: 02 Anos Imigrante: AKHILKUMAR KUSUMURI Data Nascimento: 28/05/1995 Passaporte: U3392615 País: ÍNDIA Mãe: PADMA KUSUMURI Pai: KRISHNA RAO KUSUMURI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000180/2023-71 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Jose Luis Paredes Robles Data Nascimento: 24/08/1985 Passaporte: 566192033 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019824/2022-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/03/2023 Imigrante: DAN EMMANUEL VILA BERNAL Data Nascimento: 22/10/1991 Passaporte: P4131283B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020201/2022-94 Requerente: CGG DO BRASIL PARTICIPACOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Richard Paul Casford Data Nascimento: 13/07/1972 Passaporte: HK653057 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.020251/2022-71 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/04/2023 Imigrante: MARLON HERMOSO RAMONEDA Data Nascimento: 11/03/1988 Passaporte: P0723980B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020255/2022-51 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/04/2023 Imigrante: SAMMY QUIAMBAO MAGAT Data Nascimento: 28/12/1982 Passaporte: P5207685B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020310/2022-11 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Angelito Ticman Obar Data Nascimento: 07/08/1976 Passaporte: P1436622B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020360/2022-99 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: CAESAR IAN ADIONG RODRIGUEZ Data Nascimento: 19/02/1983 Passaporte: P5188567B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020361/2022-33 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: MICHAEL JOSEPH PONCE DE LEON CAPUNITAN Data Nascimento: 25/12/1971 Passaporte: P5925635B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020646/2022-74 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: ARIEL JR. RIZOL CHAVEZ Data Nascimento: 17/10/1993 Passaporte: P8416067A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021125/2022-34 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: MICHAIL GEORGANTAS Data Nascimento: 29/04/1985 Passaporte: AP4118991 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.021133/2022-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: IOSIF PAPAFRAGKOU Data Nascimento: 05/11/1999 Passaporte: AT4876439 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.021481/2022-58 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 01/08/2023 Imigrante: Abhinav Mehra Data Nascimento: 29/10/1981 Passaporte: P6032719 País: ÍNDIA Imigrante: Nand Lal Yadav Data Nascimento: 13/11/1975 Passaporte: R4288039 País: ÍNDIA Imigrante: Akshay Ashok Mali Data Nascimento: 10/06/1988 Passaporte: S5127459 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000488/2023-17 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Gavin Michael Stewart Data Nascimento: 10/10/1981 Passaporte: 536013553 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.000665/2023-65 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/03/2023 Imigrante: HANIF ABDUL REHMAN LAMBAY Data Nascimento: 12/04/1977 Passaporte: Z3892054 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000264/2023-13 Requerente: STEPHEN GOULD DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: ANDREW MICHAEL TAYLOR Data Nascimento: 10/06/1979 Passaporte: 673950439 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000549/2023-46 Requerente: CAVVENDISH PROMOCAO DE EVENTOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SEBASTIAN HOFER Data Nascimento: 14/08/1976 Passaporte: 2555179 País: ÁUSTRIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021295/2022-19 Requerente: ASSOCIACAO FILHAS DE SAO CAMILO Prazo: 2 Anos Imigrante: PAULA VANUSA FRANQUE NDELE DE ALMEIDA Data Nascimento: 15/09/1976 Passaporte: 2641024 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.021473/2022-11 Requerente: INSTITUTO DAS MENSAGEIRAS DO AMOR DIVINO Prazo: 2 Anos Imigrante: Martinha Felix Kassinda Data Nascimento: 29/04/1968 Passaporte: N2392183 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.000054/2023-17 Requerente: DUCCIO ZEME Prazo: 2 Anos Imigrante: Duccio Zeme Data Nascimento: 20/05/1970 Passaporte: yb6989718 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.000111/2023-68 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: 02 Anos Imigrante: Javier Andrés Rivera Adrián Data Nascimento: 13/02/2004 Passaporte: C50041183 País: EL SALVADOR.</p><p>Processo: 08228.000278/2023-29 Requerente: DIOCESE DE JUAZEIRO BAHIA Prazo: 02 Anos Imigrante: LISSAMMA JOSEPH Data Nascimento: 27/04/1977 Passaporte: U8442146 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000314/2023-54 Requerente: ROBERTA PARIGI Prazo: 2 Anos Imigrante: ROBERTA PARIGI Data Nascimento: 17/03/1982 Passaporte: ya9200468 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.000691/2023-93 Requerente: COMUNIDADE CATOLICA SHALOM Prazo: 02 Anos Imigrante: Samuel Joseph Marie Briois Data Nascimento: 17/11/1987 Passaporte: 20EA60853 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.000700/2023-46 Requerente: COMUNIDADE CATOLICA SHALOM Prazo: 02 Anos Imigrante: Agnieszka Justyna Kluz Data Nascimento: 05/11/1996 Passaporte: FB8055745 País: POLÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000237/2023-32 Requerente: CENTRO DE APOIO DOM BOSCO Prazo: 1 Ano Imigrante: Daniele Carollo Data Nascimento: 14/03/1999 Passaporte: YC0069684 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000199/2023-18 Requerente: SHPS TECNOLOGIA E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: CHUA QING WEI Data Nascimento: 01/11/1993 Passaporte: K1221623A País: CINGAPURA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001729/2023-45 Requerente: MOHSEN KAZEMNIAKAKHKI Prazo: 2 Anos Imigrante: Mohsen Kazemnia Kakhki Data Nascimento: 21/09/1984 Passaporte: X53283157 País: IRÃ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001289/2023-26 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO NORTE Prazo: 06/09/2023 Imigrante: Vincenzo La Bruna Data Nascimento: 09/08/1985 Passaporte: YB81547996 País: ITÁLIA Mãe: Angela Nunziata Rosa Costanzo Pai: Arturo Gaetano Martino La Bruna.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020257/2022-49 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RIO DE JANEIRO Prazo: Indeterminado Imigrante: DOREEN JEAN GARRIGAN Data Nascimento: 09/03/1966 Passaporte: 567639986 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: REBECCA LEWIS GARRIGAN Pai: JOSEPH LEO GARRIGAN JR.</p><p>Processo: 08228.021198/2022-26 Requerente: DEPAK COMERCIO DE ALIMENTOS Prazo: Indeterminado Imigrante: DINESH Data Nascimento: 10/01/1988 Passaporte: S6545143 País: ÍNDIA Mãe: Kirti Ram Pai: Maheshwari Devi.</p><p>Processo: 08228.022012/2022-56 Requerente: CNODC BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YUAN GUO Data Nascimento: 05/11/1986 Passaporte: PE1833765 País: CHINA Mãe: YONGLAN WANG Pai: JINGPING GUO.</p><p>Processo: 08228.022153/2022-79 Requerente: YANG LANCHONETE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Xianjin Li Data Nascimento: 28/06/1976 Passaporte: EF0538252 País: CHINA Mãe: Jinyou Li Pai: Lihua Li.</p><p>Processo: 08228.000298/2023-16 Requerente: FANG MAIK COMERCIO DE BAZAR EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: LIQIN CHEN Data Nascimento: 14/01/1991 Passaporte: E34680656 País: CHINA Mãe: MEILIAN CHEN Pai: BAOSONG CHEN.</p><p>Processo: 08228.000406/2023-34 Requerente: PROCTER &amp; GAMBLE INDUSTRIAL E COMERCIAL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Ozge Ayoz Data Nascimento: 26/07/1978 Passaporte: U27175835 País: TURQUIA Mãe: Mennune Karageyik Pai: Omer Cetin.</p><p>Processo: 08228.000476/2023-92 Requerente: FUNDACAO ANGLO BRASILEIRADE EDUCACAO E CULTURA DE SP Prazo: Indeterminado Imigrante: Jonathan Tye Tarrant Data Nascimento: 08/10/1986 Passaporte: 544474521 País: REINO UNIDO Mãe: Elaine Si Chi Tarrant Pai: Laurence William Tarrant.</p><p>Processo: 08228.000503/2023-27 Requerente: COMERCIAL IRMAOS JUNDIAI EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: NIANFEI YANG Data Nascimento: 09/09/1974 Passaporte: EE6837985 País: CHINA Mãe: LIFANG LIN Pai: BODONG YANG.</p><p>Processo: 08228.000646/2023-39 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: LALIT VINAYAK SAWANT PATEL Data Nascimento: 10/02/1981 Passaporte: P5291664 País: ÍNDIA Mãe: DEEPASHRI VINAYAK PATEL Pai: VINAYAK LAXMAN PATEL.</p><p>Processo: 08228.000730/2023-52 Requerente: TOKIO MARINE SEGURADORA S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: SHIGEYA KONDO Data Nascimento: 23/10/1982 Passaporte: TR 8.872.145 País: JAPÃO Mãe: YOKO KONDO Pai: HIDEHIRO KONDO.</p><p>Processo: 08228.000776/2023-71 Requerente: BRITISH COLEGIO DO BRASIL - BCB - EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: JESSICA LEIGH LINDHORST Data Nascimento: 01/04/1993 Passaporte: A08645477 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: YVONNE PATRICIA STRAUSS Pai: MARK WAYNE KIDD.</p><p>Processo: 08228.000788/2023-12 Requerente: HONDA AUTOMOVEIS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Yoshinobu Iwano Data Nascimento: 04/04/1973 Passaporte: TT1776482 País: JAPÃO Mãe: Sachiko Iwano Pai: Tadashi Iwano.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000137/2023-14 Requerente: MICHAEL DAVID DOUGLAS Prazo: Indeterminado Imigrante: MICHAEL DAVID DOUGLAS Data Nascimento: 17/12/1982 Passaporte: 568953581 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: RITA LYNN DOUGLAS Pai: KEVIN BRIAN DOUGLAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000035/2023-91 Requerente: MAPFRE SEGUROS GERAIS S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: DIEGO ARMANDO VELAZQUEZ HERRERA Data Nascimento: 27/08/1989 Passaporte: G27839615 País: MÉXICO Mãe: Maria Del Carmen Yolanda Herrera Lozada Pai: Jose Luis Delfino Velazquez Carmona.</p><p>Processo: 08228.000460/2023-81 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: LI LI Data Nascimento: 30/06/1987 Passaporte: EF9716371 País: CHINA Mãe: HONGLAN LAI Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.000526/2023-31 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: XIAOMAN ZHAO Data Nascimento: 04/12/1990 Passaporte: E49989225 País: CHINA Mãe: DIANFANG ZHENG Pai: XUETIAN ZHAO.</p><p>Processo: 08228.000532/2023-99 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JIATAI ZHANG Data Nascimento: 29/08/1994 Passaporte: E95288516 País: CHINA Mãe: LIWEN LI Pai: ZUOLUN ZHANG.</p><p>Processo: 08228.000537/2023-11 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: YANJU CHEN Data Nascimento: 19/07/1979 Passaporte: EJ5977158 País: CHINA Mãe: LIANXIU XU Pai: ZHONGXI CHEN.</p><p>Processo: 08228.000662/2023-21 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: XUYANG SUN Data Nascimento: 16/03/1994 Passaporte: EJ6407056 País: CHINA Mãe: Xinxia Yuan Pai: Haijun Sun.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021601/2022-17 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: TODD GUNNING PATTERSON Data Nascimento: 12/05/1980 Passaporte: 546480537 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: VICKI KEVAN BLAIR PATTERSON Pai: ALAN JOHN GUNNING PATTERSON.</p><p>Processo: 08228.021804/2022-11 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Teddy Imperial Garcia Data Nascimento: 07/01/1981 Passaporte: P9879963A País: FILIPINAS Mãe: Estrella Garcia Pai: Tomas Garcia.</p><p>Processo: 08228.021806/2022-19 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Joey Del Mundo Adajar Data Nascimento: 10/03/1980 Passaporte: P6741838A País: FILIPINAS Mãe: Milagros Del Mundo Adajar Pai: Leopoldo Aldovino Adajar.</p><p>Processo: 08228.021860/2022-48 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: EDGAR JR EQUIBAL PAREDES Data Nascimento: 02/09/1973 Passaporte: P0429757C País: FILIPINAS Mãe: Lina Equibal Pai: Edgar Larong Paredes.</p><p>Processo: 08228.022216/2022-97 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Issa Alfan Mrutu Data Nascimento: 10/07/1972 Passaporte: TAE197163 País: TANZÀNIA Mãe: Zaina Athuman Mkeni Pai: Alfan Omari Mrutu.</p><p>Processo: 08228.000513/2023-62 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Kurt Jerome Gantt Jr Data Nascimento: 26/05/1983 Passaporte: 521240019 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Maxine Kurney Pai: Kurt Gantt.</p><p>Processo: 08228.000630/2023-26 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ROBERT ANTHONY ROSSITER Data Nascimento: 22/08/1963 Passaporte: 560570466 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: DOROTHRY MARGRET ROSSITER Pai: ALBERT HENRY ROSSITER.</p><p>Processo: 08228.000654/2023-85 Requerente: BOUTIQUE DE CARNES GLAT KOSHER LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: TOUBIHIL DIAI Data Nascimento: 16/08/1994 Passaporte: H362703 País: TUNÍSIA Mãe: MERIAM DIAI Pai: BRIKHIA DIAI.</p><p>Processo: 08228.000666/2023-18 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: TREVOR ANTHONY DURHAM Data Nascimento: 02/02/1973 Passaporte: BA024772 País: TRINIDAD E TOBAGO Mãe: ANN DURHAM Pai: CLEMENT JONES.</p><p>Processo: 08228.000678/2023-34 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sakkeerhusain Kovilakathodi Veerankutty Data Nascimento: 21/02/1988 Passaporte: Z5967020 País: ÍNDIA Mãe: Saboora Pai: Veerankutty.</p><p>Processo: 08228.000698/2023-13 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: EINAR RUBEN LIZARAZU SEMPERTEGUI Data Nascimento: 26/01/1988 Passaporte: 3495194 País: BOLÍVIA Mãe: MARLENE SEMPERTEGUI TAVERA Pai: CIMAR LIZARAZU YANCE.</p><p>Processo: 08228.000744/2023-76 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Roberto Hernandez Garcia Data Nascimento: 01/07/1970 Passaporte: G41327006 País: MÉXICO Mãe: PAULA GARCIA ANTONIO Pai: EMETERIO HERNANDEZ GARCIA.</p><p>Processo: 08228.000792/2023-64 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MICHAEL CHRISTOPHER TROWBRIDGE Data Nascimento: 12/05/1987 Passaporte: 567692877 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: VALERIE ANN POOLE Pai: EUGENE A TROWBRIDGE II.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020551/2022-51 Requerente: UPTIME INTERNATIONAL DO BRASIL treinamentos LTDA. Prazo: 28/02/2024 Imigrante: BJORN RIKARD LYNGHOLM Data Nascimento: 18/09/1964 Passaporte: 32806881 País: NORUEGA Mãe: Marta Elisabeth Lyngholm Pai: Alfred Lyngholm.</p><p>Processo: 08228.000172/2023-25 Requerente: FENDERCARE SERVICOS MARINHOS DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Vjeran Dunatov Data Nascimento: 22/11/1964 Passaporte: 296177885 País: CROÁCIA Mãe: Ana Masina Pai: Jerolim Dunatov.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019227/2022-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: VENKADESH RAMAIAH Data Nascimento: 27/10/1979 Passaporte: Z4629216 País: ÍNDIA Mãe: RAMANUJAM Pai: RAMAIAH.</p><p>Processo: 08228.020837/2022-36 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Cihat Ulker Data Nascimento: 15/09/1989 Passaporte: U11106014 País: TURQUIA Mãe: Nruan Ulker Pai: Mustafa Ulker Imigrante: Ibrahim Elmaci Data Nascimento: 27/11/1983 Passaporte: U26409847 País: TURQUIA Mãe: Fadimana Elmaci Pai: Durmus Elmaci Imigrante: Umut Ceylan Data Nascimento: 22/05/1992 Passaporte: U11206019 País: TURQUIA Mãe: Filiz Ceylan Pai: Celal Ceylan Imigrante: Cengiz Katirci Data Nascimento: 25/09/1991 Passaporte: U06756587 País: TURQUIA Mãe: Sema Katirci Pai: Kemal Katirci Imigrante: Ugur Kumus Data Nascimento: 19/09/1990 Passaporte: U25749093 País: TURQUIA Mãe: Ayten Kumus Pai: Ali Kumus Imigrante: Ahmet Demirtas Data Nascimento: 20/06/1992 Passaporte: U21129768 País: TURQUIA Mãe: Melemse Demirtas Pai: Dursun Demirtas Imigrante: Sinan Soybelli Data Nascimento: 17/03/1985 Passaporte: U24012107 País: TURQUIA Mãe: Melahat Soybelli Pai: Mahmut Soybelli Imigrante: Fatih Demirata Data Nascimento: 03/01/1991 Passaporte: U21390110 País: TURQUIA Mãe: Cevriye Demirata Pai: Ahmet Demirata Imigrante: Kenan Bolat Data Nascimento: 28/04/1982 Passaporte: U24316166 País: TURQUIA Mãe: Necmidaim Bolat Pai: Allahverdi Bolat.</p><p>Processo: 08228.021044/2022-34 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Volkan Dedeli Data Nascimento: 02/11/1985 Passaporte: U12053341 País: TURQUIA Mãe: Guluzar Dedeli Pai: Temel Dedeli Imigrante: Gurhan Ten Data Nascimento: 18/02/1975 Passaporte: U10296240 País: TURQUIA Mãe: Hanim Ten Pai: Mustafa Ten Imigrante: Kerem Dogu Karayar Data Nascimento: 10/03/1994 Passaporte: U25131674 País: TURQUIA Mãe: Serpil Karayar Pai: Tuncay Karayar Imigrante: Mustafa Imir Data Nascimento: 10/03/1985 Passaporte: U26193057 País: TURQUIA Mãe: Mukadder Imir Pai: Zekeriya Imir Imigrante: Semih Yekda Data Nascimento: 31/07/1995 Passaporte: U23313874 País: TURQUIA Mãe: Ummehan Yekda Pai: Mehmet Yekda Imigrante: Murat Ozdil Data Nascimento: 05/06/1986 Passaporte: U25091019 País: TURQUIA Mãe: Turkan Ozdil Pai: Yusuf Ozdil Imigrante: Ugur Tellioglu Data Nascimento: 24/08/1994 Passaporte: U24310421 País: TURQUIA Mãe: Ummiye Tellioglu Pai: Halit Tellioglu Imigrante: Soner Sari Data Nascimento: 15/08/1992 Passaporte: U21688838 País: TURQUIA Mãe: Emine Sari Pai: Sebahattin Sari Imigrante: Onder Yilmaz Data Nascimento: 24/11/1977 Passaporte: U26480396 País: TURQUIA Mãe: Uba Yilmaz Pai: Coskun Yilmaz Imigrante: Tanju Kutlu Data Nascimento: 15/05/1988 Passaporte: U25341532 País: TURQUIA Mãe: Rukiye Kutlu Pai: Sadettin Kutlu.</p><p>Processo: 08228.000208/2023-71 Requerente: TRIDENT ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ADAM CEBO Data Nascimento: 22/01/1977 Passaporte: EN1991209 País: POLÔNIA Mãe: TERESA JOZEFA CEBO Pai: JERZY CEBO.</p><p>Processo: 08228.000312/2023-65 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Franc Pol Bactung Bejo Data Nascimento: 02/10/1990 Passaporte: P0009979B País: FILIPINAS Mãe: Ruth Pagtanan Bactung Pai: Noel Agregado Bejo.</p><p>Processo: 08228.000451/2023-99 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: MARLOWE JAY BERZA LAO CUBELO Data Nascimento: 03/04/1988 Passaporte: P6086667B País: FILIPINAS Mãe: MELANIA BETONIO BERZA Pai: MIGUEL CLORIBEL LAO CUBELO JR.</p><p>Processo: 08228.000455/2023-77 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: MICHAEL AUGOSTO NANALE DE LEON Data Nascimento: 15/08/1982 Passaporte: P8580250A País: FILIPINAS Mãe: ARSENIA SOBREMONTE NANALE Pai: PAULINO SERRANO DE LEON.</p><p>Processo: 08228.000457/2023-66 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: OLEKSANDR VOLKOV Data Nascimento: 29/07/1974 Passaporte: GA711332 País: UCRÂNIA Mãe: GALINA VOLKOVA Pai: YURI VOLKOV.</p><p>Processo: 08228.000461/2023-24 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: PAULO ANGELO CHUA ANGELES Data Nascimento: 12/01/1979 Passaporte: P6917902B País: FILIPINAS Mãe: MILAGROS PANGILINAN CHUA Pai: FLORANTE STA MARIA ANGELES.</p><p>Processo: 08228.000463/2023-13 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: PEDRITO TUMANENG PLACIDO Data Nascimento: 12/03/1974 Passaporte: P7297473B País: FILIPINAS Mãe: WARLITA TUMANENG PLACIDO Pai: PEDRO JUAN PLACIDO.</p><p>Processo: 08228.000466/2023-57 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: ROB BERNARDUS SCHALKS Data Nascimento: 31/08/1990 Passaporte: BXL7D9J65 País: HOLANDA Mãe: MARIA AGNES ALOFS Pai: BERNARDUS PETRUS JOHANNES MARIA SCHALKS.</p><p>Processo: 08228.000469/2023-91 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: RODGIE CHAVEZ DUCAY Data Nascimento: 13/02/1983 Passaporte: P8632949B País: FILIPINAS Mãe: VIRGINIA CHAVEZ DUCAY Pai: ROLANDO YBAÑEZ DUCAY.</p><p>Processo: 08228.000473/2023-59 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: SERGEY UMRIKHIN Data Nascimento: 22/01/1986 Passaporte: FL119745 País: UCRÂNIA Mãe: ANTONINA UMRIKHINA Pai: VALENTYN UMRIKHIN.</p><p>Processo: 08228.000477/2023-37 Requerente: CORCOVADO CONSULTORIA E SOLUCOES OFFSHORE EIRELI Prazo: 21/11/2023 Imigrante: VITALIY VASKULA Data Nascimento: 01/03/1988 Passaporte: FT542871 País: UCRÂNIA Mãe: NATALIIA KONIV Pai: YURIY VASKULA.</p><p>Processo: 08228.000533/2023-33 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Li Zhi Zhong Andre Data Nascimento: 28/10/1975 Passaporte: K0837840G País: CINGAPURA Mãe: KYIN HLA DAW Pai: HAI SHUI LI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 07/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002232/2023-44 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Stéphane Joel Claude Bourdon Data Nascimento: 28/11/1969 Passaporte: 21EE19552 País: FRANÇA Mãe: Nelly Blanche Marcelle Bigot Pai: Claude Georges Bourdon.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 11/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001021/2023-94 Requerente: REDE INTEGRADA DE LOJAS DE CONVENIENCIA E PROXIMIDADE S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: OMAR GONZALEZ CARRANZA Data Nascimento: 22/02/1971 Passaporte: G39967268 País: MÉXICO Mãe: HORTENCIA CARRANZA DE GONZALEZ Pai: HECTOR GONZALEZ MACIAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000750/2023-23 Requerente: COMUNIDADE CATOLICA SHALOM Prazo: 01 Ano Imigrante: Chiara Rondoletti Data Nascimento: 04/02/1998 Passaporte: YB7824469 País: ITÁLIA Mãe: Bellora Gabriella Pai: Pierpaolo Rondoletti.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021896/2022-21 Requerente: JOHN STUART LATTA 80005103916 Prazo: 2 Anos Imigrante: JOHN STUART LATTA Data Nascimento: 03/03/1962 Passaporte: 522150538 País: BRASIL Mãe: PATRICIA ELIZABETH LATTA Pai: CAMPBELL STUART LATTA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020843/2022-93 Requerente: ALESSANDRO VALLOTTO Prazo: 1 Ano Imigrante: Alessandro Vallotto Data Nascimento: 23/06/1961 Passaporte: YA8163450 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.020989/2022-39 Requerente: MELISSA VIESCA Prazo: 1 Ano Imigrante: MELISSA VIESCA Data Nascimento: 11/11/1992 Passaporte: 568130739 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante FUTAO HUANG a exercer concomitantemente o cargo de Membro do Conselho de Administração na COMPANHIA ESTADUAL DE TRANSMISSAO DE ENERGIA ELETRICA - CEEE-T. Processo: 08228.000844/2023-19, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.006300/2019-47.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante ISAO SAKAI a exercer concomitantemente o cargo de Diretor na TODA ENERGIA 2 LTDA. Processo: 08228.000576/2023-19, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.005270/2022-95.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na CENTRAL FOTOVOLTAICA BOA SORTE 7 SPE LTDA. Processo: 08228.000400/2023-67, anteriormente autorizado através do Processo: 47039009312/2017-61.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante LUIS MARIA FERNANDEZ PITA GONZALEZ a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na CENTRAL FOTOVOLTAICA BOA SORTE 8 SPE LTDA. Processo: 08228.000409/2023-78, anteriormente autorizado através do Processo: 47039009312/2017-61.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante JANA MARLEN ACKERMANN a exercer concomitantemente o cargo de Diretora na ALKAGRO DO BRASIL LTDA. Processo: 08228.022008/2022-98, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.005550/2022-86.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.021181/2022-79 Requerente: Carla Gomez Prazo: 1 Ano Imigrante: carla Data Nascimento: 31/08/1984 Passaporte: YA8821921 País: ALEMANHA ORIENTAL.</p><p>Processo: 08228.021171/2022-33 Requerente: BIPASHA EJAJ CHOWDHURY Prazo: 1 Ano Imigrante: Bipasha Ejaj Chowdhury Data Nascimento: 09/02/1998 Passaporte: 546184052 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020713/2022-51 Requerente: DAVID ALEJANDRO CRUZ SANTIAGO Prazo: 1 Ano Imigrante: DAVID ALEJANDRO CRUZ SANTIAGO Data Nascimento: 29/12/1989 Passaporte: G28416936 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021193/2022-11 Requerente: ERICK WILLIAM WOLLISTON Prazo: 2 Anos Imigrante: ERICK WILLIM WOLLISTON Data Nascimento: 26/11/1969 Passaporte: 506215122 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: RACHEL WOLLISTON Pai: LEICESTER WOLLISTON.</p><p>Processo: 08228.019750/2022-16 Requerente: MICHAEL STEPHEN HARR Prazo: 1 Ano Imigrante: MICHAEL STEPHEN HARR Data Nascimento: 28/09/1963 Passaporte: A00800395 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: HELLEN DARLENE BLOHM Pai: ARTHUR JERALD HARR.</p><p>Processo: 08228.019458/2022-11 Requerente: IGLESIA NI CRISTO IGREJA DE CRISTO Prazo: 01 Ano Imigrante: Raniel Dela Rea Atrero Data Nascimento: 21/10/1983 Passaporte: P207090B País: FILIPINAS Mãe: Edna Dela Rea Atrero Pai: Rojohn Reyes Atrero.</p><p>Processo: 08228.020762/2022-93 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12/06/2023 Imigrante: MUSTAFA KEREM DEMIRCI Data Nascimento: 16/10/1992 Passaporte: U14781232 País: TURQUIA Mãe: Aynur Nergis Demirci Pai: Hidayet Demirci Imigrante: ONURCAN DURGUN Data Nascimento: 18/07/1998 Passaporte: U26135630 País: TURQUIA Mãe: Fatma Durgun Pai: Burhan Durgun Imigrante: SINAN AKBULUT Data Nascimento: 19/02/1979 Passaporte: U22947778 País: TURQUIA Mãe: Nazmiye Akbulut Pai: Ahmet Akbulut Imigrante: REMZI GURBUZ Data Nascimento: 21/05/1974 Passaporte: U14947420 País: TURQUIA Mãe: Ramize Gurbuz Pai: Ramazan Gurbuz Imigrante: MUHAMMED SERCAN YILDIZ Data Nascimento: 12/10/1992 Passaporte: U21200810 País: TURQUIA Mãe: Nejla Yildiz Pai: Canan Yildiz Imigrante: MEHMETALI BAHADIR PAMIR Data Nascimento: 01/02/1990 Passaporte: U09327447 País: TURQUIA Mãe: Selda Pamir Pai: Erol Pamir Imigrante: SERDAL GULUBAY Data Nascimento: 15/12/1985 Passaporte: U13046697 País: TURQUIA Mãe: Sirma Gulubay Pai: Yasin Gulubay Imigrante: NIHAT DENIZ Data Nascimento: 12/10/1983 Passaporte: U25866282 País: TURQUIA Mãe: Hakika Deniz Pai: Rustu Deniz.</p><p>Processo: 08228.020774/2022-18 Requerente: UPTIME INTERNATIONAL DO BRASIL treinamentos LTDA. Prazo: 28/02/2024 Imigrante: MICHAL TOMASZ BARTOSIK Data Nascimento: 13/09/1982 Passaporte: EM9728170 País: POLÔNIA Mãe: Ewa Natalia Bartosik Pai: Arkadiusz Zygmundt Bartosik.</p><p>Processo: 08228.018544/2022-99 Requerente: MAMADU ALFA JALO Prazo: 02 Anos Imigrante: Mamadu Alfa Jalo Data Nascimento: 10/10/1994 Passaporte: C002386487 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: AUA DJALO Pai: RIATO JALO.</p><p>Processo: 08228.020150/2022-17 Requerente: RENATA CAMPOS FALCAO BAALBAKI Prazo: 2 Anos Imigrante: patrick blaise alexandrine Data Nascimento: 11/11/1963 Passaporte: 20dh81459 País: FRANÇA Mãe: yvette sillon Pai: george blaise alexandrine.</p><p>Processo: 08228.020889/2022-11 Requerente: ASSOCIACAO PRESENCA E AMIZADE Prazo: 1 Ano Imigrante: BARBARA CENDROWSKA Data Nascimento: 10/08/1999 Passaporte: FA9945783 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021398/2022-89 Requerente: ASSOCIACAO DAS MISSIONARIAS MEDICAS Prazo: 01 Ano Imigrante: MARGARET GRACE NAKAFU Data Nascimento: 26/11/1983 Passaporte: A00657550 País: UGANDA.</p><p>Processo: 08228.021149/2022-93 Requerente: IGREJA TEMPLO DA RESTAURACAO DOS ULTIMOS DIAS MINISTERIO CAPIXABA Prazo: 1 Ano Imigrante: TIMOTEO LUIS OLECE Data Nascimento: 02/12/1991 Passaporte: AB0934684 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.018849/2022-17 Requerente: INSPETORIA NOSSA SENHORA APARECIDA Prazo: Indeterminado Imigrante: METKA KASTELIC Data Nascimento: 10/12/1974 Passaporte: PB1008328 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.019924/2022-41 Requerente: HOTEL KAIROS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: NOEL RODERICK EDWARDS Data Nascimento: 01/08/1937 Passaporte: 589333495 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021165/2022-86 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: WILLIAM TERUEL SAZON Data Nascimento: 30/07/1970 Passaporte: P5669673B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021161/2022-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: JONNELL JOSE MIGUEL Data Nascimento: 02/06/1979 Passaporte: P5002006B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021158/2022-84 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: JULITO PICULADOS IBONA Data Nascimento: 08/07/1972 Passaporte: P1316804B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021151/2022-62 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 22/03/2023 Imigrante: LOTHAR DOMANICO LAPAK Data Nascimento: 02/07/1967 Passaporte: P7187963B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020609/2022-66 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: JUANITO BRUCE MALABANAN Data Nascimento: 27/05/1975 Passaporte: P6078651B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.020021/2022-11 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 06/02/2023 Imigrante: Abhishek Verma Data Nascimento: 09/06/1985 Passaporte: R8987170 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021187/2022-46 Requerente: DORICA RESINAS EIRELI Prazo: 24 Meses Imigrante: Amir Data Nascimento: 14/04/1988 Passaporte: T54578613 País: IRÃ Mãe: Aghdas Izadyar Pai: Ali Izadyar.</p><p>Processo: 08228.020408/2022-69 Requerente: Fábio Mbiavanga Alexandre Bunga Prazo: Indeterminado Imigrante: Fábio Mbiavanga Alexandre Bunga Data Nascimento: 27/07/2000 Passaporte: N2652861 País: ANGOLA Mãe: Faustina David Alexandre Pai: Rafael Afonso Bunga.</p><p>Processo: 08228.019247/2022-61 Requerente: LUCKY BIJUTERIAS E PRSENTES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lanlan Xu Data Nascimento: 17/10/1973 Passaporte: EF2286931 País: CHINA Mãe: Jinzhen Xu Pai: Guomin Xu.</p><p>Processo: 08228.018521/2022-84 Requerente: E-OPEN LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: FADI BALLOUK Data Nascimento: 07/09/1977 Passaporte: LR2642407 País: LÍBANO Mãe: HOUDA BAYAN Pai: HACHEM BALLOUK.</p><p>Processo: 08228.016774/2022-13 Requerente: BRAZIL EXCLUSIVE TRAVELS TURISMO &amp; EVENTOS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: Vicent YANN ADRIEN DROESBEKE Data Nascimento: 25/09/1991 Passaporte: F095768Z País: FRANÇA Mãe: CLAIRE MARIE AIMEE DROESBEKE Pai: JEAN PIERRE EMILE HENRI DROESBEKE.</p><p>Processo: 08228.000005/2023-84 Requerente: SWAMI TAPOYAJNANANDA PURI Prazo: 2 Anos Imigrante: SWAMI TAPOYAJNANANDA PURI Data Nascimento: 25/04/1981 Passaporte: U1682320 País: BRASIL.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, o deferimento publicado no DOU Nº 26, de 06/02/2023, Seção 1, página 34, Processo: 08228.019471/2022-52, onde se lê: Mãe: ESTALITA YUTOC QUIMBAO, leia-se: Mãe: ESTELITA YUTOC QUIMBAO.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, o deferimento publicado no DOU Nº 20, de 27/01/2023, Seção 1, página 31, Processo: 08228.021793/2022-61, onde se lê: Imigrante: VINCENT ALWRENCE SAVARIMUTHU, leia-se: Imigrante: VINCENT LAWRENCE SAVARIMUTHU.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Interina, o deferimento publicado no DOU Nº 26, de 06/02/2023, Seção 1, página 34, Processo: 08228.022074/2022-68, onde se lê: Imigrante: DANIEL LILJESTRAND CORNELLES; Pai: JOSE ANTONIO CORNELLES Y MATIAS, leia-se: Imigrante: DANIEL CORNELLES LILJESTRAND; Pai: JOSE ANTONIO CORNELLES Y MARTIN.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>