<xml><article id="30433966" name="DECEM_IN_2" idOficio="9389119" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="02/02/2023" artClass="00051:00005:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Área de Organização do Sistema Financeiro e de Resolução/Departamento de Competição e de Estrutura do Mercado Financeiro" artSize="24" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20309630">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-Página 47 - alterações no texto dos itens 02 e 03.</p><p>-Página 49 - renumeração dos itens presentes no capítulo em conjunto com a exclusão do item 08 presente na versão 3.1.</p><p>-Páginas 49 e 50 - alteração nas telas exemplificativas com a inclusão do campo "InfoAdicionais".</p><p>-Página 51 - inclusão de novo item de número 14 - "O PSP não pode salvar a chave Pix nem deve disponibilizar opção desalvamento da chave Pix vinculada ao pagamento do QR CodeDinâmico."</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-Página 51 - alteração nas telas exemplificativas.</p><p> Capítulo 12:</p><p>-Páginas 53 - alteração nas telas exemplificativas</p><p> Capítulo 13:</p><p>-Página 57 - alteração nas telas exemplificativas com a inclusão do campo "InfoAdicionais".</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Novo Capítulo 14: Integração com Lista de Contatos - Funcionalidade que permite ao usuário identificar facilmenteas pessoas na lista de contatos do seu smartphone que possuem chaves Pix.</p><p> Anexo 1:</p><p>-Página 66: alteração no texto presente no item 1 (Pix com Chave Pix).</p><p>-Página 69: alteração no texto presente no item 2 (Devolução).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Pequenos ajustes de forma.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> Capítulo 11:</p><p>-Página 47: alteração no texto do item 01 - O valor (Caso o usuário recebedor informe que o valor pode ser alterado utilizando o campo "Modalidade de alteração de valor", conforme definido no Manual de Padrões para Iniciação do Pix, deve-se permitir a edição do valor pelo usuário pagador. Caso contrário, o valor não poderá ser editável).</p><p>-Página 47: alteração no texto do item 02 - Usuário pagador pode cancelar o pagamento, mas não pode editar os dados do QR Code, à exceção do valor (caso</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>permitido pelo usuário recebedor) e do campo de solicitação de informações ao pagador (se houver).</p><p> Pequenos ajustes de forma.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> Capítulo 2:</p><p>-Página 8 - Inserção do novo item 10 referente à obrigação do participante em disponibilizar, no ambiente Pix, atalho (ícone, botão ou texto com hiperlink) em que o usuário possa, ao clicar, ser direcionado para o canal de atendimento disponibilizado pelo PSP para o tratamento de reclamação envolvendo o Pix;</p><p>-Página 8 - Inserção do novo item 11 referente à obrigação do participante em disponibilizar, no ambiente Pix, atalho (ícone, botão ou texto com hiperlink) em que o usuário possa, ao clicar, ser direcionado à página do Banco Central do Brasil na Internet para registro da reclamação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(https://www.bcb.gov.br/acessoinformacao/registrar_reclamacao);</p><p>-Página 8 - Inserção do novo item 12 referente à recomendação ao participante em deixar claro para o usuário que, antes de fazer uma reclamação no Banco Central do Brasil, tente resolver o problema junto ao próprio PSP;</p><p>-Página 8 - Inclusão de figuras representativas de tela de celular em que constam a inserção de ícone que, ao ser acionado, direciona o usuário para registro de reclamação;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-Página 9 - Item 13 (item 10 na versão 4.1) - inserção da obrigatoriedade de inclusão, na notificação de conclusão da transação, de informação referente à tarifa cobrada, caso permitida nos termos da regulação vigente;</p><p>-Página 9 - Item 14 (item 11 na versão 4.1) - inserção da obrigatoriedade de inclusão, na notificação de conclusão da transação, de informação referente à tarifa cobrada, caso permitida nos termos da regulação vigente.</p><p> Capítulo 11:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-Página 52 - item 15 - obrigatório - inserção de obrigação de que quando o usuário pagador agendar o pagamento do QR Dinâmico com vencimento, o PSP deve disponibilizar a ele o comprovante de agendamento, bem como consulta às transações agendadas;</p><p>-Página 52 - item 16 - obrigatório - inserção de obrigação de que deve ser ofertada ao usuário a funcionalidade de cancelamento da transação agendada;</p><p>-Página 52 - item 17 - obrigatório - inserção de obrigação de que caso a transação agendada seja cancelada por insuficiência de saldo na conta do usuário, o usuário deve receber notificação do cancelamento. A forma de envio da notificação é de livre escolha do PSP. Caso a notificação seja via push, parte das informações, à</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>escolha do PSP, pode estar detalhada quando o usuário clicar na notificação.</p><p> Capítulo 12:</p><p>-Página 54 - Item 02 - recomendado - recomendação ao PSP para que encaminhe notificação um dia antes da data do débito do Pix Agendado informando ao usuário quanto à necessidade de existência de saldo em conta;</p><p>-Página 54 - item 05 - obrigatório - inserção de obrigação de que caso a transação agendada seja cancelada por insuficiência de saldo na conta do usuário, o usuário</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>deve receber notificação do cancelamento. A forma de envio da notificação é de livre escolha do PSP. Caso a notificação seja via push, parte das informações, à escolha do PSP, pode estar detalhada quando o usuário clicar na notificação;</p><p>-Página 54 - item 06 - obrigatório - inserção de obrigação de que deve ser ofertada ao usuário a funcionalidade de cancelamento da transação agendada.</p><p> Anexo I:</p><p>-Página 67 - Anexo I - Inserção dos itens 05 e 06, referentes aos itens a serem avaliados no processo de verificação de aderência das soluções aos usuários finais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Pequenos ajustes de forma e de referência aos itens constantes no Manual.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> Capítulo 02:</p><p>-Página 08 - consolidação dos itens 11 e 12 em um novo item 11 obrigatório, o qual dispõe que "Deve ser disponibilizada, no ambiente Pix, junto ao atalho para o canal de atendimento do participante, mensagem informativa ao usuário para que este possa registrar reclamação no site do Banco Central do Brasil</p><p>(https://www.bcb.gov.br/acessoinformacao/registrar_reclamacao) caso a ocorrência não seja resolvida pelo PSP.</p><p>-Página 08 - Alteração das telas representativas da experiência do usuário quando do encaminhamento para registro de uma reclamação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Capítulo 12:</p><p>-Página 54 - Alteração das telas representativas da experiência do usuário quando do agendamento de um Pix.</p><p>-Página 54 - inserção de novo item 02: "Pode ser disponibilizado ao usuário pagador a opção de agendamento de pagamentos recorrentes".</p><p> Anexo I:</p><p>-Página 67 - Alteraçãodo Anexo I (item 06) em função das alterações promovidas no capítulo 02 - Obrigações e Recomendações Gerais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Pequenos ajustes de forma e de referência aos itens constantes no Manual.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> Capítulo 2:</p><p>-Página 09 - item 12: inserção de informação referente à notificação de liquidação de transação agendada. "Nas transações de Pix Agendado, o usuário recebedor deve receber notificação da liquidação da transação, sendo a forma de envio da notificação de livre escolha do PSP. A notificação deve conter as mesmas informações discriminadas para as transações Pix com chave ou inserção manual de dados e, preferencialmente, ser enviada em período diurno."</p><p>-Página 09 - item 13: inserção de informação referente à notificação de liquidação de transação agendada. "Nas transações de Pix Cobrança para pagamento com</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>vencimento em que houver agendamento, o usuário</p><p>recebedor deve receber notificação da liquidação da transação, sendo a forma de envio da notificação de livre escolha do PSP. A notificação deve conter as mesmas informações discriminadas para as transações Pix com QR Code e, preferencialmente, ser enviada em período diurno."</p><p> Capítulo 3:</p><p>-Página 16 - item 11: inserção de informação referente à notificação de liquidação de transação agendada. "Nas transações de Pix Agendado, o usuário pagador deve</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>receber notificação da liquidação da transação, sendo a forma de envio da notificação de livre escolha do PSP. A notificação deve conter as mesmas informações discriminadas acima e, preferencialmente, ser enviada em período diurno."</p><p> Capítulo 4:</p><p>-Página 21 - item 07: inserção de informação referente ao horário de notificação de liquidação de transação</p><p>agendada. "Nas transações de Pix Agendado, o usuário pagador deve receber notificação da liquidação da transação, sendo a forma de envio da notificação de livre</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>escolha do PSP. A notificação deve conter as mesmas informações discriminadas acima e, preferencialmente, ser enviada em período diurno."</p><p> Capítulo 11:</p><p>-Página 54 - item 12: inserção de informação referente à notificação de liquidação de transação agendada."Nas transações de Pix Cobrança para pagamento com vencimento em que houver agendamento, o usuário pagador deve receber notificação da liquidação da transação, sendo a forma de envio da notificação de livre escolha do PSP. A notificação deve conter as mesmas informações discriminadas acima e, preferencialmente, ser enviada em período diurno."</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Pequenos ajustes de forma.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> Índice:</p><p>- Inclusão do capítulo 15 - "Serviços de iniciação de transação de pagamento no Pix" e ajustes de numeração dos capítulos subsequentes;</p><p>- Inclusão do capítulo 17 - "Acessibilidade no Pix" e ajustes de numeração dos capítulos subsequentes;</p><p>- Inclusão do Anexo II - "Prazos de implementação vigentes relativos às funcionalidades obrigatórias dos Requisitos Mínimos para a Experiência do Usuário.";</p><p> Capítulo 1:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-Página 04: novo parágrafo quarto destinado aos prestadores de serviço de iniciação de transação de pagamento (PSIs) e novo parágrafo quinto referente ao tratamento não discriminatório aos usuários no que se refere à acessibilidade;</p><p> Capítulo 2:</p><p>-Página 07 - item 07: correção das indicações nas telas exemplificativas;</p><p>-Página 10 - item 14: nova redação (inserção de PSI como participante);</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Capítulo 3:</p><p>- Página 16 - item 12: exclusão da indicação do item na tela exemplificativa;</p><p> Capítulo 7:</p><p>-Página 32 - item 05: novo item recomendado (transações iniciadas pelo PSI);</p><p> Capítulo 9:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-Página 40 - item 05: exclusão das indicações do item na tela exemplificativa;</p><p> Capítulo 12:</p><p>-Página 55 - item01: novo item obrigatório (opção de agendamento);</p><p>-Página 55 - item03: nova redação para o item (consulta a agendamentos);</p><p>- Página 55 - itens 02, 04 e 05: renumeração de itens obrigatórios;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-Página 55 - itens 06 e 07: renumeração dos itens recomendados;</p><p> Inclusão do Capítulo 15</p><p>- Páginas 62 a 65 - "Serviço de iniciação de transação de pagamento no Pix" e ajuste da numeração dos capítulos subsequentes;</p><p> Inclusão do capítulo 17</p><p>- Páginas 71 e 72 - "Acessibilidade no Pix" e ajustes de numeração dos capítulos subsequentes;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Anexo I:</p><p>- Página 77 - novo item obrigatório (Pix Agendado);</p><p> Alterações nas interfaces das telas exemplificativas.</p><p> Pequenos ajustes de forma.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> Índice:</p><p>-Inclusão do novo capítulo 14 - "Pix Saque e Pix Troco" e ajustes de numeração dos capítulos subsequentes;</p><p>-Reposicionamento do capítulo "Integração com Lista de Contatos", que agora passa a se situar após o capítulo</p><p>15 - "Serviços de iniciação de transação de pagamento no Pix";</p><p> Capítulo 02:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-Página 07 - item 07: inclusão das nomenclaturas "Pix Saque" e "Pix Troco";</p><p>-Página 08 - item 11: exclusão da URL e do link da página do Banco Central na tela exemplificativa, e</p><p>reposicionamento da mensagem informativa sobre o registro de reclamações no site do Banco Central, após o atalho para o canal de atendimento do participante;</p><p> Capítulo 03:</p><p>-Página 12 - item 02: inclusão do código DDI +55 como padrão para a chave de número de telefone celular;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Capítulo 07:</p><p>-Página 32 - item 01: inclusão dos saques no rol de transações Pix;</p><p> Capítulo 13:</p><p>-Página 57 - item 02: inclusão de saques de recursos em espécie como opção de rápido e fácil acesso ao usuário no aplicativo de mobile banking do PSP;</p><p> Inclusão do novo Capítulo 14:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>-Páginas 60 a 67: ajuste da numeração dos capítulos e páginas subsequentes;</p><p>-Ajuste da numeração dos capítulos e páginas subsequentes;</p><p>-Página 85: alteração no texto do item 01 (capítulo Extrato), incluindo os saques entre as transações Pix;</p><p> Alterações nas interfaces das telas exemplificativas.</p><p> Pequenos ajustes de forma.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> Índice:</p><p>-Renumeração das páginas a partir do Capítulo 10 - Meus Limites, em função de alterações e inserção de novos conteúdos.</p><p> Capítulo 10:</p><p>-Páginas 45 a 53- inclusão de novas funcionalidades que permitam ao usuário consultar e gerenciar os limites do Pix por período e por transação, inclusive para Pix Saque e Pix Troco, e cadastrar contas com limites diferenciados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Anexo I:</p><p>-Página 91 - inclusão do item 01, página 46, do Capítulo 10 - Meus Limites.</p><p> Alterações nas interfaces das telas exemplificativas.</p><p> Pequenos ajustes de forma.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>