<xml><article id="30616510" name="Ata_2_2C_07_02_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9409430" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/02/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="280" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=280" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20338543">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 923/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de peça denominada "recurso de reconsideração" apresentada pelo Município de Pindamonhangaba/SP (peça 192) contra o Acórdão 2.676/2022-TCU-2ª Câmara (peça 175).</p><p>Considerando que o requerente busca combater itens da decisão que o considerou revel e que fixou novo e improrrogável prazo de quinze dias para que comprovasse o recolhimento do débito apurado nos autos;</p><p>Considerando que não há que se falar em cabimento de recurso em face de decisão que não julga o mérito das contas e apenas fixa prazo para recolhimento de recursos federais. Nesse sentido encontra-se a disciplina dos parágrafos 1º e 2° do artigo 23 da Resolução/TCU 36/95;</p><p>Considerando que somente é cabível recurso de reconsideração em face de decisão definitiva (art. 285, caput, do Regimento Interno/TCU).</p><p>Considerando que o recurso interposto não encontra cabimento e a peça deve ser aproveitada como petição de novos elementos de defesa, dirigida ao relator do processo, para ser examinada quando do julgamento final das contas no processo;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU c/c art. 201, § 1º; 279, caput e parágrafo único; 285, caput do Regimento Interno/TCU; art. 23, § 2º, da Resolução/TCU 36/95, e de acordo com a proposta da unidade técnica (peça 222), em receber a peça recursal com mera petição, negando-se a ela seguimento, em razão do não cabimento de recurso de reconsideração em face de decisão que fixa novo e improrrogável prazo para recolhimento do débito, receber a peça 192 como elementos complementares de defesa, dando ciência ao peticionário e aos órgãos/entidades interessados do inteiro teor desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-019.453/2020-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Ana Emilia Gaspar (098.699.958-02); Domingos Geraldo Botan (019.364.538-60); Edson Lopes Mergulhao (157.577.728-24); Isael Domingues (087.657.868-74); João Antonio Salgado Ribeiro (769.146.668-49); Prefeitura Municipal de Pindamonhangaba - SP (45.226.214/0001-19); Rodolfo Brockhof (109.851.918-30); Sandra Maria Carneiro Tutihashi (019.194.358-40); Vito Ardito Lerario (032.219.708-20).</p><p>1.2. Recorrente: Prefeitura Municipal de Pindamonhangaba - SP (45.226.214/0001-19).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Pindamonhangaba - SP.</p><p>1.4. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.6. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Augusto Nardes</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Patricia Helena Ghattas (401.401/OAB-SP), Ruy Pereira Camilo Junior (111.471/OAB-SP) e outros, representando Vito Ardito Lerario; Daniel Silva Brandao (313766/OAB-SP), representando Isael Domingues; Synthea Telles de Castro Schmidt (102.647/OAB-SP), representando Sandra Maria Carneiro Tutihashi; Jose Roberto Sodero Victorio (97.321/OAB-SP), Rodrigo Moreira Sodero Victorio (254.585/OAB-SP) e outros, representando João Antonio Salgado Ribeiro; Rodolfo Brockhof (135.594/OAB-SP), representando Domingos Geraldo Botan; Viviane Aparecida Lopes Monteiro de Faria (253.503/OAB-SP), representando Ana Emilia Gaspar.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 924/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que o presente processo trata de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo (MTur) em desfavor de Hugo Antônio Lisboa Alves, como então prefeito de Caiçara - PB (gestões: 2005-2008, 2009-2012 e 2017-2020), diante da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados ao município no âmbito do Convênio 630/2009 (Siafi 704014) para a realização do evento "João Pedro 2009", por meio do aporte de R$ 100.000,00 em recursos federais e R$ 10.000,00 em recursos da contrapartida, tendo a vigência do ajuste sido estipulada para o período de 9/7 a 26/10/2009, com prazo para a prestação de contas até 26/11/2009;</p><p>Considerando que a então Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE), após examinar a matéria destes autos, concluiu por considerar insuficientes as alegações de defesa apresentadas pelo ex-prefeito para sanar a não comprovação da parcial execução física e financeira do objeto do convênio, sobretudo pela falta de documentação capaz de demonstrar o nexo de causalidade entre o valor do dano apurado, de R$ 82.719,00 (data-base: 10/9/2009), e as despesas incorridas;</p><p>Considerando que a unidade técnica constatou a incidência da prescrição decenal da pretensão punitiva do TCU, com base nas disposições do Acórdão 1.441/2016-TCU-Plenário, então vigente à época da instrução de mérito daquela unidade técnica (Peças 101-103), tendo proposto a irregularidade das contas do responsável para condená-lo ao pagamento do débito apurado, sem a aplicação de multa;</p><p>Considerando que o Ministério Público junto ao TCU (MPTCU) opinou à Peça 105 no sentido da inocorrência da prescrição quinquenal com base no entendimento do Supremo Tribunal Federal acerca da Lei 9.873/1999 (ADI 5.509), eis que não teria ocorrido o transcurso de mais de cinco anos entre as datas do relatório do tomador de contas (24/6/2019) e da citação (26/1/2022);</p><p>Considerando que, quanto ao mérito, o Parquet junto ao TCU sugeriu acolher parcialmente as alegações do ex-prefeito para excluir as parcelas de débito relativas ao anúncio em TV (R$ 8.700,00) e aos cachês dos artistas, à exceção das bandas Garota Safada (R$ 30.000,00) e Forró do Bom (R$ 20.000,00), de modo que o débito resultante, em valores históricos, seria de R$ 47.540,70, já considerando a proporção dos recursos federais aportados ao ajuste, no patamar de 90,90%;</p><p>Considerando que, após a proposta de mérito da unidade técnica, o Tribunal, por meio do Acórdão 2.285/2022-TCU-Plenário, aprovou a Resolução TCU 344/2022, cujo texto estabelece que as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que, por meio do Despacho de Peça 106, determinei o retorno dos autos à unidade técnica e ao MPTCU especificamente para a análise da incidência de prescrição de acordo com os parâmetros fixados pelo novel normativo, tendo os autos retornado ao meu Gabinete com propostas convergentes da unidade técnica (Peças 107-109) e do MPTCU (Peça 110) no sentido da ocorrência da prescrição intercorrente;</p><p>Considerando que, nos termos dos arts. 4º e 5º da Resolução TCU 344/2022, o prazo de prescrição deve ser contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial, ou seja, a partir de 24/11/2009 (Peça 12) no presente caso, e que teriam ocorrido os seguintes eventos interruptivos da prescrição:</p><p>a) em 23/4/2010, emissão do Parecer de Análise de Prestação de Contas - Parte Técnica 768/2010 (Peça 28);</p><p>b) em 15/10/2012, emissão da Nota Técnica de Reanálise 813/2012 (Peça 39);</p><p>c) em 27/5/2013, emissão da Nota Técnica de Reanálise 498/2013 (Peça 46);</p><p>d) em 6/9/2017, emissão da Nota Técnica Financeira PGTUR 911/2017 (Peça 47);</p><p>e) em 20/11/2017, emissão do Parecer Financeiro 1231/2017 (Peça 51);</p><p>f) em 24/1/2018, emissão do Despacho SNPTur (Peça 56);</p><p>g) em 24/6/2019, emissão de Relatório de TCE 379/2019 (Peça 70);</p><p>h) em 28/5/2020, instauração do processo de TCE no TCU (Capa);</p><p>i) em 22/11/2021, emissão de pronunciamento determinando a citação (Peça 82);</p><p>j) em 30/3/2022, emissão de pronunciamento de mérito pela unidade técnica (Peça 101);</p><p>k) em 24/10/2022, emissão de Despacho pelo Ministro Relator (Peça 106);</p><p>Considerando ter havido o lapso temporal superior a três anos entre os eventos indicados nos itens "c" e "d" acima, não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição intercorrente, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e nos arts. 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição intercorrente para o exercício das pretensões ressarcitória e punitiva do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-020.205/2020-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Hugo Antônio Lisboa Alves (380.234.664-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Camila Maria Marinho Lisboa Alves (19279/OAB-PB), representando Hugo Antônio Lisboa Alves.</p><p>1.7. Providência: enviar cópia desta deliberação ao responsável e ao Ministério do Turismo.</p><p>ACÓRDÃO Nº 925/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea a, 169, inciso II, e 212 do Regimento Interno/TCU, aprovado pela Resolução n. 155/2002, em determinar o arquivamento dos presentes autos, sem julgamento de mérito, por ausência dos pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, sem prejuízo de encaminhar cópia das peças de fls. 173/178 e desta deliberação ao responsável, à Controladoria-Geral da União e ao Município de Piatã/BA, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>Classe de Assunto: II</p><p>1. Processo TC-026.620/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Antonio Carlos Defavari (963.707.778-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Rio das Pedras - SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Decio Orestes Limongi Filho (104.258/OAB-SP), representando Antonio Carlos Defavari.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 926/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 143, inciso I, alínea "a", 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno do TCU, em acolher as alegações de defesa e julgar regulares com ressalva as contas do Sr. Paulo Lopes Moreira (CPF 489.928.953-72), prefeito municipal de Itainópolis/PI nas gestões 2013- 2016 e 2017-2020, dando-lhe quitação, sem prejuízo da providência descrita no subitem 1.7 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-028.314/2019-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Paulo Lopes Moreira (489.928.953-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Itainópolis - PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Naiany Leila Barbosa (13.150/OAB-PI) e Armando Ferraz Nunes (1477/OAB-PI), representando Paulo Lopes Moreira.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao Sr. Paulo Lopes Moreira (CPF 489.928.953-72), prefeito municipal de Itainópolis/PI nas gestões 2013-2016 e 2017-2020.</p><p>ACÓRDÃO Nº 927/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 10, § 1º, e 11 da Lei n. 8.443/1992, c/c o art. 157 do Regimento Interno/TCU e art. 2º, inciso XXII, e 47 da Resolução/TCU 259/2014, em sobrestar o julgamento das contas do Senhor Marcos Antônio Fermiano até a apreciação definitiva do processo 1073058-13-2021.4.01.3300, em trâmite na Seção Judiciária da Bahia, da Justiça Federal.</p><p>1. Processo TC-038.157/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Marcos Antonio Fermiano (499.063.807-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da 6ª Região Militar.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 928/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a" e 212 do Regimento Interno do TCU, em acatar as alegações de defesa apresentadas pelo espólio de Murilo Domingos e determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, por ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento regular do processo, e encaminhar cópia desta deliberação à Secretaria Especial do Desenvolvimento Social e ao responsável, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-039.251/2020-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Murilo Domingos (242.393.308-82).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Várzea Grande - MT.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Murillo Barros da Silva Freire (8942/OAB-MT), Danielle Avila Almeida Gama Martins (14.442/OAB-MT) e outros, representando Murilo Domingos.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 929/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, regularmente notificado, em 16/8/2022, da deliberação recorrida, o Acórdão nº 3798/2022-TCU-2ª Câmara, prolatado na Sessão de 26/7/2022-Ordinária, inserido na Ata nº 25/2022-2ª Câmara, o interessado somente compareceu aos autos em 5/9/2022, oportunidade em que protocolizou seu Recurso de Reconsideração;</p><p>Considerando que o prazo para a interposição desse recurso é de 15 (quinze) dias, nos termos do art. 285 do Regimento Interno do TCU;</p><p>Considerando, paralelamente, que o interessado não apresenta fatos novos capazes de alterar o mérito do acórdão alvejado, o que, por si só, inviabiliza o conhecimento da peça recursal em tela, ex vi do disposto no art. 32, parágrafo único, do aludido Regimento;</p><p>Considerando que, nessas circunstâncias, os pareceres da unidade técnica e do representante do Ministério Público junto a este Tribunal são convergentes no sentido do não-conhecimento do recurso;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º; 277, inciso I; e 285, caput e §2º; do Regimento Interno do TCU, e ante as razões expendidas pelo relator, em não conhecer do Recurso de Reconsideração interposto pela Norte Sul Construções Eireli, , por restar intempestivo e não apresentar fatos novos, e dar ciência ao recorrente e aos órgãos/entidades interessados do teor desta decisão.</p><p>1. Processo TC-040.715/2019-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Adilson Soares de Almeida (388.234.381-87); Carlos James Barro da Silva (398.083.943-53); Diâmetro Comércio e Construção Ltda - Me (10.147.072/0001-10); Norte Sul Construções Eireli (11.238.010/0001-86).</p><p>1.2. Recorrente: Norte Sul Construções Eireli (11.238.010/0001-86).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Rorainópolis - RR.</p><p>1.4. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Karlo Giordano Leal de Souza (1.779/OAB-RR), Paula Rafaela Palha de Souza (340B/OAB-RR) e outros, representando Carlos James Barro da Silva; Francisco Salismar Oliveira de Souza (564/OAB-RR), representando Norte Sul Construções Eireli.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 930/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 8º e 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento do seguinte processo, diante da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-042.348/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Fundação Cultural Manoel Antônio Nunes Neto (04.897.493/0001-65); Marcos Eugenio Leite Guimaraes Nunes (681.583.353-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 931/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 11, caput, da Resolução TCU n° 344/2022, de 11/10/2022, c/c o art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, em determinar o arquivamento do seguinte processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-042.845/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Elsir Soares Ferreira (212.372.471-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Santa Fé do Araguaia - TO.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 932/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, ocorreu neste processo, sob o parâmetro quinquenal, a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando o parecer do MP/TCU no sentido do arquivamento do presente processo sem julgamento de mérito (peça 33);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º e 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em consonância com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-042.857/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: José Augusto Maia (142.992.754-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Santa Cruz do Capibaribe - PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 933/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º e 11º da Resolução - TCU nº 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos,</p><p>sem prejuízo da providência descrita no subitem 1.7 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-042.902/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Fernando Antonio Vieira Assef (134.171.693-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Boa Viagem - CE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Enviar cópia desta deliberação ao Ministério da Cidadania, ao Fundo Nacional de Assistência Social e ao responsável, para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 934/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 8º e 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento do seguinte processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos</p><p>1. Processo TC-044.983/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Moacir José Bezerra Mota (241.633.682-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Amajari - RR.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 935/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992; art. 169, inciso VI c/c art. 212, do RI/TCU, em:</p><p>a) considerar revel o responsável: Instituto Foco Social - Ifs, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>b) acatar parcialmente as alegações de defesa apresentadas pelo Sr. Vanildo Gomes Soares Junior (CPF: 706.340.681-72);</p><p>c) determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-045.577/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto Foco Social - Ifs (07.744.686/0001-74); Vanildo Gomes Soares Junior (706.340.681-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Huilder Magno de Souza (18444/OAB-DF), representando Vanildo Gomes Soares Junior.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao MTur e aos responsáveis.</p><p>ACÓRDÃO Nº 936/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Tratam os autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, tendo como responsável o Sr. José Ribamar Fontes Beleza, ex-prefeito do Município de Barcelos/AM, em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados à municipalidade pelo Fundo Nacional de Assistência Social - FNAS, no exercício de 2004, para a execução do Programa de Atenção Integral à Família - PAIF.</p><p>Considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 51 a 54) pelo reconhecimento da prescrição quinquenal em relação à pretensão punitiva e ressarcitória para o responsável e pelo arquivamento do feito, em consonância com o estabelecido na Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que, de fato, ocorreu, no caso em exame, a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória deste Tribunal em relação à totalidade das irregularidades;</p><p>Considerando que inexiste interesse público para se prosseguir com o julgamento puro das presentes contas, nos termos do parágrafo único do art. 12 da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, em: a) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento do TCU; b) arquivar os autos; c) dar ciência desta deliberação ao responsável e ao Fundo Nacional de Assistência Social - FNAS.</p><p>1. Processo TC-045.737/2020-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jose Ribamar Fontes Beleza (075.825.012-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Barcelos/AM.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 937/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso III, 243, e 250, inciso III, do Regimento Interno, em considerar cumprido o item 1.6.2 do Acórdão 1334/2022 - TCU - 2ª Câmara, da relatoria do Ministro-Substituto André Luís de Carvalho, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.6 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-009.064/2022-2 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. Dar ciência desta deliberação ao FNDE e à Prefeitura Municipal de Ipirá/BA;</p><p>1.6.2. Apensar os presentes autos ao processo TC 043.293/2021-2 (Representação), do qual decorreu o presente monitoramento, nos termos dos arts. 169, inciso I, do Regimento Interno/TCU, 35 e 37 da Resolução-TCU 259/2014 e 5º, inciso II, da Portaria-Segecex 27/2009.</p><p>ACÓRDÃO Nº 938/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso III, 243, e 250, inciso III, do Regimento Interno, considerar cumprido o subitem 9.2.6 do Acórdão 6333/2020 - TCU - 2ª Câmara e, portanto, integralmente cumpridos os subitens 9.2 e 9.3.2 dessa deliberação, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.6 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-024.692/2020-4 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Mútua Caixa de Assistência dos Profissionais do Crea.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.5. Representação legal: Kamila Lima Freitas (109619/OAB-MG), Maria Fernanda Pulcherio de Medeiros Campos (30.340/OAB-DF) e outros, representando Mútua Caixa de Assistência dos Profissionais do Crea.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. Encaminhar cópia integral deste processo, ao Conselho Federal de Engenharia e Agronomia - Confea, a fim de que o Confea, ao exercer sua fiscalização primária, examine as questões apontadas neste processo e fiscalize a obervância pela Mútua - Caixa de Assistência dos Profissionais do Conselho Regional de Engenharia e Agronomia dos limites percentuais de suas receitas oriundas da Anotação de Responsabilidade Técnica - ART, passíveis de serem dirigidas a aplicações financeiras e à consecução de sua missão institucional, estabelecidos no art. 1º da Decisão Normativa Direx n.º 3432021.031.0, de 7/12/2021;</p><p>1.6.2. Dar ciência desta deliberação à Mútua - Caixa de Assistência dos Profissionais do Conselho Regional de Engenharia e Agronomia;</p><p>1.6.3. Apensar este processo de monitoramento ao de representação, 002.040/2019-0, do qual ele se originou, em cumprimento ao inciso II do art. 5º da Portaria-Segecex 27, de 19/10/2009.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>