<xml><article id="30743019" name="decisao_24-36_2023 SCMED" idOficio="9425167" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="23/02/2023" artClass="00006:00014:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Presidência da República/Conselho de Governo/Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos" artSize="12" artNotes="TIT" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="37" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20360728">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[DECISÕES de 22 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Secretaria Executiva</p><p class="identifica">DECISÕES de 22 de fevereiro de 2023</p><p><strong>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DA CÂMARA DE REGULAÇÃO DO MERCADO DE MEDICAMENTOS (CMED)</strong>, com fulcro no inciso XIV do artigo 6º da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003, e no exercício da competência que lhe confere o inciso VIII do artigo 12 da Resolução CMED nº 03, de 29 de julho de 2003 (Regimento Interno), decidiu sobre os processos administrativos para apuração de infração, conforme anexo.</p><p></p><p></p><p class="assina">ROMILSON DE ALMEIDA VOLOTÃO</p><p>ANEXO</p><p>Processo Administrativo nº 25351.932643/2022-89</p><p>Interessado: CIA LATINO AMERICANA DE MEDICAMENTOS (CLAMED). (CNPJ n° 84.683.481/0163-32)</p><p>Extrato da Decisão nº 24, de 10 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 17.441,00 (dezessete mil, quatrocentos e quarenta e um reais), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto no Artigo 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; c/c Resolução CMED nº 3, de 2 de março de 2011; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; e Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.901225/2021-69</p><p>Interessado: MEDMAX COMÉRCIO DE MEDICAMENTOS LTDA. (CNPJ n° 16.553.940/0001-48)</p><p>Extrato da Decisão nº 25 de 10 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 810,15 (oitocentos e dez reais e quinze centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; c/c Resolução CMED nº 3, de 2 de março de 2011; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; e Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.934684/2021-29</p><p>Interessado: STOCK MED PRODUTOS MÉDICO-HOSPITALARES LTDA. (CNPJ n° 06.106.005/0001-80)</p><p>Extrato da Decisão nº 26, de 13 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 3.240,58 (três mil, duzentos e quarenta reais e cinquenta e oito centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.920221/2020-07</p><p>Interessado:<strong></strong>HOSPINOVA DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ n° 12.499.494/0001-80)</p><p>Extrato da Decisão nº 27, de 13 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 810,15 (oitocentos e dez reais e quinze centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para oferta destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.920216/2020-96</p><p>Interessado: MOCA COMERCIO DE MEDICAMENTOS LTDA. (CNPJ n° 03.233.805/0001-73)</p><p>Extrato da Decisão nº 28, de 13 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 810,15 (oitocentos e dez reais e quinze centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para vendas destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED n° 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED n° 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.917776/2018-49</p><p>Interessado: M.H.L. DROGARIA S/A. (CNPJ n° 09.396.401/0007-72)</p><p>Extrato da Decisão nº 29, de 13 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 810,15 (oitocentos e dez reais e quinze centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para vendas destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.906788/2019-29</p><p>Interessado: INOVAMED HOSPITALAR LTDA. (CNPJ n° 12.889.035/0001-02)</p><p>Extrato da Decisão nº 30, de 13 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 2.430,45 (dois mil, quatrocentos e trinta reais e quarenta e cinco centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; c/c Resolução CMED nº 3, de 2 de março de 2011; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; e Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.929007/2022-70</p><p>Interessado: STOCK MED PRODUTOS MÉDICO-HOSPITALARES LTDA. (CNPJ n° 06.106.005/0001-80)</p><p>Extrato da Decisão nº 31, de 15 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 2.160,38 (dois mil, cento e sessenta reais e trinta e oito centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.929068/2022-37</p><p>Interessado: STOCK MED PRODUTOS MÉDICO-HOSPITALARES LTDA. (CNPJ n° 06.106.005/0001-80)</p><p>Extrato da Decisão nº 32, de 15 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 7.465,45 (sete mil, quatrocentos e sessenta e cinco reais e quarenta e cinco centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.903962/2022-87</p><p>Interessado: DMC DISTRIBUIDORA COMERCIO D MEDICAMENTOS LTDA. (CNPJ n° 16.970.999/0001-31)</p><p>Extrato da Decisão nº 33, de 15 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 1.239.363,44 (um milhão, duzentos e trinta e nove mil, trezentos e sessenta e três reais e quarenta e quatro centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003;Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.933720/2022-18</p><p>Interessado: HYPOFARMA - INSTITUTO DE HYPODERMIA E FARMÁCIA LTDA. (CNPJ n° 17.174.657/0001-78)</p><p>Extrato da Decisão nº 34, de 15 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 115.661,57 (cento e quinze mil, seiscentos e sessenta um reais e cinquenta e sete centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.906025/2022-83</p><p>Interessado: DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS PRÓ SAÚDE LTDA . (CNPJ n° 08.676.370/0001-55)</p><p>Extrato da Decisão nº 35, de 16 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 98.360,10 (noventa e oito mil, trezentos e sessenta reais e dez centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 25351.940014/2018-46</p><p>Interessado: ABM HOSPITALAR LTDA. (CNPJ n° 22.554.493/0001-44)</p><p>Extrato da Decisão nº 36, de 16 de fevereiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 14.484,63 (quatorze mil, quatrocentos e oitenta e quatro reais e sessenta e três centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>