<xml><article id="30444819" name="Portaria nA01 DE 01 DE FEVEREIRO" idOficio="9390270" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/02/2023" artClass="00019:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20311087">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 1, de 1º de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renovação de bolsa no âmbito do Subprograma Pronametro-Ensino para aluno(a) de curso de PósGraduação, mantido pelo Inmetro.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">Portaria nº 1, de 1º de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Renovação de bolsa no âmbito do Subprograma Pronametro-Ensino para aluno(a) de curso de PósGraduação, mantido pelo Inmetro.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA - Inmetro, substituto, no uso de suas atribuições conferidas pela Portaria de Pessoal MDIC nº 76, de 26 de janeiro de 2023, no § 3º do artigo 4º da Lei nº 5.966, de 11 de dezembro de 1973, bem como no art. 18 da Estrutura Regimental da Autarquia, aprovada pelo Decreto nº 11.221, de 05 de outubro de 2022, e tendo em vista o disposto na Portaria Inmetro nº 174, de 28 de junho de 2017, que estabelece as normas gerais do Programa Nacional de Apoio ao Desenvolvimento da Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Pronametro) e na Portaria Inmetro nº 145, de 16 de março de 2018, que trata do Subprograma Pronametro-Ensino, e considerando o que consta no processo SEI nº 0052600.003630/2020-22, resolve:</p><p>Art. 1º Tornar pública a renovação de bolsa da aluna do curso de Doutorado do Programa de Pós-Graduação em Biotecnologia, mantido pelo Inmetro, matriculada na Turma 2019, conforme descrito abaixo:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do(a) Aluno(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível da Bolsa</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pâmella de Assunção Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DCT-5B 100%</p></td></tr></table><p>Art. 2º A bolsa terá vigência de 04 (quatro) meses, a contar de 01/12/2022, condicionada à disponibilidade orçamentária e financeira, não ultrapassando o limite de 48 (quarenta e oito) meses de prazo regulamentar previsto para cumprimento do cronograma de atividades do curso.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">VINICIUS DINIZ E ALMEIDA RAMOS</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>