<xml><article id="30725635" name="Acordao 68" idOficio="9423781" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="22/02/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20358778">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 68-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 68-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.015975/2022-40</p><p>2.Interessado: Complexo Industrial Portuário Governador Eraldo Gueiros - SUAPE</p><p>3.Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4.Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5.Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam de consulta sobre a classificação de operação da área ANA 13 no Porto de SUAPE/PE,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 537, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1.por resposta à consulta regulatória apresentada pelo Complexo Industrial Portuário Governador Eraldo Gueiros - SUAPE, Autoridade Portuária do Porto de Suape, acerca da possibilidade de classificação da área denominada "ANA 13" como destinada à celebração de arrendamento portuário para implantação de terminal, restringindo-se exclusivamente à documentação acostada aos autos, dispor não ser possível classificar de forma conclusiva a operação pretendida na área "ANA 13" no conceito de "operação portuária", o que não impede que os estudos ora apresentados possam ser ajustados para evidenciar o fluxo adequado dos perfis de cargas constantes no § 1º do art. 29 do Decreto nº 8.033, de 27 de junho de 2013;</p><p>5.2.cientificar o Complexo Industrial Portuário Governador Eraldo Gueiros - SUAPE acerca da presente decisão; e</p><p>5.3.dar conhecimento à Superintendência de Outorgas acerca do entendimento regulatório adotado por esse Colegiado.</p><p>6.Data da Reunião: 09/02/2023 - Telepresencial.</p><p>7.Especificação do quórum:</p><p>7.1.Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>