<xml><article id="30744042" name="Circular SECEX 004_2023_3" idOficio="9425305" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="23/02/2023" artClass="00019:00024:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="24" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="37" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20361053">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>5.1.3.1. Do valor normal da Turquia</p><p>De acordo com o item "iii" do Art. 5.2 do Acordo Antidumping, incorporado ao ordenamento jurídico brasileiro por meio do Decreto nº 1.355, de 30 de dezembro de 1994, a petição deverá conter informação sobre os preços pelos quais o produto em questão é vendido quando destinado ao consumo no mercado doméstico do país de origem ou de exportação ou, quando for o caso, informação sobre os preços pelos quais o produto é vendido pelo país de origem ou de exportação a um terceiro país ou sobre o preço construído do produto (valor construído).</p><p>A peticionária apresentou metodologia de construção de valor normal com base em informações disponíveis de empresa representativa localizada na Turquia, a Polyplex Europa Polyester Film San.ve Tic. A.S, doravante denominada apenas Polyplex Turquia, aplicável ao país como um todo.</p><p>É relevante salientar que algumas metodologias e fontes indicadas pela peticionária para obtenção de alguns dados e preços relativos à construção do valor normal não foram adotadas. As metodologias e fontes consideradas mais adequadas, bem como aquelas propostas pela peticionária, encontram-se descritas no decorrer deste item.</p><p>Cumpre destacar, em primeiro lugar, que a Polyplex Turquia, utilizada como parâmetro para a construção do valor normal na Turquia, produz o polímero de PET. Desta maneira, a construção do valor normal inicia-se com o processo de polimerização.</p><p>Para determinação do custo de matéria-prima do polímero, levou-se em consideração que, segundo a peticionária, na Turquia a etapa de polimerização é feita a partir do PTA e do MEG. Dessa forma, diferentemente dos Emirados Árabes Unidos e do México, que importam os polímeros (tereftalato de polietileno) já prontos, a Turquia importa PTA e MEG para realizar o processo de polimerização internamente.</p><p>Para fins de determinação do custo das matérias-primas utilizadas na fabricação de polímero na Turquia, foram apuradas as cotações mensais de PTA e MEG, para o período de julho de 2021 a junho de 2022, na Ásia, disponibilizadas pela publicação IHS Markit - Chemical Market Analytics, em base CFR. Segundo a fonte, os preços praticados para o PTA e MEG corresponderam, em média, a US$ [CONFIDENCIAL]/kg e US$ [CONFIDENCIAL]/kg, respectivamente.</p><p>Ressalte-se, também, que a autoridade investigadora procurou acessar as estatísticas oficiais da Turquia para confirmar a principal região fornecedora, em P5, de PTA e MEG, classificados nas posições 2917 (PTA) e 2905 (MEG) do Sistema Harmonizado. De fato, os principais fornecedores dos produtos classificados nas supramencionadas posições encontravam-se na Ásia no caso do PTA. A respeito do MEG, verificou-se que os EUA foram os principais exportadores em P5, mas que a soma dos cinco próximos maiores fornecedores do mercado asiático era superior ao volume fornecido pelos EUA (33,4% do volume importado pela Turquia era originário dos cinco maiores fornecedores da Ásia e 26% dos EUA).</p><p>Em seguida, a fim de obter o preço do PTA e do MEG internados na Turquia, na condição ex fabrica, foram adicionados ao preço obtido junto à cotação levantada (i) imposto de importação, (ii) despesas médias de internação, exclusive imposto, e (iii) frete interno porto-fábrica. Ressalte-se que, por estar sendo considerado preço CFR, não foi computado nenhum montante a título de frete e seguro internacionais.</p><p>Na internação do PTA e do MEG no mercado da Turquia foram adicionados impostos de importação, com alíquotas de 6,5% e de 5,5%, respectivamente, para as posições 2917 (PTA) e 2905 (MEG) do SH.</p><p>A respeito do segundo item da internalização, foram adicionados os valores obtidos, com base em informações disponibilizadas no sítio eletrônico "Doing Business", do Banco Mundial, referentes à Turquia, a título de despesas médias de internação, exclusive imposto, e frete interno porto-fábrica. As despesas médias de internação, exclusive imposto, e o frete interno porto-fábrica foram obtidos a partir de informações de custo de importação referentes a um contêiner com 15 toneladas de produtos.</p><p>Foi utilizada para o cálculo das despesas médias de internação a rubrica "Cost to import: Border compliance (USD)": custo estimado para cumprimento das normas aduaneiras; e, para o frete interno porto-fábrica, a rubrica "Domestic transport cost (USD) to import": custo estimado dos custos médios de transporte doméstico. Os valores foram então divididos por 15.000 quilogramas, conforme as notas explicativas do "Doing Business", para se obter o valor em US$/kg, resultando em, respectivamente, US$ 0,003/kg e US$ 0,023/kg.</p><p>Ressalte-se que a distância de referência na publicação Doing Business havia sido de 90 km a partir do posto de Derince e que a distância entre o referido porto e a fábrica da Polyplex Turquia é de, aproximadamente, 230km. Dessa forma, o valor inicial de US$ 0,023/kg foi ajustado proporcionalmente a esta última distância, resultando em US$ 0,06/kg.</p><p>Obtido o custo internado na Turquia de cada matéria-prima, foram aplicados coeficientes técnicos de [CONFIDENCIAL] kg de PTA/kg de polímero PET e [CONFIDENCIAL] kg de MEG/kg de polímero PET, coeficientes estes estimados com base na experiência da própria Terphane e na relação molecular da reação química para obtenção do poliéster, utilizando tecnologia semelhante àquela utilizada pela Polyplex Turquia.</p><p>Mais especificamente, a fórmula estequiométrica da reação química de produção do PET é:</p><p>PTA + MEG = PET + 2 H2O</p><p>Cujas respectivas massas moleculares são:</p><p>-MEG = 62,07 g/mol</p><p>-PTA = 166,14 g/mol</p><p>-PET = 192,18 g/mol</p><p>Assim, obtém-se os coeficientes teóricos:</p><p>MEG/PET = 62,07/192,18 = 0,323 kg de MEG / kg de PET</p><p>PTA/PET = 166,14/192,18 = 0,864 kg de PTA / kg de PET</p><p>Na prática, porém, os coeficientes apresentam-se ligeiramente diferentes dos coeficientes teóricos acima indicados, devido ao grau de polimerização, à incorporação de aditivos como catalisador, protetor térmico, antibloqueio, e à ocorrência de reações secundárias como a formação do DEG (MEG + MEG = DEG + H2O). Assim, com base na experiência dos técnicos da Terphane, foram estimados os coeficientes de "perda" apresentados.</p><p>O custo do PTA e do MEG, em dólares estadunidenses por cada quilograma de polímero, apurados conforme metodologia descrita acima, resultou no demonstrado nas tabelas a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Custo da Matéria-Prima na Turquia - MEG (US$/kg)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia - Custo do MEG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. MEG (preço Ásia, CFR)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg MEG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Imposto de importação (5,5% * 1)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg MEG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Despesas aduaneiras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg MEG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,003</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Preço do MEG internado na Turquia (1+2+3)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg MEG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. Frete interno Porto - Fábrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg MEG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Preço internado (porta fábrica) (4+5)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg MEG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7. Coeficiente técnico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MEG/polímero</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8. Custo da matéria-prima (6*7)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg polímero</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Custo da Matéria-Prima na Turquia - PTA (US$/kg)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia - Custo do PTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. PTA (preço Ásia, CFR)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg PTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Imposto de importação (6,5% * 1)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg PTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Despesas aduaneiras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg PTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,003</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Preço do PTA internado na Turquia (1+2+3)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg PTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. Frete interno Porto - Fábrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg PTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Preço internado (porta fábrica) (4+5)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg PTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7. Coeficiente técnico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PTA/polímero</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8. Custo da matéria-prima (6*7)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg polímero</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr></table><p>Aos custos do PTA e MEG foi adicionado o custo de outros insumos e utilidades do processo de polimerização, correspondente à representatividade desses valores frente ao custo do PTA e MEG para a produção do polímero para a Terphane em P5.</p><p>Por fim, de forma a se obter o custo unitário do polímero utilizado como matéria-prima para produção de filmes de PET, adotou-se o coeficiente de [CONFIDENCIAL] kg de polímero/kg de filme, que corresponde a [CONFIDENCIAL] % de perdas de polímero no processo de produção de filmes de PET, com base na experiência da própria Terphane, que argumenta utilizar tecnologia semelhante à da empresa turca.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Custo da Matéria-Prima na Turquia - Tereftalato de Polietileno (US$/kg)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia - Custo das matérias-primas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. MEG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg polímero</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. PTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg polímero</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Outros insumos e utilidades</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg polímero</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Coeficiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Polímero/filme</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. Polímero ((1+2+3)*4)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg filme</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr></table><p>O custo para os demais materiais utilizados foi determinado com base na participação dos mesmos no custo de materiais da Terphane, em P5.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Custo das demais matérias-primas na Turquia (US$/kg)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia - Custo das matérias-primas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Polímero</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg filme</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Outros materiais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg filme</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Embalagem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg filme</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Matérias-Primas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg filme</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr></table><p>Insta mencionar que a peticionária não propôs acrescentar custos de referentes a mão de obra da etapa de polimerização. Por se tratar de opção conservadora, reputou-se adequada sua manutenção para fins de início da revisão.</p><p>Para estimativa do custo de mão de obra na produção de filmes, a Terphane sugeriu a utilização de informação disponibilizada no sítio eletrônico https://countryeconomy.com/national-minimum-wage, referente a 2021, no qual o valor do salário médio em US$/ano na Turquia é apresentado. Ressalte-se que o supramencionado sítio eletrônico não menciona a fonte oficial dos dados.</p><p>Dessa forma, a autoridade investigadora considerou adequado utilizar estatísticas de remuneração por ocupação disponibilizadas no sítio eletrônico da International Labor Organization (ILO), para o ano de 2021 (última informação disponível). No caso da Turquia, os dados são originários da pesquisa "LFS - Household Labour Force Survey", segundo a referência da ILO.</p><p>Para fins de estimar o custo da mão de obra, na produção de filmes de PET, na Turquia, tomou-se como base a distribuição de cargos existente na Terphane e informações de salários de diferentes cargos, disponibilizadas pela ILO, bem como o percentual de contribuições do empregador, disponibilizadas pelo sítio eletrônico Papaya Global, para que fosse possível calcular média ponderada a partir dos diferentes níveis salariais de acordo com a distribuição das diferentes posições.</p><p>Apurou-se, assim, o custo médio do trabalho no valor de US$ 623,09/mês.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Custo mensal de mão de obra na Turquia - US$/mês</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Posição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Postos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Salário (US$/mês)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contribuição (22,5%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo MDO (US$ / mês)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo MDO ponderado (US$ / mês)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operadores (excluídos Polimerização)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>386,41</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,94</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>473,35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Técnicos de Produção/Mecânico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>518,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,66</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>635,16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Supervisor/Coordenador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>686,19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154,39</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>840,58</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Engenheiro/Gerente/Outros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>788,89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>177,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>966,39</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>623,09</p></td></tr></table><p>Em seguida, para determinar o custo da mão de obra por quilograma de filmes de PET, considerou-se a relação empregado/kg de filme produzidos em um mês, apurado com base nos apêndices referentes a emprego e custo de produção mensal apresentados pela Terphane.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Turquia - Custo da mão de obra por kg/filme de PET</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empregados na produção direta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção mensal (junho/22), em kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empregado/kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo mensal por empregado na Turquia (US$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>623,09</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo empregado (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr></table><p>Ressalte-se que, de forma conservadora, não foram adicionados valores referentes às utilidades, sob pena de dupla contagem, uma vez que a peticionária indicou que os valores de utilidades, na sua estrutura de custos em P5, já haviam sido reportados no percentual referente a [CONFIDENCIAL].</p><p>A respeito dos outros custos variáveis e outros custos fixos, considerou-se a participação desses valores no custo de produção da Terphane, em P5, respectivamente [CONFIDENCIAL]% e [CONFIDENCIAL]%.</p><p>Para fins de determinação do custo de depreciação, levaram-se em consideração informações pertinentes às características da capacidade produtiva da empresa Polyplex Turquia e estimativa de sua produção máxima (capacidade produtiva efetiva). A peticionária ressaltou que a utilização de capacidade como proxy da quantidade produzida não significaria que a empresa esteja de fato produzindo a plena capacidade.</p><p>Com base em informações sobre o número de linhas de produção (duas linhas), a largura do rolo master (8,7 metros) e a velocidade de produção (500 m/min), a peticionária estimou a produção anual/linha de produção pela seguinte fórmula:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P = L x V x E x D x UT x SY x 60min x 24h x 356 d, onde:</p><p>L (em m) = largura do rolo master produzido;</p><p>V (em m/min) = velocidade de produção;</p><p>E (em micra) = espessura do filme (12micrômetros é a espessura padrão para aplicação em embalagem);</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D = densidade do PET (1,4 kg/dm <sup>3</sup> );</p><p>UT (%) = Uptime, considerado o valor típico 86%;</p><p>SY (%) = Slitting Yield, rendimento no corte do rolo máster, considerado o valor típico 97%; e</p><p>60min x 24h x 356d = Tempo de operação (em min), considerando paradas de 9 d/ano para manutenção.</p></td></tr></table><p>Na tabela a seguir, apresenta-se o cálculo da produção máxima da empresa.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Capacidade produtiva da Polyplex Turquia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Linhas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Largura (m)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Velocidade (m/min)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade Produtiva Linha (t/ano)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade Produtiva Total (t/ano)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Polyplex Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>450</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.127</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>56.254</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.751</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.751</p></td></tr></table><p>A seguir, considerou o valor investido na sua linha de produção mais nova (US$ 75.000.000,00). Esse valor, em dólares estadunidenses, foi então dividido pela capacidade produtiva da referida empresa e considerado como depreciado no período de 20 anos.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Turquia - Depreciação (US$/kg)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Investimento por Linha (US$ mil)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Linhas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Investimento (US$ mil)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>225.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação/Ano (US$ mil)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.250</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção Líquida Estimada (t/ano)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75.005</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,15</p></td></tr></table><p>Para determinação das despesas e lucro para a Turquia, foi utilizado o Demonstrativo de Resultados Consolidado do Grupo Polyplex, apresentado no Relatório Anual referente ao ano fiscal 2021-2022. A peticionária ressaltou que, embora o ano fiscal não corresponda exatamente ao período objeto de análise, a informação em tela constitui a melhor informação disponível.</p><p>Com base no documento referente aos resultados consolidados do grupo, foram apurados os percentuais das despesas gerais, administrativas e de vendas ("selling, general &amp; administrative expenses" ou SG&amp;A), despesas financeiras ("finance cost") e lucro operacional antes do imposto ("profit before exceptional items and tax"), tomados em relação à receita ("revenue from operations"). Os percentuais encontrados foram então utilizados para o cálculo do valor normal construído.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Turquia - Percentual Despesas e Lucro/Receita Operacional (P5)</p><p>Grupo Polyplex (US$ mil)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Abr-21 a Mar-22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>662.440</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SG&amp;A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62.684</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,5%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas Financeiras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.650</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,2%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114.687</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,3%</p></td></tr></table><p>Desse modo, para fins de início desta revisão, apurou-se o valor normal construído para a Turquia, na condição delivered, conforme a metodologia descrita acima. O resultado, qual seja US$ 2,66/kg (dois dólares estadunidenses e sessenta e seis centavos por quilograma) resta demonstrado na tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia - Valor normal construído</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>US$/kg de filme de PET</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Custo de fabricação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Matéria-prima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.1.1. Polímero</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.1.2. Outras matérias-primas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.1.3. Embalagem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.2. Mão de obra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.3. Outros custos variáveis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.4. Depreciação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.5. Outros custos fixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Despesas administrativas e vendas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Despesas financeiras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Custo total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. Lucro operacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Valor normal construído</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,66</p></td></tr></table><p>Dessa forma, o valor normal apurado foi de US$ 2.658,67 (dois mil, seiscentos e cinquenta e oito dólares estadunidenses e sessenta e sete centavos) por tonelada, na condição delivered, para o produto similar vendido na Turquia.</p><p>5.1.3.2. Do preço médio de venda do produto similar no mercado brasileiro</p><p>O preço de venda da indústria doméstica no mercado interno foi obtido a partir dos dados de vendas reportados na petição no período de análise de dumping. Para o seu cálculo, deduziram-se do preço bruto praticado pela indústria doméstica as seguintes rubricas: descontos e abatimentos, devoluções, frete interno, IPI, ICMS, PIS e COFINS. O preço de cada operação de venda da indústria doméstica no mercado interno brasileiro foi obtido em dólares estadunidenses por meio da conversão com base na respectiva taxa diária de câmbio divulgada pelo Banco Central do Brasil - Bacen em seu sítio eletrônico.</p><p>O faturamento líquido convertido foi dividido pelo volume de vendas, em P5, resultando no preço médio de US$ 2.710,21/t (dois mil, setecentos e dez dólares e vinte e um centavos por tonelada), na condição ex fabrica.</p><p>5.1.3.3. Da comparação entre o valor normal internado da Turquia e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mercado brasileiro</p><p>Conforme já explicitado no item 5.1.3, não houve exportações do produto objeto da revisão para o Brasil originárias da Turquia durante o período de análise de continuação/retomada de dumping (julho de 2021 a junho de 2022). Assim, há que se verificar, para a Turquia, a probabilidade de retomada do dumping com base, entre outros fatores, na comparação entre o valor normal médio dessa origem internado no mercado brasileiro e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mesmo mercado, no período de análise de continuação/retomada de dumping, em atenção ao art. 107, § 3º, I, do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>A partir do valor normal em dólares estadunidenses, na condição delivered, apurou-se o valor normal internado no mercado brasileiro, por meio da adição das seguintes rubricas: frete internacional, seguro internacional, AFRMM, Imposto de Importação, e despesas de internação no Brasil.</p><p>Ressalte-se que a peticionária sugeriu que os valores de frete e seguro internacional considerados fossem aqueles apurados no Parecer DECOM nº 38/2017, adotados na última revisão referente a esses países, por ocasião da abertura de revisão. Cumpre esclarecer que o referido parecer considerou, uma vez que as importações brasileiras da Turquia em P5 não haviam sido realizadas em quantidades representativas, os percentuais relativos a frete e seguro internacionais obtidos a partir dos dadas da RFB referentes às importações originárias do Bareine, levando em consideração a proximidade dos EAU com esse país e a representatividade das suas exportações para o Brasil.</p><p>Contudo, considerou-se mais adequado utilizar dados relativos a frete e a seguro internacionais mais recentes. Dessa maneira, foram utilizadas as informações da publicação "International Transport and Insurance Costs of Merchandise Trade" do OECD Stat, obtidos a partir dos dados de importação do Brasil originárias da Turquia na posição 3920 do SH referentes ao ano de 2020, o mais recente disponível. Dessa forma, apuraram-se as despesas de frete e seguro internacional referentes a 5,1% do preço CIF, totalizando US$ 142,88/t.</p><p>Cabe destacar que, para a análise empreendida na comparação entre o valor normal internado da origem investigada no mercado brasileiro e o preço de venda do produto similar doméstico, os cálculos realizados assumem feições prospectivas, importando a situação futura, num cenário de extinção das medidas vigentes. A análise prospectiva leva em conta a probabilidade de que haja continuação ou retomada do dumping e do dano dele decorrente caso extinta a medida antidumping.</p><p>Dessa forma, o AFRMM foi calculado por meio da multiplicação da alíquota vigente (8%) pelo valor do frete internacional, apurado conforme descrito anteriormente.</p><p>Com relação ao Imposto de Importação, tendo em vista que houve redução da alíquota ao longo de P5, adotou-se a alíquota que reflete a redução em caráter permanente na Tarifa Externa Comum (TEC), qual seja de 14,4%, conforme exposto no item 3.3 deste documento.</p><p>Já para as despesas aduaneiras de internação, a peticionária sugeriu o percentual de 3% do valor CIF, parâmetro usualmente adotado em procedimentos de defesa comercial.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor Normal da Turquia Internado no Mercado Brasileiro</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal delivered (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.658,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de exportação (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal FOB (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.658,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete e Seguro Internacional (5,1%* Preço CIF) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.801,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (8% * Frete Internacional) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11,43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação (14,4% do Preço CIF) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>403,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de Internação (3% do Preço CIF) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal Internado (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.300,44</p></td></tr></table><p>Alcançou-se o valor normal para a Turquia de US$ 3.300,44/t (três mil e trezentos dólares estadunidenses e quarenta e quatro centavos) por tonelada, na condição CIF internado.</p><p>Para fins de início da revisão, considerou-se que o preço da indústria doméstica, em base ex fabrica, seria comparável com o valor normal na condição CIF internado. Isso porque ambas as condições incluem as despesas necessárias à disponibilização da mercadoria em ponto do território brasileiro, para retirada pelo cliente, sem se contabilizar o frete interno no Brasil.</p><p>Apresenta-se, a seguir, o valor normal na condição CIF internado, o preço da indústria doméstica na condição ex fabrica, e a diferença entre ambos (em termos absolutos e relativos).</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor CIF Internado</p><p>(US$/t)</p><p>(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da ID</p><p>(US$/t)</p><p>(b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Absoluta</p><p>(US$/t)</p><p>(c) = (a) - (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Relativa</p><p>(%)</p><p>(d) = (c) / (b)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.300,44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.710,21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>590,23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21,8%</p></td></tr></table><p>5.1.3. Da conclusão sobre os indícios de dumping durante a vigência da medida</p><p>Uma vez que o valor normal internado dos Emirados Árabes Unidos, do México e da Turquia se mostrou superior ao preço médio de venda do produto similar doméstico, considerou-se, para fins de início da revisão dos direitos antidumping em vigor, existir probabilidade de retomada de prática de dumping nas exportações de filmes de PET desses países para o Brasil, na hipótese de não prorrogação do direito antidumping, visto que seus produtores/exportadores, de forma a serem competitivos no mercado brasileiro, necessitariam praticar preços inferiores ao valor normal nas suas exportações do produto investigado para o Brasil.</p><p>5.2. Do desempenho do produtor/exportador</p><p>Para fins de avaliação do potencial exportador das origens investigadas, a peticionária utilizou informações da publicação Wood Mackenzie Chemicals, referentes à capacidade, produção, grau de utilização, demanda e net trade de filmes de espessura inferior 50 mícrons (thin films) por país investigado, para 2016 e para o período de 2020 a 2026, conforme as tabelas abaixo.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>EAU - Capacidade, Produção e Grau de Utilização de thin films (mil toneladas)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grau de Ocupação (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>México - Capacidade, Produção e Grau de Utilização de thin films (mil toneladas)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grau de Ocupação (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Turquia - Capacidade, Produção e Grau de Utilização de thin films (mil toneladas)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grau de Ocupação (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr></table><p>A análise dos dados apresentados acima indica que a capacidade ociosa em termos absolutos dos EAU, em 2026, será de [CONFIDENCIAL] mil toneladas, equivalente a [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de filmes de PET em P5. No que tange ao México e à Turquia, a equivalência será de [CONFIDENCIAL]%, respectivamente, do mercado brasileiro de filmes de PET no mesmo período.</p><p>Deve-se sublinhar, contudo, a tendência de queda nos volumes de produção e no grau de ocupação da capacidade instalada no México. Ao se comparar com os dados referentes à projeção para 2026, a capacidade ociosa em termos absolutos do México, de [CONFIDENCIAL] mil toneladas, seria equivalente a [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de filmes de PET em P5 da presente revisão, e a [CONFIDENCIAL] % do mercado brasileiro de filmes de PET em P5 da investigação original. Ressalte-se, também, que o volume previsto de capacidade ociosa no México em 2026 é equivalente a [CONFIDENCIAL]% do volume exportado de filmes de PET pelos mexicanos em P5 da investigação original, período no qual o México foi o maior exportador dentre as três origens investigadas.</p><p>A peticionária presentou também gráficos referentes aos mesmos indicadores, para o período de 2005-2026.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p><p>EAU</p></td></tr></table><p>Fonte: Wood Mackenzie Chemicals/Petição</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td></tr></table><p>Fonte: Wood Mackenzie Chemicals/Petição</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td></tr></table><p>Fonte: Wood Mackenzie Chemicals/Petição</p><p>Complementando a avaliação do potencial exportador das três origens, analisou-se os dados das exportações mundiais a partir do Trade Map referente à subposição 3920.62 do SH, uma vez que a peticionária apresentou tais informações a partir de fontes de acesso restrito.</p><p>Dessa forma, a avaliação do potencial exportador das origens investigadas levou em consideração também as quantidades exportadas de filmes de PET pelas referidas origens, comparando-as às quantidades exportadas do produto pelo mundo e ao mercado brasileiro.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Volume exportado (t) (3920.62 do SH) - origens investigadas e 10 maiores exportadores</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Países Exportadores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(A) EAU (dados espelho)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43.904</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43.987</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.886</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.971</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(B) México (dados espelho)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>42.901</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45.253</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45.811</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60.123</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80.763</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(C) Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.513</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81.471</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107.235</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>144.462</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>148.190</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(D) Investigadas (A+B+C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>145.318</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>170.712</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>169.931</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>214.591</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260.924</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>411.471</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>425.049</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>442.118</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>424.654</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>472.195</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coreia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>211.198</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>227.760</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>217.208</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>251.315</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>264.078</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143.058</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.083</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>151.569</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>166.832</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>177.013</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tailândia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110.103</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122.516</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>126.194</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>160.766</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>168.842</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Japão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137.390</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136.572</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129.871</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>152.111</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149.963</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.513</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81.471</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107.235</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>144.462</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>148.190</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>177.573</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>173.433</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>187.623</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>199.374</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>141.699</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipé Chinês</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127.855</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129.195</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122.709</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136.770</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140.247</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portugal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60.262</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86.419</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95.059</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104.815</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>119.963</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Itália</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66.973</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74.299</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88.849</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102.599</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107.061</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(E) Maiores exportadores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.504.396</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.606.798</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.668.434</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.843.700</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.889.253</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(F) Exportações Mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.044.648</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.205.231</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.290.453</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.606.759</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.722.141</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(G) Mercado brasileiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D/F</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,1%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,7%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,6%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D/G</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E/F</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,7%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,4%</p></td></tr></table><p>Os dez países com maior volume exportado, dentre eles a Turquia, concentraram quase de 3/4 das exportações mundiais em todos os períodos (linha E/F), ainda que essa concentração venha decrescendo continuamente ao longo do período.</p><p>Quanto às origens objeto de revisão, o comportamento de suas exportações cresceu ao longo do período de análise, alcançando cerca de 10% do volume mundial exportado no último período (linha D/F). A Turquia foi a 6 <sup>a</sup> maior exportadora em P5, enquanto o México e os Emirados Árabes Unidos foram, respectivamente, o 13º e o 25º maiores exportadores do mundo no mesmo período.</p><p>Adicionalmente, o volume exportado pelas três origens investigadas em P5 representou cerca de [RESTRITO] vezes o mercado brasileiro de filmes de PET observado no mesmo período, que correspondeu a [RESTRITO] mil toneladas. Analisando isoladamente, a Turquia exportou [RESTRITO] vezes o mercado brasileiro, enquanto o México exportou [RESTRITO] vezes, e os Emirados Árabes Unidos [RESTRITO]%. É importante salientar, contudo, que a subposição do SH em questão também engloba outros produtos que não fazem parte do escopo da revisão.</p><p>Cabe ainda relembrar que, quando acumuladas, as importações a preços de dumping causaram dano à indústria doméstica com [RESTRITO] toneladas de outubro de 2009 a setembro de 2010 (P5 da investigação original), período em que representaram [RESTRITO] % do total de filmes de PET importado pelo Brasil e [RESTRITO]% das [RESTRITO] toneladas relativas ao mercado brasileiro relativo ao mesmo período.</p><p>Ademais, salienta-se que, apesar de os EAU terem exportado a menor quantidade de filmes de PET ao mundo entre as três origens investigadas nesta revisão, o país havia exportado cerca de [RESTRITO] mil toneladas em P5 da investigação original, o que lhe conferia aproximadamente [RESTRITO]% de participação sobre o volume de exportações das origens investigadas naquela ocasião e lhe permitia suprir [RESTRITO]% do mercado brasileiro no mesmo período.</p><p>À luz do exposto, concluiu-se, para fins de início da revisão, que há indícios de elevado potencial dos Emirados Árabes Unidos e da Turquia para exportar filmes de PET para o Brasil, caso o direito antidumping em vigor não seja prorrogado.</p><p>No caso do México, cujo grau de ociosidade se mostrou o menor dentre as origens investigadas, destaca-se a necessidade de análise conjunta dos referidos dados com outros atinentes ao potencial exportador do país, que incluem a correlação entre as exportações de determinados conglomerados de empresas com plantas distribuídas em diversos continentes com o volume de produção de filmes de PET e o histórico de alterações dos fluxos comerciais entre países em que empresas do referido grupo se fazem presentes.</p><p>A Terphane ressaltou que, dentre os grupos que atuam no mercado internacional, destacar-se-iam o Grupo Uflex, com plantas, em diversos países, dentre eles, Índia, Emirados Árabes, Egito e México; e o Grupo JBF, com plantas na Índia e Emirados Árabes; e o Grupo Polyplex, com plantas na Índia, Tailândia e Turquia. Segundo a peticionária, esses grupos, originalmente sediados na Índia, teriam se instalado em outros países com o objetivo de sustentar suas exportações para mercados nos quais foram aplicadas medidas de defesa comercial. Em geral, as plantas desses grupos localizadas em outros países, que não a Índia, teriam como principal destino de sua produção o mercado externo.</p><p>Nesse sentido, indicou ser importante que, na avaliação da capacidade, fosse considerada não apenas a situação da empresa específica, mas também do grupo ao qual ela pertence, visto que o grupo, frente à não prorrogação das medidas, teria flexibilidade para reorganizar as vendas externas, permitindo que as empresas não afetadas retomassem suas exportações para o Brasil em volumes significativos.</p><p>Não obstante haja certa imprevisibilidade da estratégia de grupos econômicos, e sem o intuito de realizar conjecturas, cumpre mencionar aspectos acerca do histórico das medidas aplicadas sobre as importações de diversas origens nas quais o Grupo Uflex detém planta produtiva, notadamente Índia, México e Emirados Árabes.</p><p>Em 2008, ocorreu a primeira aplicação de medidas de defesa comercial em relação ao Grupo Uflex, em face das importações a preço de dumping originárias da Índia. Em seguida, houve aumento das exportações de produtos fabricados pela subsidiária da Uflex nos Emirados Árabes Unidos e do México, as quais detiveram parcela relevante do total importado de filmes de PET pelo Brasil à época. Aplicou-se então medida antidumping sobre as importações originárias dos referidos países, em 2012. Na sequência, as exportações do grupo passaram a ser originadas do Egito, cuja medida antidumping sob revisão foi imposta em 2015.</p><p>abe registrar, portanto, a possibilidade de eventuais alterações dos fluxos comerciais, considerando-se a presença de empresas do mesmo grupo em origens gravadas por medidas de defesa comercial, o que pode influenciar o comportamento futuro das importações originárias do México, na hipótese de extinção da medida.</p><p>Desta forma, a peticionária apresentou, para além da capacidade dos países investigados, informações acerca da capacidade dos grupos em questão, reportadas abaixo.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Capacidade produtiva, por grupo, de thin films (mil t)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grupo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Países</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de filme</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Polyplex Corporation</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais países</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uflex Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EAU e México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais países</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>JBF Rak FZ LLC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EAU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais países</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td></tr></table><p>Do quadro acima depreende-se que potencial exportador para o México, na qual há unidade fabril do Grupo Uflex, pode ser avaliado à luz dos volumes de produção do grupo Uflex, que possui diversas plantas, inclusive em origem sujeita à medida antidumping, como os EAU.</p><p>Dessa forma, a existência de grandes grupos corporativos pode integrar a análise dos elementos relevantes, especialmente no que tange ao comportamento futuro das importações sob análise e à probabilidade de retomada do dano, na hipótese de extinção da medida. Insta-se, portanto, as partes interessadas a se manifestarem sobre o tema.</p><p>5.3. Das alterações nas condições de mercado</p><p>1. O art. 107 c/c o inciso III do art. 103 do Decreto n <sup>o</sup> 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de que a extinção do direito antidumping em vigor levaria muito provavelmente à continuação ou retomada de dumping à indústria doméstica, deve ser examinado se ocorreram eventuais alterações nas condições de mercado no país exportador, no Brasil ou em terceiros mercados, incluindo eventuais alterações na oferta e na demanda do produto similar.</p><p>Tendo em vista os argumentos apresentados na petição, não foram observadas alterações nas condições de mercado durante o período analisado.</p><p>5.4. Da aplicação de medidas de defesa comercial</p><p>2. O art. 107 c/c o inciso IV do art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de que a extinção do direito antidumping em vigor levaria muito provavelmente à continuação ou retomada de dumping à indústria doméstica, deve ser examinado se houve a aplicação de medidas de defesa comercial sobre o produto similar por outros países e a consequente possibilidade de desvio de comércio para o Brasil.</p><p>Em pesquisa ao sítio eletrônico do Portal Integrado de Inteligência Comercial (Integrated Trade Intelligence Portal - I-TIP) da Organização Mundial do Comércio (OMC), verificou-se que no período de revisão, os direitos antidumping aplicados pelos Estados Unidos em 2008 às importações do produto similar originário dos Emirados Árabes Unidos permaneceram em vigor e que a Coreia do Sul aplicou nova medidas antidumping às importações do produto similar originários dos Emirados Árabes Unidos, em 30 de abril de 2018.</p><p>5.5. Da conclusão dos indícios de continuação ou retomada do dumping</p><p>3. Ante o exposto, concluiu-se, para fins de início da atual revisão de final de período que, caso as medidas antidumping em vigor sejam extintas, há indícios de que, muito provavelmente, haverá a retomada da prática de dumping nas exportações dos EAU, do México e da Turquia para o Brasil.</p><p>Um aspecto, inclusive, que não deve ser negligenciado nesta análise é o histórico das medidas de defesa comercial aplicadas pelo Brasil e sua relação com a existência de grandes grupos de empresas em diferentes países.</p><p>Por todo o exposto, para fins de início da revisão, considerou-se que os dados apontam para a existência de indícios de considerável potencial exportador do produto sujeito ao direito antidumping para as origens investigadas. Cumpre ressaltar, a esse respeito, que ao longo da revisão, se espera que as partes apresentem informações adicionais acerca da capacidade instalada, produção e exportações de filmes de PET, além dos demais dados a serem solicitados.</p><p>6. DAS IMPORTAÇÕES E DO MERCADO BRASILEIRO</p><p>4. Neste item serão analisadas as importações brasileiras e o mercado brasileiro de filmes de PET. O período de análise deve corresponder ao período considerado para fins de determinação de existência de indícios de probabilidade de continuação ou retomada do dano à indústria doméstica.</p><p>Assim, para efeito da análise relativa à determinação do início da revisão, considerou-se, de acordo com o § 4º do art. 48 do Decreto nº 8.058, de 2013, o período de julho de 2017 a junho de 2022, dividido da seguinte forma:</p><p>P1 - julho de 2017 a junho de 2018;</p><p>P2 - julho de 2018 a junho de 2019;</p><p>P3 - julho de 2019 a junho de 2020;</p><p>P4 - julho de 2020 a junho de 2021; e</p><p>P5 - julho de 2021 a junho de 2022.</p><p>6.1. Das importações</p><p>5. Para fins de apuração dos valores e das quantidades de filmes de PET importados pelo Brasil em cada período, foram utilizados os dados de importação referentes aos subitens tarifários 3920.62.19, 3920.62.91, 3920.62.99 da NCM, fornecidos pela RFB.</p><p>A descrição dos subitens da NCM supramencionados referem-se especificamente aos filmes de PET, de modo que a depuração dos dados de importação obtidos teve por fim a identificação e consequente exclusão dos volumes importados que não se referissem ao produto objeto da investigação, de acordo com o art. 2º da Resolução GECEX nº 6, de 22 de fevereiro de 2018, conforme lista a seguir:</p><p>a) importações de filmes de PET com espessura fora da faixa especificada (5m=&lt; e =&lt;50m);</p><p>b) importações de película fumê automotiva;</p><p>c) importações de filme de acetato de celulose;</p><p>d) importações de filme de poliéster com silicone;</p><p>e) importações de rolos para painéis de assinatura;</p><p>f) importações de filtros para iluminação;</p><p>g) importações de telas, filmes, cabos de PVC;</p><p>h) importações de filmes, chapas, placas de copoliéster PETG;</p><p>i) importações de filmes, películas, etiquetas e chapas de policarbonato;</p><p>j) importações de folhas esponjadas de politereftalato de etileno;</p><p>k) importações de placas de polimetacrilato de metila;</p><p>l) importações de etiquetas de poliéster;</p><p>m) importações de lâminas e folhas de tinteiro;</p><p>n) importações de telas de reforço de poliéster;</p><p>o) importações de filmes e fios de poliéster microimpressos;</p><p>p) importações de filmes de poliéster magnetizados;</p><p>q) importações de fitas para unitização de carga;</p><p>r) importações de filmes de PET já processados para outros fins (produto acabado);</p><p>s) filmes "tracing and drafting"; e</p><p>t) filmes "transfer metalized".</p><p>Cumpre ressaltar que para os subitens 3920.62.19, 3920.62.91 e 3920.62.99 da NCM, foram excluídos da análise apenas aqueles filmes de PET cujas descrições permitiram concluir prontamente que não se tratava do produto objeto da revisão.</p><p>Já para os subitens 3920.62.11, 39.20.63.00 e 3920.69.00 da NCM, foram incluídos na análise somente os produtos que puderam ser claramente identificados como sendo objeto da revisão.</p><p>Visando tornar a análise do valor das importações mais uniforme, considerando que o frete e o seguro, dependendo da origem considerada, têm impacto relevante sobre o preço de concorrência entre os produtos ingressados no mercado brasileiro, a análise foi realizada em base CIF. [RESTRITO].</p><p>As tabelas seguintes apresentam os volumes, valores e preços CIF das importações totais de filmes de PET, bem como suas variações, no período de investigação de indícios de probabilidade de continuação ou retomada do dano à indústria doméstica.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Importações Totais (em número índice de t)</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> <u>P1 - P5</u> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EAU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.298,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>187,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.298,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(98,3%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.042,1%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(100,0%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(49,4%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>156,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>797,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.705,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estados Unidos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>65,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tailândia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.275,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.406,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.494,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.801,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>423,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>304,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.381,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>379,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coréia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>124,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hungria</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Polônia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>220,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (exceto sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>164,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4,1%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(30,9%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>148,3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(41,3%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(3,5%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>65,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>159,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Variação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(7,1%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(29,7%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(40,3%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(4,9%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>(*) Demais Países: África do Sul, Alemanha, Argentina, Áustria, Bahrein, Bélgica, Canadá, Colômbia, Dinamarca, Eslováquia, Espanha, Guatemala, Hong Kong, Indonésia, Irlanda, Israel, Japão, Luxemburgo, Malásia, Nova Zelândia, Omã, Paquistão, Paraguai, Portugal, Reino Unido, Suíça, Taipé Chinês, República Tcheca, Uruguai e Vietnã.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>