<xml><article id="30415574" name="decisao_6-11_2023 SCMED" idOficio="9386885" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="02/02/2023" artClass="00006:00014:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Presidência da República/Conselho de Governo/Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos" artSize="12" artNotes="TIT" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20306465">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>SECRETARIA EXECUTIVA</p><p class="identifica"><strong>DECISÕES DE 31 DE JANEIRO DE 2023</strong></p><p><strong>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DA CÂMARA DE REGULAÇÃO DO MERCADO DE MEDICAMENTOS (CMED)</strong>, com fulcro no inciso XIV do artigo 6º da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003, e no exercício da competência que lhe confere o inciso VIII do artigo 12 da Resolução CMED nº 03, de 29 de julho de 2003 (Regimento Interno), decidiu sobre os processos administrativos para apuração de infração, conforme anexo.</p><p class="assina">ROMILSON DE ALMEIDA VOLOTÃO</p><p>ANEXO</p><p>Processo Administrativo nº 25351.933459/2022-56</p><p>Interessado: GC MEDICAMENTOS LTDA. (CNPJ nº 21.640.764/0001-11)</p><p>Extrato da Decisão nº 06, de 25 de janeiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 7.532,57 (sete mil, quinhentos e trinta e dois reais e cinquenta e sete centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.933537/2022-12</p><p>Interessado: COOPERATIVA CENTRAL DE COOPERATIVAS UNIMED DO RIO GRANDE DO SUL LTDA. (CNPJ nº 02.494.715/0001-73)</p><p>Extrato da Decisão nº 07 de 25 de janeiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 2.087,38 (dois mil, oitenta e sete reais e trinta e oito centavos), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.935180/2021-26</p><p>Interessado: STARMED DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA. (CNPJ nº 26.659.793/0001-49)</p><p>Extrato da Decisão nº 8, de 25 de janeiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 8.982,00 (oito mil, novecentos e oitenta e dois reais), em decorrência da venda de medicamentos por preço superior ao permitido para negociações destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto no Art. 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.912483/2022-51</p><p>Interessado: ASTHAMED COMÉRCIO DE PRODUTOS E EQUIPAMENTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ nº 07.955.424/0001-59)</p><p>Extrato da Decisão nº 9, de 30 de janeiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 10.511,84 (dez mil, quinhentos e onze reais e oitenta e quatro centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao permitido para oferta destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.912455/2022-34</p><p>Interessado: BRASMED COMERCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ nº 26.396.672/0001-51)</p><p>Extrato da Decisão nº 10, de 30 de janeiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 9.934,74 (nove mil, novecentos e trinta e quatro reais e setenta e quatro centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao permitido para vendas destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p><p>Processo Administrativo nº 25351.913880/2022-41</p><p>Interessado: VITTA INDÚSTRIA E COMÉRCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA. (CNPJ nº 21.086.030/0001-32)</p><p>Extrato da Decisão nº 11, de 31 de janeiro de 2023: O Secretário-Executivo da Câmara de Regulação de Medicamentos (CMED) decidiu pela aplicação de sanção pecuniária no valor de R$ 7.170,20 (sete mil, cento e setenta reais e vinte centavos), em decorrência da oferta de medicamentos por preço superior ao permitido para vendas destinadas à Administração Pública, em descumprimento ao previsto nos Artigos 2º e 8º,<em>caput</em>, da Lei nº 10.742, de 6 de outubro de 2003; Resolução CMED nº 2, de 16 de abril de 2018; Orientação Interpretativa CMED nº 2, de 13 de novembro de 2006.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>