<xml><article id="30723287" name="DECISAO SUPAS N 96" idOficio="9423448" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="22/02/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="191" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=191" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20358176">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 96, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 96, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o inciso III do art. 29 e o inciso VIII do art. 105, ambos do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto na Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados internacionais objeto do pleito de modificação da prestação do serviço constam de acordos internacionais Brasil/Peru, Licença Originária - LO 39/2019;</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.297547/2022-79, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da TRANS ACREANA LTDA., CNPJ nº 11.137.434/0001-54, para modificar a prestação do serviço com a autorização para operação simultânea da linha internacional RIO BRANCO (BR) - PUERTO MALDONADO (PER), prefixo 22-1846-30, com a linha intermunicipal nº 0006 RIO BRANCO (AC) - ASSIS BRASIL (AC).</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor após 10 (dez) dias da data de sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SOARES ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>