<xml><article id="30423032" name="2023_imp_003_2" idOficio="9387724" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="02/02/2023" artClass="00070:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00003" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Corretores de Imóveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20307534">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ADMINISTRATIVO: 18 - Processo-COFECI nº 458/2019. Recte: WILLIAM RESSUTTI NETO. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de inscrição formulado pelo Sr. WILLIAM RESSUTTI NETO - Indeferido na origem. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime.</p><p>RELATOR: Conselheiro FERNANDO AMORIM WILLRICH/SC</p><p>DISCIPLINARES: 1 - Processo-COFECI nº 1928/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: JOISÉ ALVES DA SILVA - CRECI 140.544. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 2380/2019. Recte e Recdo: CRECI 8ª Região/DF "ex officio". Repdos: PROJEÇÃO IMOBILIÁRIA &amp; CONSTRUTORA LTDA - ME - CRECI J-21230 e RT IGOR AMORIM DOS SANTOS - CRECI 19.898. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 2395/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repda: ELLEN SIMONE GONÇALVES SANTANA - CRECI 59.053. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 2449/2019. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repdas: AGP CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-2653 e RT ALEXANDRE GUIMARÃES PEREIRA - CRECI 9394. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 2450/2019. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repdas: AGP CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-2653 e RT ALEXANDRE GUIMARÃES PEREIRA - CRECI 9394. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 2452/2019. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repda: JULIANA DE CÁSSIA PADULLA - CRECI 14.716. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 2464/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: OSVALDO DE OLIVEIRA GALDEANO - CRECI 26.476. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 2465/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: MARCOS AUGUSTO ANNUNCIAÇÃO SILVA - CRECI 37.200. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 2466/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: MAURÍCIO CARDOSO DOS SANTOS - CRECI 34.179. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 2522/2019. Recte e Recdo: CRECI 8ª Região/DF "ex officio". Repdos: PROJEÇÃO IMOBILIÁRIA &amp; CONSTRUTORA LTDA - ME - CRECI J-21.230 e RT IGOR AMORIM DOS SANTOS - CRECI 19.898. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 2523/2019. Recte e Recdo: CRECI 8ª Região/DF "ex officio". Repdas: PROJEÇÃO IMOBILIÁRIA &amp; CONSTRUTORA LTDA - ME - CRECI J-21.230 e RT IGOR AMORIM DOS SANTOS - CRECI 19.898. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 2524/2019. Recte e Recdo: CRECI 8ª Região/DF "ex officio". Repdos: ZAG - NEGÓCIO E EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA-CRECI J-12797 e EDNEVAL LOMANTO ARAÚJO - CRECI 10.493. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 2525/2019. Recte e Recdo: CRECI 8ª Região/DF "ex officio". Repdas: PROJEÇÃO IMOBILIÁRIA &amp; CONSTRUTORA LTDA - ME - CRECI J-21.230 e RT IGOR AMORIM DOS SANTOS - CRECI 19.898. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 2532/2019. Recte e Recdo: CRECI 3ª Região/RS "ex officio". Repdo: JÚLIO CÉSAR MORAES DA COSTA - CRECI 41.988. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 15 - Processo-COFECI nº 291/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: BERÍCIO CLOVES DE JESUS SANTOS - CRECI 79.645. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 16 - Processo-COFECI nº 294/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: IMOBILIÁRIA SARABEJA - EIRELI - CRECI J-23.217. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 295/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: CHAIM WOLF PIERNIKARZ - CRECI 28.572. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 18 - Processo-COFECI nº 1166/2019. Recte e Recdo: CRECI 6ª Região/PR "ex officio". Repdo: ROBSON DOS SANTOS OLIVEIRA - CRECI 23.115. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 19 - Processo-COFECI nº 286/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: BEATRIZ COLI BADINI - CRECI 145.170. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime.</p><p>RELATOR: Conselheiro ELI RODRIGUES/MS</p><p>DISCIPLINARES: 1 - Processo-COFECI nº 2684/2019. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repda: MORGANA DE SOUZA RODRIGUES - CRECI 13.950. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 2687/2019. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repdo: VALDIR DA SILVA - CRECI 13.131. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 281/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ARAÚJO E GARCIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-21.225. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 282/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: DENISE DE ARAÚJO - CRECI 90.583. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 283/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ARAÚJO E GARCIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-21.225. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 284/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: DENISE DE ARAÚJO - CRECI 90.583. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 1003/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 1004/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 1069/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: DIRECIONAL CORRETORA DE IMÓVEIS LTDA - CRECI J-6195. DECISÃO: Recurso Provido Parcialmente. Reformada a decisão de origem para aplicar a penalidade de censura c/c multa de 06 anuidades. Unânime. 10 - Processo-COFECI nº 2680/2019. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repda: SANDER IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-3176. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 11 - Processo-COFECI nº 2681/2019. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repdo: SANDER MAXIMOVITZ - CRECI 15.046. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 12 - Processo-COFECI nº 1943/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: PAULO ROBERTO GONÇALVES DE JESUS - CRECI 95.123. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 13 - Processo-COFECI nº 1944/2019. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: ULISSES HENRIQUE DE CARVALHO - CRECI 96.101. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 14 - Processo-COFECI nº 265/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ADRIANA POCHINI YVAMOTO - ME - CRECI J-23.371. DECISÃO: Determinado o retorno dos autos em diligência. 15 - Processo-COFECI nº 266/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ADRIANA POCHINI YVAMOTO - CRECI 113.829. 16 - Processo-COFECI nº 279/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: ÂNGELA MARIA ZUCHINALLI BARBOZA - CRECI 96.655. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime. 17 - Processo-COFECI nº 285/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: DENISE DE ARAÚJO - CRECI 90.583. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem. Unânime.</p><p>RELATORA: Conselheira MÁRCIA MARIA VIEIRA DE SÁ/CE</p><p>DISCIPLINARES: 1 - Processo-COFECI nº 2460/2019. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Repdo: ANDRÉ LUIS RAMOS SANT'ANA - CRECI 55.320. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 2 - Processo-COFECI nº 2552/2019. Recte e Recdo: CRECI 4ª Região/MG "ex officio". Repdo: DOUGLAS BERNO DA SILVA - CRECI 25.147. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 3 - Processo-COFECI nº 2580/2019. Recte e Recdo: CRECI 16ª Região/SE "ex officio". Repdo: ROGÉRIO MENESES DANTAS - CRECI 2879. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 4 - Processo-COFECI nº 2588/2019. Recte e Recdo: CRECI 16ª Região/SE "ex officio". Repda: ALLIANCE SOLUÇÕES IMOBILIÁRIAS LTDA - EPP - CRECI J-350. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 5 - Processo-COFECI nº 2689/2019. Recte e Recdo: CRECI 11ª Região/SC "ex officio". Repdo: WALDIR DOS SANTOS - CRECI 21.792. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 6 - Processo-COFECI nº 299/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repda: VALOR CONSULTORIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-19.012. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 7 - Processo-COFECI nº 300/2020. Recte e Recdo: CRECI 2ª Região/SP "ex officio". Repdo: DANIEL RUGGIERO VILLANI - CRECI 51.811. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 8 - Processo-COFECI nº 1100/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: SAWALA CONSULTORIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-5188. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime. 9 - Processo-COFECI nº 1101/2020. Recte e Recdo: CRECI 1ª Região/RJ "ex officio". Autuada: SAWALA CONSULTORIA IMOBILIÁRIA LTDA - CRECI J-5188. DECISÃO: Negado provimento ao recurso. Mantida a decisão de origem, nos termos dos votos relator e revisor. Unânime.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>