<xml><article id="30399741" name="portaria 23 2023" idOficio="9384966" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/02/2023" artClass="00008:00002:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Rio Grande do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20303662">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº  23, DE 30 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 23, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA FEDERAL DE AGRICULTURA DO MINISTÉRIO DA AGRICULTURA, PECUÁRIA E ABASTECIMENTO NO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL, nomeada pela Portaria nº 337, de 27/02/2020, no uso de suas atribuições legais e regulamentares, em especial as dispostas nos artigos 262 e 292 , do Regimento Interno da Secretaria Executiva, Portaria nº 561/18, de 11/04/2018, publicado no DOU de 13/04/2018, combinado com a Portaria 1.393/18, de 21/08/2018, publicado no DOU de 23/08/2018, e considerando o disposto no art. 2 da Instrução Normativa n 22 , de 20 de junho de 2013 e o constante no processo 21042.000948/2023-43, resolve:</p><p>HABILITAR, o(a) Médico(a) Veterinário(a) ODIRLEI CALDERAM, CRMV-RS nº 8753, para emitir Guia de Trânsito Animal (GTA) no Estado do Rio Grande do Sul.</p><p>Esta habilitação restringe-se à emissão de GTA através do sistema informatizado utilizado no Estado do Rio Grande do Sul, e está limitada às espécies, aos municípios e aos estabelecimentos constantes no processo supracitado, desde que haja parecer favorável da Secretaria da Agricultura, Pecuária e Desenvolvimento Rural do Estado do Rio Grande do Sul (SEAPDR).</p><p>A emissão de GTA deve ocorrer em conformidade com os manuais próprios do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento e com atendimento aos demais dispositivos legais que regem a matéria.</p><p>Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Helena Pan Rugeri</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>