<xml><article id="30576343" name="Decisao 36 00190 105434 2018 42" idOficio="9406301" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="10/02/2023" artClass="00052:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00005" artCategory="Controladoria-Geral da União/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="161" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=161" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20333964">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 36, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 36, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Processo nº 00190.105434/2018-42</p><p>No exercício das atribuições a mim conferidas pelo artigo 49 da Medida Provisória nº. 1.154, de 1º de janeiro de 2023, adoto, como fundamento deste ato, o Relatório Final da Comissão de Processo Administrativo de Responsabilização, bem como o Parecer nº. 00270/2022/CONJUR-CGU/CGU/AGU, de 11 de agosto de 2022, aprovado pelo Despacho nº. 00480/2022/CONJUR-CGU/CGU/AGU e pelo Despacho nº. 00504/2022/CONJUR-CGU/CGU/AGU, da Consultoria Jurídica junto a esta Controladoria-Geral da União, para, com fundamento no artigo 6º, incisos I e II, da Lei nº. 12.846, de 1º de agosto de 2013, c/c os artigos 19 ao 28, do Decreto nº. 11.129, de 11 de julho de 2022, aplicar, à empresa SEARA ALIMENTOS LTDA., CNPJ nº. 02.914.460/0112-76, pela prática dos atos lesivos contidos nos incisos I e V do artigo 5º, da Lei nº. 12.846, de 2013, as seguintes penalidades:</p><p>a) multa, no valor de R$ 14.803.766,47 (catorze milhões, oitocentos e três mil, setecentos e sessenta e seis reais e quarenta e sete centavos);</p><p>b) publicação extraordinária da decisão administrativa sancionadora, na forma do §5º do artigo 6º da Lei nº. 12.846, de 2013, a ser cumprida da seguinte forma:</p><p>i) em meio de comunicação de grande circulação na área da prática da infração e de atuação da pessoa jurídica ou, na sua falta, em publicação de circulação nacional, pelo prazo de 1 dia;</p><p>ii) em edital afixado no próprio estabelecimento ou no local de exercício da atividade, em localidade que permita a visibilidade pelo público, pelo prazo de 30 dias;</p><p>iii) em seu sítio eletrônico, em destaque na página principal, pelo prazo de 30 dias.</p><p>Os efeitos desta decisão ficam suspensos até o decurso do prazo previsto no artigo 15 do Decreto nº 11.129, de 11 de julho de 2022, e, caso haja apresentação de pedido de reconsideração, até o correspondente julgamento.</p><p class="assina">VINÍCIUS MARQUES DE CARVALHO</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>