<xml><article id="30648132" name="DAF Subst. - Portaria 816.2023" idOficio="9414520" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/02/2023" artClass="00049:00008:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes/Diretoria de Administração e Finanças" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20345716">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 816, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 816, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A DIRETORA DE ADMINISTRAÇÃO E FINANÇAS SUBSTITUTA DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES - DNIT, no uso das atribuições constantes no Regimento Interno, aprovado pela pela Resolução/CONSAD nº 39, de 17/11/2020, publicada no DOU de 19/11/2020 e, considerando a competência que lhe foi delegada pela Portaria nº 475, de 26/01/2023, publicada no DOU de 31/01/2023; resolve:</p><p>Art. 1º SUBDELEGAR COMPETÊNCIA ao Coordenador-Geral de Gestão de Pessoas da Diretoria de Administração e Finanças e, nos seus afastamentos e impedimentos, ao seu Substituto legal, para:</p><p>I - Conceder, na forma da legislação em vigor:</p><p>a) Indenizações trazidas na Seção I do Capítulo II da Lei 8.112/90;</p><p>b) Gratificação Natalina;</p><p>c) Auxílio-alimentação, auxílio pré-escolar e auxílio-transporte;</p><p>d) Promoção e Progressão funcional;</p><p>e) Abono de permanência;</p><p>f) Afastamentos elencados no art. 97, da Lei nº 8.112, de 1990;</p><p>II - Conceder os benefícios do Plano de Seguridade Social, previstos no art. 185, da Lei nº 8.112, de 1990, abaixo citados:</p><p>a) Auxílio-natalidade;</p><p>b) Salário-família;</p><p>c) Licença para tratamento de saúde;</p><p>d) Licença à gestante, à adotante e licença paternidade;</p><p>e) Licença por acidente em serviço;</p><p>f) Assistência à saúde;</p><p>g) Pensão;</p><p>h) Auxílio-funeral;</p><p>i) Auxílio-reclusão;</p><p>III - Conceder as licenças e afastamentos capitulados no art. 81, da Lei nº 8.112, de 1990, abaixo especificadas, observada a competência do Órgão Central do Sistema de Pessoal Civil da União - SIPEC:</p><p>a) Por motivo de doença em pessoa da família;</p><p>b) Por motivo de afastamento do cônjuge ou companheiro;</p><p>c) Para o serviço militar;</p><p>d) Para atividades políticas;</p><p>e) Para desempenho de mandato classista;</p><p>IV - Autorizar e efetivar os atos de lotação dos servidores, no âmbito da Sede/DF, observado quadro de pessoal definido para cada Unidade;</p><p>V - Conceder aposentadoria aos servidores da Sede, observadas ainda as normas específicas, bem como a jurisprudência do Tribunal de Contas da União;</p><p>VI - Autorizar a realização de estágios na Sede e assinar os respectivos Termos de Compromisso de Estágio e Termos Aditivos de Compromisso de Estágio;</p><p>VII - Autorizar servidor público a conduzir veículos oficiais de transporte individual de passageiros, exclusivamente no interesse do serviço e no exercício de suas próprias atribuições, quando houver insuficiência de servidores ocupantes do cargo de Motorista Oficial;</p><p>VIII - Conceder exoneração "a pedido" de cargo efetivo;</p><p>IX - Declarar a vacância de cargo efetivo;</p><p>X - Conceder licença sem vencimentos.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação ficando revogada a Portaria nº 576, de 31 de janeiro de 2023, publicada no DOU de 1º de fevereiro de 2023, Seção 1, página 64.</p><p class="assina">FERNANDA GIMENEZ MACHADO FAÉ</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>