<xml><article id="30722394" name="AC015_23 - Altera o Ato COTEPE-I" idOficio="9423238" pubName="DO1" artType="Ato Normativo" pubDate="22/02/2023" artClass="00027:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00009:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Nacional de Política Fazendária" artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20357851">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO COTEPE/ICMS Nº 15, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Anexo Único do Ato COTEPE/ICMS nº 13/13, que dispõe sobre os requisitos de inclusão e permanência e divulga a relação das empresas prestadoras de serviços de telecomunicações contempladas com o regime especial de que trata o Convênio ICMS 17/2013.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO COTEPE/ICMS Nº 15, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Anexo Único do Ato COTEPE/ICMS nº 13/13, que dispõe sobre os requisitos de inclusão e permanência e divulga a relação das empresas prestadoras de serviços de telecomunicações contempladas com o regime especial de que trata o Convênio ICMS 17/2013.</p><p>A Comissão Técnica Permanente do ICMS - COTEPE/ICMS, no uso das atribuições que lhe confere o inciso XVI do art. 9º do seu regimento, divulgado pela Resolução nº 3, de 12 de dezembro de 1997, na sua 319ª Reunião Extraordinária, realizada no dia 10 de fevereiro de 2023, em Brasília, DF, com base na cláusula primeira do Convênio ICMS nº 17, de 5 de abril de 2013, resolveu:</p><p>Art. 1º O item 22 do Anexo Único do Ato COTEPE/ICMS nº 13, de 13 de março de 2013, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p></p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Razão Social</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ - Matriz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sede</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UFs onde as empresas podem usufruir do Regime Especial - Convênio nº ICMS 17/13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATORA TELECOMUNICAÇÕES LTDA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39.495.486/0001-11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saquarema - RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AC, AM, AP, CE, DF, ES, GO, MA, MG, MS, MT, PA, PB, PE, PI, RJ, RN, RO, RR, RS, SC, SE e SP</p></td></tr></table><p></p><p>Art. 2º Este ato entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União, produzindo efeitos a partir do primeiro dia do segundo mês subsequente ao da publicação.</p><p>Presidente da COTEPE/ICMS, Carlos Henrique de Azevedo Oliveira, Receita Federal do Brasil - Michiaki Hashimura, Acre - Breno Geovane Azevedo Caetano, Alagoas - Marcelo da Rocha Sampaio, Amapá - Robledo Gregório Trindade, Bahia - Ely Dantas de Souza Cruz, Ceará - Fernando Damasceno, Espírito Santo - Rômulo Eugênio de Siqueira Chaves, Goiás - Elder Souto Silva Pinto, Maranhão - Luís Henrique Vigário Loureiro, Mato Grosso - Patrícia Bento Gonçalves Vilela, Minas Gerais - Fausto Santana da Silva, Pará - Rafael Carlos Camera, Paraíba - Fernando Pires Marinho Júnior, Paraná - Mateus Mendonça Bosque, Pernambuco - Manoel de Lemos Vasconcelos, Piauí - Gardênia Maria Braga de Carvalho, Rio de Janeiro - José Estevam Fernandes Oliveira, Rio Grande do Norte - Luiz Augusto Dutra da Silva, Rio Grande do Sul - Leonardo Gaffrée Dias, Rondônia - Emerson Boritza, Roraima - Paulo de Oliveira Araújo, Santa Catarina - Ramon Santos Medeiros, São Paulo - Luis Fernando dos Santos Martinelli, Sergipe - Rogério Luiz Santos Freitas, Tocantins - Antônio Teixeira Brito Filho.</p><p class="assina">CARLOS HENRIQUE DE AZEVEDO OLIVEIRA</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>