<xml><article id="30673445" name="PT SAES NA 172" idOficio="9417364" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/02/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="34" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20349757">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 172, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede renovação de autorização a Banco de Tecido Ocular Humano.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 172, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Concede renovação de autorização a Banco de Tecido Ocular Humano.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 141, de 28 de janeiro de 2019, que concede renovação de autorização ao Banco de Tecido Ocular Humano;</p><p>Considerando a Resolução - RDC/ANVISA nº 707, de 1º de julho de 2022, que dispõe sobre as Boas Práticas em Tecidos humanos para uso terapêutico, bem como a licença de funcionamento expedida pela Vigilância Sanitária local;</p><p>Considerando a manifestação favorável da Secretaria de Estado de Saúde bem como análise técnica da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde; e</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 26/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, NUP/SEI 25000.012641/2023-32, resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida renovação de autorização ao Banco de Tecido Ocular Humano do estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>BANCO DE TECIDO OCULAR HUMANO: 24.13</p><p>ESPIRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - Nº do SNT 3 51 10 ES 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - Denominação: Hospital Evangélico de Vila Velha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNPJ: 28.127.926/0001-61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - CNES: 2494442</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - Endereço: Rua Vênus S/N, Bairro Alecrim, Vila Velha/ES, CEP 29.118-060.</p></td></tr></table><p>Art. 2° A renovação de autorização concedida por meio desta Portaria terá validade de 4 (quatro) anos.</p><p>Art. 3° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>