<xml><article id="30763221" name="PUBL. 13_2" idOficio="9427635" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="24/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="38" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20364084">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 1º, §2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001918/2023-18 Requerente: TOKIO MARINE SEGURADORA S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: YASUHIRO KIMURA Data Nascimento: 21/04/1976 Passaporte: TZ 1.295.499 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001155/2023-13 Requerente: POSCO ENGENHARIA E CONSTRUCAO DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JONGUK MOON Data Nascimento: 06/01/1965 Passaporte: M97252502 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001463/2023-31 Requerente: HYUNDAI MOTOR BRASIL MONTADORA DE AUTOMOVEIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JEONGKI KIM Data Nascimento: 25/02/1982 Passaporte: M53602366 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001529/2023-92 Requerente: CNCEC ENGENHARIA QUIMICA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Jiang Wu Data Nascimento: 25/09/1988 Passaporte: PE2126133 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001532/2023-14 Requerente: SEOYON E-HWA FABRICACAO DE SISTEMA INTERIOR AUTOMOTIVO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JAE IN YU Data Nascimento: 28/08/1968 Passaporte: M80101481 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000058/2023-11 Requerente: LUCA VITALI Prazo: 2 Anos Imigrante: Luca Vitali Data Nascimento: 06/06/1974 Passaporte: yb0316701 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001173/2023-97 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Benson Brett Horsley Data Nascimento: 12/11/2003 Passaporte: 641570616 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001368/2023-37 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Evan Chase Southwell Data Nascimento: 06/07/2003 Passaporte: 670370430 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001380/2023-41 Instituição: COMUNIDADE OBRA DE MARIA - OPUS MARIAE Prazo: 2 Anos Imigrante: DAVIDSON FORTES FERREIRA Data Nascimento: 10/01/1989 Passaporte: PA090238 País: CABO VERDE.</p><p>Processo: 08228.001573/2023-19 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Kimberly Joanne Aliaga Data Nascimento: 23/07/2002 Passaporte: 664214438 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001919/2023-62 Requerente: BALLET MAGNIFICAT! BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: ANNAMARIE BAILEY Data Nascimento: 17/08/2004 Passaporte: 676121816 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001020/2023-41 Requerente: SHPS TECNOLOGIA E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: WONG WEN XIAN Data Nascimento: 17/05/1991 Passaporte: K56970673 País: MALÁSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002864/2023-16 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL FLUMINENSE Prazo: Indeterminado Imigrante: Bely Rodriguez Morales Data Nascimento: 27/02/1989 Passaporte: K040029 País: CUBA Mãe: Maria Mercedes Morales Estevez Pai: Bely Damian Rodriguez Jimenez.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000265/2023-51 Requerente: COLEGIO SANTO AGOSTINHO Prazo: Indeterminado Imigrante: JOHN EMILIO CHRISTOPHER MARCHIONE Data Nascimento: 09/03/1991 Passaporte: GJ296068 País: CANADÁ Mãe: DEANNA PATRICIA MARCHIONE Pai: JOHN PAUL MARCHIONE.</p><p>Processo: 08228.000876/2023-14 Requerente: DON BOSCO COMERCIO DE SUCATAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SAKET D KUMAR Data Nascimento: 21/06/1993 Passaporte: Z5274287 País: ÍNDIA Mãe: PUTUSH DEVI Pai: DILIP KUMAR.</p><p>Processo: 08228.001077/2023-49 Requerente: CHEN CHIEN HOU Prazo: Indeterminado Imigrante: Bing Weng Data Nascimento: 10/01/1982 Passaporte: E28897297 País: CHINA Mãe: Jinyan Cai Pai: Jinzhen Weng .</p><p>Processo: 08228.001241/2023-18 Requerente: LOTUS ICT EMPREENDIMENTOS S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: LIWEN HAO Data Nascimento: 07/03/1976 Passaporte: EH3260685 País: CHINA Mãe: GUANGRONG HU Pai: YUXIONG HAO.</p><p>Processo: 08228.001258/2023-75 Requerente: MGN HOTEIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MARC AHULLO DIAZ Data Nascimento: 28/05/1992 Passaporte: PAH730189 País: ESPANHA Mãe: MARIA FATIMA DIAZ I DIAZ Pai: FRANCISCO AHULLO I MARCH.</p><p>Processo: 08228.001360/2023-71 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Zhijie Shen Data Nascimento: 02/02/1994 Passaporte: E70191544 País: CHINA Mãe: Xueling Wang Pai: Qiaogen Shen.</p><p>Processo: 08228.001500/2023-19 Requerente: TOYOTA DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: KEITA YOKOTA Data Nascimento: 10/05/1982 Passaporte: TR 5.737.148 País: JAPÃO Mãe: MITSUKO YOKOTA Pai: SHIRO YOKOTA.</p><p>Processo: 08228.001526/2023-59 Requerente: ASSOCIACAO CONTROL UNION CERTIFICATES Prazo: Indeterminado Imigrante: ANDREA FERRAZZO Data Nascimento: 11/08/1992 Passaporte: YB2932927 País: ITÁLIA Mãe: ROSANNA GALLOTTI Pai: MAURIZIO FERRAZZO.</p><p>Processo: 08228.001552/2023-87 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Shixuan Li Data Nascimento: 29/10/1992 Passaporte: E58161069 País: CHINA Mãe: Qiuhua Jiang Pai: Jianjun Li.</p><p>Processo: 08228.001564/2023-11 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: AKINORI INADA Data Nascimento: 07/11/1977 Passaporte: TR4841130 País: JAPÃO Mãe: Akemi Inada Pai: Kazuhiko Inada.</p><p>Processo: 08228.001600/2023-37 Requerente: TELEPERFORMANCE CRM S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: ANDRÉS MARCELO LOMELÍ CASTILLO Data Nascimento: 30/10/1981 Passaporte: G39137951 País: MÉXICO Mãe: Rosa Elena Castillo García Pai: Luis Manuel Lomelí de los Reyes.</p><p>Processo: 08228.001617/2023-94 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: MANUEL JIMENEZ HERNANDEZ Data Nascimento: 11/04/1962 Passaporte: PA0193441 País: ESPANHA Mãe: MARIA DEL ROSARIO HERNANDEZ PARRA Pai: MANUEL JIMENEZ MILLAN.</p><p>Processo: 08228.001658/2023-81 Requerente: TECHNOSERVICE BRASIL MONTAGENS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: NARAE KIM Data Nascimento: 22/01/1985 Passaporte: M20888338 País: CORÉIA DO SUL Mãe: GYEONGI PARK Pai: YOUNG CHUL KIM.</p><p>Processo: 08228.001694/2023-44 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RECIFE Prazo: Indeterminado Imigrante: Tanisha Rochelle Hickman Data Nascimento: 02/02/1973 Passaporte: 567119832 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Joyce Gwen Coleman Pai: James David Hickman.</p><p>Processo: 08228.001958/2023-61 Requerente: JIANGSHAN LIN Prazo: Indeterminado Imigrante: XIAOLONG HUANG Data Nascimento: 08/08/1985 Passaporte: ED5640284 País: CHINA Mãe: XUEMEI YANG Pai: JIAFU HUANG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000540/2023-35 Requerente: WIPRO DO BRASIL TECNOLOGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Praveen Kumar Mani Data Nascimento: 25/03/1998 Passaporte: P0244982 País: ÍNDIA Mãe: Valarmathi Pai: Mani.</p><p>Processo: 08228.000679/2023-89 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ZHIRONG LI Data Nascimento: 25/08/1993 Passaporte: EJ4495645 País: CHINA Mãe: JONG WANG Pai: MULU LI.</p><p>Processo: 08228.000699/2023-51 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: XINLIANG LI Data Nascimento: 12/04/1986 Passaporte: EJ2207371 País: CHINA Mãe: WENJUN LI Pai: HUI LI.</p><p>Processo: 08228.001378/2023-72 Requerente: SISTEMA PRODUTOR SAO LOURENCO S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: RUI ZHANG Data Nascimento: 07/05/1982 Passaporte: EB3316764 País: CHINA Mãe: YANMIN GAO Pai: CHAOZY ZHANG.</p><p>Processo: 08228.001803/2023-23 Requerente: MALTERIA SOUFFLET BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Rodolphe Ryad Kamouaa Data Nascimento: 29/04/1993 Passaporte: 15AC28273 País: FRANÇA Mãe: Myriam Sonia Di Mascio Pai: Jedidi Kamouaa.</p><p>Processo: 08228.001972/2023-63 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JIANGFENG GONG Data Nascimento: 02/10/1995 Passaporte: EJ4624458 País: CHINA Mãe: Yinling Heng Pai: Congzhi Gong.</p><p>Processo: 08228.001978/2023-31 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: FAJUN ZHANG Data Nascimento: 11/12/1991 Passaporte: EJ2207386 País: CHINA Mãe: Fang Shen Pai: Sande Zhang.</p><p>Processo: 08228.002352/2023-41 Requerente: WELLBORE SERVICOS DE PETROLEO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Edgar Antonio Richaud Duarte Data Nascimento: 21/10/1979 Passaporte: G26197103 País: MÉXICO Mãe: Julia Duarte Camara Pai: Edgar Antonio Richaud Ortiz.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000424/2023-16 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Angeles Itzel Ramirez Chable Data Nascimento: 08/01/1994 Passaporte: G38383299 País: MÉXICO Mãe: Olga Chable Sanchez Pai: Alberto Ramirez Araiza.</p><p>Processo: 08228.000714/2023-61 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Dorel Junghiatu Data Nascimento: 05/12/1967 Passaporte: 058239450 País: ROMÊNIA Mãe: MARIA JUNGHIATU Pai: ION JUNGHIATU.</p><p>Processo: 08228.001601/2023-81 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Rajesh Kumar Gunasekaran Data Nascimento: 19/10/1985 Passaporte: N2046874 País: ÍNDIA Mãe: Vairambal Pai: Gunasekaran .</p><p>Processo: 08228.001740/2023-13 Requerente: E80 GROUP LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ENRICO VALLISA Data Nascimento: 28/05/1979 Passaporte: YB3212777 País: ITÁLIA Mãe: MAHASSEN KARDOUH Pai: FRANCO VALLISA.</p><p>Processo: 08228.001800/2023-91 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Tomasz Jan Wroblewski Data Nascimento: 24/11/1998 Passaporte: EL9363592 País: POLÔNIA Mãe: Zuzanna Wroblewska Pai: Andrzej Szczepan Wroblewski.</p><p>Processo: 08228.001849/2023-42 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ANDRES GIOVANNY ZOQUE VIVAS Data Nascimento: 12/01/1978 Passaporte: 1714321443 País: EQUADOR Mãe: MARIA LUCILA VIVAS SANCHEZ Pai: JOSE OMAR ZOQUE MARTINEZ.</p><p>Processo: 08228.001854/2023-55 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SAID BOUAICI Data Nascimento: 12/10/1970 Passaporte: 21AC53572 País: FRANÇA Mãe: SAFIA BELGHAZI Pai: MEBAREK BOUAICI.</p><p>Processo: 08228.001894/2023-13 Requerente: GUARA-NORTE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ivano Castellucchio Data Nascimento: 25/10/1963 Passaporte: YB8003048 País: ITÁLIA Mãe: Giuseppina Lamberti Pai: Ferdinando Castellucchio.</p><p>Processo: 08228.001969/2023-41 Requerente: FIELDCORE SERVICE SOLUTIONS INTERNATIONAL SERVICOS DE ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JAIME MAURICIO ESTAY OLMOS Data Nascimento: 12/02/1979 Passaporte: F35412468 País: CHILE Mãe: MARÍA LUISA OLMOS VÁSQUEZ Pai: HERNÁN JAIME ESTAY ESPINOZA.</p><p>Processo: 08228.001976/2023-41 Requerente: FIELDCORE SERVICE SOLUTIONS INTERNATIONAL SERVICOS DE ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: FREDY EDUARDO CAMARGO BECERRA Data Nascimento: 19/07/1980 Passaporte: PE172621 País: COLÔMBIA Mãe: MARTHA GLADYS BECERRA Pai: DOMINGO CAMARGO CIFUENTES.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000155/2023-98 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Michal Jurczak Data Nascimento: 26/09/1976 Passaporte: FB8459938 País: POLÔNIA Mãe: ZDZISLAWA JURCZAK Pai: STANISLAW JURCZAK.</p><p>Processo: 08228.000707/2023-68 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Igor Latifov Data Nascimento: 26/12/1980 Passaporte: 24687717 País: LITUÂNIA Mãe: Irina Latifova Pai: Vadim Latifov.</p><p>Processo: 08228.000745/2023-11 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Mark James Dewolfe Data Nascimento: 17/01/1979 Passaporte: AL257775 País: CANADÁ Mãe: Diane Dewolfe Pai: James Douglas Dewolfe.</p><p>Processo: 08228.001496/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: GILBERT BEJAR MANTILLA Data Nascimento: 31/03/1978 Passaporte: P6016133B País: FILIPINAS Mãe: VIRGINIA ARAS BEJAR Pai: PETER CUANSING MANTILLA.</p><p>Processo: 08228.001521/2023-26 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: RAMESH SHANMUGAM Data Nascimento: 08/11/1971 Passaporte: U2681164 País: ÍNDIA Mãe: LAKSHMI DEVI SHANMUGAM Pai: SHANMUGAM DESINGU.</p><p>Processo: 08228.001685/2023-53 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMAD USAID BIN AHMAD FUAD Data Nascimento: 28/06/1990 Passaporte: A51438703 País: MALÁSIA Mãe: NORMA BINTI ABDUL RAHMAN Pai: AHMAD FUAD BIN JAMALUDDIN.</p><p>Processo: 08228.001712/2023-98 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 11/12/2024 Imigrante: Piotr Rafal Stanczak Data Nascimento: 05/02/1976 Passaporte: ER9593311 País: POLÔNIA Mãe: Halina Stanczak Pai: CZESLAW Stanczak.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001332/2023-53 Instituição: CONGREGACAO DAS MISSIONARIAS DE SANTO ANTONIO MARIA CLARET Prazo: 02 Anos Imigrante: BALBINA DO CARMO Data Nascimento: 15/02/1981 Passaporte: C0130936 País: TIMOR Mãe: ROSINA DA SILVA Pai: SERAFIM DA SILVA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 17/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001468/2023-63 Requerente: JOHN STANLEY NICAS II Prazo: 1 Ano Imigrante: JOHN STANLEY NICAS II Data Nascimento: 23/06/1988 Passaporte: 545817292 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: MARGARET ANN NICAS Pai: JOHN STALNEY NICAS.</p><p>Processo: 08228.001789/2023-68 Requerente: TANG YE Prazo: 2 Anos Imigrante: YE TANG Data Nascimento: 25/11/1969 Passaporte: SE0432959 País: CHINA Mãe: XUDONG TANG Pai: WEI OUYANG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018623/2022-16 Requerente: TICIANA CESAR DE NORONHA Prazo: 4 Anos Imigrante: Hannes Wittler Data Nascimento: 15/04/1969 Passaporte: NX7JF5DF6 País: HOLANDA Mãe: Fedorien Versluis Pai: Hans Joachim Dietrich Friedrich Wittler.</p><p>Processo: 08228.002097/2023-37 Requerente: FRANCESCOMICHELE DESSI Prazo: 2 Anos Imigrante: FRANCESCOMICHELE DESSI Data Nascimento: 22/03/1986 Passaporte: YB3953392 País: ITÁLIA Mãe: MARIA LUISA PIANTONI Pai: FRANCESCO DESSI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021600/2022-72 Requerente: ANDERSON TIAGO DA SILVA NOSAKI Prazo: 2 Anos Imigrante: ALBERT VALENTIN MULLER Data Nascimento: 15/02/1952 Passaporte: C30191T1 País: ALEMANHA Mãe: LUCIA MULEER Pai: FRANZ VALENTIN MULLER.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021 - Renovação de Residência</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.015599/2022-47 Requerente: JEROME PIERRE PATRICIA DENIS Prazo: 1 Ano Imigrante: Jérôme Pierre Patricia Denis Data Nascimento: 04/12/1979 Passaporte: ER620578 País: BÉLGICA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002750/2023-68 Requerente: JOAO EMILIO GOMES 70891109900 Prazo: 1 Ano Imigrante: KIMBED GORDON Data Nascimento: 16/01/2000 Passaporte: 34479969 País: ISRAEL.</p><p>Processo: 08228.003195/2023-91 Requerente: RICANATO FUTEBOL CLUBE EIRELI Prazo: 24 Meses Imigrante: YAYA BANHORO Data Nascimento: 01/01/1996 Passaporte: A3045674 País: BURKINA.</p><p>Processo: 08228.003196/2023-36 Requerente: RICANATO FUTEBOL CLUBE EIRELI Prazo: 24 Meses Imigrante: RUSSELLE BLECK DONGMO Data Nascimento: 26/05/2001 Passaporte: 0839791 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.003222/2023-26 Requerente: SANTOS FUTEBOL CLUBE Prazo: 1 Ano Imigrante: Luciana Ortega Urriolagoitia Data Nascimento: 10/08/2004 Passaporte: 668427509 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003226/2023-12 Requerente: SANTOS FUTEBOL CLUBE Prazo: 1 Ano Imigrante: Reina Gabriela Bonta Data Nascimento: 17/04/1999 Passaporte: 594712214 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante RUI ANTÔNIO NABAIS CORDEIRO LOURENÇO a exercer concomitantemente o cargo de Administrador na CCRAS BRASIL CONSTRUÇÃO E INCORPORAÇÃO IMOBILIÁRIA LTDA. Processo: 08228.002265/2023-94, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.002265/2023-94.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.021958/2022-11 Requerente: DUARTE NUNO GONCALVES MATOS Prazo: 1 Ano Imigrante: DUARTE NUNO GONCALVES MATOS Data Nascimento: 23/10/1997 Passaporte: CA412180 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.019775/2022-11 Requerente: CHRISTA MARIA MARGARETE WITTMANN Prazo: 2 Anos Imigrante: CHRISTA MARIA MARGARETE WITTMANN Data Nascimento: 28/05/1944 Passaporte: CF9VCTK6L País: ALEMANHA Mãe: MARGARETE AUGUSTE MARIE WITTMANN Pai: ANTON WITTMANN.</p><p>Processo: 08228.021749/2022-51 Requerente: MARCIO LUIZ DUARTE DE LIMA Prazo: Indeterminado Imigrante: SADRAQUI BOQUEL Data Nascimento: 30/07/2003 Passaporte: 17EH7923 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.021512/2022-71 Requerente: ELENA ITA Prazo: Indeterminado Imigrante: ELENA ITA Data Nascimento: 01/04/1963 Passaporte: aa2725958 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.022080/2022-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/02/2023 Imigrante: DINETA GULBINSKA Data Nascimento: 02/12/1990 Passaporte: LV5261047 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.021598/2022-31 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/05/2023 Imigrante: DMITRIJS BELAKOVS Data Nascimento: 17/01/1980 Passaporte: LZ4048956 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.020931/2022-95 Requerente: BRUNO ALEXANDRE FERNANDES ASCENSO Prazo: 5 Anos Imigrante: Bruno Alexandre Fernandes Ascenso Data Nascimento: 08/05/1978 Passaporte: CB821819 País: SUÍÇA Imigrante: Bruno Alexandre Fernandes Ascenso Data Nascimento: 08/05/1978 Passaporte: CB821819 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.021785/2022-15 Requerente: SOLAMAYO CONFECCOES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MD RAFIQUL ISLAM Data Nascimento: 13/08/1979 Passaporte: A04705814 País: BANGLADESH Mãe: SEMONA KHATUN Pai: MOFILUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.021672/2022-11 Requerente: ELIANE CANDIDO LINDOLFO CARRETEIRO Prazo: 1 Ano Imigrante: HOSSAM EL DIN MOHAMED FARGHALY HASSAN Data Nascimento: 05/07/1983 Passaporte: A 20145610 País: EGITO Mãe: FATEN GALAL MAHMOUD Pai: MOHAMED FARGHALY HASSAN MAHMOUD.</p><p>Processo: 08228.020732/2022-87 Requerente: FORID AHMED Prazo: 02 Anos Imigrante: FORID AHMED Data Nascimento: 25/02/1992 Passaporte: BR0694726 País: BANGLADESH Mãe: HENA BEGUM Pai: MOHAMMED NOJIB ALI.</p><p>Processo: 08228.020543/2022-12 Requerente: CATCH COMUNICACAO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Elsie Indah Keka Data Nascimento: 03/01/1987 Passaporte: 0841320 País: CAMARÕES Mãe: Fokum Christine Amboh Pai: Desconhecido.</p><p>Processo: 08228.020173/2022-13 Requerente: ANO3 AGENCIA DE VIAGENS E TURISMO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: CRISTIANO ZAO Data Nascimento: 04/04/1977 Passaporte: NO916667 País: ANGOLA Mãe: MARTA MAVAMBU Pai: GEORGEMVUMBI.</p><p>Processo: 08228.020124/2022-72 Requerente: Seive Romaric Mariano Monnou Prazo: Indeterminado Imigrante: SEIVE ROMARIC MARIANO MONNOU Data Nascimento: 03/02/1995 Passaporte: 22PP31826 País: BENIN Mãe: PAULINE AGOSSAKLOUNON Pai: PAUL MONNOU.</p><p>Processo: 08228.019886/2022-26 Requerente: ASSOCIACAO EDUCACIONAL PROFESSORA NORONHA Prazo: Indeterminado Imigrante: Paulo Fernando Gracio Gonçalves Data Nascimento: 01/12/1976 Passaporte: 13CY49723 País: FRANÇA Mãe: Carlota de Jesus de Sousa Gracio Gonçalves Pai: Fernando Manuel Ferreira Gonçalves.</p><p>Processo: 08228.019659/2022-17 Requerente: FIRMIN MARCEL BERNARD SALOT Prazo: Indeterminado Imigrante: Firmin Marcel Bernard SALOT Data Nascimento: 20/04/1989 Passaporte: 17FV02386 País: FRANÇA Mãe: Françoise Renee Madeleine SALOT Pai: Armand Andre SALOT.</p><p>Processo: 08228.018740/2022-63 Requerente: David Santos Costa Prazo: 1 Ano Imigrante: David Santos Costa Data Nascimento: 14/06/1987 Passaporte: CB222246 País: PORTUGAL Mãe: Maria de Fátima Cabral dos Santos Costa Pai: Carlos Alberto Nogueira da Costa.</p><p>Processo: 08228.000994/2023-14 Requerente: MARKUS MARTINI Prazo: 1 Ano Imigrante: Markus Martini Data Nascimento: 26/05/1965 Passaporte: C23MR6FC3 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000931/2023-51 Requerente: MARIA JULIA RODRIGUES DE ALMEIDA ANTUNES Prazo: Indeterminado Imigrante: maria júlia rodrigues de almeida antunes Data Nascimento: 12/02/1939 Passaporte: cc982313 País: PORTUGAL Mãe: laura de assunção rodrigues de almeida Pai: manuel prudêncio de almeida.</p><p>Processo: 08228.001440/2023-26 Requerente: MARCO FRIEDRICH JOSEF KARL WOLPERT Prazo: Indeterminado Imigrante: MARCO FRIEDRICH JOSEF KARL WOLPERT Data Nascimento: 21/10/1981 Passaporte: C9VGH5ZHL País: ALEMANHA Mãe: ELLEN FRANZISKA BURK Pai: JOSEF KONRAD WOLPERT.</p><p>Processo: 08228.000386/2023-18 Requerente: TIANYING NI Prazo: 2 Anos Imigrante: TIANYING NI Data Nascimento: 01/01/1994 Passaporte: SE0525275 País: CHINA Mãe: XIAOHUI MAO Pai: JUN NI.</p><p>Processo: 08228.000381/2023-79 Requerente: ZHIQIAN GENG Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHIQIAN GEGN Data Nascimento: 19/05/1988 Passaporte: SE0525274 País: CHINA Mãe: QINGPING MA Pai: XIAOJUE GENG.</p><p>Processo: 08228.001416/2023-97 Requerente: SOCIEDADE BENEFICENTE NOSSA SENHORA DA DIVINA PROVIDENCIA Prazo: 1 Ano Imigrante: KATYA MARIA COURTADE DE ALVARADO Data Nascimento: 11/11/1974 Passaporte: C01185835 País: EL SALVADOR Mãe: MARIA ADELA AMAYA Pai: ROBERTO RAMON COURTADE.</p><p>Processo: 08228.001412/2023-17 Requerente: JOSE ANTONIO ALVARADO PORTILLO Prazo: 2 Anos Imigrante: JOSE ANTONIO ALVARADO PORTILLO Data Nascimento: 04/06/1971 Passaporte: C01185907 País: EL SALVADOR Mãe: ZONIA VIOLETA PORTILLO MORENO Pai: JOSE ANTONIO ALVARADO MAC-DONALD.</p><p>Processo: 08228.000578/2023-16 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Kostiantyn Kravchenko Data Nascimento: 22/03/1986 Passaporte: FY646747 País: UCRÂNIA Mãe: PELAHEIA KRAVCHENKO Pai: MYKOLA KRAVCHENKO.</p><p>Processo: 08228.000577/2023-63 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Karl Franklin Hinton Data Nascimento: 26/08/1981 Passaporte: 642917314 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Aurelia Arlene Woodard Hinton Pai: Roy Lee Hinton.</p><p>Processo: 08228.001524/2023-61 Requerente: MISSIONARIOS DO VERBO DIVINO Prazo: 2 Anos Imigrante: Joji Raju Neelam Data Nascimento: 20/07/1989 Passaporte: U1378668 País: ÍNDIA Mãe: Tekulamma Neelam Pai: Narasimha Rao.</p><p>Processo: 08228.001811/2023-71 Requerente: ASSISTENCIA SOCIAL DOM JOSE GASPAR Prazo: 1 Ano Imigrante: Mitsue Ushio Data Nascimento: 13/03/1940 Passaporte: TR9322920 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.001577/2023-81 Requerente: MITRA ARQUIEPISCOPAL DO RIO DE JANEIRO Prazo: 2 Anos Imigrante: DAVID CAMPOS SEVILLANO Data Nascimento: 10/01/1987 Passaporte: XDC706588 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002582/2023-19 Requerente: AMADOU WADE ABDOULAYE Prazo: 2 Anos Imigrante: AMADOU WADE ABDOULAYE Data Nascimento: 02/07/1988 Passaporte: A02532105 País: SENEGAL.</p><p>Processo: 08228.001822/2023-51 Requerente: ESPACO ORIENTAL EXPRESS LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: MD ESHAN RAHMAN Data Nascimento: 14/05/2000 Passaporte: EF0479421 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.000820/2023-43 Requerente: FINICIA IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 03 Meses Imigrante: RUHUL AMIN KAKON Data Nascimento: 11/04/1978 Passaporte: B00071048 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.000815/2023-31 Requerente: FINICIA IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 03 Meses Imigrante: MD MAHFUZUR RAHMAN Data Nascimento: 29/10/1995 Passaporte: BY0701104 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.001338/2023-21 Requerente: PRADEEP KUMAR Prazo: 01 Ano Imigrante: Pradeep Kumar Data Nascimento: 28/11/1994 Passaporte: N6264493 País: ÍNDIA Imigrante: Pradeep Kumar Data Nascimento: 28/11/1994 Passaporte: N6264493 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002118/2023-14 Requerente: RYAN YUDI ISHII PEREIRA DE SANTANA 12578127930 Prazo: 2 Anos Imigrante: Hasibur Rahman Data Nascimento: 18/07/1998 Passaporte: EA0416615 País: BANGLADESH Mãe: Shahnaz Rahman Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.000055/2023-61 Requerente: EILON SHINER Prazo: 2 Anos Imigrante: Eilon Shiner Data Nascimento: 08/06/1989 Passaporte: 32935223 País: ISRAEL Mãe: Kethrá Shiner Pai: Itzhak Shiner.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 35, de 17/02/2023, Seção 1, Pág. 164, Processo: 08228.001625/2023-31,</p><p>Onde se lê: Data de Nascimento: 21/01/1990</p><p>Leia-se: Data de Nascimento: 10/12/1993.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 26, de 06/02/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.020671/2022-58,</p><p>Onde se lê: Imigrante: Dominik</p><p>Leia-se: Imigrante: Dominik Jackson Cole.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 29, de 09/02/2023, Seção 1, Pág. 40, Processo: 08228.000457/2023-66,</p><p>Onde se lê: Pai: YURI VOLKOV</p><p>Leia-se: Pai: IURI VOLKOV.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 229, de 07/12/2022, Seção 1, Pág. 136, Processo: 08228.018913/2022-43,</p><p>Onde se lê: Pai: YONGFURNE LU</p><p>Leia-se: Pai: YONGFU LU.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 211, de 08/11/2022, Seção 1, Pág. 51, Processo: 08228.017204/2022-41,</p><p>Onde se lê: Imigrante: ROMEU GUARCX YAC</p><p>Leia-se: Imigrante: ROMEO GUARCAX YAC.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 205, de 27/10/2022, Seção 1, Pág. 61, Processo: 08228.014301/2022-81,</p><p>Onde se lê: Imigrante: SIRO SOTCCHETTI</p><p>Leia-se: Imigrante: SIRO STOCCHETTI.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>