<xml><article id="30699578" name="Resolucao Gecex 450 Parte II_1" idOficio="9420264" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/02/2023" artClass="00019:00007:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00011" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="Parte 2" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20353635">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>554. Com vistas a aprimorar os dados anteriormente apresentados, de modo que contemplassem o período de análise de retomada de dumping, extraíram-se os dados de exportação do produto similar chinês visando a conter os dados relativos ao período de P5, qual seja, abril de 2020 a março de 2021.</p><p>Exportações chinesas de vidros para veículos (P5 - abril de 2020 a março de 2021)</p><p>Em toneladas</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subposição do SH</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Exportação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.11.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107.293</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.21.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300.855</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>408.148</p></td></tr></table><p>555. Considerando que o mercado brasileiro atingiu [RESTRITO] toneladas em P5, somente as exportações chinesas para o mundo dos dois principais códigos da classificação tarifária chinesa relacionados ao produto similar (7007.11.90 e 7007.21.90, específicos para enquadramento dos vidros automotivos) corresponderam aproximadamente a [RESTRITO] vezes o mercado brasileiro no período de análise de retomada de dumping.</p><p>556. Além disso, ao analisar as exportações mundiais, a peticionária afirmou que a China consiste no principal player mundial do produto similar, sendo responsável pelo maior volume individualmente exportado nos códigos SH relativos a vidros automotivos.</p><p>Principais países exportadores de vidros temperados (SH 7007.11)</p><p>Em toneladas</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média 16-20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122.223</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117.615</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127.242</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117.475</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101.890</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117.289</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>65.862</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73.881</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69.363</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>56.963</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63.103</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>65.834</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hungria</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67.910</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72.244</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68.992</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69.879</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.955</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67.596</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Polônia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45.699</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45.156</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.503</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51.052</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45.295</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.741</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Itália</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73.459</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73.154</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69.489</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.768</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38.352</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62.644</p></td></tr></table><p>Principais países exportadores de vidros laminados (SH 7007.21)</p><p>Em toneladas</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média 16-20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>284.513</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>292.871</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>312.215</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>309.973</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>292.221</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>298.359</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Polônia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>128.686</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122.604</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127.759</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>126.712</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95.257</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120.204</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Itália</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79.659</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73.715</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63.934</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55.730</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43.050</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63.218</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>47.248</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45.974</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45.202</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41.922</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37.153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43.500</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>República Tcheca</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52.930</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52.098</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.235</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.704</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>47.196</p></td></tr></table><p>557. Analisando os quadros anteriores, a peticionária declarou que a média das exportações chinesas de vidros automotivos temperados e laminados, nos cinco anos considerados, correspondeu a mais de [RESTRITO] vezes o tamanho médio do mercado brasileiro de vidros automotivos no mesmo período. Segundo a ABIVIDRO, isso revela a capacidade do setor vidreiro chinês e a potencialidade de agravar ainda mais o cenário de dano da indústria doméstica.</p><p>558. Por todo o exposto, considerou-se que os dados apontam para a existência de considerável potencial exportador do produto sujeito ao direito antidumping para a China.</p><p>5.6. Das alterações nas condições de mercado</p><p>559. O art. 107 c/c o inciso III do art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de que a extinção do direito antidumping em vigor levaria muito provavelmente à continuação ou retomada de dumping à indústria doméstica, deve ser examinado se ocorreram eventuais alterações nas condições de mercado no país exportador, no Brasil ou em terceiros mercados, incluindo eventuais alterações na oferta e na demanda do produto similar.</p><p>560. Destaque-se que a peticionária apresentou, sobre o tema, apenas conclusões relacionadas à análise do desempenho do produtor/exportador, conforme já descritas no item 5.2. Nesse sentido, indicou que a expansão da capacidade produtiva e de exportação da indústria chinesa provocaria oferta excessiva de vidros automotivos, contudo, não apresentou dados relativos à capacidade produtiva chinesa do produto similar. Assim, de acordo com estimativas realizadas pela publicação Flat Glass Markets in China, a ABIVIDRO apenas alegou que a produção de vidros automotivos temperados e laminados na China, em 2022 e 2027, conforme demonstrado no item 5.2, poderá alcançar 504,3 e 691,5 milhões de "weight cases", respectivamente, o que significa uma produção em torno de 25 milhões de toneladas em 2022 e de 34,5 milhões de toneladas em 2027.</p><p>561. Nesse sentido, a peticionária observou que mesmo com a crescente demanda chinesa de vidros automotivos temperados e laminados, ainda haveria um excedente em torno de 500 mil toneladas do produto similar, sem contar a possibilidade de mais vidro plano ser direcionado para a produção de temperados e laminados, tendo em vista a ociosidade existente na indústria chinesa de vidro float, que teria sido evidenciada na revisão encerrada pela autoridade investigadora em fevereiro deste ano acerca do mencionado insumo.</p><p>562. Assim, não foram observadas alterações nas condições de mercado durante o período analisado.</p><p>5.7. Da aplicação de medidas de defesa comercial</p><p>563. O art. 107 c/c o inciso IV do art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de que a extinção do direito antidumping em vigor levaria muito provavelmente à continuação ou retomada de dumping à indústria doméstica, deve ser examinado se houve a aplicação de medidas de defesa comercial sobre o produto similar por outros países e a consequente possibilidade de desvio de comércio para o Brasil.</p><p>564. Ao longo do período analisado, verificou-se a abertura de revisão de final de período da medida antidumping aplicada pela Turquia às importações de vidros automotivos laminados e temperados da China, classificadas sob o código tarifário 7007. A revisão foi finalizada em 23 de fevereiro de 2022, resultando na prorrogação da medida aplicada às importações de vidros automotivos laminados e temperados da China.</p><p>565. Não foram identificadas outras medidas de defesa comercial aplicadas às importações de vidros automotivos originárias da China em vigor ou que tiveram vigência ao longo do período de análise de probabilidade de retomada do dano. Tampouco foram identificadas investigações de defesa comercial referentes ao mesmo produto, originário da China, de P1 a P5.</p><p>5.8. Das manifestações sobre o desempenho dos produtores/exportadores e das alterações de mercado</p><p>566. A ABIVIDRO, em manifestação no dia 20 de dezembro de 2022, afirmou ter submetido evidências de que há elevado potencial exportador na China, por meio de informações extraídas de publicações internacionais, assim como dados estatísticos disponíveis no TradeMap.</p><p>567. A Associação relembrou que a China é a maior produtora mundial de vidros planos, principal matéria-prima utilizada na fabricação dos vidros laminados e temperados. A enorme disponibilidade de vidros planos consiste em elemento de suma importância para os fabricantes de vidros automotivos.</p><p>568. Adicionalmente, a ABIVIDRO afirmou que ficou evidenciado nos elementos de prova juntados aos autos da revisão que a produção de vidros laminados e temperados na China supera algumas vezes o consumo brasileiro de vidros automotivos. É importante assinalar também que a China possui um excedente produtivo em torno de [RESTRITO]vezes o mercado brasileiro.</p><p>569. Por fim, as estatísticas internacionais disponibilizadas no TradeMap indicam que a China foi o maior exportador mundial de vidros automotivos nos anos abarcados pela revisão. Somente as exportações chinesas dos itens 7007.11.90 e 7007.21.90, que incluem as exportações vidros para veículos, temperados e laminados, respectivamente, corresponderam, no período de abril de 2020 a março de 2021, a cerca de [RESTRITO] vezes o tamanho do mercado brasileiro. Portanto, não haveria dúvidas de que há um elevado potencial exportador na China, como teria sido apontado no parágrafo 483 da Nota Técnica de fatos essenciais.</p><p>570. Sobre as alterações de mercado, a Associação afirmou que não ficaram evidenciadas alterações nas condições de mercado durante o período considerado. A China continua sendo a maior e mais relevante exportadora de vidros automotivos. Além disso, a China segue sendo a maior produtora de vidros planos, principal insumo para a fabricação de vidros automotivos.</p><p>571. Não haveria nenhuma evidência nos autos da revisão de que terceiros mercados consumidores de vidros automotivos irão privilegiar o produto chinês em detrimento de sua produção local.</p><p>5.9. Dos comentários</p><p>572. Como se percebe, os comentários aportados pela ABIVIDRO por ocasião de sua manifestação final reforçam os dados apresentados na petição inicial e se alinham às conclusões alcançadas pela autoridade investigadora, conforme exposto no item seguinte. Dispensam-se, assim, maiores comentários a respeito.</p><p>5.10. Da conclusão sobre a continuação/retomada do dumping</p><p>573. A partir das análises precedentes verificou-se, primeiramente, que, que o valor normal calculado para a China, internalizado no mercado brasileiro supera significativamente o preço praticado pela indústria doméstica para os vidros automotivos, o que indica que, na hipótese de extinção da medida vigente, os produtores/exportadores chineses precisariam praticar dumping para concorrer com a indústria doméstica brasileira no mesmo nível de preços.</p><p>574. Ademais, a partir da análise desenvolvida no item 5.5, foi possível observar que a China possui excedente produtivo, ou seja, volume produzido e não consumido internamente, equivalente a [RESTRITO] vezes o mercado brasileiro. Projeta-se que, em 2027, tal excedente, embora se reduza, ainda represente [RESTRITO] vezes o mesmo mercado.</p><p>575. Em termos de volume exportado, as operações chinesas alcançaram em P5 408.148 t (considerando-se apenas os códigos 7007.11.90 e 7007.21.90 da classificação tarifária chinesa), o que representa aproximadamente [RESTRITO] vezes o tamanho do mercado brasileiro.</p><p>576. Também se pode constatar que a balança comercial chinesa para vidros automotivos é substancialmente superavitária, denotando o perfil exportador como característica marcante do setor.</p><p>577. Some-se a isso o fato de que a China é o principal exportador mundial de vidros automotivos, segundo dados do Trade Map.</p><p>578. Por último, além do Brasil, verificou-se que outro país (a Turquia) também mantém medida de defesa comercial aplicada contra suas importações de vidros automotivos originárias da China, tendo sido a medida, inclusive, prorrogada, em 23 de fevereiro de 2022.</p><p>579. A partir de todos esses fatores, concluiu-se, para fins de determinação final, que, caso a medida antidumping em vigor seja extinta, muito provavelmente haverá a retomada da prática de dumping nas exportações da China para o Brasil.</p><p>6. DAS IMPORTAÇÕES E DO MERCADO BRASILEIRO</p><p>580. Neste item serão analisadas as importações brasileiras e o mercado brasileiro de vidros automotivos temperados e laminados. O período de análise deve corresponder ao período considerado para fins de determinação de probabilidade de retomada de dano à indústria doméstica.</p><p>581. Assim, considerou-se, de acordo com o § 4º do art. 48 do Decreto nº 8.058, de 2013, o período de abril de 2016 a março de 2021, dividido da seguinte forma:</p><p>P1 - abril de 2016 a março de 2017;</p><p>P2 - abril de 2017 a março de 2018;</p><p>P3 - abril de 2018 a março de 2019;</p><p>P4 - abril de 2019 a março de 2020; e</p><p>P5 - abril de 2020 a março de 2021.</p><p>6.1. Das importações</p><p>582. Para fins de apuração dos valores e das quantidades de vidros automotivos importados pelo Brasil em cada período, foram utilizados os dados de importação referentes aos subitens tarifários 7007.11.00, 7007.19.00, 7007.21.00 e 7007.29.00 e 8708.29.99 da NCM, fornecidos pela RFB.</p><p>583. A partir da descrição detalhada das mercadorias, verificou-se que são classificadas nos subitens da NCM acima mencionados importações de vidros automotivos, bem como de outros produtos, distintos do produto objeto da investigação. Por esse motivo, realizou-se depuração das importações constantes desses dados, de forma a se obterem as informações referentes exclusivamente aos vidros automotivos.</p><p>584. O produto objeto da revisão são os vidros automotivos, conforme descrito no item 3, destinados, precipuamente, para utilização como para-brisas, tetos solares ou panorâmicos, vigias ou vidros traseiros e vidros laterais. Esta categoria de produtos consiste em vidros temperados ou laminados de dimensões e formatos que permitam a sua aplicação em automóveis, assim entendidos: veículos de passeio, comerciais leves, utilitários, ônibus e microônibus, caminhonete, camioneta, motor-casa (motor-home), trailer e caminhões monobloco ou articulado, independentemente dos implementos veiculares fixos ou móveis aplicados sobre estes.</p><p>585. Dessa forma, foram excluídas da análise as importações que distam dessa descrição, tais como os vidros temperados e laminados destinados para aplicação em embarcações, aeronaves, locomotivas e cabines de maquinário não autopropulsado. Destaque-se que, nos itens 7007.19.00 e 7007.29.00 da NCM, são classificados vidros de segurança destinados para a utilização em construção civil, aparelhos da linha fria, fogões e fornos, telefones celulares, dentre outros. Ainda, no item 8708.29.99 da NCM são classificados diversos produtos referentes a outras partes e acessórios de carroçarias de veículos. Esses produtos também foram excluídos da análise.</p><p>586. Cumpre ressaltar que foi realizado ajuste dos dados de importação apresentados no parecer de início, a partir do refinamento dos parâmetros utilizados na depuração dos dados de importação disponibilizados pela RFB, fruto do conhecimento adquirido sobre o produto objeto da revisão após as manifestações das partes interessadas, o que possibilitou a identificação dos produtos abarcados pelo escopo com maior acurácia. As tabelas apresentadas deste documento já refletem as alterações descritas acima.</p><p>587. Em que pese a metodologia adotada, ainda restaram importações cujas descrições nos dados disponibilizados pela RFB não permitiram concluir se o produto importado correspondia de fato a vidros automotivos. Nesse contexto, foram consideradas como importações de produto objeto da revisão os volumes e os valores das importações de vidros segurança cujas descrições não permitiram identificar se tratar de vidros automotivos, tais como aqueles com descrição genérica "vidro temperado" ou "vidro laminado", acompanhados ou não da descrição de suas dimensões, sempre que estivessem classificados nos subitens 7007.11.00 e 7007.21.00 da NCM. Essa posição foi adotada em razão de esses itens da NCM serem destinados para a classificação dos vidros automotivos, de forma que se pressupôs que os produtos com descrição genérica corresponderiam ao produto objeto da investigação.</p><p>588. Por outro lado, não foram consideradas como importações de produto objeto da revisão os volumes e os valores das importações de vidros de segurança não identificados, como aqueles com descrição genérica "vidro temperado" ou "vidro laminado", acompanhados ou não da descrição de suas dimensões, quando classificados nos subitens 7007.19.00, 7007.29.00 e 8708.29.99 da NCM. Essa posição foi adotada em razão de esses subitens da NCM serem destinados à classificação dos vidros de segurança exclusive os vidros automotivos e a outras partes e acessórios de veículos, de forma que se pressupôs que os produtos com descrição genérica não corresponderiam ao produto objeto da investigação.</p><p>589. Portanto, para os itens 7007.11.00 e 7007.21.00 da NCM foram excluídos da análise apenas aqueles "vidros temperados" ou "vidros laminados" cujas descrições permitiram concluir que não se tratava do produto objeto da investigação. Já para os itens 7007.19.00, 7007.29.00 e 8708.29.99 da NCM foram incluídos na análise somente os produtos que puderam ser identificados como objeto da revisão.</p><p>590. Visando tornar a análise do valor das importações mais uniforme, considerando que o frete e o seguro, dependendo da origem considerada, têm impacto relevante sobre o preço de concorrência entre os produtos ingressados no mercado brasileiro, a análise foi realizada em base CIF. [RESTRITO].</p><p>591. As tabelas seguintes apresentam os volumes, valores e preços CIF das importações totais de vidros automotivos, bem como suas variações, no período de investigação de probabilidade de retomada de dano à indústria doméstica.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>302,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>387,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>386,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>305,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>358,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.269,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>205,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coréia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>47,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tailândia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>431,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>575,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>170,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.952,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Romênia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras <sup>(*)</sup> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>162,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (exceto sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>43,1</p></td></tr></table><p>592. Observou-se que o volume das importações brasileiras da China, após redução de 33,3% entre P1 e P2, aumentou de P2 para P3 (30,8%). Posteriormente, os períodos seguintes, houve consecutivas reduções de 13,2% e 39,5%. Observa-se que a China iniciou o período da análise de dano, em P1, com uma quantidade de importações que representava [RESTRITO]% das importações totais, e chegaram a P5 com volume equivalente de [RESTRITO]% das importações brasileiras vidros automotivos.</p><p>593. Com relação ao volume importado de outras origens, verificou-se diminuição de 59,9% ao se considerar toda a série temporal analisada. Entre as principais origens, destaca-se que as importações advindas da Argentina apresentaram acréscimos nos três primeiros períodos, apresentando quedas de P3 a P4 e de P4 a P5. Em P5, as importações da Argentina totalizaram [RESTRITO] toneladas, [RESTRITO]% do volume total importado pelo Brasil nesse período.</p><p>594. Avaliando a variação do volume de importações brasileiras totais entre P1 e P5, verificam-se aumentos entre P1 e P2 e de P2 a P3, e sucessivas quedas nos períodos seguintes. Entre P1 e P2, o referido indicador apresentou expansão de 0,3%, influenciado pelo crescimento no volume das importações das outras origens (em especial, da Argentina, México e Espanha). O aumento de 7,7% de P2 para P3, por sua vez, deveu-se principalmente ao acréscimo do volume importado da Argentina. A partir de P3 o volume passa a diminuir. De P3 para P4 houve redução nas importações totais, de 24,3%, impulsionado pelo declínio das importações maioria das origens, exceto Turquia e Coreia do Sul, e decréscimo de P4 para P5, de 47,4%, mormente em razão da redução das importações da China, Argentina, México, França, e Coreia do Sul. Durante os extremos do período de investigação (P1 a P5) verificou-se redução de 56,9% nas importações brasileiras totais de vidros automotivos influenciado pela redução no volume de importações da China e das outras origens, exceto Turquia, Espanha e Tailândia.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="13"><p> <u>Valor das Importações Totais (em CIF USD x1.000)</u> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="13"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>72,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>117,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>85,0</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>63,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>72,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>117,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>85,0</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>63,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>344,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>377,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>71,0</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>39,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>124,5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>112,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>49,9</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>28,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>57,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>63,7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>58,0</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>497,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espanha</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>182,7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>73,2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>26,4</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>93,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>59,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>48,7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>38,1</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>6,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coréia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>113,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>20,7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>37,8</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>6,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tailândia</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>960,2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>1.403,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>462,4</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>781,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Romênia</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>5,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>7,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>8,5</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>4,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras <sup>(*)</sup> </p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>87,5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>72,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>86,9</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>51,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total (exceto sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>117,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>100,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>66,5</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>36,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>104,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>105,5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>72,0</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>44,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="13"><p>Preço das Importações Totais (em CIF USD / t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="13"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>107,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>134,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>112,2</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>138,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total (sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>107,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>134,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>112,2</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>138,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>114,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>97,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>88,2</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>74,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>32,2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>36,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>41,2</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>81,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>74,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>94,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>16,1</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>15,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Espanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>89,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>113,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>64,8</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>90,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>França</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>194,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>274,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>262,0</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>228,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Coréia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>133,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>136,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>79,3</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>160,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Tailândia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>222,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>244,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>271,3</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>40,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Romênia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>858,8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>1.925,7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>1.673,3</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>1.418,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Outras <sup>(*)</sup> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>72,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>64,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>53,5</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>73,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total (exceto sob análise)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>86,8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>77,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>75,3</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>89,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>104,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>97,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>87,9</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>102,5</p></td></tr></table><p>595. Quanto ao valor CIF das importações brasileiras de vidros automotivos da China, houve tendência semelhante de redução durante praticamente todo o período, entre P1 e P5, exceto em P3. Em P5, essas importações representaram [RESTRITO]% do valor total das importações brasileiras do produto objeto da revisão. Com relação aos preços das importações da origem investigada, estes aumentaram progressivamente até P5, exceto em P4, acumulando expansão de 38,8% nesse intervalo.</p><p>596. No que tange ao indicador de valor importado das outras origens, considerando-se todo o período de investigação de probabilidade de continuação ou retomada do dano, houve redução de 64%. Já a respeito do preço CIF médio por tonelada de vidros automotivos de outras origens, observa-se que houve redução de 10,3% no período de investigação de probabilidade de continuação/retomada do dano, de P1 a P5. Percebe-se também que houve aumento nos preços somente entre P4 e P5, acumulando aumento de 19,1% nesse intervalo.</p><p>597. Avaliando a variação no valor das importações brasileiras totais, considerando-se todo o período de investigação de probabilidade de continuação ou retomada de dano, houve redução de 55,9% no valor importado, impulsionada pela redução no valor das valor das importações brasileiras da China e de outras origens (exceto Turquia e Tailândia) entre P1 e P5. Já a respeito do preço médio das importações brasileiras totais, observa-se que houve tendência semelhante ao preço CIF médio por tonelada de vidros automotivos da China, pois houve aumento de 2,5% entre P1 e P5.</p><p>6.2. Do mercado brasileiro e da evolução das importações</p><p>598. Primeiramente, destaque-se que, como não houve consumo cativo por parte da indústria doméstica, o consumo nacional aparente (CNA) e o mercado brasileiro de vidros automotivos se equivalem. A peticionária informou, ainda, que não foram realizados serviços de industrialização para terceiros (tolling) durante o período de investigação de continuação/retomada de dano.</p><p>599. Para dimensionar o mercado brasileiro de vidros automotivos foram consideradas as quantidades vendidas, de fabricação própria, no mercado interno pela indústria doméstica, líquidas de devoluções e reportadas pela peticionária, bem como as quantidades importadas apuradas com base nos dados de importação fornecidos pela RFB, apresentadas no item anterior.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Do Mercado Brasileiro, do Consumo Nacional Aparente e da Evolução das Importações (em t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Mercado Brasileiro</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado Brasileiro {A+B+C}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>85,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Vendas Internas -Indústria Doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>87,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Vendas Internas -Outras Empresas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>128,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Importações Totais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>43,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C1. Importações -Origens sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>45,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C2. Importações -Outras Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>40,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Participação no Mercado Brasileiro</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação das Vendas Internas da Indústria Doméstica {A/(A+B+C)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>101,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação das Vendas Internas de Outras Empresas {B/(A+B+C)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>150,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação das Importações Totais {C/(A+B+C)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>50,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação das Importações - Origens sob Análise {C1/(A+B+C)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>53,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação das Importações - Outras Origens {C2/(A+B+C)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>46,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Consumo Nacional Aparente (CNA)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNA {A+B+C+D+E}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>85,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Consumo Cativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Industrialização p/ Terceiros (Tolling)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Participação no Consumo Nacional Aparente (CNA)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação das Vendas Internas ID {A/(A+B+C+D+E)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>101,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação das Importações Totais {C/(A+B+C+D+E)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>50,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação das Importações - Outras Origens {C1/(A+B+C+D+E)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>53,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação das Importações - Outras Origens {C2/(A+B+C+D+E)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>46,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação do Consumo Cativo {D/(A+B+C+D+E)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação do Tolling {E/(A+B+C+D+E)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Representatividade das Importações de Origens sob Análise</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação no Mercado Brasileiro {C1/(A+B+C)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>53,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação no CNA {C1/(A+B+C+D+E)}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>53,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação nas Importações Totais {C1/C}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>106,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Volume de Produção Nacional {F1+F2}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>88,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F1. Volume de Produção - Indústria Doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>87,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F2. Volume de Produção - Outras Empresas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>129,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação com o Volume de Produção Nacional {C1/F}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>51,7</p></td></tr></table><p>600. Observou-se que o mercado brasileiro decresceu durante os períodos. Inicialmente houve aumento de P1 para P2 de 13,4% e de 1,4%, de P2 para P3. A partir dos períodos seguintes, o mercado brasileiro diminuiu, apresentando reduções de 4,1% entre P3 e P4 e 22,3%, entre P4 e P5. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de mercado brasileiro de vidros automotivos revelou variação negativa de 14,2% em P5, comparativamente a P1.</p><p>601. Observou-se que a participação da China no mercado brasileiro, ao se considerar todo o período de análise, decresceu [RESTRITO] p.p, sendo que uma diminuição de [RESTRITO] p.p. ocorreu já entre P1 e P2. Salienta-se que, ao longo do período da revisão, observaram-se sucessivas quedas na participação das importações chinesas no mercado brasileiro, com exceção ao intervalo entre P2 e P3, que apresentou um aumento de [RESTRITO] p.p.</p><p>602. Com relação à variação de participação das importações das demais origens no mercado brasileiro ao longo do período em análise, houve redução de [RESTRITO]p.p. considerado P5 em relação ao início do período avaliado (P1).</p><p>603. Por fim, observou-se que a relação entre as importações das origens investigadas e a produção nacional de vidros automotivos registrou também decréscimos sucessivos, com exceção de P2 para P3. Ao se considerar todo o período investigado, essa relação apresentou decréscimo de [RESTRITO] p.p., de P1 a P5.</p><p>6.3. Das manifestações a respeito das importações, da produção nacional e do mercado brasileiro</p><p>604. A Fuyao, em manifestação protocolada em 22 de agosto de 2022, afirmou que o parecer de início da presente revisão apresentou informações diferentes acerca do volume do mercado brasileiro: enquanto o parágrafo 196 indicaria volume de [RESTRITO] toneladas para P5, o quadro do parágrafo 209 indicaria volume de [RESTRITO] toneladas.</p><p>605. Ademais, a Fuyao pontuou o fato de que teria havido aumento de 51% do volume importado pelo Brasil de produtos originários da China nos subitens "residuais" 7007.19.00, 7007.29.00 e 8708.29.99 em comparação ao P5 da investigação original, equivalente a aumento absoluto de [RESTRITO] toneladas. À luz da metodologia apresentada pelo autoridade investigadora no parecer de início, de que para os itens 7007.19.00, 7007.29.00 e 8708.29.99 da NCM foram incluídos na análise somente os produtos que efetivamente puderam ser identificados como objeto da revisão, a Fuyao questionou se não poderia haver volume considerável do produto objeto da revisão exportado sob essas NCMs.</p><p>606. Em seguida, citou, a respeito de dúvidas de classificação de vidros automotivos no item 8708.29 da NCM, as Soluções de Consulta COSIT nº <sup>s</sup> 98.022/2019, 98.359/2018, 98.406/2018 e 98.407/2018, argumentando que "não se trata de uma classificação simples, ensejando atenção redobrada da autoridade" e que as importações do produto objeto da revisão para [CONFIDENCIAL] parecem ter sido concentradas nas NCMs [CONFIDENCIAL].</p><p>607. Em manifestação no dia 20 de dezembro de 2022, a ABIVIDRO apontou que os números contidos na tabela apresentada após o parágrafo 509 da Nota Técnica de fatos essenciais revelariam que as importações brasileiras de vidros automotivos originárias da China decresceram no período considerado. O volume ingressado no País teria diminuído [RESTRITO] toneladas, de P1 para P5, equivalente a 54,1%.</p><p>608. Ressaltou, ainda, que o volume de vidros automotivos chineses internado no Brasil, em P1 desta revisão, teria correspondido a apenas [RESTRITO]% do volume importado da China em P5 da investigação original ([RESTRITO] toneladas). Esses dados revelariam de forma inequívoca que os produtores/exportadores chineses somente seriam competitivos no mercado brasileiro mediante práticas desleais de comércio.</p><p>6.4. Dos comentários acerca das manifestações</p><p>609. Inicialmente registre-se, a respeito da indicação de inconsistência entre os volumes de mercado brasileiro reportados nos quadros dos parágrafos 196 e 209 do parecer de início, que por lapso, os volumes encontravam-se distintos (diferença equivalente, em módulo, a 0,1%), tendo os supramencionados quadros sido atualizados já para fins da Nota Técnica de fatos essenciais, bem como no presente documento.</p><p>610. No que tange ao questionamento da Fuyao acerca de volume considerável do produto objeto da revisão exportado sob os subitens 7007.19.00, 7007.29.00 e 8708.29.99 da NCM, a autoridade investigadora reitera que a depuração realizada após o recebimento de respostas aos questionários de produtor/exportador e aos questionários de importadores não resultou em alteração significativa dos dados, e que a maior parte do volume reportado pela Fuyao, e verificado também nos dados fornecidos pela RFB, [CONFIDENCIAL]. Uma vez que estão excluídos da definição de produto objeto da revisão, de acordo com o inciso II do parágrafo único da Resolução CAMEX nº 5 de 2017, [CONFIDENCIAL],entende-se que das [CONFIDENCIAL] toneladas identificadas como tendo sido produzidas por empresas do Grupo Fuyao, importadas em P5 da presente revisão, [CONFIDENCIAL] toneladas são de produtos excluídos da definição de produto objeto da revisão, restando apenas volume de [CONFIDENCIAL] toneladas exportadas pela Fuyao em P5 da presente revisão.</p><p>611. Dessa forma, os apêndices VII da resposta ao questionário do produtor/exportador enviado pelo Grupo Fuyao referentes à produção e venda das empresas [CONFIDENCIAL] foram reconhecidas como sendo do produto objeto da revisão, totalizando [CONFIDENCIAL] toneladas. Já as vendas do produto produzido pela [CONFIDENCIAL] foram consideradas como fora do escopo do produto objeto da revisão a partir da descrição contida nos dados de importação fornecidos pela RFB, totalizando volume de [CONFIDENCIAL] toneladas para as empresas adquirentes [CONFIDENCIAL]. Apenas volume de [CONFIDENCIAL] toneladas para a empresa adquirente [CONFIDENCIAL]. foi considerado como sendo do produto objeto da revisão.</p><p>612. Quanto ao grau de complexidade da classificação tarifária na posição 8708.29 do SH, reafirma-se que as análises levadas a cabo pela autoridade investigadora se baseiam na descrição da mercadoria importada consignada pelo importado durante o despacho aduaneiro, cuja correção é fiscalizada pela Receita Federal do Brasil. Ademais, levam-se em consideração eventuais respostas aos questionários enviados, de forma a aprimorar o exame inicial, a partir do aporte de maiores informações pelas partes. Tendo em conta os elementos disponíveis nos autos, este documento reflete os dados referentes ao produto sob revisão, não competindo à autoridade investigadora avaliação quanto à exatidão das informações prestadas ao fisco.</p><p>613. Quanto à manifestação da ABIVIDRO, estas se alinham às conclusões expostas nos itens 5.10 e 6.5, aos quais se remete, a fim de se evitarem considerações despiciendas.</p><p>6.5. Da conclusão a respeito das importações</p><p>614. No período analisado, as importações sujeitas ao direito antidumping decresceram significativamente:</p><p>a) em termos absolutos, tendo passado de [RESTRITO] t em P1 para [RESTRITO] t em P5, com uma variação negativa de 54,1%;</p><p>b) relativamente ao mercado brasileiro, dado que a participação dessas importações passou de [RESTRITO]% em P1 para [RESTRITO]% em P5; e</p><p>c) em relação à produção nacional, pois, em P1, representavam [RESTRITO]% desta produção e em P5 correspondiam a [RESTRITO]% do volume total produzido no país.</p><p>615. Diante desse quadro, constatou-se redução substancial das importações da origem investigada, tanto em termos absolutos quanto em relação à produção nacional e ao mercado brasileiro.</p><p>616. Além disso, foi observado que os preços médios das importações originárias da China se elevaram à medida que os volumes de importação foram sendo reduzidos ao longo do período de análise, ainda que tenham se mantido abaixo do preço médio das importações brasileiras das outras origens durante todo o período de análise de retomada de dano.</p><p>7. DOS INDICADORES DA INDÚSTRIA DOMÉSTICA</p><p>617. De acordo com o disposto no art. 108 do Decreto nº 8.058, de 2013, a determinação de que a extinção do direito levaria muito provavelmente à continuação ou à retomada do dano deve basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo a situação da indústria doméstica durante a vigência definitiva do direito e os demais fatores indicados no art. 104 do Regulamento Brasileiro.</p><p>618. O período de análise dos indicadores da indústria doméstica compreendeu os mesmos períodos utilizados na análise das importações, descrito no item 6.</p><p>7.1. Dos indicadores da indústria doméstica</p><p>619. Como já demonstrado no item 4, de acordo com o previsto no art. 34 do Decreto nº 8.058, de 2013, a indústria doméstica foi definida como o conjunto de produtores cuja produção conjunta constitui proporção significativa da produção nacional total do produto similar doméstico, qual seja, as três empresas, Pilkington, Saint Gobain (Divisões Sekurit e Autover) e AGC, corresponderam à quase totalidade da produção nacional no período de abril de 2016 a março de 2021. Dessa forma, os indicadores considerados neste documento refletem os resultados alcançados pelas citadas linhas de produção.</p><p>620. Para uma adequada avaliação da evolução dos dados em moeda nacional, apresentados pela peticionária, a autoridade investigadora atualizou os valores correntes com base no Índice de Preços ao Produtor Amplo - Origem - Produtos Industriais (IPA-OG-PI), da Fundação Getúlio Vargas, [RESTRITO].</p><p>621. De acordo com a metodologia aplicada, os valores em reais correntes de cada período foram divididos pelo índice de preços médio do período, multiplicando-se o resultado pelo índice de preços médio de P5. Essa metodologia foi aplicada a todos os valores monetários em reais apresentados.</p><p>622. Ressalte-se que ajustes em relação aos dados apresentados pela Pilkington, Saint Gobain (Divisões Sekurit e Autover) e AGC na petição de início e em respostas aos pedidos de informações complementares foram efetuados, tendo em conta os resultados das verificações in loco realizadas por equipes da autoridade investigadora brasileira. Os ajustes serão descritos a seguir nos respectivos itens.</p><p>623. Dentre os ajustes efetuados, importa mencionar a exclusão da porta traseira de vidro do veículo Mobi, pelos motivos já elencados anteriormente.</p><p>624. Destaque-se também que os indicadores econômico-financeiros apresentados neste documento, com exceção do retorno sobre investimentos, do fluxo de caixa e da capacidade de captar recursos, são referentes exclusivamente à produção e às vendas da indústria doméstica de vidros automotivos.</p><p>7.1.1. Da evolução global da indústria doméstica</p><p>7.1.1.1. Dos indicadores de venda e participação no mercado brasileiro</p><p>625. A tabela a seguir apresenta, entre outras informações, as vendas da indústria doméstica de vidros automotivos de fabricação própria, destinadas ao mercado interno e externo, conforme informadas pela peticionária e verificado in loco, bem como a participação das vendas no mercado interno da indústria doméstica no mercado brasileiro. Cumpre ressaltar que as vendas são apresentadas líquidas de devoluções.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Dos Indicadores de Venda e Participação no Mercado Brasileiro e no Consumo Nacional Aparente (em t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>[CONFIDENCIAL] / [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Indicadores de Vendas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Vendas Totais da Indústria Doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>84,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A1. Vendas no Mercado Interno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>87,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A2. Vendas no Mercado Externo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>74,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Mercado Brasileiro e Consumo Nacional Aparente (CNA)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Mercado Brasileiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>85,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. CNA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>85,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Representatividade das Vendas no Mercado Interno</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação nas Vendas Totais {A1/A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação no Mercado Brasileiro {A1/B}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação no CNA {A1/C}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>626. Observou-se que o indicador de vendas da indústria doméstica destinadas ao mercado interno aumentou 14,2% de P1 para P2 e 1,1% de P2 para P3. Houve reduções de 2,9% de P3 para P4 e de 22,4% de P4 para P5. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de vendas da indústria doméstica destinadas ao mercado interno revelou variação negativa de 13% em P5, comparativamente a P1.</p><p>627. Com relação à variação de vendas da indústria doméstica destinadas ao mercado externo ao longo do período em análise, ressalte-se que houve consecutivas diminuições, somente recuperando-se em P5, quando a variação alcançou 6,3% de P4 para P5. De P1 para P2, houve redução de 8,1% seguida de novas reduções de 3% de P2 para P3 e de 21,8% de P3 para P4. Ressalte-se que a representação de vendas externas da indústria doméstica foi de, no máximo, [RESTRITO]% do total ao longo do período em análise.</p><p>628. Observou-se que o indicador de participação das vendas da indústria doméstica no mercado brasileiro oscilou no período de análise. Houve aumento de [RESTRITO] p.p. de P1 para P2 e diminuição de [RESTRITO] p.p. de P2 para P3. Nos períodos subsequentes, houve acréscimo de [RESTRITO] p.p. entre P3 e P4 e redução de [RESTRITO] p.p. entre P4 e P5. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de participação das vendas da indústria doméstica no mercado brasileiro revelou variação positiva de [RESTRITO] p.p. em P5, comparativamente a P1.</p><p>7.1.1.2. Dos indicadores de produção, capacidade e estoque</p><p>629. Com relação à capacidade instalada, cumpre detalhar o método de cálculo utilizado nas empresas que compõem a indústria doméstica para obtenção da capacidade nominal e efetiva, conforme dados constantes da petição e que foram confirmados durante o procedimento de verificação in loco. A empresa AGC explicou que sua capacidade instalada foi extraída da capacidade de produção da linha e dos equipamentos combinado com o número de turnos de produção de vidros automotivos. [CONFIDENCIAL]. Para o cálculo da capacidade efetiva, a empresa partiu da capacidade nominal e descontou interrupções de produção provocadas por paradas programadas para manutenção dos equipamentos.</p><p>630. Por sua vez, a Pilkington informou que sua metodologia de cálculo da capacidade parte [CONFIDENCIAL].</p><p>631. Já em relação à Saint Gobain - Sekurit, a empresa afirmou sua capacidade efetiva foi calculada [CONFIDENCIAL].</p><p>632. A tabela a seguir apresenta, entre outras informações, o volume de produção do produto similar fabricado pela indústria doméstica, conforme informadas pela peticionária e verificado in loco.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Dos Indicadores de Produção, Capacidade Instalada e Estoque (em t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>[CONFIDENCIAL] / [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Volumes de Produção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Volume de Produção - Produto Similar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>87,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Volume de Produção - Outros Produtos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38,3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>30,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Industrialização p/ Terceiros - Tolling</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Capacidade Instalada</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Capacidade Instalada Efetiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>102,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Grau de Ocupação {(A+B)/D}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>83,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Estoques</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Estoques</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>131,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Relação entre Estoque e Volume de Produção {E/A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>150,3</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>