<xml><article id="30585128" name="9-RES CRCPE 405 - PLS" idOficio="9406482" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/02/2023" artClass="00070:00142:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00005" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE EM PERNAMBUCO" artSize="12" artNotes="" numberPage="196" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=196" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20334253">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCPE Nº 405, DE 27 DE OUTUBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Aprova o Plano de Logística Sustentável do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCPE Nº 405, DE 27 DE OUTUBRO DE 2022</p><p class="ementa">Aprova o Plano de Logística Sustentável do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE EM PERNAMBUCO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o Plano de Logística Sustentável (PLS) do Conselho Regional de Contabilidade de Pernambuco (PLS - CRCPE) do período de 2022/2023, cujo texto está disponibilizado no site www.crcpe.org.br.</p><p>Art. 2º O PLS - CRCPE é o instrumento que estabelece diretrizes e um conjunto de projetos para a inserção de atributos de sustentabilidade na gestão da logística do CRCPE, conforme disposto na Instrução Normativa n.º 10, de 12 de novembro de 2012, da Secretaria de Logística e Tecnologia da Informação do Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão.</p><p>Art. 3º A elaboração, a coordenação e o acompanhamento do PLS - CRCPE competem à Comissão Permanente de Sustentabilidade do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco, instituída pela Portaria CRCPE n.º 169, de 11 de dezembro de 2019.</p><p>§ 1º Os resultados medidos pelos indicadores e as metas alcançadas deverão ser publicados semestralmente no site eletrônico do Conselho Regional de Contabilidade de Pernambuco, conforme Art. 13 da Instrução Normativa n.º 10, de 2012, da Secretaria de Logística e Tecnologia da Informação do Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão.</p><p>§ 3º Os Relatórios de Acompanhamento serão encaminhados à Comissão Permanente de Sustentabilidade, conforme Art. 14 da Instrução Normativa n.º 10, d e 2012, da Secretaria de Logística e Tecnologia da Informação do Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão, contendo:</p><p>I - consolidação dos resultados alcançados; e</p><p>II - identificação das ações a serem desenvolvidas ou modificadas para o ano subsequente.</p><p>§ 4º Os resultados, os Relatórios de Acompanhamento, a versão original e as atualizações do PLS-CRCPE aprovados pela Comissão Permanente de Sustentabilidade e pelo Plenário do Conselho Regional de Contabilidade deverão ser disponibilizadas na página inicial do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco e na intranet.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, retroagindo os seus efeitos a partir de 1º de janeiro de 2022.</p><p class="assina">MARIA DORGIVÂNIA ARRAES BARBARÁ</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>