<xml><article id="30465954" name="resolucao_361_2023 GEREG GGALI" idOficio="9392801" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/02/2023" artClass="00046:00034:00014:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30361" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/2ª Diretoria/Gerência-Geral de Alimentos" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20314715">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 361, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 361, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Alimentos, no uso das atribuições que lhe confere o art. 96, aliado ao art. 203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada-RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder a revalidação automática do registro do alimento, sob o número de processo constante do anexo desta Resolução, nos termos do artigo 3º do Decreto-Lei nº. 986, de 21 de outubro de 1969 e do item 7.1 da Resolução Anvisa nº. 23, de 15 de março de 2000.</p><p>Art. 2º A revalidação abrange as petições que ainda não foram objetos de decisão por parte da Anvisa.</p><p>Art. 3º A revalidação automática não se aplica às petições de revalidação de registro protocolados fora do prazo estabelecido nos termos do item 7.1 da Resolução Anvisa nº. 23, de 15 de março de 2000.</p><p>Art. 4º As petições revalidadas automaticamente serão analisadas, podendo a Administração indeferir o pedido de revalidação e cancelar o registro que tenha sido automaticamente revalidado ou ratificá-lo, deferindo o pedido de revalidação.</p><p>Art. 5º Os produtos com registros revalidados podem ser consultados no link: https://consultas.anvisa.gov.br/#/alimentos/.</p><p>Art. 6º Será considerada a data de revalidação do registro contada a partir do final da vigência do período de validade anterior, sem haver interrupção na regularidade do registro.</p><p>Art. 7º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">PATRÍCIA FERNANDES NANTES DE CASTILHO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>RAZÃO SOCIAL</p><p>NOME DO PRODUTO</p><p>NÚMERO DO REGISTRO VALIDADE DO REGISTRO</p><p>NÚMERO DO PROCESSO NÚMERO DO EXPEDIENTE</p><p>---------------------------</p><p>DANONE LTDA.</p><p>MÓDULO DE LIPÍDIOS PARA NUTRIÇÃO ENTERAL E ORAL</p><p>665770015 31/01/2028</p><p>25351525355200972 4776979225</p><p>FÓRMULA INFANTIL PARA LACTENTES E DE SEGUIMENTO PARA LACTENTES E CRIANÇAS DE PRIMEIRA INFÂNCIA DESTINADA A NECESSIDADE DIETOTERÁPICA ESPECÍFICA COM PROTEÍNA LÁCTEA EXTENSAMENTE HIDROLISADA</p><p>665770098 31/01/2028</p><p>25004110068201115 4831859222</p><p>---------------------------</p><p>FRESENIUS KABI BRASIL LTDA</p><p>MODULO DE PROTEINA DO SORO DO LEITE PARA NUTRICAO ENTERAL</p><p>620479979 31/01/2028</p><p>25004260003201101 4466902224</p><p>---------------------------</p><p>MUWIZ INDUSTRIA E LABORATORIO LTDA</p><p>SUPLEMENTO ALIMENTAR DE LACTASE EM CÁPSULAS</p><p>671810007 31/01/2028</p><p>25351980255201605 4744139221</p><p>---------------------------</p><p>NESTLE BRASIL LTDA</p><p>ALIMENTO P/ SUPLEMENTAÇÃO DE NUTRIÇAO ENTERAL OU ORAL SABOR BAUNILHA</p><p>400761889 31/01/2028</p><p>25351419138200929 4856872222</p><p>---------------------------</p><p>VPF INDUSTRIA E COMERCIO DE ALIMENTOS EIRELE ME</p><p>SOPINHA CONGELADA EM PEDAÇOS DE ARROZ, ABOBRINHA, CENOURA, PEIXE, TOMATE E LEITE DE COCO</p><p>673570001 31/01/2028</p><p>25351246664201752 4851195222</p><p>SOPINHA CONGELADA HOMOGENEA DE ABÓBORA, BATATA, CARNE E PÁPRICA</p><p>673570007 31/01/2028</p><p>25351246670201768 4850909221</p><p>SOPINHA CONGELADA EM PEDAÇOS DE INHAME, FEIJÃO, LOMBO SUÍNO, MAXIXE E ABÓBORA</p><p>673570002 31/01/2028</p><p>25351246673201745 4851141220</p><p>SOPINHA CONGELADA EM PEDAÇOS DE ERVILHA, QUINOA, COUVE FLOR, CARNE E BETERRABA</p><p>673570003 31/01/2028</p><p>25351246677201724 4851365225</p><p>SOPINHA CONGELADA EM PEDAÇOS DE ARROZ INTEGRAL, CHUCHU, REPOLHO ROXO, FRANGO AO MOLHO DE LARANJA E LENTILHA</p><p>673570004 31/01/2028</p><p>25351246680201780 4851366221</p><p>SOPINHA CONGELADA HOMOGÊNEA DE INHAME E ERVILHA</p><p>673570005 31/01/2028</p><p>25351246684201796 4850888224</p><p>SOPINHA CONGELADA EM PEDAÇOS DE QUINOA, TOMATE, VAGEM, BATATA DOCE, CENOURA E CARNE</p><p>673570006 31/01/2028</p><p>25351246688201709 4850660223</p><p>SOPINHA CONGELADA HOMOGÊNEA DE BATATA DOCE, ABÓBORA, LENTILHA, PEIXE COM ALECRIM E ESPINAFRE</p><p>673570009 31/01/2028</p><p>25351246696201766 4850409229</p><p>SOPINHA CONGELADA EM PEDAÇOS DE SHIMEJI, ARROZ, CENOURA E BRÓCOLIS</p><p>673570010 31/01/2028</p><p>25351246697201795 4851603223</p><p>SOPINHA CONGELADA HOMOGÊNEA DE FEIJÃO, ABOBRINHA, BATATA BAROA, CENOURA E FRANGO COM TOMATE</p><p>673570011 31/01/2028</p><p>25351246698201714 4851605226</p><p>SOPINHA CONGELADA EM PEDAÇOS DE FEIJÃO, ABÓBORA, FRANGO COM AÇAFRÃO, ARROZ, QUIABO E MILHO</p><p>673570008 31/01/2028</p><p>25351246701201779 4851429223</p><p>SOPINHA CONGELADA EM PEDAÇOS DE RAGU DE CARNE, MACARRÃO INTEGRAL, ABOBRINHA E CENOURA</p><p>673570014 31/01/2028</p><p>25351246704201756 4851810229</p><p>SOPINHA CONGELADA HOMOGÊNEA DE FEIJÃO AZUKI, BETERRABA, CHUCHU, ARROZ E CARNE</p><p>673570015 31/01/2028</p><p>25351246705201785 4850575226</p><p>SOPINHA CONGELADA HOMOGÊNEA DE MANDIOCA, GRÃO DE BICO, ABÓBORA, BRÓCOLIS E FRANGO</p><p>673570016 31/01/2028</p><p>25351246706201711 4850578225</p><p>SOPINHA CONGELADA EM PEDAÇOS DE BATATA BAROA, GRÃO DE BICO, SALMÃO AO MOLHO DE MARACUJÁ, BROCOLIS E CENOURA</p><p>673570012 31/01/2028</p><p>25351247014201710 4851066228</p><p>SOPINHA CONGELADA EM PEDAÇOS DE ARROZ 7 CEREAIS, FEIJÃO AZUKI, CARNE, COUVE, ABÓBORA, BATATA E TOMATE</p><p>673570013 31/01/2028</p><p>25351247018201710 4850457223</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>