<xml><article id="30721351" name="PT SAES NA 198" idOficio="9423033" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00020" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20357557">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 198, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede renovação de autorização aos estabelecimentos e as equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos sólidos e tecidos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 198, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Concede renovação de autorização aos estabelecimentos e as equipes de saúde para retirada e transplante de órgãos sólidos e tecidos.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 51/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.023171/2023-32; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim aos estabelecimentos de saúde a seguir identificados:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>RIM: 24.08</p><p>PARAÍBA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 01 17 PB 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Nossa Senhora das Neves S A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 01.817.749/0001-99</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 7870930</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Etelvina Macedo de Mendonça, nº 531, Bairro: Torre, João Pessoa/PB, CEP: 58.040-530.</p></td></tr></table><p>BAHIA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 01 07 BA 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Ana Nery</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 02.466.144/0001-63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0003875</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Saldanha Marinho, s/n, Bairro: Caixa D'água, Salvador/BA, CEP: 40.320-010.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido ocular humano aos estabelecimentos de saúde a seguir identificados:</p><p>RETIRADA DE ÓRGÃOS E TECIDOS: 24.20</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 11 MG 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Associação Evangélica Beneficente de Minas Gerais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 17.214.743/0001-67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0026808</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Dr. Alípio Goulart, nº 25, Bairro: Serra, Belo Horizonte/MG, CEP: 30.220-330.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 18 MG 08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital Mater Dei S A Unidade Contorno</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 16.676.520/0005-82</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 7684878</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida do Contorno, nº 9.090, Bairro: Barro Preto, Belo Horizonte/MG, CEP: 30.110-064.</p></td></tr></table><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 2 11 17 PR 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: Hospital de Olhos do Sudoeste do Paraná LTDA - Hospital de Olhos Dr. Marco Antônio Pires</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 00.714.028/0001-90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2659204</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Rua Pedro Ramires de Mello, nº 330, Bairro: Centro, Pato Branco/PR, CEP: 85.501-250.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de rim às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>RIM: 24.08</p><p>PARAÍBA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 17 PB 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Rafael Fabio Maciel, cirurgião geral, CRM 7230 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Marcelo Figueirêdo de Souza, urologista, CRM 4810 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Hermano de Carvalho Cavalcante, cirurgião geral e urologista, CRM 7565 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Rafael Mourato Inacio da Silva, cirurgião geral e urologista, CRM 8795 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Flávio Pessoa Ribeiro, cirurgião geral e urologista, CRM 6453 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Ana Maria Dias Pontes, nefrologista, CRM 5651 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Gleiko Yuri de Figueiredo Dantas, nefrologista, CRM 7293 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Juliana Santos de Santana, nefrologista, CRM 12231 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Jose Vildomar Belmiro Junior, urologista, CRM 10837 - PB;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Marcela Santos de Souza, infectologista, CRM 7629 - PB.</p></td></tr></table><p>BAHIA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 07 BA 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável Técnico: Ricardo José Costa Mattoso, nefrologista, CRM 14847-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Augusto Cesar Paraiso Martins, urologista, CRM 24115-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Cassio Muniz David Pugas, urologista, CRM 12034-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Camila Rodrigues Durando, nefrologista, CRM 29438-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Claudia Velloso Baptista Heine Filha, cirurgiã vascular, CRM 25679-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Davi Seixas Silva, cirurgião vascular, CRM 23942-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Fernanda Pita Mendes Costa, nefrologista, CRM 16581-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: José Siqueira de Araújo Filho, cirurgião vascular, CRM 3646-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: João Jorge Góes de Codes, nefrologista, CRM 16551-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Manuela Lordelo Leite Caldas Pereira, nefrologista, CRM 35482-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Mariana Almeida Maynar, nefrologista, CRM 26735-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Maurício Fucs Machado da Silva, urologista, CRM 9594-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Nara Alves Vieira, nefrologista, CRM 18830-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Paulo Sampaio Furtado, urologista, CRM 13186-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Pedro Botelho de Alencar Ferreira Cruz, cirurgião vascular, CRM 27722-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVI - membro: Rodrigo Carvalho Santos, cirurgião vascular, CRM 20433-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVII - membro: Rodrigo de Sousa Mota, cirurgião vascular, CRM 20333-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVIII - membro: Sheila Nunes Freitas, nefrologista, CRM 16334-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIX - membro: Sammara Azevedo Guedes, nefrologista, CRM 28159-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XX - membro: Verena Bárbara Lima Conceição Queiroz, nefrologista, CRM 16548-BA.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 10 BA 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Cláudia Andrade Nunes, nefrologista pediátrica, CRM 14944-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Augusto Cesar Paraiso Martins, urologista, CRM 24115-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Cassio Muniz David Pugas, urologista, CRM 12034-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Claudia Velloso Baptista Heine Filha, cirurgiã vascular, CRM 25679-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Daniela Texeira Leal Braga, nefrologista, CRM 15218-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Davi Seixas Silva, cirurgião vascular, CRM 23942-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: José Siqueira de Araújo Filho, cirurgião vascular, CRM 3646-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Maurício Fucs Machado da Silva, urologista, CRM 9594-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Paulo Sampaio Furtado, urologista, CRM 13186-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Pedro Botelho de Alencar Ferreira Cruz, cirurgião vascular, CRM 27722-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Rodrigo de Sousa Mota, cirurgião vascular, CRM 20333-BA;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Rodrigo Carvalho Santos, cirurgião vascular, CRM 20433-BA.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de coração à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>CORAÇÃO: 24.11</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 03 18 SP 33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Rafael Otto Schneidewind, cirurgião cardiovascular, CRM 109252-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Antônio Carlos Batista Pereira, anestesiologista, CRM 78205-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Januário Manoel de Souza, cirurgião cardiovascular, CRM 34236-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Luís Paulo de Miranda Araújo Soares, cardiologista, CRM 159618-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Rodrigo Afonso da Silva Sardenberg, cirurgião torácico, CRM 84937-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Karoline Moura de Araújo, anestesiologista, CRM 153628-SP.</p></td></tr></table><p>Art. 5º Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de tecido ocular humano às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 11 MG 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Paulo Henrique de Lima Soares, oftalmologista, CRM 44183 - MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Renata Tavares Silva Souza, oftalmologista, CRM 58213 - MG.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 18 MG 11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Gustavo Ferreira Capanema de Almeida, oftalmologista, CRM 24783 - MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Bruno Lovaglio Cancado Trindade, oftalmologista, CRM 44725 - MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Bárbara Soeiro Monteiro, oftalmologista, CRM 65160 - MG.</p></td></tr></table><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 17 PR 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Eduardo Machado Estevao Pires, oftalmologista, CRM 24969 - PR.</p></td></tr></table><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 11 SP 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Élcio Hideo Sato, oftalmologista, CRM 17082-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Albert Wilson Santos Machado Silva, oftalmologista, CRM 165514-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Danielle Lumi Miura, oftalmologista, CRM 116515-SP.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 09 SP 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Helaine Vinche Zampar Athaide, oftalmologista, CRM 93291-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Charles Marangoni Sampaio, oftalmologista, CRM 138402-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Vera Lucia Degaspare Monte Mascaro, oftalmologista, CRM 34520-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Maria Cristina Ventura Leoratti, oftalmologista, CRM 78215-SP.</p></td></tr></table><p>Art. 6º As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas e estabelecimentos de saúde - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>