<xml><article id="30649945" name="021 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9414803" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/02/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20346080">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 21, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 21, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023 , resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 191226 - ARTE E CIÊNCIA SOBRE RODAS - 2019/2021, publicado na portaria nº 0408/19 de 11/07/2019, no D.O.U. de 12/07/2019, para ARTE E CIÊNCIA SOBRE RODAS - 2020/2023.</p><p>PRONAC: 194228 - Festival de Blues e Jazz de Tiradentes 2020, publicado na portaria nº 0755/19 de 24/12/2019, no D.O.U. de 26/12/2019, para Festival de Blues e Jazz de Tiradentes 2022.</p><p>PRONAC: 202135 - Escola de Ofícios Tradicionais de Mariana: plano plurianual 2021-2022, publicado na portaria nº 0322/20 de 05/05/2020, no D.O.U. de 06/05/2020, para Escola de Ofícios Tradicionais de Mariana: plano plurianual 2021-2023.</p><p>PRONAC: 202518 - Instituto Cidades Criativas - Plano anual 2021, publicado na portaria nº 0409/20 de 09/06/2020, no D.O.U. de 13/06/2020, para Instituto Cidades Criativas - Plano anual 2021 / 2023.</p><p>PRONAC: 204892 - DOUTORES DA ALEGRIA - PLANO ANUAL 2022, publicado na portaria nº 0733/20 de 15/12/2020, no D.O.U. de 16/12/2020, para DOUTORES DA ALEGRIA - PLANO ANUAL 2022-2023.</p><p>PRONAC: 212170 - Brincando na Praça 2021, publicado na portaria nº 0759/21 de 28/12/2021, no D.O.U. de 29/12/2021, para Brincando na Praça.</p><p>PRONAC: 212858 - Plano Anual 2022 de Atividades do Instituto Brasileiro de Música e Educação - Temporada de Concertos e Rede de Orquestras Juvenis, publicado na portaria nº 0762/21 de 29/12/2021, no D.O.U. de 30/12/2021, para Plano Anual 2022/2023 de Atividades do Instituto Brasileiro de Música e Educação - Temporada de Concertos e Rede de Orquestras Juvenis.</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 200306 - Forro Miudinho, publicado na portaria nº 0039/20 de 17/01/2020, publicada no D.O.U. em 20/01/2020.</p><p>Onde se lê: O Premiado espetáculo "FORRÓ MIUDINHO" (2015) faz parte da trilogia composta também pelos musicais infantis 'Sambinha' (2013) e 'Bossa Novinha - A Festa do Pijama (2014)', todos de Ana Velloso, com direção de Sergio Módena, direção Musical de Ricardo Rente. O espetáculo se dedica a apresentar ao público infantil, através do teatro, um dos mais importantes gêneros da nossa música - o Forró. Esta proposta propõe mais uma temporada no Estado do Rio de Janeiro com 10 apresentações - ao vivo e 10 transmissões online - geradas a partir das apresentações ao vivo; e uma temporada na cidade de São Paulo com 10 apresentações ao vivo.</p><p>Leia-se: O Premiado espetáculo FORRÓ MIUDINHO (2015) faz parte da trilogia composta também pelos musicais infantis Sambinha (2013) e Bossa Novinha - A Festa do Pijama (2014), todos de Ana Velloso, com Dir. Sergio Módena, Dir, Musical Ricardo Rente. O espetáculo se dedica a apresentar ao público infantil, através do teatro, um dos mais importantes gêneros da nossa música - o Forró. Atividades propostas: 18 apresentações presenciais - no Estado do Rio de Janeiro; 02 apresentações transmitidas online - a partir das apresentações ao vivo; 10 apresentações presenciais no Estado de São Paulo - sendo 02 gratuitas para escolas públicas; 06 debates pós apresentações; 02 bolsas de estágio para jovens estudantes em artes cênicas ou produção cultural.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>