<xml><article id="30699587" name="Resolucao Gecex 450 Parte II_4" idOficio="9420264" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/02/2023" artClass="00019:00007:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00014" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="Parte 2" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20353635">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>818. Diante dessa constatação, enviaram-se, em 11 de agosto de 2022, os ofícios SEI nº <sup>s</sup> 221.949/2022/ME (para a Xinyi) e 221.961/2022/ME, comunicando que, nos termos do Artigo 6.8 do Acordo Antidumping e do art. 50, § 3º, do Decreto nº 8.058, de 2013, a determinação final a ser exarada no âmbito da presente revisão basear-se-ia nos fatos disponíveis quanto aos dados omitidos.</p><p>819. Somente em 19 de agosto de 2022, as empresas, finalmente, reportaram os dados requeridos, ou seja, exportações para os dez maiores países de destino.</p><p>820. Perceba-se, portanto, que somente após mais de seis meses do início da revisão, quatro meses após o prazo inicial para resposta ao questionário e três meses após o prazo prorrogado para apresentação dessas respostas é que os dados, foram, finalmente, submetidos à apreciação da autoridade investigadora.</p><p>821. Acresça-se, também, que o protocolo se deu somente 47 dias antes do fim da fase probatória estabelecido pela Circula SECEX nº 45/2022 (5 de outubro de 2022). Tal antecedência inviabilizou a utilização dos dados, uma vez que sendo a primeira vez em que foram apresentados à autoridade investigadora, seria necessária análise inicial, eventual pedido de informações complementares (com prazo máximo de 20 dias, conforme art. 50, § 2º, do Decreto nº 8.058, de 2013, além da ciência de três dias prevista no art. 19 da Lei nº 12.995, de 2014), nova análise, desta feita das informações complementares recebidas, agendamento e realização da verificação de elementos de prova.</p><p>822. Por todas essas razões, mantem-se o entendimento pela inviabilidade de aproveitamento dos dados submetidos extemporaneamente.</p><p>823. Sobre o pedido para que se adote o preço de exportação da China para a África do Sul a título de preço provável das exportações da China para o Brasil, caso a medida em vigor seja extinta, bem como que se descartem os preços praticados para o México e a Arábia Saudita, há que se negar-lhe provimento. A uma, porque a Portaria SECEX nº 171/2022 determina que a análise do preço provável para fins de avaliação da probabilidade de retomada do dano deve levar em conta a totalidade dos cenários descritos em seu art. 248, e não apenas um isoladamente, a fim de que se alcance conclusão apropriada. A duas, porque, malgrado apresentem a Benson e a Xinyi lista de alegadas similaridades entre os mercados da África do Sul e do Brasil, além de condições de vendas da China para cada um desses destinos, não lograram demonstrar a maior adequação desse cenário em relação aos demais analisados, especialmente aqueles que representam exportações da China para países em desenvolvimento, como o México e a Arábia Saudita.</p><p>824. A respeito da suposta ausência de ponderação dos preços de exportação da China, simultaneamente à ponderação dos preços da indústria doméstica, não assiste razão à Benson e a Xinyi. Os preços praticados nas exportações para a China foram sim ponderados, de acordo com o tipo de vidro vendido (laminado ou temperado), conforme constou expressamente do item 8.3.1:</p><p>Após obter os preços médios de exportação individuais para cada subtipo de vidro automotivo chinês (temperados e laminados), julgou-se necessário ponderar tais valores com base na representatividade de cada subtipo de vidro no volume total das importações brasileiras do produto similar, originárias da China, referente a P5 (julho de 2014 a junho 2015) da investigação original, no intuito de aprimorar a comparabilidade do preço provável das exportações ao perfil das importações brasileiras. Conforme já destacado no item 5.1.1.3, os dados depurados de importação, fornecidos pela RFB, revelaram que [RESTRITO]% do volume importado pelo Brasil do produto similar foi classificado na categoria de vidros laminados, enquanto [RESTRITO]% do volume total de importação foi identificado como vidro temperado. Assim, tais fatores foram aplicados aos preços médios de exportação de vidros laminados e temperados, respectivamente, a fim de se obter um preço de exportação ponderado para cada cenário.</p><p>825. A metodologia de ponderação foi mantida no cálculo realizado para fins de determinação final.</p><p>826. O único fator levado em consideração para a ponderação do preço da indústria doméstica que não pôde ser levado em conta para a ponderação do preço de exportação foi a segregação de acordo com o segmento de mercado de destino (montadoras ou mercado de reposição). Isso porque, em virtude da ausência de aporte de dados primários aproveitáveis pelos produtores/exportadores, notadamente Fuyao, Xinyi e Benon, o cálculo dos preços de exportação da China se basearam em fonte secundária (Trade Map), que não contempla tal nível de desagregação. Trata-se, no entanto, da melhor informação disponível nos autos do processo, nos termos do art. 6.8 e do Anexo II do Acordo Antidumping e do art. 50, § 3º, e do Capítulo XIV do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>827. Sobre o fato de os fatores de ponderação haverem sido calculados com base nos dados de importação da investigação original ("dados de mais de sete anos atrás"), sua propriedade se justifica pelo propósito das análises conduzidas em uma revisão de final de período. Nos termos do Artigo 11.3 do Acordo Antidumping, um dos aspectos a serem avaliados em procedimentos dessa natureza é a probabilidade de que as importações a preços de dumping voltem a causar dano no cenário futuro hipotético de extinção da medida antidumping. Nessa linha, os exercícios buscam, o tanto quanto possível, isolar o efeito da medida em vigor sobre o comportamento do mercado. Para tal fim, a melhor informação disponível que reflete a distribuição das importações de acordo com o tipo de vidro e o segmento de mercado atendido, na ausência dos efeitos da medida antidumping, é aquela obtida a partir de P5 da investigação original.</p><p>828. Dados referentes a P5 da presente revisão, por outro lado, demais de refletirem importações não representativas, apresentam o óbice de carregar os efeitos da própria medida antidumping vigente.</p><p>829. As mesmas conclusões se aproveitam para a alegação da Wh Comércio, no que tange às mudanças na representatividade das importações voltadas ao mercado de reposição da investigação original para a presente revisão.</p><p>830. Quanto à asserção da Benson e da Xinyi, no sentido de que a diferenciação nos preços praticados nas vendas para países desenvolvidos e em desenvolvimento teria sido apontada tardiamente pela peticionária, prejudicando o exercício do contraditório e da ampla defesa pelas demais partes interessadas, diverge-se, uma vez que todas as alegações foram apresentadas em atendimento aos prazos previstos nos arts. 59, 60 e 62 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>831. Acerca da comparação apresentada pela Benson e pela Xinyi quanto aos certificados de segurança exigidos em cada país que compõe os dez maiores destinos das exportações da China, reafirma-se que tais certificados não necessariamente refletem as exigências do mercado como um todo, de segmentos ou de montadoras específicas, suas tecnologias e processos de homologação. De outra parte, a comparação entre o preço médio praticado pela china em suas exportações de vidros automotivos para países desenvolvidos e em desenvolvimento, considerando a totalidade do volume exportado, revelou ser inegável a diferenciação existente, especialmente para os vidros laminados, para os quais a diferença alcançou 46% e cujo volume importado da China em P5 da revisão original representou nada menos que [RESTRITO]% do total importado do país.</p><p>832. Passando à análise das alegações da Fuyao e da Wh Comércio, refuta-se, primeiramente o pedido para que se considerem os dados de exportação da primeira para o Brasil ou os dados importação da segunda a título de preço provável pelos motivos já largamente esmiuçados ao longo deste documento e sintetizados pelos fatos de que as exportações da China para o Brasil (que, por si, já incluem a totalidade das operações da Fuyao) foram consideradas não representativas, ao passo que o propósito da análise de retomada de dano, na qual se insere a avaliação do preço provável, tem por propósito averiguar o que ocorrerá caso a medida seja extinta, vale dizer, se haverá retomada do dano causado pelos efeitos do dumping, caso a medida seja revogada.</p><p>833. Quanto à argumentação de que a Portaria SECEX nº 171/2022 não estava em vigor à época da apresentação da petição e do questionário do produtor/exportador, recorda-se, como ponto de partida, que a Portaria SECEX nº 171 incorporou em seu texto as prescrições da Portaria SECEX nº 151/2021, que estabelecia idênticos critérios de análise do preço provável e entrou em vigor em 1º de janeiro de 2022, antes, inclusive, do início da revisão. De toda forma, independentemente da existência de norma estabelecendo expressamente tais critérios, compete à autoridade investigadora definir as informações que considera necessárias para sua análise, conforme decidiu o Painel no já mencionado caso Egypt - Steel Rebar (DS211).</p><p>834. No que se refere aos critérios norteadores do cálculo do direito a ser prorrogado no presente caso, estes são expressamente previstos no art. 107, § 4º, do Decreto nº 8.058, de 2013, e no Capítulo V da Portaria SECEX nº 171/2022 e foram devidamente observados na análise desenvolvida no item 9 deste documento, não tendo resultado, como se verá, em redução do direito para nenhuma empresa.</p><p>835. Finalmente, sobre a representatividade das exportações do Grupo Fuyao, carecem estas de relevância para a análise desenvolvida neste tópico porque o art. 107, § 3º, do Decreto nº 8.058, de 2013, é inequívoco ao estabelecer que a análise de representatividade se refere ao país ao qual se aplica a medida antidumping como um todo, e não a produtores/exportadores individualmente considerados.</p><p>8.4. Do impacto provável das importações objeto de dumping sobre a indústria doméstica</p><p>836. O art. 108 c/c o inciso IV do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação acerca da probabilidade de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações objeto do direito antidumping, deve ser examinado o impacto provável de tais importações sobre a indústria doméstica, avaliado com base em todos os fatores e índices econômicos pertinentes definidos no § 2º e no § 3º do art. 30.</p><p>837. Assim, buscou-se avaliar inicialmente o impacto das importações objeto do direito antidumping sobre a indústria doméstica durante o período de revisão. Verificou-se, conforme indicado no item 8.2, que o volume das importações de vidros automotivos da China sujeitas à medida diminuiu 54,1% de P1 a P5, atingindo participação de mercado de [RESTRITO]% em P5, considerada, no presente caso, não significativa. Sendo assim, mesmo tendo havido a constatação de dano em determinados indicadores da indústria doméstica, como apontado no item 7.2, diante do volume pouco expressivo importado proveniente da China, não se pode atribuir o dano sofrido pela indústria doméstica às importações sujeitas ao direito.</p><p>838. Com relação ao provável impacto das importações sobre a indústria doméstica, na hipótese de extinção da medida, cumpre mencionar a existência de elevado potencial exportador da China. Conforme os dados apresentados no item 5.5, a China possui disponibilidade de vidros laminados e temperados em volumes estimados de 720 mil toneladas, montante [RESTRITO] vezes superior ao mercado brasileiro de vidros automotivos em P5. Caso tomadas as exportações do país somente referentes aos dois principais códigos tarifários relacionados ao produto similar (7007.11.90 e 7007.21.90), tais volumes remontaram em P5 a [RESTRITO] vezes o mercado brasileiro do mesmo período. Nesse sentido, a origem teria potencial suficiente para redirecionar parte desses volumes ao Brasil, na hipótese de não prorrogação do direito, o que poderia agravar a deterioração dos indicadores da indústria doméstica.</p><p>839. Aponte-se, ainda, que a análise apresentada no item 8.3.2 identificou ser provável que, caso a medida seja extinta, as importações originárias da China voltem a ingressas no mercado Brasileiro a preços subcotados em relação àqueles praticados pela indústria doméstica.</p><p>8.5. Das alterações nas condições de mercado</p><p>840. O art. 108 c/c o inciso V do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações objeto do direito antidumping, devem ser examinadas alterações nas condições de mercado nos países exportadores, no Brasil ou em terceiros mercados, incluindo alterações na oferta e na demanda do produto similar, em razão, por exemplo, da imposição de medidas de defesa comercial por outros países.</p><p>841. Ao longo do período analisado, verificou-se a abertura de revisão de final de período da medida antidumping aplicada pela Turquia às importações de vidros automotivos laminados e temperados da China, classificados sob o código tarifário 70.07. A revisão foi finalizada em 23 de fevereiro de 2022, resultando na prorrogação da medida aplicada às importações de vidros automotivos laminados e temperados da China.</p><p>8.6. Do efeito provável de outros fatores que não as importações objeto de dumping sobre a indústria doméstica</p><p>842. O art. 108 c/c o inciso VI do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações objeto do direito antidumping, deve ser examinado o efeito provável de outros fatores que não as importações objeto de dumping sobre a indústria doméstica.</p><p>8.6.1. Volume e preço de importação das demais origens</p><p>843. Com relação às importações de vidros automotivos das outras origens, observou-se que essas importações decresceram 59,9% de P1 a P5, queda superior à experimentada pela origem investigada no mesmo período. Cumpre salientar que as importações das outras origens representaram [RESTRITO] do mercado brasileiro em P5, tendo perdido [RESTRITO] p.p. dessa participação entre P1 e P5.</p><p>844. À vista do exposto, é possível concluir que não há indícios de que as importações das outras origens exercerão efeitos significativos sobre os indicadores de preços da indústria doméstica, caso a medida antidumping seja extinta.</p><p>8.6.2. Impacto de eventuais processos de liberalização das importações sobre os preços domésticos</p><p>845. Não houve alteração das alíquotas do Imposto de Importação aplicadas às importações brasileiras dos subitens 7007.11.00, 7007.19.00, 7007.21.00, 7007.29.000, 8708.29.99 e 8708.22.00 da NCM no período de investigação de retomada dano, de modo que não houve processo de liberalização dessas importações de P1 até P5.</p><p>846. Pontue-se, no entanto, que, conforme mencionado no item 3.3, após o fim dos períodos de análise de probabilidade de continuação/retomada do dumping e do dano, foram promovidas alterações nas alíquotas aplicáveis a parte dos subitens mencionados.</p><p>847. Primeiramente, por meio da Resolução GECEX nº 269, de 4 de novembro de 2011, as alíquotas dos subitens 7007.11.00, 7007.19.00, 7007.21.00 e 7007.29.00 foram reduzidas para 10,8%. Essa redução foi inicialmente concedida em caráter excepcional e provisório, até o dia 31 de dezembro de 2022.</p><p>848. A Resolução GECEX nº 269/2022 foi revogada pela Resolução GECEX nº 318, de 24 de março de 2022.</p><p>849. Posteriormente, por meio da Resolução GECEX nº 353, de 23 de maio de 2022, a alíquota do imposto de importação dos quatro subitens mencionados foi reduzida, a partir de 1º de junho de 2022, para 9,6%, novamente em caráter excepcional e temporário, desta feita com vigência até o dia 31 de dezembro de 2023.</p><p>850. Finalmente, a Resolução GECEX nº 391, de 23 de agosto de 2022, incorporou a Decisão nº 08/22 do Conselho Mercado Comum do Mercosul, reduzindo, em caráter permanente, a Tarifa Externa Comum aplicável aos quatro subitens tarifários para 10,8%.</p><p>851. A redução operada em caráter permanente (para 10,8%) está sendo considerada na análise concernente à comparação entre o preço provável do produto sujeito à medida antidumping e o preço praticado pela indústria doméstica para o produto similar, haja vista sua feição prospectiva, conforme detalhado no item 8.3.2.</p><p>8.6.3. Contração na demanda ou mudanças nos padrões de consumo</p><p>852. O art. 108 c/c o inciso VI, c, do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de probabilidade de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações sujeitas ao direito, deve ser examinado o efeito provável de outros fatores que não as importações objeto de dumping sobre a indústria doméstica, dentre os quais, a contração na demanda ou mudanças nos padrões de consumo.</p><p>853. O mercado brasileiro de vidros automotivos cresceu 13,4% entre P1 e P2, e 1,4% de P2 para P3. Após essa evolução ascendente, passou a decair nos períodos subsequentes, observando-se redução de 4,1% de P3 para P4, e queda acentuada no último período de 22,3%. Considerando-se os extremos da série, de P1 a P5, o mercado brasileiro apresentou retração de 14,2%.</p><p>854. Diante do exposto, há indícios de que a retração do mercado brasileiro possa ter contribuído para impactar negativamente os indicadores da indústria doméstica.</p><p>855. Durante o período analisado não foram constatadas mudanças no padrão de consumo do mercado brasileiro.</p><p>8.6.4. Práticas restritivas ao comércio de produtores domésticos e estrangeiros e a concorrência entre eles</p><p>856. Não foram identificadas práticas restritivas ao comércio de vidros automotivos, pelos produtores domésticos ou pelos produtores estrangeiros, tampouco fatores que afetassem a concorrência entre eles.</p><p>8.6.5. Progresso tecnológico</p><p>857. O art. 108 c/c o inciso VI, e, do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de probabilidade de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações sujeitas ao direito, deve ser examinado o efeito provável de outros fatores que não as importações objeto de dumping sobre a indústria doméstica, dentre os quais, o progresso tecnológico.</p><p>858. Não foi identificada a adoção de evoluções tecnológicas que pudessem resultar na preferência do produto importado ao nacional. Os vidros automotivos objeto do direito antidumping e o fabricado no Brasil são concorrentes entre si.</p><p>8.6.6. Desempenho exportador</p><p>859. O art. 108 c/c o inciso VI, f, do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de probabilidade de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações sujeitas ao direito, deve ser examinado o efeito provável de outros fatores que não as importações objeto de dumping sobre a indústria doméstica, dentre os quais, o desempenho exportador da indústria doméstica.</p><p>860. Como apresentado neste documento, o volume de vendas da indústria doméstica ao mercado externo registrou declínio de P1 para P5 de [RESTRITO]. Destaque-se, porém, que as exportações apresentaram um aumento de [RESTRITO]% quando analisado o último interregno. Apesar da queda em montantes absolutos, cumpre mencionar que as maiores participações do volume exportado nas vendas totais da indústria doméstica ocorreram justamente em P1 [RESTRITO] e P5 [RESTRITO] e que, portanto, não apresentaram variação significativa em relação a essa representatividade nas vendas totais da indústria doméstica.</p><p>861. Dessa forma, não se pode afirmar que o desempenho exportador da indústria doméstica teve efeito significativo sobre os indicadores da indústria doméstica, em especial no que tange ao resultado de suas vendas destinadas ao mercado interno.</p><p>8.6.7. Produtividade da indústria doméstica</p><p>862. O art. 108 c/c o inciso VI, g, do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de probabilidade de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações sujeitas ao direito, deve ser examinado o efeito provável de outros fatores que não as importações objeto de dumping sobre a indústria doméstica, dentre os quais, a produtividade da indústria doméstica.</p><p>863. A produtividade da indústria doméstica, calculada como o quociente entre a quantidade produzida e o número de empregados envolvidos na produção no período, decaiu [RESTRITO]% em P5 em relação a P1. No entanto, tal queda pode ser explicada pela redução da produção de vidros automotivos por parte da indústria doméstica entre P1 e P5 (declínio de [RESTRITO]%).</p><p>8.6.8. Consumo cativo</p><p>864. O art. 108 c/c o inciso VI, h, do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de probabilidade de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações sujeitas ao direito, deve ser examinado o efeito provável de outros fatores que não as importações objeto de dumping sobre a indústria doméstica, dentre os quais, o consumo cativo.</p><p>865. Não houve consumo cativo pela indústria doméstica ao longo do período de análise de continuação/retomada do dano. Deste modo, concluiu-se que este indicador não afetou o desempenho da indústria doméstica.</p><p>8.6.9. Importações ou a revenda do produto importado pela indústria doméstica</p><p>866. O art. 108 c/c o inciso VI, i, do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de probabilidade de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações sujeitas ao direito, deve ser examinado o efeito provável de outros fatores que não as importações objeto de dumping sobre a indústria doméstica, dentre os quais, as importações ou revenda do produto importado pela indústria doméstica.</p><p>867. Conforme informações da petição, posteriormente verificadas in loco, ao longo do período de análise de retomada de dano, as importações realizadas pela indústria doméstica foram pontuais. Consequentemente, as revendas do produto representaram parcela muito reduzida quando comparadas às vendas do produto similar no mercado interno, tendo atingido, no máximo, [RESTRITO]% em P4.</p><p>8.7. Das manifestações sobre o efeito provável dos demais fatores sobre a indústria doméstica</p><p>868. A ABIVIDRO, em manifestação apresentada no dia 20 de dezembro de 2022, alegou que ao se referir à retomada de dano, objetiva-se realizar uma análise prospectiva, pois não há dano causado por importações objeto de dumping. Busca-se, dessa forma, analisar se a retirada do direito levará muito provavelmente à retomada do dano causado por importações a preços de dumping.</p><p>869. Não por outra razão, o art. 104 do Decreto no 8.058, de 2013, igualmente solicita que se avalie também o efeito provável dos demais fatores sobre a indústria doméstica. Ou seja, se há evidências de que outros fatores, além das importações a preços de dumping, poderão contribuir para o provável dano à indústria doméstica.</p><p>870. Teria havido uma pequena redução do Imposto de Importação durante a vigência do direito antidumping, de 1,2 p.p. para os itens tarifários correspondentes do Capítulo 70 da NCM/SH. Já a alíquota do item correspondente do Capítulo 87 teria se mantido inalterada em 18%.</p><p>871. A Associação não antevê a possibilidade de nova alteração tarifária, dado inclusive o perfil do novo governo que já antecipa uma política de reindustrialização do Brasil.</p><p>872. Mesmo com a aplicação da medida de defesa comercial pelo Brasil, em 2016, não se teria observado o ingresso maciço de vidros automotivos de outras origens, mesmo daquelas com preferências tarifárias outorgadas pelo Brasil. Tal fato evidenciaria que a indústria doméstica é competitiva e que, em condições leais de comércio, concorrem sem problemas, não havendo evidências de que poderão sofrer dano em decorrência desses ingressos no País.</p><p>873. Não haveria indicação de mudanças nos padrões de consumo. Os vidros continuariam sendo amplamente utilizados na fabricação de veículos automotores.</p><p>874. Quanto à demanda, embora tenha ocorrido uma diminuição no consumo brasileiro no curso da medida, causada pelos fatores já anteriormente abordados, não haveria nenhuma evidência nos autos da revisão de que a demanda brasileira continuará se retraindo. Ao contrário, a propalada política de reindustrialização do novo governo deverá dar, segundo a ABIVIDRO, um impulso à economia brasileira.</p><p>875. Não se teria conhecimento da existência de políticas restritivas a nível nacional ou internacional. Os produtores nacionais irão continuar competindo entre si e continuarão competindo com os fornecedores estrangeiros.</p><p>876. Não haveria evidências de progressos tecnológicos que poderão afetar a indústria de vidros automotivos brasileira. Os processos tecnológicos seriam basicamente os mesmos no Brasil e no exterior. Portanto, não haveria nada que pudesse indicar a preferência pelo produto importado em detrimento do nacional.</p><p>877. Embora a indústria doméstica exporte parcela de sua produção, não haveria nenhuma evidência de que os produtores nacionais privilegiarão suas exportações em detrimento de seu fornecimento ao mercado nacional.</p><p>878. A indústria doméstica não consome vidros automotivos e nem haveria evidência de que os consumirá no futuro. Tampouco haveria evidências de que a indústria doméstica privilegiará as importações em detrimento da produção local. No passado, foram realizadas importações pontuais e não haveria nada indicando que esse comportamento será distinto no futuro.</p><p>879. Quanto à produtividade, eventuais variações estariam relacionadas ao comportamento do mercado e, consequentemente, da produção. Porém, não haveria indicação de retração iminente do mercado brasileiro que pudesse afetar negativamente a fabricação de vidros automotivos no Brasil e a produtividade da mão de obra.</p><p>8.8. Dos comentários</p><p>880. Como se percebe, a ABIVIDRO passa em revista diversos aspectos analisados quanto à probabilidade de retomada do dano à indústria doméstica, defendendo determinação positiva nesse sentido. Uma vez que o posicionamento propugnado se alinha à conclusão alcançada pela autoridade investigadora para fins de determinação final, remete-se ao item seguinte, em que as razões que alicerçam tal conclusão são resumidas.</p><p>8.9. Da conclusão sobre os indícios de continuação/retomada do dano</p><p>881. A par de todas as análises desenvolvidas neste tópico, é possível traçar, em resumo, as seguintes conclusões.</p><p>882. Infere-se, primeiramente, que a situação econômico-financeira da indústria doméstica continuou a se deteriorar após a aplicação da medida antidumping, tendo acumulado prejuízo operacional ao longo de todo o período de análise de probabilidade de continuação ou retomada do dano. Nesse sentido, verificou-se comportamento negativo de grande parte dos indicadores da indústria doméstica no período sob análise, sobretudo no que tange aos indicadores relacionados a volumes de produção e venda e a parte dos resultados financeiros (resultados bruto e operacional, exceto despesas e receitas financeiras e outras despesas e receitas operacionais).</p><p>883. Todavia, tal comportamento não pode ser atribuído às importações de vidros automotivos originárias da China, dado que estas ocorreram em quantidades não representativas. Por essa razão, há que se analisar a probabilidade de retomada do dano causado pelas importações a preços de dumping, caso a medida seja extinta.</p><p>884. Conforme análise constante do item 8.3, concluiu-se que, no cenário futuro hipotético de extinção da medida antidumping, os preços das exportações chinesas de vidros automotivos ingressariam no mercado brasileiro subcotados em relação ao preço da indústria doméstica, voltando a pressionar, dessa forma, seu desempenho. A conclusão nesse sentido se alicerçou, principalmente, (i) nas relevantes discrepâncias entre os cenários analisados, (ii) na predominância de existência de subcotação nas exportações da China para países em desenvolvimento, como o Brasil, e (iii) na incontestável diferenciação de preços praticados pela China em suas exportações de vidros automotivos para países desenvolvidos e em desenvolvimento, especialmente no que tange aos vidros laminados, para os quais a diferença de preços alcançou 46% e que representaram, em P5 da investigação original [RESTRITO] % das importações totais brasileiras de vidros automotivos originárias da China.</p><p>885. Mencione-se, também, a existência de elevado potencial exportador da China. Conforme os dados apresentados no item 5.5, a China possui disponibilidade de vidros laminados e temperados em volumes estimados de 720 mil toneladas, montante [RESTRITO] vezes superior ao mercado brasileiro de vidros automotivos em P5. Caso tomadas as exportações do país somente referentes aos dois principais códigos tarifários relacionados ao produto similar (7007.11.90 e 7007.21.90), tais volumes remontaram em P5 a [RESTRITO] vezes o mercado brasileiro do mesmo período. Nesse sentido, a origem teria potencial suficiente para redirecionar parte desses volumes ao Brasil, na hipótese de não prorrogação do direito, o que poderia agravar a deterioração dos indicadores da indústria doméstica.</p><p>886. Esses dois últimos fatores (preços prováveis subcotados e significativo desempenho exportador), quando analisados conjuntamente, permitem concluir que, caso a medida seja extinta, as importações de vidros originários da China provavelmente voltarão a impactar negativamente o desempenho da indústria doméstica.</p><p>887. Quanto aos possíveis outros fatores causadores de dano, merece destaque principalmente a contração do mercado brasileiro, equivalente a 14,2% de P1 a P5, que pode ter contribuído para a deterioração dos indicadores da indústria doméstica de P1 a P5 da presente revisão. Mesmo assim, não há indícios de que esse fator afastaria a probabilidade de retomada do dano causado pelas importações a preços de dumping.</p><p>888. Por todo o exposto, conclui-se que, caso a medida antidumping vigente seja extinta, muito provavelmente, haverá uma retomada do dano à indústria doméstica causado por importações originárias da China a preços de dumping.</p><p>9. DO CÁLCULO DO DIREITO ANTIDUMPING DEFINITIVO</p><p>889. Apresentam-se, nos itens seguintes, os comentários apresentados pelas partes interessadas acerca da quantificação do direito antidumping a ser prorrogado, seguidos dos comentários da autoridade investigadora e, finalmente, do detalhamento dos cálculos efetuados.</p><p>9.1. Das manifestações acerca do cálculo do direito antidumping definitivo</p><p>890. Em manifestação protocolada em 25 de outubro de 2022, a Benson e a Xinyi também insistiam que as exportações para seus 10 (dez) principais clientes estrangeiros, em termos de volume, seriam representativas do total exportado para os 10 (dez) principais destinos e que apresentaram bases de dados completas, com todos os detalhes das suas exportações para os 10 (dez) principais países de destino. Assim como na manifestação de 20 de dezembro de 2022, as empresas solicitaram que fosse considerada a atitude cooperativa das empresas, e que não fosse aplicada a penalidade de utilização da "melhor informação disponível" para apuração do seu preço provável de exportação, uma vez que a autoridade investigadora dispunha de dados primários acerca de suas exportações.</p><p>891. Frisaram, ainda, que a não utilização da base de dados da Benson e da Xinyi para apuração de seu preço provável de exportação, representaria grande desestímulo à participação de empresas produtoras/exportadoras estrangeiras nas investigações de defesa comercial brasileiras.</p><p>892. Em manifestação no dia 20 de dezembro de 2022, a Xinyi e a Benson afirmaram que os dados relacionados às exportações da Xinyi e Benson para os 10 (dez) principais países de destino, apesar de terem sido apresentadas após a resposta ao pedido de informações complementares, teriam sido, sem dúvidas, protocolados dentro de um prazo razoável e mencionaram jurisprudência da OMC:</p><p>...we note that the use of the term 'reasonable' in Article 12.7 of the SCM Agreement implies 'a degree of flexibility that involves consideration of all of the circumstances of a particular case. What is 'reasonable' in one set of circumstances may prove to be less than 'reasonable' in different circumstances."</p><p>Although the SCM Agreement envisages that investigating authorities can impose time-limits for responses, the mere fact that information is provided after the expiry of such time-limits does not, without more, establish that the information was not provided within a 'reasonable period' under Article 12.7. Article 12 - entitled 'Evidence' - uses both the terms 'time-limit' and 'reasonable period'. In our view, the drafters' careful choice of words also implies that they carry different meanings. This supports our understanding that a time-limit imposed by an investigating authority does not ipso facto constitute a 'reasonable period' in all circumstances. While it is proper for an investigating authority to attach importance to time-limits fixed for questionnaire responses, in determining whether information is submitted within a reasonable period of time, an investigating authority is required to do more than merely establish that a deadline was exceeded...</p><p>893. Segundo as empresas, a Autoridade Investigadora deve aplicar a melhor informação disponível somente em casos em que a parte recuse acesso à informação necessária ou não a forneça dentro de prazo razoável.</p><p>894. A Benson e a Xinyi requereram que fossem considerados os dados apresentados pelas empresas para apuração de seu preço provável de exportação, a partir da proposta inicial de metodologia (10 maiores clientes estrangeiros baseados em terceiros países), ou de acordo com a base de dados apresentada posteriormente, relacionada às suas exportações para os 10 (dez) principais países de destino.</p><p>895. Caso fosse desconsiderado toda a base de dados apresentada pela Benson e pela Xinyi acerca de suas operações de exportação, o que admitiram apenas ad argumentandum, as empresas solicitaram que fosse considerado como preço provável as exportações da China para o Mundo, no valor de US$ 1.931,09, para comparação com o valor normal. Segundo as empresas, a escolha das exportações da China para o mundo como parâmetro de preço provável se justificaria por se tratar do cenário mais abrangente e, portanto, menos sujeito a divergências de visões das partes acerca dos critérios de escolha de um ou outro cenário.</p><p>896. As empresas solicitam que fosse considerado como preço provável as exportações da China para a África do Sul, no valor de US$ 1.929,88, para comparação com o seu valor normal, de modo a se apurar montante de direito antidumping a ser eventualmente prorrogado. Isso se embasaria também pelos seguintes fatores:</p><p>a) As condições de venda comumente praticadas nas exportações da China para a África do Sul e para o Brasil são similares, geralmente FOB;</p><p>b) As demandas dos mercados internos da África do Sul e do Brasil são semelhantes, haja vista a ocorrência de pedidos de vidros simples, bem como de vidros com acessórios;</p><p>c) Tanto a África do Sul, como também o Brasil, possuem indústrias produtoras de vidro consolidadas, e produção de vidros automotivos no mercado local;</p><p>d) África do Sul e Brasil são países em desenvolvimento, e o nível de desenvolvimento da economia do Brasil e o PIB per capita estão mais próximos da África do Sul do que os demais países e cenários considerados nesta análise de preço provável, e, repita-se, ambos os países possuem indústrias de vidros e automobilística consolidadas; e</p><p>e) As cestas de produtos, categorias e tipos de produtos exportados da China para o Brasil e para a África do Sul são fisicamente comparáveis.</p><p>897. Ainda, a Xinyi e a Benson solicitam que, caso a autoridade investigadora entenda pela necessidade de prorrogação da medida antidumping sob análise, que a aplicação seja baseada nas disposições dos artigos 251 e seguintes da Portaria SECEX nº 171/2022, que discorrem sobre a prorrogação do direito antidumping em montante inferior ao do direito em vigor.</p><p>898. As empresas entendem que a opção do inciso I do artigo 252 da Portaria SECEX nº 171/2022 (comparação entre o preço provável de exportação e o valor normal) seja a mais apropriada, na medida em que permite que a autoridade investigadora considere exclusivamente os dados da empresa produtora/exportadora cooperativa.</p><p>899. Ademais, Xinyi e Benson solicitaram que haja uma diferenciação entre suas participações e a do Grupo Fuyao, já que as empresas atenderam prontamente a todas as solicitações desta autoridade investigadora (resposta aos questionários, apresentação de informações complementares e realização de verificação de elementos de prova), com diversas informações válidas, e verificadas, acerca de seu preço de exportação para terceiros países, vendas domésticas e custos de produção.</p><p>900. Segundo as empresas, a Fuyao, por outro lado, não reportou adequadamente os dados requeridos no questionário. Existiria, assim, discrepância entre o nível de cooperação e participação da Xinyi e da Benson e o do Grupo Fuyao. Para as empresas, conferir o mesmo tratamento para Xinyi e para a Benson, conforme intenção demonstrada pela autoridade investigadora, na Nota Técnica de Fatos Essenciais, àquele conferido para uma parte não cooperativa, como o Grupo Fuyao, não se mostra razoável.</p><p>901. O Grupo Fuyao, por sua vez, afirmou, na mesma data, entender que os direitos antidumping calculados na investigação original para cada produtor/exportador deveriam orientar a análise de preço provável da autoridade investigadora, bem como a avaliação da renovação dos direitos antidumping em níveis inferiores aos atualmente aplicados, de acordo com o Artigo 252 da Portaria Secex No. 171/2022. Os produtores/exportadores chineses que não tiveram uma margem de dumping específica da empresa na investigação original com base em seus próprios dados não deveriam tirar vantagem de uma redução de direito antidumping para toda a China.</p><p>902. Consequentemente, o Grupo Fuyao indicou que um cálculo apropriado para o preço de exportação individual provável para o grupo considera as informações primárias trazidas aos arquivos do caso, o que reflete os preços e o comportamento de vendas do grupo ao exportar para o Brasil.</p><p>903. Consoante afirmado, devido à sua cooperação na investigação original e vantagem comparativa no mercado brasileiro, o Grupo Fuyao teria conseguido manter suas exportações para o Brasil similares às anteriores à investigação original. Estas informações poderiam ser verificadas pelas autoridades, analisando os dados reportados pelo Grupo Fuyao na investigação original e nesta revisão, bem como as informações de seus clientes no Brasil que participaram dos respectivos procedimentos, especialmente os do segmento de reposição.</p><p>904. A empresa ainda argumentou que, mesmo que a autoridade investigadora considere que as exportações totais chinesas para o Brasil durante o período de análise de dumping não foram representativas (e, portanto, decida realizar uma análise de probabilidade de retomada do dumping), as exportações realizadas pelo Grupo Fuyao teriam permanecido relativamente estáveis. Assim como a Wh Comércio, a Fuyao apontou que quaisquer mudanças seriam insignificantes e representaram apenas flutuações no mercado não relacionadas com a aplicação do direito antidumping. Estas incluiriam: (i) estabelecimento e expansão de um novo produtor nacional, a AGC, que só estabeleceu sua primeira fábrica no Brasil em 2013 e ampliou sua capacidade de produção em 140% em 2019,9 (ii) a redução do parque industrial das montadoras no Brasil, representando uma queda efetiva no mercado brasileiro e (iii) o impacto da pandemia no setor, o que levou à escassez mundial de peças.</p><p>905. Como o objetivo da análise do preço provável seria identificar o cenário mais próximo das exportações reais da origem investigada e considerando o comportamento das exportações do Grupo Fuyao ao longo do tempo, seria razoável que a autoridade concedesse ao grupo um cálculo específico do preço provável e, consequentemente, um montante de direito antidumping que refletisse o mesmo.</p><p>906. A Fuyao afirmou entender que, em caso de extensão dos direitos antidumping, as margens originais específicas da empresa e o preço de exportação provável individual da Fuyao deveriam orientar a recomendação da autoridade.</p><p>907. Segundo a empresa, sua cooperação na investigação original e sua vantagem comparativa no mercado brasileiro a permitiram manter suas exportações com comportamento similar ao anterior à aplicação dos direitos antidumping, especialmente no segmento de reposição. Ao considerar os direitos antidumping originais, bem como os atuais esforços de cooperação do Grupo Fuyao (que indicariam um padrão de preços e vendas semelhante ao anterior à investigação original), um cálculo individual dos direitos antidumping renovados levaria a direitos mais baixos para o grupo, de acordo com o artigo 252 da Portaria Secex nº <sup></sup> 171/2022.</p><p>908. Alternativamente, o Grupo entende que se a autoridade investigadora decidir estender os direitos em um montante mais baixo que aquele em vigor para os produtores/exportadores chineses com base no Capítulo V da Portaria Secex nº 171/2022, ele solicita que:</p><p>- qualquer redução dos direitos de outros produtores/exportadores seja replicada aos direitos antidumping do Fuyao Group, considerando a margem de dumping específica da empresa calculada na investigação original; e</p><p>- se qualquer direito antidumping a ser prorrogado em toda a China for inferior ao direito antidumping atual da Fuyao, ela também deve se beneficiar de tal redução prorrogada.</p><p>909. Segundo a Fuyao, em nenhum caso o direito "todos os outros" deve ser reduzido abaixo do nível estabelecido durante a investigação original.</p><p>910. A Wh Comércio afirmou, em manifestação protocolada em 20 de dezembro de 2022, que a representatividade das importações voltadas ao mercado de reposição está significativamente mais elevada nos períodos analisados nesta revisão, e que manter as conclusões baseadas em P5 da investigação anterior e não as de P5 da presente revisão poderá levar a resultados distorcidos e que pouco refletem a realidade desses canais de distribuição.</p><p>911. De acordo com a empresa, essa informação poderia ser verificada pelos dados fornecidos pela Wh Comércio e pelo fato no qual outras importadoras e até mesmo algumas produtoras afirmam que suas importações são voltadas para o mercado de reposição.</p><p>912. Como alternativa e em consonância com a manifestação apresentada pelo Grupo Fuyao no dia 20 de dezembro de 2022, a Wh Comércio sugere a utilização dos próprios dados de importação por ela reportados, uma vez que estes constam dos autos e possibilitam apuração objetiva, detalhada e de fonte primária para o preço provável de exportação do Grupo Fuyao.</p><p>913. Por fim, caso (i) não seja possível utilização dos dados de exportação do Grupo Fuyao, (ii) a autoridade investigadora decida pela prorrogação do direito antidumping em montante inferior ao do direito em vigor (nos termos do Capítulo V da Portaria Secex nº 171/2022), e (iii) tal redução leve o montante a nível inferior àquele atualmente aplicável ao Grupo Fuyao, a Wh Comércio solicita que o montante do direito em vigor do Grupo Fuyao seja igualmente reduzido.</p><p>9.2. Dos comentários acerca do cálculo do direito antidumping definitivo</p><p>914. Conforme será detalhado no item seguinte, avaliou-se, em atenção ao art. 107, § 4º, do Decreto nº 8.058, de 2013, e ao Capítulo V da Portaria SECEX nº 171/2022, a possibilidade de redução do direito vigente, com base nos parâmetros estabelecidos no último normativo.</p><p>915. Quanto ao nível de cooperação das partes, não se pode olvidar que, dada a ausência de fornecimento tempestivo dos dados solicitados pela autoridade investigadora ou à sua invalidação em procedimento de verificação de elementos de prova, não restaram dados de fonte primárias para tal análise, não havendo que se perquirir qual parte colaborou mais ou menos intensamente.</p><p>916. Na verdade, a constatação anterior leva à adoção de postura cautelosa quando da avaliação dos possíveis montantes a serem atribuídos aos direitos prorrogados, a fim de que não se reduza, de forma indevida a proteção conferida à indústria doméstica contra a prática de dumping com base em dados que não possuem o nível de desagregação desejado e que não puderam ser validados diretamente pela autoridade investigadora, por exemplo, em procedimento de verificação de elementos de prova.</p><p>917. Tal premissa norteou os cálculos desenvolvidos no item seguinte, ao qual se remete.</p><p>9.3. Do detalhamento do cálculo do direito antidumping definitivo</p><p>918. Conforme previsto art. 107, § 4º, do Decreto nº 8.058, de 2013, e no art. 252 da Portaria SECEX nº 171, de 2022, em caso de determinação positiva da probabilidade de retomada do dumping sem ter havido exportações do país ao qual se aplica a medida antidumping ou de ter havido apenas exportações em quantidades não representativas durante o período de revisão, a autoridade investigadora poderá recomendar a prorrogação do direito em montante igual ou inferior ao do direito em vigor, sendo o novo montante, no caso de redução, calculado por meio da comparação entre (i) o preço provável de exportação e o valor normal ou (ii) da comparação entre o preço provável de exportação e o preço de venda do produto similar da indústria doméstica no mercado brasileiro.</p><p>919. A prorrogação da medida em montante inferior ao valor vigente encontra, portanto, respaldo na legislação, devendo ser avaliada de acordo com as especificidades do caso concreto. Diante da cessação das importações ou da redução expressiva destas a ponto de atingirem volumes não representativos após a aplicação da medida, pondera-se a adequação de prorrogação em montante igual ou de eventual redução dos direitos aplicados, a partir de parâmetros de preços, conforme os dados disponíveis no âmbito da presente revisão.</p><p>920. Cabe ressaltar que a regulamentação dada pela Portaria SECEX nº 171, de 2022, prevê a adoção de duas metodologias para recomendação do montante do direito: comparação entre o preço provável de exportação e o valor normal ("metodologia 1") ou comparação entre o preço provável de exportação e o preço de venda do produto similar da indústria doméstica no mercado brasileiro ("metodologia 2").</p><p>921. Nos termos do art. 252, § 2º, da Portaria citada, ao avaliar as metodologias mencionadas acima, a autoridade investigadora buscará refletir o grau de cooperação dos produtores ou exportadores estrangeiros na revisão de final de período. Conforme já mencionado, concluiu-se que as produtoras/exportadoras Benson, Xinyi e Fuyao não reportaram adequadamente a resposta ao questionário respectivo, em desconformidade com o disposto no art. 180 do Regulamento Brasileiro. No caso da Xinyi e da Benson, porque não reportaram tempestivamente seus dados de exportação detalhados para os dez maiores mercados de destino, além de terem as informações referentes ao valor normal (vendas para o mercado interno chinês e custo de produção) não comprovadas durante o procedimento de verificação de elementos de prova. Já no caso da Fuyao, por não haver fornecido os dados necessários ao recálculo do direito, a saber: exportações para os dez maiores países de destino (para fins de preço provável) e vendas no mercado interno chinês e custo de produção (para o valor normal).</p><p>922. Procedeu-se, dessa forma, à comparação do preço provável, na condição FOB, com o valor normal delivered, ponderados conforme os critérios indicados nos itens 5.2.1, 8.3.1 e 8.3.2 e apurados para fins de determinação final da revisão. Todavia, considerando a expressiva diferenciação nos preços praticados pela China para países desenvolvidos, de um lado, e em desenvolvimento, de outro, levaram-se em conta, como parâmetros de preço provável, somente os cenários que representavam exportações para países em desenvolvimento, como o Brasil. Dessa forma, foram avaliados, para fins de eventual recálculo do direito, os preços de exportação da China para (i) os países da América do Sul, (ii) o México, (iii), a África do Sul e a Arábia Saudita (IV). O quadro a seguir detalha os resultados alcançados.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Valor normal x Preço provável (metodologia 1)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>América do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>África do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arábia Saudita</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço provável FOB (US$/t) (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.444,92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.734,83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.929,88</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.217,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VN<em>Delivered</em>(US$/t) (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.521,37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.521,37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.521,37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.521,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença absoluta (US$/t) (c) = (b) - (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.076,45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.786,54</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.591,49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.303,44</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume cenário (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.640,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.232,59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.487,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.460,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>% mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,6</p></td></tr></table><p>923. Diante dos cenários analisados, e da constatação de insuficiente grau de cooperação dos produtores/exportadores chineses em suas respostas ao questionário enviado, reitera-se a disposição de que a autoridade investigadora buscará refletir o grau de cooperação dos produtores ou exportadores estrangeiros na revisão de final de período ao avaliar eventual proposição de redução de medida atualmente em vigor.</p><p>924. Tendo em vista que todos os resultados das comparações efetuadas acima resultam em montante superior aos direitos antidumping atualmente em vigor e, ainda, o disposto no art. 107, § 4º, do Decreto nº 8.058, de 2013, entende-se apropriada a prorrogação sem alteração do direito antidumping aplicado às importações brasileiras de vidros automotivos da China.</p><p>10. DAS OUTRAS MANIFESTAÇÕES</p><p>925. A Volkswagen do Brasil Indústria de Veículos Automotores Ltda., em 19 de dezembro de 2022, manifestou-se acerca da importância de que os efeitos da eventual renovação da medida antidumping vigente sobre os segmentos das montadoras de veículos (OEM) e da reposição (IAM) sejam avaliados separadamente. Uma vez que, eventual renovação do direito antidumping imposto sobre as importações de vidros automotivos originárias da China pode, no longo prazo, causar efeitos deletérios sobre a cadeia à jusante de montadoras de veículos (segmento OEM), ocupada pela indústria doméstica de produção de veículos novos.</p><p>926. Sobre os canais de distribuição, a empresa indicou que o segmento OEM privilegia uma relação direta entre montadora de veículos e o produtor de vidros, dada a necessidade de se seguir especificações do fabricante, e resulta em contratos de fornecimento de longa duração. Já o segmento IAM envolve, por parte das montadoras de veículos, compras pontuais voltadas à reparação de veículos seminovos/usados.</p><p>927. A empresa também sublinhou que a diferenciação entre os dois mercados de vidros automotivos é feita tanto pelo Brasil como pelo Canadá e pelos Estados Unidos (como também mencionado pelo Grupo Fuyao anteriormente), que aplicaram medidas antidumping que excluíram o mercado OEM.</p><p>928. A Volkswagen pontuou os alguns efeitos deletérios sobre a cadeia à jusante de montadoras de veículos (segmento OEM):</p><p>a) Necessidade de constante investimento em inovação. Os projetos de novos veículos são comumente globais, cujas negociações com fornecedores de vidros automotivos são iniciadas anos antes do efetivo lançamento de um novo veículo, com desenvolvimentos de engenharia e design que serão aplicados nas linhas de montagem de veículos de diversos países, demandando à indústria de vidros automotivos do Brasil investimentos em inovação para acompanhar os fabricantes de vidros internacionais. Difere-se, portanto, do segmento IAM em que vidros são destinados à reparação pontual de veículos;</p><p>b) O segmento OEM demanda volumes contínuos de produção de vidros automotivos. As montadoras de veículos dependem do fornecimento contínuo de diferentes autopeças e materiais para que a montagem de veículos novos em suas linhas de produção seja realizada.</p><p>929. Nesse sentido, a empresa ponderou que a aplicação contínua de medidas de proteção à indústria doméstica de vidros automotivos, já protegida há cinco anos, resultaria, no futuro, na acomodação dos fabricantes de vidros automotivos localizados no Brasil, dado que haveria uma redução de incentivos ao investimento em inovação, e na restrição do mercado brasileiro a três players, levando a efeitos deletérios de ausência de fornecedores e competição.</p><p>930. Dessa forma, a Volkswagen ressaltou a importância de que os efeitos de eventual renovação da medida antidumping atualmente vigente sejam monitorados de maneira cautelosa pelas autoridades de defesa comercial. Eventualmente, a competição com exportadores estrangeiros poderia desempenhar um papel fundamental para a manutenção de incentivos à inovação e a investimentos em capacidade produtiva da indústria doméstica para benefício do segmento OEM de montadoras de veículos - também uma indústria doméstica - além de para os consumidores brasileiros de veículos novos e, ainda, para a própria indústria de vidros automotivos.</p><p>11. DOS COMENTÁRIOS ACECA DAS OUTRAS MANIFESTAÇÕES</p><p>931. Quanto aos possíveis efeitos da prorrogação da medida antidumping vigente sobre o mercado brasileiro, tal análise escapa aos propósitos de uma revisão de final de período, uma vez que, conforme o Artigo 11.3 do Acordo Antidumping, esta tem por propósito analisar eventual probabilidade de continuação ou retomada do dumping e do dano dele decorrente. As questões aventadas, portanto, devem ser discutidas em sede de procedimento de avaliação de interesse público, se for o caso, conforme prescrições da Portaria SECEX nº 13/2020.</p><p>932. A respeito de procedimentos adotados por autoridades investigadoras estrangeiras, estes não possuem qualquer efeito vinculante à autoridade investigadora brasileira, a qual se pauta, em suas análises, pelas regras multilateralmente pactuadas, além dos procedimentos definidos na legislação brasileira.</p><p>12. DA RECOMENDAÇÃO</p><p>933. Consoante as análises precedentes, restou demonstrado que a extinção do direito antidumping aplicado às importações de vidros automotivos originárias da China levaria, muito provavelmente, à retomada da prática de dumping e do dano à indústria doméstica decorrente de tal prática.</p><p>934. Nos termos do § 4º do art. 107 do Regulamento Brasileiro, em caso de determinação positiva para a retomada de dumping, na hipótese de não ter havido exportações do país ao qual se aplica a medida antidumping, ou de ter havido apenas exportações em quantidades não representativas durante o período de revisão, será recomendada a prorrogação do direito antidumping em montante igual ou inferior ao do direito em vigor.</p><p>935. Concluindo-se ter havido exportações de vidros automotivos da China para o Brasil apenas em quantidades não representativas durante o período de revisão e que foi constatada a probabilidade de retomada do dumping e do dano causado aos indicadores da indústria doméstica decorrente dessa prática no caso da extinção do direito antidumping, recomenda-se prorrogação da medida vigente nos montantes atualmente em vigor, conforme cálculo detalhado no item 9.3.</p><p>936. As alíquotas recomendadas estão especificadas a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BSG Auto Glass Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.948,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao (Fujian) Bus Glass Co. Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>475,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Fujian Glass Encapsulation Co.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Glass (Chongqing) Fittings Co., Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Glass (Hubei) Co. Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Group Beijing Futong Safety Glass Co., Ltd;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Group Changchun Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Group Shanghai Automobile Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fuyao Group (Shenyang) Automotive Glass Co., Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fujian Wanda Automobile Glass Industry Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guangzhou Fuyao Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shanghai Fuyao Bus Glass Co., Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Zhengzhou Fuyao Glass Co., Ltd.;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dongguang Benson Automobile Glass Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.593,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xinyi Automobile Glass (Shenzhen) Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shenzen Benson Automobile Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACS Advanced Confort Systems Shanghai Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.601,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGC Automotive China Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGC Automotive Foshan Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anhui Jianghuai Automobile Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>BMW China</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brilliance Shineray Chongqing Automobile Co. Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Changshu Syp Special Glass Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Changzhou Hongxie Safety Glass Co. Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Charlies Auto Glass</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chery Automobile Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>China Faw Group Import and Export Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>China National Heavy Duty Truck Group Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chongqing Lifan Ind (Group) Imp &amp; Exp Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chongqing Sokon Motor (Group) Imp.&amp;Exp.Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chongqing Transway E &amp; M Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dezhou Jinghua Group Zenhua Co.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dongfeng Peugeot Citroen Comp Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Duobao Precise Industry (Yantai) Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Durr Paintshop Systems Engineering (Shanghai) Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ensign Heavy Industries Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Henanyahua Safety Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iveco (China) Commercial Vehicles Sales Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jianxin Zhao's Group Corp</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jinan Ruiheng Auto Parts Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lonking Machinery Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Naveco Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qingdao Blossom International Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rider Glass Company Limited Qindgao China</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sany Heavy Machinery Limited</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shandong Pgw Jinjing Automotive Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shanghai Auto Import&amp;Export</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shanghai Wellgoing Enterprise Development Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Soucy International</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xiamen Great Zhou Construction Machinery Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xiamen Shunfa Glass Products Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xiamen Sute Construction Machinery Co.Limited</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Xuchang Huanyu Safety Glass Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Zhengzhou Nissan Automobile Co.Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Zoomlion</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Saint Gobain Hanglas Sekurit (Shanghai) Co., Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.761,35</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.761,35</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>