<xml><article id="30616585" name="Ata_2_2C_07_02_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9409430" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/02/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="333" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=333" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20338543">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1257/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea e, e 183, inciso IV, do Regimento Interno/TCU, em prorrogar o prazo, por mais 30 (trinta) dias, a contar da publicação desta deliberação em Diário eletrônico, para que o Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP cumpra as determinações constantes do subitem 1.7.1 do Acórdão 6.834/2022 - 2ª Câmara, promovendo o encaminhamento deste processo, após as notificações, à Serur para o exame de admissibilidades do recurso a que se referem as peças 16 a 30, de acordo com o parecer emitido nos autos:</p><p>1. Processo TC-020.358/2022-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Ana Rute Costa (016.757.638-01).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1258/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria do Sr. João Azevedo Lins Filho, emitido pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraíba, submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que as análises empreendidas na fase de instrução revelam irregularidade caracterizada pelo pagamento de algumas das seguintes rubricas, que devem ser absorvidas na estrutura remuneratória dos servidores públicos federais (ou eliminadas da estrutura remuneratória dos servidores públicos federais, conforme o caso): a) Plano Bresser (reajuste de 26,06%, referente à inflação de junho de 1987) ; b) URP de abril e maio de 1988 (16,19%) ; c) Plano Verão (URP de fevereiro de 1989, com o índice de 26,05%); d) Plano Collor (1990, com o índice de 84,32%); e) vantagem pessoal do art. 5º do Decreto 95.689/1988, concedida com o fito de evitar o decesso remuneratório em razão do reenquadramento de docentes e técnicos administrativos no Plano Único de Classificação e Retribuição de Cargos e Empregos; f) percentual de 28,86%, referente ao reajuste concedido exclusivamente aos militares pelas Leis 8.622/1993 e 8.627/1993, posteriormente estendido aos servidores civis pela Medida Provisória 1.704/1998; g) vantagem de 3,17%, em função de perda remuneratória decorrente da aplicação errônea dos critérios de reajuste em face da URV (referente ao Plano Real); e h) percentual de 10,8%, concedido exclusivamente para proventos de aposentadoria e pensão civil;</p><p>Considerando que a sentença que reconhece ao servidor o direito a determinado percentual de acréscimo remuneratório deixa de ter eficácia a partir da superveniente incorporação definitiva do referido percentual nos seus ganhos (RE 596.663/RJ, red. Acórdão min. Teori Zavascki, Tribunal Pleno, DJe 26/11/2014);</p><p>Considerando que não infringe a coisa julgada a decisão posterior deste Tribunal que afaste o pagamento de rubricas decorrentes de sentenças judiciais cujo suporte fático de aplicação já se tenha exaurido (Enunciado 279 da Súmula da Jurisprudência/TCU e RE 596.663/RJ);</p><p>Considerando que as vantagens da estrutura remuneratória anterior não se incorporam à atual, exceto quando expressamente consignadas em lei superveniente (verbete de Súmula/TCU 276);</p><p>Considerando que os pagamentos de percentual de planos econômicos não se incorporam indefinidamente aos vencimentos, pois têm natureza de antecipação salarial, sendo devidos somente até a reposição das perdas salariais havidas até então, o que ocorreria na primeira data-base seguinte àquela que serviu de referência ao julgado (Acórdãos 1.614/2019 - Plenário, rel. Min. Ana Arraes, e 12.559/2020 - 2ª Câmara, de minha relatoria);</p><p>Considerando os pareceres convergentes da Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e do Ministério Público junto a este Tribunal;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do interessado;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021 - Plenário (relator Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a concessão de aposentadoria em favor do Sr. João Azevedo Lins Filho e negar registro ao correspondente ato, sem prejuízo de dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e de fazer as seguintes determinações, além de dar ciência desta deliberação ao órgão de origem, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-020.390/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: João Azevedo Lins Filho (087.091.304-20).</p><p>1.2. Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraíba.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. determinar ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraíba, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, que:</p><p>1.7.1.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrente do ato ora impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência; e</p><p>1.7.1.3. emita novo ato de concessão de aposentadoria em favor do Sr. João Azevedo Lins Filho, livre das irregularidades verificadas, e promova o seu cadastramento no sistema e-Pessoal, submetendo-o a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1259/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria do Sr. Edson Barros da Cunha, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região/PE e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal detectou a inclusão irregular nos proventos, por força de decisão judicial transitada em julgado, de parcelas decorrentes da incorporação de "quintos/décimos" de funções comissionadas exercidas após a edição da Lei 9.624/1998, uma vez que os períodos de incorporação ocorreram, em parte, em momento posterior à data limite de 8/4/1998;</p><p>Considerando que a jurisprudência desta Casa de Contas consolidou o entendimento de que é ilegal a percepção da rubrica de "quintos/décimos", cuja incorporação decorreu de funções comissionadas exercidas no período de 08/04/1998 a 04/09/2001, devendo-se observar a modulação dos efeitos definida pelo Supremo Tribunal Federal na decisão do Recurso Extraordinário 638.115/CE, acerca dessa matéria;</p><p>Considerando que a parcela impugnada foi concedida a partir de decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo STF, somente para a hipótese de "quintos/décimos" recebidos com base em decisão judicial transitada em julgado será indevida a cessação imediata do pagamento e não haverá absorção da parcela por reajustes futuros;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do interessado;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MP/TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a concessão de aposentadoria do Sr. Edson Barros da Cunha e negar registro ao correspondente ato, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e expedir a determinação contida no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-021.622/2022-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Edson Barros da Cunha (321.225.434-34).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região/PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação/Orientação:</p><p>1.7.1. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região/PE que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, dê ciência do inteiro teor desta Deliberação ao interessado, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência, sem prejuízo de esclarecer ao órgão de origem que, a despeito da negativa de registro, as parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1260/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria do Sr. João Antônio Friedrich, emitido pelo Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela então Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip detectou a inclusão irregular nos proventos, por força de decisão judicial transitada em julgado, de parcelas decorrentes da incorporação de "quintos/décimos" de funções comissionadas exercidas após a edição da Lei 9.624/1998, uma vez que os períodos de incorporação ocorreram em momento posterior à data limite de 8/4/1998;</p><p>Considerando que a jurisprudência desta Casa de Contas consolidou o entendimento de que é ilegal a percepção da rubrica de "quintos/décimos", cuja incorporação decorreu de funções comissionadas exercidas no período de 08/04/1998 a 04/09/2001, devendo-se observar a modulação dos efeitos definida pelo Supremo Tribunal Federal na decisão do Recurso Extraordinário 638.115/CE, acerca dessa matéria;</p><p>Considerando que a parcela impugnada foi concedida a partir de decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo STF, somente para a hipótese de "quintos/décimos" recebidos com base em decisão judicial transitada em julgado será indevida a cessação imediata do pagamento e não haverá absorção da parcela por reajustes futuros;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do interessado;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da Sefip e do Ministério Público junto ao TCU - MP/TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a concessão de aposentadoria do Sr. João Antônio Friedrich e negar registro ao correspondente ato, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e expedir a determinação contida no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-021.740/2022-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: João Antônio Friedrich (295.490.350-34).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação:</p><p>1.7.1. determinar ao Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, dê ciência do inteiro teor desta Deliberação ao interessado, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência, sem prejuízo de esclarecer ao órgão de origem que, a despeito da negativa de registro, as parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1261/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria do Sr. José Brandão Neto, emitido pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte, submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip apontou irregularidade caracterizada pelo pagamento de algumas das seguintes rubricas, que devem ser absorvidas na estrutura remuneratória dos servidores públicos federais (ou eliminadas da estrutura remuneratória dos servidores públicos federais, conforme o caso): a) Plano Bresser (reajuste de 26,06%, referente à inflação de junho de 1987) ; b) URP de abril e maio de 1988 (16,19%) ; c) Plano Verão (URP de fevereiro de 1989, com o índice de 26,05%); d) Plano Collor (1990, com o índice de 84,32%); e) vantagem pessoal do art. 5º do Decreto 95.689/1988, concedida com o fito de evitar o decesso remuneratório em razão do reenquadramento de docentes e técnicos administrativos no Plano Único de Classificação e Retribuição de Cargos e Empregos; f) percentual de 28,86%, referente ao reajuste concedido exclusivamente aos militares pelas Leis 8.622/1993 e 8.627/1993, posteriormente estendido aos servidores civis pela Medida Provisória 1.704/1998; g) vantagem de 3,17%, em função de perda remuneratória decorrente da aplicação errônea dos critérios de reajuste em face da URV (referente ao Plano Real); e h) percentual de 10,8%, concedido exclusivamente para proventos de aposentadoria e pensão civil;</p><p>Considerando que a sentença que reconhece ao servidor o direito a determinado percentual de acréscimo remuneratório deixa de ter eficácia a partir da superveniente incorporação definitiva do referido percentual nos seus ganhos (RE 596.663/RJ, red. Acórdão min. Teori Zavascki, Tribunal Pleno, DJe 26/11/2014);</p><p>Considerando que não infringe a coisa julgada a decisão posterior deste Tribunal que afaste o pagamento de rubricas decorrentes de sentenças judiciais cujo suporte fático de aplicação já se tenha exaurido (Enunciado 279 da Súmula da Jurisprudência/TCU e RE 596.663/RJ);</p><p>Considerando que as vantagens da estrutura remuneratória anterior não se incorporam à atual, exceto quando expressamente consignadas em lei superveniente (verbete de Súmula/TCU 276);</p><p>Considerando que os pagamentos de percentual de planos econômicos não se incorporam indefinidamente aos vencimentos, pois têm natureza de antecipação salarial, sendo devidos somente até a reposição das perdas salariais havidas até então, o que ocorreria na primeira data-base seguinte àquela que serviu de referência ao julgado (Acórdãos 1.614/2019 - Plenário, rel. Min. Ana Arraes, e 12.559/2020 - 2ª Câmara, de minha relatoria);</p><p>Considerando que o Ministério Público junto ao TCU constatou que o pagamento irregular das rubricas relativas a planos econômicos não consta mais do contracheque do interessado Sr. José Brandão Neto, conforme demonstram os documentos da peça 5, p. 7, e da peça 7, e, em razão disso, opinou pela legalidade do ato concessório;</p><p>Considerando que os atos sujeitos a registro que, a despeito de apresentarem algum tipo de inconsistência ou irregularidade em sua versão submetida ao exame do Tribunal, não estiverem dando ensejo, no momento de sua apreciação de mérito, a pagamentos irregulares, serão considerados legais, para fins de registro, nos termos do art. 6º, § 1º, da Resolução/TCU 206/2007 (com a redação dada pela Resolução/TCU 237/2010);</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do interessado;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260 do Regimento Interno/TCU, e no art. 6º, § 1º, da Resolução/TCU 206/2007, em considerar legal a concessão de aposentadoria em favor do Sr. José Brandão Neto e ordenar registro ao correspondente ato, sem prejuízo de dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, além de dar ciência desta deliberação ao órgão de origem, de acordo com o parecer emitido pelo Ministério Público junto ao TCU.</p><p>1. Processo TC-021.845/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: José Brandão Neto (076.582.811-15).</p><p>1.2. Entidade: Universidade Federal do Rio Grande do Norte.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1262/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria da Sra. Maria Abadia Alves Cardoso, emitido pelo Senado Federal e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip detectou o pagamento irregular de reajuste, no mínimo desde a edição da Lei 13.302/2016, da vantagem de "quintos/décimos" incorporada antes da edição da Lei 9.624/1998, cujos períodos de incorporação ocorreram em momento anterior à data limite de 8/4/1998;</p><p>Considerando que o art. 15, § 1º, da Lei 9.527/1997 autoriza a atualização de valores de VPNI de quintos e décimos incorporados exclusivamente quando se tratar de lei de revisão geral da remuneração dos servidores públicos federais;</p><p>Considerando que a jurisprudência desta Corte é firme ao entender irregular a incidência do reajuste autorizado pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016 sobre as parcelas da referida vantagem, pois essas normas não se caracterizam como leis de revisão geral da remuneração dos servidores públicos federais (v.g.: Acórdão 1438/2022 - 2ª Câmara, relator Ministro Augusto Nardes; e Acórdão 1557/2022 - 1ª Câmara, relator Ministro Vital do Rêgo);</p><p>Considerando que da rubrica 160-VPNI (Função Comissionada) (Vantagem de caráter pessoal - Incorporação de quintos e décimos de função), constante dos proventos da ex-servidora, deve ser destacado o valor correspondente aos reajustes incidentes desde a vigência da Lei 13.302/2016, promovendo-se a sua absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data da publicação do Acórdão 11.833/2020 - 1ª Câmara, conforme os termos dos Acórdãos 2.718/2022 - Plenário e 2.719/2022 - Plenário (ambos da relatoria do Ministro Antonio Anastasia);</p><p>Considerando, ainda, que a Sefip constatou que a função de "Subchefe de Gabinete FC-6" exercida efetivamente pela interessada foi, após os períodos mencionados no ato concessório de aposentadoria, transformada na função de "Subchefe de Gabinete FC-7", proporcionando aumento indevido dos valores pagos a título de quintos/décimos para a Sra. Maria Abadia Alves Cardoso;</p><p>Considerando que a incorporação de quintos/décimos deve ocorrer com base na remuneração da função comissionada efetivamente exercida pela ex-servidora, segundo a jurisprudência do TCU (v.g.: Acórdão 4.783/2014 - 2ª Câmara, relator Ministro Benjamin Zymler; Acórdão 2.535/2017 - 2ª Câmara e Acórdão 3.591/2017 - 2ª Câmara, ambos do relator Ministro Aroldo Cedraz; Acórdão 2.526/2018 - 2ª Câmara, relator Ministro José Mucio Monteiro; e Acórdão 5.944/2021 - 2ª Câmara, relator Ministro Raimundo Carreiro);</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da Sefip e do Ministério Público junto ao TCU - MP/TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a concessão de aposentadoria da Sra. Maria Abadia Alves Cardoso e negar registro ao correspondente ato, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e expedir as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-022.016/2022-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Maria Abadia Alves Cardoso (145.265.901-00).</p><p>1.2. Órgão: Senado Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. determinar ao Senado Federal que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, adote as seguintes providências:</p><p>1.7.1.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrente do ato impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência;</p><p>1.7.1.3. altere a rubrica 160-VPNI-(Função Comissionada, Vantagem de caráter pessoal - Incorporação de quintos/décimos de função), nos proventos da ex-servidora, de modo que a incorporação de quintos/décimos ocorra com base na remuneração da função efetivamente por ela exercida, e, em conformidade com os termos dos Acórdãos 2.718/2022-TCU-Plenário e 2.719/2022- TCU-Plenário, providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência da Lei 13.302/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara;</p><p>1.7.1.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria em favor da Sra. Maria Abadia Alves Cardoso, livre das irregularidades constatadas, promova o seu cadastramento no e-Pessoal e submeta-o à apreciação do Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1263/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de concessão de aposentadoria emitida pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte em benefício da Sra. Evane Lopes Tavares e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal detectou: a) inclusão de parcela referente à decisão judicial que concedeu o pagamento de horas extras, a qual não foi absorvida pelos aumentos concedidos à carreira após o provimento jurisdicional; b) pagamento da rubrica denominada "Vencimento Básico Complementar - VBC", decorrente do art. 15 da Lei 11.091/2005, que igualmente deveria ter sido absorvida pelas reestruturações posteriores da carreira, por expressa disposição legal; e c) erro no cálculo do Adicional de Tempo de Serviço - ATS realizado com base nos valores do provento básico e da vantagem VBC;</p><p>Considerando que a rubrica "hora extra judicial" é parcela do regime celetista incompatível com a situação jurídico-estatutária implantada pela Lei 8.112/1990 (Regime Jurídico Único), conforme os Acórdãos 66/2022 - Plenário (rel. min. Jorge Oliveira), 17.244/2021 - 1ª Câmara (rel. min. subst. Weder de Oliveira) e 831/2019 - 2ª Câmara (rel. min. Ana Arraes);</p><p>Considerando que as vantagens incompatíveis com o Regime Jurídico Único, instituído pela Lei 8.112/1990, não se incorporam aos proventos nem à remuneração de servidor cujo emprego, regido até então pela legislação trabalhista, foi transformado em cargo público por força do art. 243 do citado diploma legal, consoante o verbete de Súmula/TCU 241, exceto quando expressamente consignadas em lei superveniente (verbete de Súmula/TCU 276);</p><p>Considerando que sentença que reconhece ao trabalhador ou servidor o direito a determinado acréscimo remuneratório deixa de ter eficácia a partir da superveniente incorporação definitiva da referida vantagem nos seus ganhos, não infringindo o instituto da coisa julgada a decisão posterior deste Tribunal que afaste o pagamento de rubricas decorrentes de sentenças judiciais cujo suporte fático de aplicação já se tenha exaurido (RE 596.663/RJ, red. Acórdão min. Teori Zavascki, Tribunal Pleno, DJe 26/11/2014; e verbete de Súmula/TCU 279);</p><p>Considerando também que o VBC foi instituído para que, na implantação do novo plano de carreira em maio/2005, não houvesse decesso na remuneração dos interessados, de forma a manter inalterado o somatório das parcelas Vencimento Básico - VB, Gratificação Temporária - GT e Gratificação Específica de Apoio Técnico-Administrativo e Técnico-Marítimo às Instituições Federais de Ensino - GEAT percebidas em dezembro/2004;</p><p>Considerando que a implantação gradual do novo plano de carreira previa aumento do vencimento básico, nos termos da tabela do Anexo I-B da Lei 11.091/2005, devendo a rubrica VBC, de acordo com o art. 15 da citada lei, ser reduzida no montante equivalente aos aumentos promovidos;</p><p>Considerando que o valor do VBC continuou a ser pago, sem a devida implementação da absorção desse valor nos termos legais;</p><p>Considerando que as Leis 11.784/2008 e 12.772/2012, referentes à não absorção de eventual resíduo da VBC, tiveram seus efeitos expressamente limitados aos aumentos remuneratórios promovidos por aqueles normativos (maio/2008 a julho/2010, no primeiro caso, e março/2013 a março/2015, no segundo), sem modificar a sistemática de implantação da estrutura prevista na Lei 11.091/2005, em especial na forma de absorção do VBC;</p><p>Considerando que a parcela é irregular uma vez que o seu valor não foi corretamente absorvido, nos termos da Lei 11.091/2005 e da jurisprudência desta Corte, a exemplo dos Acórdãos 10.402/2022 - 1ª Câmara (rel. min. Benjamim Zymler) e 8.504/2022 - 2ª Câmara, de minha relatoria, e Acórdão de Relação 7.229/2022 - 2ª Câmara (rel. min. Aroldo Cedraz);</p><p>Considerando que a manutenção do VBC em valor maior do que o devido causou ainda distorção na base de cálculo do Adicional de Tempo de Serviço - ATS ("anuênios"), prevista no atualmente revogado art. 67 da Lei 8.112/1990;</p><p>Considerando que o cálculo do ATS foi efetuado sobre os valores correspondentes ao "Provento Básico" e ao VBC, contrariando a norma de regência (art. 67 da Lei 8.112/1990) de que os "anuênios" deveriam ter como base somente a rubrica "Provento Básico" e a jurisprudência do Tribunal, podendo ser citados, entre outros, os Acórdãos 10.402/2022 - 1ª Câmara (rel. min. Benjamim Zymler) e 7.178/2022 - 2ª Câmara, de minha relatoria, e Acórdão de Relação 7.261/2022 - 2ª Câmara (rel. min. Aroldo Cedraz);</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MP/TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a concessão de aposentadoria da Sra. Evane Lopes Tavares e negar registro ao correspondente ato, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, e expedir as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-022.030/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Evane Lopes Tavares (108.681.944-68).</p><p>1.2. Entidade: Universidade Federal do Rio Grande do Norte.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Orientações:</p><p>1.7.1. determinar à Universidade Federal do Rio Grande do Norte, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, que:</p><p>1.7.1.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrente do ato ora impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência; e</p><p>1.7.1.3. emita novo ato de concessão de aposentadoria em favor da Sra. Evane Lopes Tavares, livre das irregularidades verificadas, e promova o seu cadastramento no sistema e-Pessoal, submetendo-o a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1264/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260 do Regimento Interno/TCU, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de aposentadoria a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-022.054/2022-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Jacqueline Ramos de Mello (898.673.197-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>