<xml><article id="30699706" name="Resolucao Gecex 449_3" idOficio="9420264" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="17/02/2023" artClass="00019:00007:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="Parte 1" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20353633">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>197. De modo geral, os indicadores considerados neste documento refletem os resultados alcançados pelas linhas de produção das 13 empresas citadas. Deve-se ressaltar, contudo, que pelo fato de esta ser uma indústria fragmentada, nem todos os indicadores previstos no § 3º art. 30 do Regulamento Brasileiro puderam ser obtidos.</p><p>198. A peticionária apresentou adicionalmente os apêndices referidos na Portaria Secex 44/2013 preenchidos com os dados da Farbe. Entretanto, pelo fato de a produção desta empresa [CONFIDENCIAL]% da produção de malhas de viscose da indústria doméstica, a SDCOM optou por não apresentar os dados da empresa. Assim, com exceção do descrito nos itens 5.1.1 e 7.1.4.1, a SDCOM analisou apenas os indicadores disponibilizados em conjunto pelas 13 empresas da indústria doméstica, conforme o estudo do Iemi.</p><p>199. Ressalte-se que, conforme descrito no item 6, ao amparo do § 5º do art. 48 do Decreto nº 8.058, de 2013, a peticionária solicitou que o referido período de investigação de dano fosse limitado a 36 meses em função do caráter fragmentário da indústria doméstica.</p><p>200. Assim, para efeito da análise relativa à determinação final desta revisão, considerou-se o período de julho de 2018 a junho de 2021, dividido da seguinte forma:</p><p>201. Conforme explicitado no item 1.3 neste documento, considerou-se o período de julho de 2018 a junho de 2021, divididos da mesma forma em três períodos:</p><p>P1 - julho de 2018 a junho de 2019;</p><p>P2 - julho de 2019 a junho de 2020; e</p><p>P3 - julho de 2020 a junho de 2021.</p><p>7.1. Da evolução global da indústria doméstica</p><p>7.1.1. Dos indicadores de venda e participação no mercado brasileiro</p><p>7.1.1.1. Do volume de vendas</p><p>218. A tabela a seguir apresenta as vendas da indústria doméstica do produto similar de fabricação própria, destinadas ao mercado interno e ao mercado externo, conforme informadas pela peticionária. Em função da dificuldade do levantamento de informações em uma indústria fragmentada, os volumes de venda são brutos, ou seja, não estão líquidos de devoluções.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Vendas da Indústria Doméstica [RESTRITO]</p><p>Em kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Totais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas no Mercado Interno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas no Mercado Externo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,8</p></td></tr></table><p>219. Observou-se que o indicador de vendas da indústria doméstica destinadas ao mercado interno diminuiu 16,1% de P1 para P2 e aumentou 2,7% de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de vendas da indústria doméstica destinadas ao mercado interno revelou variação negativa de 13,8% em P3, comparativamente a P1.</p><p>220. Com relação à variação de vendas da indústria doméstica destinadas ao mercado externo ao longo do período em análise, houve redução de 18,7% entre P1 e P2, sendo que de P2 para P3 observou-se aumento de 27,9%. Ao se considerar toda a série analisada, o indicador de vendas da indústria doméstica destinadas ao mercado externo apresentou expansão de 4,0%, considerado P3 em relação ao início do período avaliado (P1).</p><p>221. Cumpre observar que os volumes destinados ao mercado externo giraram em torno de pouco menos de 2% do volume de vendas totais, representando um mínimo de 1,6% em P1 e P2 e um máximo de 1,9% em P3.</p><p>222. As vendas totais da indústria doméstica apresentaram comportamento similar ao das vendas realizadas no mercado interno no período investigado: diminuíram 16,1% entre P1 e P2, aumentaram 3,1% entre P2 e P3. Ao se considerar todo o período de investigação de indícios de dano (P1 a P3), o volume de vendas totais da indústria doméstica apresentou queda de 13,6%.</p><p>7.1.1.2. Da participação do volume de vendas no mercado brasileiro</p><p>223. A tabela a seguir apresenta a participação das vendas da indústria doméstica destinadas ao mercado brasileiro.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Participação da Indústria Doméstica no Mercado Brasileiro</p><p>[RESTRITO] Em kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas no Mercado Interno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado Brasileiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,9</p></td></tr></table><p>224. Observou-se que a participação das vendas da indústria doméstica no mercado brasileiro caiu [RESTRITO] p.p. de P1 para P2 e [RESTRITO] p.p. de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de participação das vendas da indústria doméstica no mercado brasileiro revelou variação negativa de [RESTRITO] p.p. em P3, comparativamente a P1.</p><p>7.1.1.3. Da participação do volume de vendas no consumo nacional aparente</p><p>225. A tabela a seguir apresenta a participação das vendas da indústria doméstica no consumo nacional aparente.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Participação da Indústria Doméstica no</p><p>Consumo Nacional Aparente (CNA) [RESTRITO]</p><p>Em kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas no Mercado Interno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo Nacional Aparente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,8</p></td></tr></table><p>226. Observou-se que a participação das vendas da indústria doméstica no CNA caiu [RESTRITO] p.p. de P1 para P2 e [RESTRITO] p.p. de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de participação das vendas da indústria doméstica no CNA revelou variação negativa de [RESTRITO] p.p. em P5, comparativamente a P1.</p><p>7.1.2. Dos indicadores de produção, capacidade e estoque</p><p>7.1.2.1. Da produção e do grau de utilização da capacidade instalada</p><p>227. A tabela a seguir apresenta a capacidade instalada nominal, a produção de malhas de viscose e de outros produtos e o grau de ocupação da indústria doméstica. Cabe o destaque de que o estudo realizado pelo Iemi, em relação às 13 empresas, apresentou o volume de produção total de malhas circulares em geral e o volume de produção de malhas de viscose. A diferença correspondeu ao volume de produção de outros produtos de outros produtos.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Capacidade Instalada, Produção e Grau de Ocupação [RESTRITO]</p><p>Em kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade Instalada Nominal kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção (Produto Similar) kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção (Outros Produtos) kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grau de Ocupação (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,0</p></td></tr></table><p>228. Em relação à capacidade instalada nominal, observaram-se aumentos de 1,5% e de 2,5%, respectivamente de P1 a P2 e de P2 a P3. De P1 a P3 houve aumento de 4,0%.</p><p>213. O volume de produção do produto similar da indústria doméstica diminuiu 11,4% de P1 a P2 e aumentou 8,3% de P2 a P3. Considerando-se o período de P1 a P5, houve decréscimo de 4,0% no volume de produção da indústria doméstica.</p><p>214. Observou-se que o indicador de grau de ocupação da capacidade instalada diminuiu [RESTRITO] p.p. de P1 para P2 e aumentou [RESTRITO] p.p. de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de grau de ocupação da capacidade instalada revelou variação negativa de [RESTRITO] p.p. em P3, comparativamente a P1.</p><p>7.1.2.2. Dos estoques</p><p>215. A tabela a seguir indica o estoque acumulado no final de cada período de análise de indícios de dano, considerando o estoque inicial, em P1, de [RESTRITO] kg:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="10"><p>Estoques [RESTRITO]</p><p>Em kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estoque inicial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas no Mercado Interno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vendas no Mercado Externo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Importações (-) Revendas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo Cativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras Entradas/Saídas</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Estoque Final Iemi</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>118,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>965,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-110,2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>140,3</p></td></tr></table><p>216. Destaca-se que os volumes de outras entradas/saídas se referem ao ajuste realizado pela SDCOM para conciliar os volumes dos estoques finais apresentados pelas 13 empresas ao estudo do Iemi e os volumes destes após o cômputo das demais rubricas em conjunto.</p><p>217. Observou-se que o estoque final de malhas de viscose da indústria doméstica aumentou 18,1% de P1 para P2 e 18,8% de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o estoque final de malhas de viscose apresentou variação positiva de 40,3% em P3, comparativamente a P1.</p><p>218. A tabela a seguir, por sua vez, apresenta a relação entre o estoque final acumulado e a produção da indústria doméstica em cada período de investigação.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Relação estoque final/produção - Indústria doméstica</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estoque final - kg (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção - kg (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação A/B (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>146,4</p></td></tr></table><p>219. Observou-se que a relação entre estoque final/produção aumentou [RESTRITO] p.p. de P1 para P2 e [RESTRITO] p.p. de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de relação estoque final/produção revelou variação positiva de [RESTRITO] p.p. em P3, comparativamente a P1.</p><p>7.1.3. Dos indicadores de emprego e produtividade</p><p>7.1.3.1. Do número de empregados da produção e da produtividade por empregado</p><p>220. A tabela a seguir apresenta o número de empregados diretos e indiretos de produção e a produtividade por empregado da indústria doméstica em cada período de análise.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Emprego e produtividade [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de empregados envolvidos na linha de produção</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção por empregado envolvido na linha da produção kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,8</p></td></tr></table><p>221. Observou-se que o número de empregados que atuam na linha de produção diminuiu 23,7% de P1 para P2 e aumentou 18,9% de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de número de empregados que atuam em linha de produção revelou variação negativa de 9,3% em P3, comparativamente a P1.</p><p>222. Observou-se que a produtividade por empregado ligado à produção aumentou 16,1% de P1 para P2 e caiu 8,9% de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de produtividade por empregado ligado à produção revelou variação positiva de 5,8% em P5, comparativamente a P1.</p><p>7.1.4. Dos indicadores financeiros da indústria doméstica</p><p>7.1.4.1. Da receita líquida</p><p>223. Inicialmente, cumpre elucidar que a receita das 13 empresas que compuseram a indústria doméstica foi apresentada em sua forma bruta, ou seja, sem as deduções de tributos e frete. Para se chegar à receita líquida no mercado interno foram calculados os percentuais a que correspondiam os tributos e o frete em relação à receita bruta de cada período, a partir do apêndice de vendas totais da Farbe. Cabe o destaque que esta empresa não reportou deduções de descontos e abatimentos para as vendas no mercado interno. Já para o mercado externo a única dedução foi o frete sobre vendas. Esses percentuais foram então aplicados aos valores de receita bruta de cada período de forma a se obter a receita operacional líquida nos mercados interno e externo.</p><p>224. A tabela a seguir apresenta a receita da indústria doméstica nos mercados interno e externo.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Receita Líquida [RESTRITO]</p><p>Em mil R$ atualizados</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita total</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Mercado interno</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Mercado externo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,0</p></td></tr></table><p>225. Observou-se que a receita líquida, em reais atualizados, referente às vendas no mercado interno diminuiu 27,9% de P1 para P2 e aumentou 12,2% de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, a receita, em reais atualizados, referente às vendas no mercado interno revelou variação negativa de 19,1% em P5, comparativamente a P1.</p><p>226. Com relação à variação de receita obtida com as exportações do produto similar ao longo do período em análise, houve queda de 29,1% entre P1 e P2, e de 10,5% de P2 para P3. Ao se considerar toda a série analisada, o indicador de receita obtida com as exportações do produto similar apresentou contração de 36,5%, considerando P3 em relação ao início do período avaliado (P1).</p><p>227. Avaliando a variação de receita total no período analisado, verificou-se diminuição de 27,9% de P1 a P2 e elevação de 12,0% entre P2 e P3. Analisando-se todo o período, a receita total apresentou contração de 19,2%, considerando P3 em relação a P1.</p><p>7.1.4.2. Dos preços médios ponderados</p><p>228. Os preços médios ponderados de venda da indústria doméstica, apresentados na tabela a seguir, foram obtidos pela razão entre as receitas líquidas e as quantidades vendidas em cada período apresentadas anteriormente.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preço médio de venda - Indústria Doméstica [RESTRITO]</p><p>Em R$ atualizados/kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Venda no Mercado Interno</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venda no Mercado Externo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61,0</p></td></tr></table><p>229. O preço médio de venda no mercado interno diminuiu 14,0% de P1 para P2 e aumentou 9,2% de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de preço médio de venda no mercador interno revelou variação negativa de 6,1% em P3, comparativamente a P1.</p><p>230. Com relação à variação do preço médio de venda para o mercado externo ao longo do período em análise, houve redução de 12,8% entre P1 e P2, e de 30,0% de P2 para P3. Ao se considerar toda a série analisada, o preço médio de venda para o mercado externo apresentou contração de 39,0%, considerando P3 em relação ao início do período avaliado (P1).</p><p>7.1.4.3. Dos resultados e das margens</p><p>231. Pelo fato de a indústria doméstica não ter apresentado valores relativos às rubricas de Despesas/Receitas Operacionais não foi possível analisar o lucro operacional. Dessa forma o resultado operacional apresentado foi apenas o bruto, assim como a margem de lucro respectiva.</p><p>232. Ainda, merece esclarecimento o cálculo do CPV. O estudo do Iemi apresentado pela peticionária reportou uma rubrica denominada "valor da produção", que corresponde ao valor produzido a cada período, a qual foi dividida pelo volume de produção de cada período, de forma a se obter um custo de produção por kg. Para o cálculo do CPV este custo de produção por kg foi multiplicado pelo volume em kg vendido, seja no mercado interno ou no mercado externo.</p><p>233. A tabela a seguir apresenta o resultado bruto relativos às vendas da indústria doméstica no mercado interno, nos períodos de análise de dano. Reitera-se que a receita operacional líquida no mercado interno se encontra deduzida de tributos e de fretes incorridos nas vendas, conforme descrito no item 7.1.4.1. Em seguida é apresentada a margem de lucro associada a esse resultado.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Resultado Bruto [RESTRITO]</p><p>Em mil R$ atualizados</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita líquida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CPV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado bruto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,8</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de lucro (%) [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem bruta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>566,7</p></td></tr></table><p>234. A receita líquida, em reais atualizados, referente às vendas no mercado interno diminuiu 27,9% de P1 para P2 e aumentou 12,2% de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, a receita líquida, em reais atualizados, referente às vendas no mercado interno revelou variação negativa de 19,1% em P3, comparativamente a P1.</p><p>235. Com relação ao resultado bruto ao longo do período em análise, houve redução de 56,0% entre P1 e P2, enquanto de P2 para P3 foi possível detectar aumento de 937,0%. Ao se considerar toda a série analisada, o indicador de resultado bruto da indústria doméstica apresentou aumento de 356,6%, considerando P3 em relação a P1.</p><p>236. A margem bruta diminuiu [RESTRITO] p.p. de P1 para P2 e aumentou [RESTRITO] p.p. de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, a margem bruta revelou variação positiva de [RESTRITO] p.p. em P3, comparativamente a P1.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Resultado Bruto [RESTRITO]</p><p>Em mil R$ atualizados/kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita líquida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CPV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado bruto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,8</p></td></tr></table><p>237. O CPV unitário apresentou queda de 12,5% P1 para P2 e de 14,5% de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o CPV unitário revelou variação negativa de 25,3% em P3, comparativamente a P1.</p><p>238. O resultado bruto unitário apresentou redução de 47,5% entre P1 e P2, e aumento de 910,0% de P2 para P3. Ao se considerar toda a série analisada, o indicador de resultado bruto unitário apresentou aumento de 430,0%, considerando P3 em relação ao início do período avaliado (P1).</p><p>7.1.4.4. Do crescimento da indústria doméstica</p><p>239. O volume de vendas da indústria doméstica para o mercado interno apresentou queda de P1 a P2 e aumento de P2 a P3. Ao se comparar os extremos da série, houve queda de 13,8% ([RESTRITO] de kg) no volume de vendas da indústria doméstica para o mercado interno.</p><p>240. No tocante às vendas da indústria doméstica para o mercado externo, houve queda de P1 a P2 e aumento de P2 a P3, tendo P3, o maior volume exportado registrado no período ([RESTRITO] de kg) quando representou 1,9% do volume total vendido pela indústria doméstica.</p><p>241. Nesse sentido, as vendas totais da indústria doméstica apresentaram comportamento semelhante ao das vendas realizadas no mercado interno: queda de P1 a P2 e aumento de P2 a P3, tendo sido P1 o período com o maior volume vendido ([RESTRITO] de kg).</p><p>242. Por sua vez, o mercado brasileiro caiu de P1 para P2 e aumentou de P2 para P3, tendo apresentado crescimento de P1 para P3. No entanto, a participação da indústria doméstica diminuiu sucessivamente de P1 para P3, encerrando com uma redução de [RESTRITO] p.p. Assim, enquanto o mercado apresentou crescimento de 7,8%, as vendas da indústria doméstica caíram 13,8%.</p><p>7.1.5. Dos fatores que afetam os preços domésticos</p><p>7.1.5.1. Dos custos</p><p>243. Com relação aos custos, destaca-se que a indústria doméstica forneceu tais dados de forma agregada, não sendo possível identificar rubricas separadamente. Os valores correspondem ao valor da produção de cada ano dividido pelo volume produzido em kg de malhas de viscose, conforme apontado no item 7.1.4.3.</p><p>244. A tabela a seguir apresenta o custo de produção associado à fabricação do produto similar pela indústria doméstica, para cada período de investigação de dano.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Custo de produção total [RESTRITO]</p><p>Em R$ atualizados/kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,7</p></td></tr></table><p>245. Observou-se que o custo unitário da indústria doméstica diminuiu 12,5% de P1 para P2 e 14,5% de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de custo unitário de revelou variação negativa de 25,3% em P3, comparativamente a P1.</p><p>7.1.5.2. Da relação custo/preço</p><p>246. A tabela seguinte indica a participação do custo de produção no preço de venda da indústria doméstica no mercado interno, ao longo do período de investigação de dano.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Participação do Custo de Produção no Preço de Venda [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de Produção - R$ atualizados/kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Venda no Mercado Interno - R$ atualizados/kg</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Relação (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>86,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>93,9</p></td></tr></table><p>247. A participação do custo de produção no preço de venda aumentou [RESTRITO] p.p. de P1 para P2 e diminuiu [RESTRITO] p.p. de P2 para P3. Ao se considerar todo o período de análise, a participação do custo de produção no preço de venda teve variação negativa de [RESTRITO] p.p. em P3, comparativamente a P1.</p><p>7.2. Da conclusão sobre os indicadores da indústria doméstica</p><p>248. De P1 a P3 ocorreu diminuição do volume absoluto de vendas da indústria doméstica de 13,8%. Ao se considerar todos os períodos de análise de dano (de P1 para P3), constatou-se que houve aumento de 7,8% do mercado brasileiro, o que resultou em uma queda de participação da indústria doméstica no mercado interno brasileiro de [RESTRITO] p.p. (de [RESTRITO] % em P1 para [RESTRITO] % em P3).</p><p>249. Constatou-se ainda que os preços da indústria doméstica terminaram o período de análise (P3) 6,1% menores que no início (P1). Entretanto, pelo fato de o custo de produção unitário no mesmo período ter apresentado queda de 25,3%, observou-se melhora da relação custo de produção/preço, da ordem de [RESTRITO] p.p. de P1 para P3 (de [RESTRITO] % para [RESTRITO] %. Portanto, observou-se melhora dos indicadores financeiros da indústria doméstica como um todo.</p><p>250. Nesse sentido, apesar das quedas do volume de vendas (13,8%) e da receita líquida (19,1%) de P1 a P3, verificou-se aumento no resultado bruto da indústria doméstica de 356,6% no mesmo período, o que reflete a melhora na relação custo de produção/preço. Da mesma forma a margem bruta apresentou melhora de [RESTRITO] p.p., passando de [RESTRITO] % para [RESTRITO] % de P1 para P3.</p><p>251. A produção da indústria doméstica diminuiu 4,0% de P1 a P3, em contraposição ao aumento de 40,3% nos estoques no mesmo período. O grau de ocupação da capacidade instalada diminuiu [RESTRITO] p.p. de P1 para P3, saindo de [RESTRITO] % para [RESTRITO] %.</p><p>252. O número de empregados ligados à produção da indústria doméstica apresentou queda de 9,3% de P1 para P3, enquanto a produtividade por empregado aumentou 5,8% no mesmo período.</p><p>253. A partir da análise anteriormente explicitada, apesar da queda na participação das vendas da indústria doméstica no mercado interno e da redução do volume de vendas e de produção, constatou-se melhora dos indicadores financeiros, tanto em termos de valores como de margens de lucro ao longo do período, de forma a se concluir pela inexistência de dano à indústria doméstica ao longo do período analisado.</p><p>8. DA RETOMADA DO DANO</p><p>254. O art. 108 c/c o art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que a determinação de que a extinção do direito levará muito provavelmente à continuação ou à retomada do dano à indústria doméstica deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo: a situação da indústria doméstica durante a vigência definitiva do direito (item 8.1); o comportamento das importações do produto objeto da medida durante sua vigência e a provável tendência (item 8.2); o preço provável das importações objeto de dumping e o seu provável efeito sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro (item 8.3); o potencial exportador da origem sujeita à medida antidumping (8.4); alterações nas condições de mercado no país exportador (item 8.5); e o efeito provável de outros fatores que não as importações objeto de dumping sobre a indústria doméstica (item 8.6).</p><p>8.1. Da situação da indústria doméstica durante a vigência definitiva do direito</p><p>255. O art. 108 c/c o inciso I do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações objeto do direito antidumping, deve ser examinada a situação da indústria doméstica durante a vigência do direito.</p><p>256. Em face do exposto no item 7 deste documento, observou-se que de P1 a P3 ocorreu diminuição do volume absoluto de vendas da indústria doméstica de 13,8%. Ao se considerar todos os períodos de análise de dano (de P1 para P3), constatou-se que houve aumento de 7,8% do mercado brasileiro, o que resultou em uma queda de participação da indústria doméstica no mercado interno brasileiro de [RESTRITO] p.p. (de [RESTRITO] % em P1 para [RESTRITO] % em P3).</p><p>257. Constatou-se ainda que os preços da indústria doméstica terminaram o período de análise (P3) 6,1% menores que no início (P1). Entretanto, pelo fato de o custo de produção unitário no mesmo período ter apresentado queda de 25,3% observou-se melhora da relação custo de produção/preço, da ordem de [RESTRITO] p.p. de P1 para P3 (de [RESTRITO] % para [RESTRITO] %. Portanto, observou-se melhora dos indicadores financeiros da indústria doméstica como um todo.</p><p>258. Nesse sentido, apesar das quedas do volume de vendas (13,8%) e da receita líquida (19,1%) de P1 a P3, verificou-se aumento no resultado bruto da indústria doméstica de 356,6% no mesmo período, o que reflete a melhora na relação custo de produção/preço. Da mesma forma a margem bruta apresentou melhora de [RESTRITO] p.p., passando de [RESTRITO] % para [RESTRITO] % de P1 para P3.</p><p>259. A produção da indústria doméstica diminuiu 4,0% de P1 a P3, em contraposição ao aumento de 40,3% nos estoques no mesmo período. O grau de ocupação da capacidade instalada diminuiu [RESTRITO] p.p. de P1 para P3, saindo de [RESTRITO] % para [RESTRITO] %.</p><p>260. O número de empregados ligados à produção da indústria doméstica apresentou queda de 9,3% de P1 para P3, enquanto a produtividade por empregado aumentou 5,8% no mesmo período.</p><p>261. A partir da análise anteriormente explicitada, apesar da queda na participação das vendas da indústria doméstica no mercado interno e da redução do volume de vendas e de produção, constatou-se melhora dos indicadores financeiros, tanto em termos de valores como de margens de lucro ao longo do período, de forma a se concluir pela inexistência de dano à indústria doméstica ao longo do período analisado.</p><p>8.1.1. Das manifestações sobre a situação da indústria doméstica</p><p>262. Em manifestação protocolada em 9 de novembro de 2022 a Abit reiterou as conclusões da SDCOM de que apesar da queda na participação das vendas da indústria doméstica no mercado interno e da redução do volume de vendas e de produção, constatou-se melhora dos indicadores financeiros (tanto em termos de valores como de margens de lucro ao longo do período), e destacou a eficácia do direito antidumping aplicado, bem como a possibilidade de retomada de dano à indústria doméstica caso ele não seja renovado</p><p>8.2. Do comportamento das importações</p><p>255. Consoante art. 108 c/c o inciso IV do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, para fins de determinação de probabilidade de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações sujeitas ao direito antidumping, deve ser examinado o impacto provável das importações sobre a indústria doméstica, avaliado com base em todos os fatores e índices econômicos pertinentes definidos no § 2º e no § 3º do art. 30.</p><p>305. Assim, para fins da determinação final da presente revisão, buscou-se avaliar o impacto das importações objeto do direito antidumping sobre a indústria doméstica durante o período de revisão. A análise do comportamento das importações das origens investigadas demonstrou que estas já se encontravam em um patamar baixo. Em relação ao mercado brasileiro e em relação à produção nacional do produto similar, a participação de tais importações foi praticamente nula durante todo o período. Ademais, da análise do item 7 deste documento, constatou-se melhora dos indicadores financeiros, tanto em termos de valores como de margens de lucro ao longo do período, apesar da queda na participação das vendas da indústria doméstica no mercado interno e da redução do volume de vendas e de produção, de forma a se concluir pela inexistência de continuação de dano à indústria doméstica ao longo do período analisado. Desse modo, conclui-se que o direito antidumping em vigor foi eficaz para neutralizar o dano à indústria doméstica verificado quando da investigação original.</p><p>8.3. Do preço provável das importações e os prováveis efeitos sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro</p><p>264. O art. 108 c/c o inciso II do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações objeto do direito antidumping, deve ser examinado o preço provável das importações a preços de dumping e o seu provável efeito sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro.</p><p>265. De acordo com o disposto no § 2º do art. 30 do Decreto nº 8.058, de 2013, o efeito das importações a preços de dumping sobre os preços da indústria doméstica deve ser avaliado sob três aspectos. Inicialmente, deve ser verificada a existência de subcotação significativa do preço do produto importado a preços de dumping em relação ao produto similar no Brasil, ou seja, se o preço internado do produto objeto de revisão é inferior ao preço do produto brasileiro. Em seguida, examina-se eventual depressão de preço, isto é, se o preço do produto importado teve o efeito de rebaixar significativamente o preço da indústria doméstica. O último aspecto a ser analisado é a supressão de preço. Esta ocorre quando as importações objeto do direito antidumping impedem, de forma relevante, o aumento de preços, devido ao aumento de custos, que teria ocorrido na ausência de tais importações.</p><p>266. Em função do volume não significativo das importações originárias da China no período de revisão, foi realizada a comparação entre o preço provável das importações do produto objeto de dumping e o preço do produto similar nacional a partir das exportações chinesas para outros destinos. Além disso, devido ao volume não significativo das importações chinesas, não foi possível examinar eventual depressão e supressão de preços.</p><p>8.3.1. Da metodologia adotada para fins de início</p><p>267. Para fins de início da revisão, de modo a estimar qual seria o preço provável das importações do produto objeto do direito antidumping originárias da China, caso ela voltasse a exportar malhas de viscose para o Brasil, foi utilizada a internação no mercado brasileiro de preços de exportações da China por intermédio das informações disponíveis no sítio eletrônico Trade Map, conforme a classificação do produto objeto do direito mencionada no item 3.3 deste documento.</p><p>268. Os preços FOB das exportações chinesas foram obtidos no sítio eletrônico Trade Map, referente à classificação do produto objeto do direito. Cabe ressaltar, no entanto, que os códigos SHs ali extraídos consideram apenas o grupo "fibras artificiais", que englobam viscose e outras, não somente os produtos que compõem as NCMs consideradas como o produto objeto do direito (listadas no item 3.3 deste Anexo). Ainda, não foram disponibilizadas informações sobre a predominância de viscose, conforme descrito no item 3.</p><p>269. Cabe aqui esclarecer ainda que, da mesma forma para o cálculo do item 5.1.1, alguns trimestres do Trade Map tiveram dados de volume descritos em metros, enquanto a vasta maioria dos trimestres trazia os dados em kg. Para converter tais dados em m para kg foi utilizado o fator de conversão de [RESTRITO] m/kg, obtido pela peticionária junto à Farbe.</p><p>270. Para fins de início, tendo em vista que as exportações da China para o Brasil do produto objeto do direito antidumping foram consideradas como em quantidades não representativas, os montantes relativos a frete internacional e seguro, unitários por quilograma, foram obtidos de outra investigação de produto têxtil exportado pela China ao Brasil encerrada recentemente pela Secex (investigação de meias, a qual foi encerrada pela Circular Secex nº 54, de 27 de agosto de 2021), relativamente a período abrangido nesta revisão de final de período.</p><p>271. A partir da soma das rubricas de frete e seguro internacionais apurou-se o valor normal na condição CIF em dólares estadunidenses.</p><p>272. Ao preço CIF foram então adicionados o imposto de importação (26%), o AFRMM (25% sobre o frete internacional) e as despesas de Internação (1,4% do preço CIF, conforme calculado na investigação original).</p><p>273. O preço da indústria doméstica, conforme descrito nos itens 7.1.4.1 e 7.1.4.2, foi obtido a partir do faturamento bruto apresentado pelas 13 empresas da indústria doméstica no estudo do Iemi, deduzido dos percentuais a que correspondiam os tributos e o frete em relação à receita bruta de cada período, a partir do apêndice de vendas totais da Farbe, de forma a se obter a receita líquida, conforme descrito no item 7.1.4.1. O preço em reais foi obtido pela divisão do faturamento líquido pelo volume de vendas internas e foi convertido para dólares estadunidenses pela taxa de câmbio média de P3, obtida a partir do sítio eletrônico do Bacen.</p><p>274. Dessa forma, para fins de início, a partir das exportações da China para outros destinos, foram analisados quatro cenários para a estimação do preço provável das exportações para o Brasil em P3. Os cenários consideraram os preços médios efetivamente praticados pela origem objeto da revisão em suas exportações (1) para o mundo, (2) para o maior destino, (3) para os cinco maiores destinos em volume, (4) para os dez maiores destinos em volume e (5) para a América do Sul agregada. Cabe ressaltar que os dados da Indonésia não foram considerados nos cenários respectivos, a saber, Média Mundo e Top 10, uma vez que as exportações da China para a Indonésia foram utilizadas para a apuração do valor normal, conforme indicado no item 5.1.1.2. Na ocasião do início da revisão, foi indicado que, caso houvesse alteração da metodologia no item do valor normal, ao longo da instrução processual, poder-se-ia reavaliar a inclusão da Indonésia para fins de cálculo do preço provável.</p><p>275. Os valores obtidos são descritos nas tabelas a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Preços médios CIF internados em P3 e subcotações - China [RESTRITO]</p><p>Em US$/kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maior destino</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Top 5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Top 10</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>América do Sul</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidades (kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>234.075.850</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.751.153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125.014.672</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>914.886.000</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>15.523.978</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço FOB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,33</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,66</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,50</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>3,66</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete e Seguro Internacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de internação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF Internado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da ID</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1,29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-2,77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1,70</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>0,79</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Preços médios CIF internados em P3 e subcotações - Países do Top 10 [RESTRITO]</p><p>Em US$/kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vietnã</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bangladesh</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Camboja</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidades (kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.751.153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.589.594</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.604.919</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.768.497</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.300.509</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço FOB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,33</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,48</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,98</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete e Seguro Internacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de internação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF Internado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da ID</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-2,77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1,68</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-2,69</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1,21</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Preços médios CIF internados em P3 e subcotações - Países do Top 10 [RESTRITO]</p><p>Em US$/kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Argentina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mianmar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sri Lanka</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nigéria</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidades (kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.951.226</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.313.108</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.030.093</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.581.872</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.517.669</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço FOB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,94</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,09</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete e Seguro Internacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de internação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF Internado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da ID</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,85</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-0,99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1,96</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-3,89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1,18</p></td></tr></table><p>276. Segundo os cenários previstos nas tabelas acima, observar-se-ia a existência de subcotação apenas ao se considerar, como preço provável, os preços praticados pela China nas exportações para a América do Sul agregada, e no grupo dos países do Top 10, para os Estados Unidos e Argentina. Para todos os demais cenários, não haveria subcotação ao se considerar os preços praticados pela China esses destinos como parâmetros para a definição do preço provável nas exportações para o Brasil.</p><p>277. Conforme já mencionado, os dados extraídos do Trade Map consideram apenas o grupo "fibras artificiais", que englobam viscose e outras, não exatamente os mesmos produtos considerados nas NCMs que compõem o produto objeto do direito, ou seja, provavelmente há produtos que deveriam ser depurados para fins dessa análise. Além disso, ponderou-se que, ainda que América do Sul, os Estados Unidos e Argentina tenham sido os únicos cenários em que seria observada a ocorrência de subcotação, para fins de início seria possível iniciar a revisão, diante da compreensão da existência de indícios de que, na eventualidade da não prorrogação do direito atualmente em vigor, o preço provável poderia entrar a preços subcotados, podendo levar à pressão sobre os preços da indústria doméstica e consequentemente a retomada do dano causado por tais importações.</p><p>278. Diante disso, a SDCOM indicou que no curso do processo buscaria obter, por meio de questionários enviados aos exportadores e, por meio de manifestações das partes interessadas, mais informações detalhadas e específicas para reavaliar, para fins de determinação final, o preço provável do produto objeto do direito antidumping e seu provável efeito sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro.</p><p>280. Entretanto, conforme apontado anteriormente, não houve participação de importadores brasileiros, produtores/exportadores chineses ou outras partes interessadas, e por isso não foram apresentadas novas informações no curso da revisão acerca do preço provável, com exceção da peticionária, a qual apresentou a manifestação referida no item 8.3.4. adiante.</p><p>8.3.2. Da metodologia adotada para fins da determinação final</p><p>279. Para fins de determinação final desta revisão, de modo a estimar qual seria o preço provável das importações do produto objeto do direito antidumping originárias da China, caso ela voltasse a exportar malhas de viscose para o Brasil, foi utilizada a internação no mercado brasileiro de preços de exportações da China obtidos no sítio eletrônico Trade Map, conforme a classificação do produto objeto do direito mencionada no item 3.3 deste documento.</p><p>280. Cabe ressaltar, no entanto, que os códigos SH disponíveis no Trade Map consideram apenas o grupo "fibras artificiais", que englobam malhas de viscose e outras fibras, e não somente os produtos que compõem as NCMs consideradas como o produto objeto do direito (listadas no item 3.3 deste Anexo). Ainda, não foram disponibilizadas informações sobre a predominância de viscose, conforme descrito no item 3.</p><p>281. Por essa razão, a SDCOM ajustou os preços do Trade Map com base na razão entre o preço de exportação depurado FOB de malhas de viscose de P4 e P5 da investigação original (julho de 2007 a junho de 2009) da China para o Brasil, e os preços de exportação da China para o mundo dos códigos SH de malhas de fibras artificiais do Trade Map, no mesmo período (julho de 2007 a junho de 2009). Buscou-se, assim, mitigar as limitações de dados de exportações ou outras diferenças que afetem a comparabilidade de preços, nos termos previstos no § 2º do art. 249 do Portaria SECEX nº 171, de 9 de fevereiro de 2022.</p><p>282. Destaca-se que o período de P4 da investigação original foi o período com o maior volume de exportação de malhas de viscose da China para o Brasil, correspondente a [RESTRITO] kg.</p><p>283. O fator de ajuste calculado, de -7,3%, foi aplicado aos preços obtidos no Trade Map para P3 desta revisão (julho de 2020 a junho de 2021).</p><p>284. Cabe aqui esclarecer ainda que, da mesma forma que no cálculo do item 5.1.1, alguns trimestres do Trade Map tiveram dados de volume descritos em metros, enquanto a vasta maioria dos trimestres trazia os dados em kg. Para converter tais dados de metros para kg foi utilizado o fator de conversão de [RESTRITO] m/kg, obtido pela peticionária junto à Farbe.</p><p>285. Da mesma forma como na abertura, para fins de determinação final, pelo fato de que as exportações da China para o Brasil do produto objeto do direito antidumping foram realizadas em quantidades não representativas, os valores por kg relativos a frete e seguro internacionais foram obtidos a partir da investigação de meias, a qual foi encerrada pela Circular Secex nº 54, de 27 de agosto de 2021.</p><p>286. A partir da soma das despesas de frete e seguro internacionais, apurou-se o valor normal na condição CIF em dólares estadunidenses.</p><p>287. Ao preço CIF foram então adicionados o imposto de importação, de 26%, e as despesas de Internação, de 1,4% do preço CIF, conforme calculado na investigação original.</p><p>288. Com relação ao AFRMM reitera-se que ocorreu redução permanente da alíquota, conforme indicado no item 5.2.2, de 25% para 8%, conforme a Lei nº 14.301, de 7 de janeiro de 2022. Dessa forma, tendo em vista a natureza prospectiva da análise, considerou-se a alíquota atualizada de 8%.</p><p>289. O preço da indústria doméstica foi obtido a partir do faturamento bruto apresentado pelas 13 empresas da indústria doméstica no estudo do Iemi, deduzido dos percentuais a que correspondiam os tributos e o frete em relação à receita bruta de cada período, a partir do apêndice de vendas totais da Farbe, de forma a se obter a receita líquida, conforme descrito nos itens 7.1.4.1 e 7.1.4.2. O preço em reais foi obtido pela divisão do faturamento líquido pelo volume de vendas internas e foi convertido para dólares estadunidenses pela taxa de câmbio média de P3, obtida a partir do sítio eletrônico do Bacen.</p><p>290. Dessa forma, para fins de determinação final, a partir dos preços ajustados de exportações da China para outros destinos, foram analisados cinco cenários para a estimação do preço provável das exportações para o Brasil em P3. Os cenários consideraram os preços médios efetivamente praticados pela origem objeto da revisão em suas exportações (1) para o mundo, (2) para o maior destino, (3) para os cinco maiores destinos em volume, (4) para os dez maiores destinos em volume e (5) para a América do Sul. Ainda, os países do Top 5, do Top 10 e da América do Sul foram analisados individualmente.</p><p>291. Cabe reiterar que os dados da Indonésia não foram considerados nos cenários respectivos, a saber, Média Mundo e Top 10, uma vez que as exportações da China para a Indonésia foram utilizadas para a apuração do valor normal, conforme indicado no item 5.1.1. Pelo fato de não ter havido alteração da metodologia no item do valor normal, ao longo da instrução processual, manteve-se a exclusão da Indonésia para fins de cálculo do preço provável para fins de determinação final.</p><p>292. Os valores obtidos estão descritos nas tabelas a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Preços médios CIF internados em P3 e subcotações - China [RESTRITO]</p><p>Em US$/kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Média mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maior destino*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Top 5**</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Top 10***</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>América do Sul****</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume exportado (kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>234.075.850</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.751.153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125.014.672</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>914.886.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.573.385</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Representatividade (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,7%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço FOB (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,87</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete Internacional (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de internação (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF Internado (US$/kg)(A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da ID (US$/kg) (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação (US$/kg) (B-A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-0,78</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-2,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1,35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1,16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação (%) (B-A)/(A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-12,3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-27,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-19,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-17,3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,9%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>* Principal destino: Vietnã</p><p>** Top 5 composto por (em ordem decrescente de participação): Vietnã (20,0%), Bangladesh (9,7%), Camboja (8,8%), EUA (8,0%) e Índia (7,0%)</p><p>*** Top 10 composto por (além dos TOP 5, em ordem decrescente de participação): Argentina, Egito, Myanmar, Sri Lanka e Nigéria.</p><p>**** América do Sul, composta por (em ordem decrescente de participação): Argentina, Colômbia, Chile, Peru, Venezuela, Uruguai, Paraguai e Bolívia.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Preços médios CIF internados em P3 e subcotações - Países do Top 5 [RESTRITO]</p><p>Em US$/kg</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vietnã</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bangladesh</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Camboja</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume exportado (kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.751.153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.589.594</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.604.919</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.768.497</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.300.509</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Representatividade (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,7%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço FOB (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,87</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,69</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete e Seguro Internacionais (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de internação (US$/kg)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF Internado (US$/kg) (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da ID (US$/kg) (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação (US$/kg) (B-A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-2,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-1,14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-2,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-0,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação (%) (B-A)/(A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-27,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-17,1%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-27,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-11,2%</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>