<xml><article id="30539398" name="Port74P" idOficio="9401526" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00017:00020:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20327063">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 74, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 74, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando as manifestações da área técnica da Superintendência Regional de Minas Gerais (MG) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54170.007798/2006-91 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na PORTARIA INCRA/SR-06/MG Nº 56, DE 09 DE AGOSTO DE 2007, publicada no Diário Oficial da União nº 156 de 14 de agosto de 2007, na Seção I, página 338/339, que criou o que criou o Projeto de Assentamento Terra Nossa, código SIPRA MG100000, localizado no Município de Varjão de Minas, no Estado de Minas Gerais;</p><p>Considerando a conformidade da área do Projeto de Assentamento TERRA NOSSA com a base cartográfica do INCRA/SR(MG), de 2.805,4032 ha para 2.829,5195 ha, conforme Parecer 367 (SEI nº 15311442);, resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 2.805,4032 ha (dois mil oitocentos e cinco hectares, quarenta ares e trinta e dois centiares), constante da PORTARIA INCRA/SR-06/MG Nº 56, DE 09 DE AGOSTO DE 2007, publicada no Diário Oficial da União nº 156 de 14 de agosto de 2007, na Seção I, página 338/339, que criou o Projeto de Assentamento Terra Nossa, código SIPRA MG0100000, localizado no Município de Varjão de Minas no Estado de Minas Gerais, para a área de 2.829,5195 ha (dois mil oitocentos e vinte e nove hectares, cinquenta e um ares e noventa e cinco centiares), em conformidade com a base cartográfica do INCRA/SR(RS).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>