<xml><article id="30425873" name="PT1105DIRBEN" idOficio="9388366" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/02/2023" artClass="00043:00013:00079:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Previdência Social/Instituto Nacional do Seguro Social/Diretoria de Benefícios e Relacionamento com o Cidadão" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20308321">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA DIRBEN/INSS Nº 1.105, DE 1° DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Livro III das Normas Procedimentais em Matéria de Benefícios, que disciplina a aplicação prática da Manutenção de Benefícios e Serviços do Regime Geral de Previdência Social - RGPS no âmbito do INSS, aprovado pela Portaria Dirben/INSS nº 992, de 28 de março de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA DIRBEN/INSS Nº 1.105, DE 1° DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Livro III das Normas Procedimentais em Matéria de Benefícios, que disciplina a aplicação prática da Manutenção de Benefícios e Serviços do Regime Geral de Previdência Social - RGPS no âmbito do INSS, aprovado pela Portaria Dirben/INSS nº 992, de 28 de março de 2022.</p><p>O DIRETOR DE BENEFÍCIOS E RELACIONAMENTO COM O CIDADÃO DO INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL - INSS, no uso da competência que lhe confere o Decreto nº 10.995, de 14 de março de 2022, e tendo em vista o que consta no Processo Administrativo nº 35014.019346/2023-10, resolve:</p><p>Art. 1º O Livro III das Normas Procedimentais em Matéria de Benefícios, que disciplina a aplicação prática da Manutenção de Benefícios e Serviços do Regime Geral de Previdência Social - RGPS no âmbito do INSS, aprovado pela Portaria Dirben/INSS nº 992, de 28 de março de 2022 passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 160. ......................................</p><p>......................................................</p><p>§ 3º Nos PABs emitidos para benefícios ativos ou cessados, sem troca de nome do recebedor em ambos os casos, deverá ser informado o órgão pagador - OP do domicílio bancário no qual o beneficiário recebe o pagamento mensal, mantendo a mesma modalidade de pagamento.</p><p>§ 4º Excepcionalmente, deverá ser informado o OP sinônimo do Banco do Brasil, de localização mais próxima da residência do requerente/recebedor, nos seguintes casos:</p><p>a) benefícios ativos, cessados com troca de nome do recebedor;</p><p>b) pecúlio sem aposentadoria ativa;</p><p>c) IRSM;</p><p>d) OP do benefício é de microrregião tipo 5 e o benefício não é pago em conta de pagamentos; ou</p><p>e) OP anterior desativado/inválido." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">EDSON AKIO YAMADA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>