<xml><article id="30716197" name="PORTARIA 600" idOficio="9421930" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00052:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Controladoria-Geral da União/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="193" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=193" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20356066">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 600, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 600, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA CONTROLADORIA-GERAL DA UNIÃO, no uso das atribuições que lhe conferem o inciso IV do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto nos artigos 11 e 12 do Decreto-lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, no Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, nos artigos 14 e 15 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, no art. 6º do Decreto nº 9.794, de 14 de maio de 2019, no Decreto nº 9.991, de 28 de agosto de 2019, e na Portaria Normativa/CGU Nº 38 de 16 de dezembro de 2022, que aprova o Regimento Interno da CGU, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar ao Secretário-Executivo competência para praticar os atos relativos a:</p><p>I - remoção e redistribuição de servidores;</p><p>II - progressão e promoção funcional dos servidores;</p><p>III - concessão e revisão de aposentadorias e pensões;</p><p>IV - concessão de vantagens, licenças, inclusive licença para capacitação, benefícios e assistência à saúde, nos termos da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990;</p><p>V - concessão de licença para tratamento de interesses particulares, disposta na Instrução Normativa SGP/SEDGG/ME nº 34, de 24 de março de 2021;</p><p>VI - fixação de meta institucional para fins de pagamento da Gratificação de Desempenho dos Planos de Cargos e Carreiras dos servidores da Controladoria-Geral da União;</p><p>VII - concessão de Gratificação Temporária das Unidades dos Sistemas Estruturadores da Administração Pública Federal - GSISTE;</p><p>VIII - interrupção e cancelamento de férias de servidores;</p><p>IX - formalização e à fixação do exercício provisório e descentralizado;</p><p>X - aprovar a participação de ação de desenvolvimento quando se tratar de:</p><p>a) ação com ônus que ocorra na unidade da federação do servidor ou na modalidade de ensino a distância;</p><p>b) concessão de horário para desenvolvimento em serviço para ação de pós-graduação lato sensu;</p><p>c) concessão de custeio para ação de pós-graduação lato sensu;</p><p>d) ação com deslocamento para outra unidade da federação ou afastamento do País;</p><p>e) concessão de afastamento integral para programa de pós-graduação stricto sensu ou estudo no exterior;</p><p>f) concessão de horário para desenvolvimento em serviço para programa de pós-graduação stricto sensu; e</p><p>g) concessão de custeio para programa de pós-graduação stricto sensu;</p><p>XI - celebrar Termo de Acordo para compensação de horas não trabalhadas nas situações de paralisação decorrentes do exercício do direito de greve, nos termos do art. 6º da Instrução Normativa SGP/SEDGG/ME nº 54, de 20 de maio de 2021; e</p><p>XII - deferir o reembolso da inscrição e da mensalidade pagas em ações de desenvolvimento e capacitação nas hipóteses previstas no art. 25, incisos I a IV, da Portaria Normativa CGU Nº 11, de 3 de junho de 2022.</p><p>Art. 2º Subdelegar ao Secretário-Executivo competência para praticar no âmbito deste Ministério todos os atos relativos a:</p><p>I - nomeações para o provimento de cargos efetivos em decorrência de habilitação em concurso público;</p><p>II - nomeações para o provimento de Cargos Comissionados Executivos - CCE e designações para o exercício de Funções Comissionadas Executivas - FCE, dos níveis 1 a 10, ou equivalentes;</p><p>III - designação e dispensa de substitutos eventuais dos Cargos Comissionados Executivos, níveis 1 a 15, e das Funções Comissionadas Executivas - FCE de mesmo nível, ou equivalentes; e</p><p>IV - vacância e exoneração, a pedido, de cargos efetivos do quadro permanente de pessoal do órgão.</p><p>Art. 3º A competência dos Superintendentes das Controladorias Regionais da União nos Estados prevista no inciso XI do art. 123 do Regimento Interno da CGU poderá ser exercida pelo Secretário-Executivo, nos termos do inciso V do caput do art. 1º e do inciso II do caput do art. 2º desta Portaria, quando houver necessidade de avocação da competência, conforme previsto em lei.</p><p>Art. 4º É facultado ao Secretário-Executivo subdelegar, no todo ou em parte, a competência para a prática dos atos a que se refere esta Portaria.</p><p>Art. 5º Fica revogada a Portaria Normativa/CGU nº 33, de 08 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 10 de novembro de 2022.</p><p>Art. 6º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">VINICIUS MARQUES DE CARVALHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>