<xml><article id="30810766" name="Portaria 005-23 - Inclusao - car" idOficio="9433342" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/02/2023" artClass="00070:00342:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fonoaudiologia da 2ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20372103">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CRFa 2ª Região nº 5, de 3 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Inclui o cargo de Coordenador Administrativo no Quadro de Carreiras do Conselho Regional de Fonoaudiologia 2ª Região]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CRFa 2ª Região nº 5, de 3 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Inclui o cargo de Coordenador Administrativo no Quadro de Carreiras do Conselho Regional de Fonoaudiologia 2ª Região</p><p>A Diretoria do Conselho Regional de Fonoaudiologia 2ª Região, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Lei nº6.965,de 09 de dezembro de 1981, e pelo Regimento Interno dos Conselhos Regionais de Fonoaudiologia; Considerando o Quadro de Carreiras do Corpo Administrativo do Pessoal do Conselho Regional de Fonoaudiologia2ªRegião, aprovado em 21/12/2015; Considerando os termos da Portaria CRFa2ªRegiãonº016/2015 que instituiu o Quadro de Carreiras do Corpo Administrativo do Pessoal do Conselho Regional de Fonoaudiologia 2ª Região; Considerando o decidido na 816ªReunião de Diretoria, realizada em 16 dezembro 2022, referente à necessidade de contratação de coordenador administrativo para o Conselho Regional de Fonoaudiologia2ªRegião; Considerando o decidido na 494ªsessão Plenária Ordinária, realizada em 16 dezembro de 2022, referente à necessidade de contratação coordenador administrativo para o Conselho Regional de Fonoaudiologia 2ª Região; Considerando a necessidade de normatizar o cargo de coordenador administrativo no Quadro de Carreiras do Corpo Administrativo do Pessoal do Conselho Regional de Fonoaudiologia 2ª Região, Considerando que a 495ªsessão Plenária Ordinária, realizada em 03 de fevereiro 2023, aprovou as atividades a serem desenvolvida pelo coordenador administrativo e a inclusão do cargo no Quadro de Carreiras do Corpo Administrativo do Pessoal do Conselho Regional de Fonoaudiologia 2ª Região; resolve:</p><p>Art 1º Reconhecer, aprovar e tornar público a inclusão do cargo de coordenador administrativo no Quadro de Carreiras do Corpo Administrativo do Pessoal do Conselho Regional de Fonoaudiologia 2ªRegião.</p><p>Art 2º O cargo de coordenador administrativo está discriminado na descrição e pontuação de cargos administrativos, bem como nas Tabelas salariais do Quadro de Carreira do Corpo Administrativo do Pessoal do Conselho Regional de Fonoaudiologia 2ªRegião.</p><p>Art 3º Ratificam-se, no que couber, as demais cláusulas da Portaria CRFa2ªRegião nº016/2015.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor nesta data, retroagindo seus efeitos na forma da lei.</p><p class="assina">SILVIA TAVARES DE OLIVEIRA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">ANAMY CECILIA CESAR VIZEU</p><p class="cargo">Diretora Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>