<xml><article id="30462081" name="resolucao_359_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9392604" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/02/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30359" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20314411">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 359, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 359, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e</p><p>considerando o descumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação, ou o descumprimento dos procedimentos de petições submetidas à análise, preconizados em legislação vigente, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o Pedido de Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde das empresas constantes no anexo.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Empresa: Diagmaster Científica Ltda CNPJ: 09.322.796/0001-73</p><p>Endereço: Av. Jerônimo Vervloet, 146, Antônio Honório, Vitória - ES CEP: 29070-850</p><p>Autorização de Funcionamento: 8061595 Expediente: 0278667/18-2</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Produtos para diagnóstico de uso in vitro das classes III e IV.</p><p>Motivo de Indeferimento: Em atendimento ao Inciso II do §1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021.</p><p>------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Endovision Co., Ltd.</p><p>Endereço: 66-26, Dongnae-ro, Dong-gu, Daegu , 41061 - Coreia do Sul</p><p>Solicitante: Implansystem Distribuidora, Importadora, Exportadora e Armazenadora de Produtos Hospitalares Ltda. CNPJ: 12.391.862/0001-71</p><p>Autorização de Funcionamento: 8070383 Expediente: 1898783/21-7</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Materiais de uso médico da classe IV.</p><p>Motivo: Em atendimento ao Inciso I e IV do §1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021."</p><p>------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Multimedics LLP</p><p>Endereço: Plot No. 28 HPSIDC Industrial Area Ext, Baddi, Himachal Pradesh, 173205. - Índia</p><p>Solicitante: Line Life Cardiovascular Com De Prod Med E Hosp Ltda CNPJ: 01.197.835/0001-46</p><p>Autorização de Funcionamento: 1035053 Expediente: 0630280/19-7</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Materiais de uso médico da classe IV.</p><p>Motivo: Em atendimento ao Art. 11 da RDC nº 204/2005: não apresentação de plano de ação corretiva para as não conformidades identificadas no relatório de inspeção da fabricante internacional Multimedics LLP, datado de 19 de julho de 2022., conforme notificação de exigência nº 4554678/22-9.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>