<xml><article id="30695731" name="ATA NA 4_PL_08_02_2023-BD-IMPREN" idOficio="9418224" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/02/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="300" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=300" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20351055">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 198/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar cumpridas as recomendações constantes nos itens 9.2.2, 9.2.3, 9.2.4 e 9.2.5 do acórdão 1520/2022-TCU-Plenário, dispensar o monitoramento da recomendação expedida no item 9.2.1 do mesmo acórdão, determinar o apensamento definitivo destes autos de monitoramento ao processo original TC 017.499/2021-6, e encaminhar cópia desta decisão, da instrução da unidade técnica (peça 20), bem como da deliberação monitorada (Acórdão 1520/2022-TCU-Plenário) ao Ministério da Mulher e ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-012.684/2022-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Secretaria-executiva do Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos.</p><p>1.2. Órgão: Ministério da Mulher e ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 15 horas e 46 minutos, a Presidência e encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p class="assina">DENISE LOIANE CUNHA FONSECA</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 15 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">Ministro BRUNO DANTAS</p><p class="cargo">Presidente do Plenário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>