<xml><article id="30695710" name="ATA NA 4_PL_08_02_2023-BD-IMPREN" idOficio="9418224" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/02/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="286" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=286" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20351055">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 4, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 4, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>Às 14 horas e 33 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti (convocado em razão de vacância do cargo de Ministro), Marcos Bemquerer Costa (convocado para substituir o Ministro Jorge Oliveira), e Weder de Oliveira (convocado para substituir o Ministro Vital do Rêgo); e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Ausentes os Ministros Vital do Rêgo, em missão oficial, e Jorge Oliveira, em licença para tratamento de saúde.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>O Plenário homologou a Ata nº 3, referente à sessão realizada em 1º de fevereiro de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>COMUNICAÇÕES (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Da Presidência:</p><p>Informação sobre o Prêmio Ministro Guilherme Palmeira, instituído pela Portaria-TCU nº 44, de 7 de fevereiro de 2023, que reconhecerá as melhores monografias acerca o tema soluções consensuais no âmbito da Administração Pública. O edital será publicado na primeira semana de março de 2023.</p><p>Reinteração do convite à participação nos eventos em comemoração aos 130 anos da instalação do TCU, que serão realizados no período de 13 a 15 deste mês.</p><p>Convocação de sessão solene, consoante disposto na Resolução-TCU 160/2003, para entrega da comenda do Grande-Colar do Mérito do Tribunal de Contas da União, a ser realizada na próxima terça-feira, dia 14 de fevereiro, às 14 horas e 30 minutos.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-006.367/2017-8, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>- TC-001.483/2022-6 e TC-020.186/2020-7, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>- TC-028.784/2022-7, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>- TC-000.375/2021-7, TC-006.970/2014-1, TC-016.306/2021-0, TC-023.669/2016-0 e TC-024.032/2018-2, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo;</p><p>- TC-020.012/2018-7, cujo relator é o Ministro Antonio Anastasia;</p><p>- TC-030.767/2022-9, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti; e</p><p>- TC-016.772/2020-2 e TC-031.458/2022-0, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 173 a 198.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 149 a 172, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>PROCESSOS TRANSFERIDOS DE PAUTA</p><p>Por deliberação do Colegiado, com base nos §§ 11 e 12 do artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-014.955/2012-1, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues, foi transferida para a sessão ordinária do Plenário de 15 de fevereiro de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 4 de maio de 2022 pelo Ministro Vital do Rêgo. Já votaram o relator e o revisor (v. Anexo III da Ata nº 44/2022-Plenário).</p><p>Por deliberação do Colegiado, com base nos §§ 11 e 12 do artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-033.359/202-2, cujo relator é o Ministro Antonio Anastasia, foi transferida para a sessão ordinária do Plenário de 15 de fevereiro de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 19 de outubro de 2022 pelo Ministro Vital do Rêgo. Já votou o relator (v. Anexo III da Ata nº 40/2022-Plenário).</p><p>Por deliberação do Colegiado, com base nos § 3º e 10 do artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-017.256/2017-8, cujo relator é o Ministro Augusto Sherman Cavalcanti, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 15 de março de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 10 de agosto de 2022 pelo Ministro Antonio Anastasia. Já votou o relator (v. Anexo III da Ata nº 31/2022-Plenário).</p><p>SUSTENTAÇÃO ORAL</p><p>Na apreciação do processo TC-011.101/2003-6, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, o Dr. Paulo Henrique Triandafelides Capelotto declinou da sustentação oral que havia requerido em nome da Construtora OAS SA. - em recuperação judicial. Acórdão nº 149.</p><p>REABERTURA DE DISCUSSÃO</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo TC-029.296/2019-6, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler (Ata nº 41/2022-Plenário). O Tribunal aprovou, por unanimidade, a proposta apresentada pelo relator, após acolher as sugestões oferecidas pelo revisor, Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti. Acórdão nº 2285.</p><p>PRONUNCIAMENTO DO MINISTÉRIO PÚBLICO</p><p>Na apreciação do processo TC-001.483/2022-6, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, a Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva se manifestou oralmente, em consonância com o art. 109 do Regimento Interno. Por solicitação do relator, a apreciação foi adiada e o processo retirado de pauta.</p><p>ATO NORMATIVO APROVADO (v. inteiro teor no Anexo III desta Ata)</p><p>TC-001.508/2023-7, relator Ministro Benjamin Zymler. Acórdão nº 158.</p><p>Decisão normativa - TCU Nº 202, de 8 de fevereiro de 2023.</p><p>Sumário: Aprova, para o exercício de 2023, os percentuais individuais de participação dos estados, do Distrito Federal e dos municípios brasileiros nos recursos previstos no art. 159, inciso III e § 4º, da Constituição Federal (Cide-Combustíveis).</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS (v. inteiro teor no Anexo II desta Ata)</p><p>ACÓRDÃO Nº 149/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 011.101/2003-6.</p><p>1.1. Apensos: 004.714/2004-5; 013.223/2011-9; 028.288/2013-0; 011.137/2008-0; 006.370/2013-6; 007.766/2009-6; 027.720/2007-8; 009.186/2005-2; 008.949/2010-7; 006.128/2006-3; 008.535/2007-7; 018.588/2007-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Congresso Nacional (vinculador).</p><p>3.2. Responsáveis: Airton Tadeu de Barros Rabello (027.372.718-43); Alexandre Lobo de Almeida (123.172.818-38); Artur Pereira Cunha (002.053.201-63); Carlos Eduardo Corsini (827.792.878-53); Construtora OAS S.A. - Em Recuperação Judicial, sucedida pela Construtora COESA S.A. - Em Recuperação Judicial (14.310.577/0001-04); Douglas Leandrini (853.070.928-49); Eloi Alfredo Pieta (677.407.748-04); Fernando Antonio Duarte Leme (754.998.358-53); Jorge Luiz Castelo de Carvalho (344.471.647-87); Jovino Cândido da Silva (693.441.328-87); Kimei Kuniyoshi (039.128.688-91); Nelson Rodrigues Pandelo (305.134.648-91); Prefeitura Municipal de Guarulhos - SP (46.319.000/0001-50); Roberto Yoshiharu Nisie (009.623.208-03); Sueli Vieira da Costa (876.086.938-00); Valdir Antonucci Minto (045.723.648-50); Vania Moura Ribeiro (047.883.204-44).</p><p>3.3. Recorrente: Construtora OAS S.A. - Em Recuperação Judicial, sucedida pela Construtora COESA S.A. - Em Recuperação Judicial (14.310.577/0001-04).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Congresso Nacional (vinculador); Secretaria Especial de Desenvolvimento Urbano (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur).</p><p>8. Representação legal: Carlos Eduardo Colombi Froelich (170435/OAB-SP), representando Nelson Rodrigues Pandelo; Sandro Cardoso de Lima (199693/OAB-SP), representando Jovino Cândido da Silva; Carlos Eduardo Moreira (169809/OAB-SP), representando Artur Pereira Cunha; Rafael Ramires Araújo Valim (248606/OAB-SP) e outros, representando Sueli Vieira da Costa; Carlos Eduardo Moreira (169809/OAB-SP), representando Valdir Antonucci Minto; Rafael Ramires Araújo Valim (248606/OAB-SP) e outros, representando Douglas Leandrini; Julio de Souza Comparini (297284/OAB-SP) e outros, representando a Construtora OAS S.A. - Em Recuperação Judicial, sucedida pela Construtora COESA S.A. - Em Recuperação Judicial; Carlos Eduardo Moreira (169809/OAB-SP), representando Jorge Luiz Castelo de Carvalho; Vanessa Araujo Bueno de Godoy (214753/OAB-SP), representando o Município de Guarulhos - SP; Carlos Eduardo Moreira (169809/OAB-SP), representando Alexandre Lobo de Almeida; Paulo Henrique Triandafelides Capelotto (270956/OAB-SP) e outros, representando a Construtora OAS S.A. - Em Recuperação Judicial, sucedida pela Construtora COESA S.A. - Em Recuperação Judicial; Rafael Ramires Araújo Valim (248606/OAB-SP), Luiz Henrique Alves Bertoldi (247472/OAB-SP) e outros, representando Kimei Kuniyoshi.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que, nesta fase, aprecia-se Recurso de Reconsideração interposto pela Construtora OAS S.A. - Em Recuperação Judicial, sucedida pela Construtora COESA S.A. - Em Recuperação Judicial, contra o Acórdão 1.721/2016-TCU-Plenário, de natureza condenatória;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. não conhecer do Recurso de Reconsideração interposto pela Construtora OAS S.A. - Em Recuperação Judicial, sucedida pela Construtora COESA S.A. - Em Recuperação Judicial, em razão da preclusão consumativa, nos termos do artigo 278, §§ 3º e 4º, do Regimento Interno do TCU, por ser a segunda vez que a mesma responsável o interpõe; e</p><p>9.2. dar ciência do presente acórdão à recorrente e aos órgãos/entidades interessados do teor da decisão, informando-lhes que o Relatório e Voto que o fundamentam podem ser acessados no sítio eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0149-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 150/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 005.360/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Congresso Nacional (vinculador).</p><p>4. Órgão: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria de conformidade realizada com o objetivo de avaliar o processo de contratação das obras de construção do Centro de Convenções de Campina Grande, no Estado da Paraíba, sob o valor contratado de R$ 112.412.543,78;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. dar ciência à Superintendência de Obras do Plano de Desenvolvimento do Estado da Paraíba, com fulcro no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315, de 2020, acerca das seguintes irregularidades identificadas na Concorrência 8/2021:</p><p>9.1.1. a falta de indicação no edital, de forma expressa, da natureza e da quantidade dos cargos que devem integrar a relação de pessoal técnico especializado a ser apresentada pelas licitantes para o cumprimento do requisito de habilitação previsto no item 10.4.1, letras "d" e "f.2", do edital, em atenção ao art. 30, § 6º, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.1.2. a exigência, como requisito de habilitação técnica, de declaração de pessoal técnico especializado de que participará dos serviços objeto da licitação, em dissonância com o art. 30, § 1º, inciso I, e § 10, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos interessados; e</p><p>9.3. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0150-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 151/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 012.379/2021-2.</p><p>1.1. Apenso: 013.146/2021-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração em Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Ministério Público junto ao TCU.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Fundo de Manutenção e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valorização do Magistério - FUNDEF; Ministério da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto (SecexEduc).</p><p>8. Representação legal: Francisco Aldairton Ribeiro Carvalho Junior (16.045/OAB-CE) e José Vanderlei Marques Veras (22.795/OAB-CE).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pelo Ministério Público de Contas contra o Acórdão 1.893/2022-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão plenária, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, acolhê-los parcialmente, para, em relação ao item 9.3 do Acórdão 1.893/2022-Plenário, esclarecer que, à exceção do abono previsto no art. 5º, parágrafo único, da Emenda Constitucional 114/2021, a vedação constante no item 9.2.1 do Acórdão 2.866/2018-Plenário persiste em relação aos precatórios recebidos posteriormente à promulgação da referida Emenda Constitucional, no que tange ao pagamento de rateios, passivos trabalhistas ou previdenciários, remunerações ordinárias ou outras denominações de mesma natureza;</p><p>9.2. determinar, com base no art. 43, I, da Lei 8.443/1992 e art. 250, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ao Ministério da Educação (MEC), com respaldo no artigo 39, I e III, da Lei 14.113/2020 (Lei do Novo Fundeb), que, no prazo de 15 dias, encaminhem ou disponibilizem aos estados e municípios que fazem jus a recursos provenientes dos precatórios do Fundef (ou que já os receberam) cópia integral da presente decisão;</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão aos embargantes e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0151-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 152/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 036.927/2020-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Advocacia-geral da União (26.994.558/0001-23).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Centro de Controle Interno do Exército; Comando da Marinha; Comando do Exército; Grupamento de Apoio Logístico da Aeronáutica; Ministério da Defesa.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo da Defesa Nacional e da Segurança Pública (SecexDefes).</p><p>8. Representação legal: Gabriela Baracho Moreira (44217/OAB-DF).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração contra o Acórdão 1524/2022-TCU-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, acolhê-los e conferir-lhes efeitos infringentes;</p><p>9.2. tornar insubsistente o subitem 1.6 do Acórdão 1524/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.3. nos termos do inciso IX do art. 71 da Constituição Federal, assinar prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência da deliberação, para que o Comando Logístico do Exército anule os atos que impuseram sigilo aos documentos constantes dos autos do TC 020.474/2017-2, promovendo, caso necessário, novas classificações de restrição de acesso às informações contidas nos autos, nos termos do art. 31 do Decreto 7.724/2012, com a indicação de sua precisa localização (peça, parágrafo e página) e das razões pelas quais sua publicidade colocaria em risco a segurança da sociedade ou do estado;</p><p>9.3. determinar ao Departamento de Ciência e Tecnologia do Exército, com fundamento no art. 4º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, que, no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência da deliberação, apresente a esta Corte a localização precisa (peça, parágrafo e página) no TC 020.474/2017-2 de eventuais informações relacionadas com projetos de pesquisa e desenvolvimento do Programa Guarani que devem permanecer sigilosas, indicando, para cada uma delas, as razões pelas quais seu sigilo é imprescindível à segurança da sociedade e do estado; e</p><p>9.4. alertar o Comando Logístico do Exército e o Departamento de Ciência e Tecnologia do Exército de que o não atendimento das providências determinadas acima, no prazo estipulado, terá como consequência a reclassificação dos documentos elaborados por este Tribunal e suas unidades como públicos, com base nos arts. 4º, parágrafo único, e 16 da Resolução TCU 294/2018.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0152-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 153/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 041.370/2018-0.</p><p>1.1. Apensos: 005.346/2018-5; 041.377/2018-4.</p><p>2. Grupo I - Classe IV - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Antonio Elson Santana dos Santos (465.150.111-72); Apoio Construtora Ltda. - Me (17.213.324/0001-00); Dirceu Bettoni (437.593.271-68); Evandro Adao Ferreira Terres (652.406.691-04); Julio Cesar de Souza (894.428.061-49); Margaret Miranda de Oliveira (338.384.291-68); Rosimeire Carvaes Bitencourt Barreto (810.751.461-00); Sueli Haut de Oliveira (608.025.459-04).</p><p>4. Entidade: Município de Paranhos/MS.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Sebastiao Coelho de Souza (12.140/OAB-MS).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada em cumprimento ao Acórdão 2.740/2018-Plenário, da minha relatoria, que determinou a conversão do processo de representação, autuado sob o TC 005.346/2018-5, acerca dos indícios de irregularidades no Contrato 64/2015, celebrado entre o Município de Paranhos/MS e a Apoio Construtora Ltda., para a execução de obras de pavimentação asfáltica, financiado com recursos federais oriundos do Termo de Compromisso 38.923/2013, firmado entre o então Ministério das Cidades e aquele município;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. declarar a revelia de Evandro Adão Ferreira Terres, Júlio Cesar de Souza, Margaret Miranda de Oliveira e Apoio Construtora Ltda., com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. rejeitar as alegações de defesa de Rosimeire Carvaes Bitencourt Barreto, Antônio Elson Santana, Dirceu Bettoni e Sueli Haut de Oliveira;</p><p>9.3. desconsiderar a personalidade jurídica da Apoio Construtora Ltda., com vistas à responsabilização solidária do seu sócio administrator Evandro Adão Ferreira Terres;</p><p>9.4. julgar irregulares as contas da Apoio Construtora Ltda., Evandro Adão Ferreira Terres, Júlio Cesar de Souza, Margaret Miranda de Oliveira, Rosimeire Carvaes Bitencourt Barreto, Antônio Elson Santana, Dirceu Bettoni e Sueli Haut de Oliveira, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, III, "b" e "c", 19 e 23, III, da Lei 8.443/1992, e condená-los ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento das dívidas ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.4.1. Responsáveis: Margaret Miranda de Oliveira, Júlio César de Souza, Rosimeire Carvaes Bitencourt Barreto, Apoio Construtora Ltda. e Evandro Adão Ferreira Terres:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.569,32</p></td></tr></table><p>9.4.2. Responsáveis: Antônio Elson Santana dos Santos, Júlio César de Souza, Rosimeire Carvaes Bitencourt Barreto, Apoio Construtora Ltda. e Evandro Adão Ferreira Terres:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32.600,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.564,83</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>165.092,99</p></td></tr></table><p>9.4.3. Responsáveis: Antônio Elson Santana dos Santos, Dirceu Bettoni, Sueli Haut de Oliveira, Apoio Construtora Ltda. e Evandro Adão Ferreira Terres:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.337,89</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.102,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.452,91</p></td></tr></table><p>9.5. aplicar individualmente a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 a de Margaret Miranda de Oliveira, Júlio César de Souza, Rosimeire Carvaes Bitencourt Barreto, Apoio Construtora Ltda., Evandro Adão Ferreira Terres, Antônio Elson Santana dos Santos, Dirceu Bettoni e Sueli Haut de Oliveira, nos valores a seguir especificados, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento das dívidas ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margaret Miranda de Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Júlio César de Souza</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rosimeire Carvaes Bitencourt Barreto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apoio Construtora Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Evandro Adão Ferreira Terres</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Antônio Elson Santana dos Santos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dirceu Bettoni</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sueli Haut de Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr></table><p>9.6. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, inciso II, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.7. considerar graves as infrações cometidas por Evandro Adão Ferreira Terres, Júlio Cesar de Souza, Margaret Miranda de Oliveira, Rosimeire Carvaes Bitencourt Barreto, Antônio Elson Santana, Dirceu Bettoni e Sueli Haut de Oliveira;</p><p>9.8. inabilitar Evandro Adão Ferreira Terres, Júlio Cesar de Souza, Margaret Miranda de Oliveira, Rosimeire Carvaes Bitencourt Barreto, Antônio Elson Santana, Dirceu Bettoni e Sueli Haut de Oliveira para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública, pelo prazo de cinco anos, nos termos do art. 60 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.9. declarar inidônea, com base no art. 46 da Lei 8.443/1992, a empresa Apoio Construtora Ltda., CNPJ 17.213.324/0001-00, para participar de licitações na Administração Pública Federal, pelo prazo de um ano; e</p><p>9.10. dar ciência desta deliberação aos interessados e à Procuradoria da República no Estado do Mato Grosso do Sul, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0153-04/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 154/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 029.296/2019-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Qualiman Engenharia e Montagens Ltda. (67.558.361/0005-52).</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1 Revisor: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria Extraordinária de Operações Especiais em Infraestrutura (SeinfraOpe).</p><p>8. Representação legal: Elisabete Barbosa Ruberto (169.700/OAB-RJ), Taísa Oliveira Maciel (118.488/OAB-RJ ), Hélio Siqueira Júnior (62.929/OAB-RJ ) e outros representando Petróleo Brasileiro S.A.; Pedro Henrique Favilla Duarte (151.060/OAB-RJ) e Fernando Alves Duarte (23.120/OAB-RJ), representando Qualiman Engenharia e Montagens Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo apartado constituído em atendimento aos subitens 9.1.2 a 9.1.4 do Acórdão 1.937/2019-Plenário para tratar de sobrepreço apurado no Contrato 0804.0103350.17.2 e analisar a legalidade e economicidade em aditamentos ao referido contrato, cujo objeto é a complementação mecânica da Unidade de Abatimento de Emissões (SNOX-U-93) da Refinaria do Nordeste (Rnest),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 47 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 252 do Regimento Interno do TCU, converter os presentes autos em tomada de contas especial;</p><p>9.2. com fulcro nos arts. 10, § 1º, e 12, incisos I e II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 202, incisos I e II, e 209, incisos II e III e § 6º, inciso II, do Regimento Interno do TCU, realizar a citação da empresa Qualiman Engenharia e Montagens Ltda. (CNPJ 67.558.361/0005-52, em recuperação judicial), na condição de executora do referido contrato, celebrado com a Petrobras para que, no prazo de quinze dias, apresente suas alegações de defesa pelo superfaturamento decorrente da adoção de preços excessivos no Contrato 0804.0103350.17.2 e/ou recolha aos cofres da Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras) as quantias a seguir indicadas, atualizadas monetariamente a partir das respectivas datas até a do efetivo recolhimento, abatendo-se, na oportunidade, os valores eventualmente já ressarcidos, na forma da legislação em vigor:</p><p>9.2.1. valor do débito:</p><p>9.2.1.1. superfaturamento nos serviços prestados:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/09/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.995,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/09/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>171,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/06/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84.143,22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/06/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>229.462,31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/07/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>236.410,65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/08/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>567.625,81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/08/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.895,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/08/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.244,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/09/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76.500,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/09/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94.370,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/09/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.360,81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112.730,99</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>530,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115.762,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/11/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.804,44</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>352,78</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>327.156,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.087,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/01/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>167.996,22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/01/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.125,48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/01/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.905,05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/02/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>566.762,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/02/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64.868,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/02/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.958,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>230.700,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88.092,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.019,97</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/04/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>706.083,85</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/04/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88.575,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/04/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.827,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/05/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>539.738,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/05/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.283,09</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/05/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36.675,57</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/05/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.197,51</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/06/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>316.312,55</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/06/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55.558,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/06/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.757,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/07/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>612.902,58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/07/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.876,13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/07/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.643,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/08/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.083.279,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/08/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>849,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/08/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.190,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/09/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>502.410,16</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>