<xml><article id="30733200" name="Minuta_Alteracao_223_IMPRENSA__Z" idOficio="9423997" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/02/2023" artClass="00065:00009:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/Procuradoria-Geral de Justiça" artSize="12" artNotes="Subtit  CONSELHO SUPERIOR" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="37" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20359010">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 302, DE 10 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a redação do § 2º do Art. 39; do inciso II do Art. 43; do parágrafo único do Art. 44; do Art. 46; do inciso III do Art. 46; do Art. 49; do art. 51; e do Art. 52, além do título da Seção III, do Capítulo V, todos da Resolução CSMPDFT nº 223/2016.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO SUPERIOR]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="subtitulo">CONSELHO SUPERIOR</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 302, DE 10 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a redação do § 2º do Art. 39; do inciso II do Art. 43; do parágrafo único do Art. 44; do Art. 46; do inciso III do Art. 46; do Art. 49; do art. 51; e do Art. 52, além do título da Seção III, do Capítulo V, todos da Resolução CSMPDFT nº 223/2016.</p><p>O CONSELHO SUPERIOR DO MINISTÉRIO PÚBLICO DO DISTRITO FEDERAL E TERRITÓRIOS, no uso das atribuições que lhe confere o artigo 166, inciso I, da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993, tendo em vista o Processo Tabularium nº 08191.163671/2022-14, e de acordo com a deliberação ocorrida na 321ª Sessão Ordinária, realizada em 10 de fevereito de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º. Alterar a redação do § 2º do Art. 39; do inciso II do Art. 43; do Parágrafo único do Art. 44; do Art. 46 caput e do inciso III; do Art. 49; do art. 51; e do Art. 52, além do título da Seção III, do Capítulo V, todos da Resolução CSMPDFT nº 223/2016, que passam a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 39 (...)</p><p>§ 2º Os Promotores de Justiça Adjuntos obrigatoriamente realizarão sessões plenárias no Tribunal do Júri."</p><p>(...)</p><p>"Art. 43 (...)</p><p>II - examinar as peças jurídicas e as sessões plenárias do Tribunal do Júri realizadas pelos Promotores de Justiça Adjuntos em estágio probatório, bem como os relatórios de suas atividades, com inclusão de cópias de atas das audiências que tenham participado;"</p><p>(...)</p><p>"Art. 44 (...)</p><p>Parágrafo único. A Comissão de Estágio Probatório exercerá suas atribuições consistentes na avaliação das peças jurídicas e das sessões plenárias do Tribunal do Júri realizadas pelos Promotores de Justiça Adjuntos em estágio probatório, com o apoio técnico e administrativo da Corregedoria-Geral."</p><p>(...)</p><p>"SEÇÃO III</p><p>DA ENTREGA DAS PEÇAS JURÍDICAS E DAS AVALIAÇÕES</p><p>Art. 46. O Promotor de Justiça Adjunto em estágio probatório deverá enviar à Corregedoria-Geral, até o último dia útil do mês em avaliação, relatório mensal com cópias digitais das principais peças jurídicas de sua autoria, observando as normas estabelecidas pelo Conselho Superior, e ainda: (...)</p><p>III - o relatório poderá ser instruído com cópias de outras peças jurídicas realizadas e que não tenham constado na lista exemplificativa prevista nos incisos anteriores, tais como ofícios requisitórios, atos de instauração de feitos internos, diligências realizadas, pessoas atendidas, iniciativas ou projetos desenvolvidos no âmbito do MPDFT, devendo tudo ser detalhado no mencionado relatório."</p><p>(...)</p><p>"Art. 49. A distribuição mensal das peças jurídicas aos avaliadores ocorrerá até o décimo dia útil do mês subsequente ao mês avaliado e obedecerá critérios de divisão equânime do trabalho e rodízio mensal conforme o número de membros em estágio probatório e, preferencialmente, observada a área de especialidade de cada avaliador."</p><p>(...)</p><p>"Art. 51. Os avaliadores, até o último dia útil do mês subsequente ao avaliado, deverão devolver as peças jurídicas e os respectivos formulários de avaliação aprovados pelo Conselho Superior."</p><p>(...)</p><p>"Art. 52. Recebidas as peças jurídicas dos avaliadores, deverão elas ser homologadas pela Corregedoria-Geral em até cinco dias úteis e os conceitos serão comunicados aos avaliados com as observações pertinentes, preservando-se a identidade do avaliador, salvo manifestação deste em sentido contrário."</p><p>Art. 2º. Esta Resolução entrará em vigor na da de sua publicação.</p><p class="assina">GEORGES CARLOS FREDDERICO MOREIRA SEIGNEUR</p><p class="cargo">Procurador-Geral de Justiça</p><p class="cargo">Presidente do Conselho Superior</p><p class="assina">ANTONIO EZEQUIEL DE ARAUJO NETO</p><p class="cargo">Procurador de Justiça</p><p class="cargo">Conselheiro-Relator</p><p class="cargo">Conselheiro-Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>