<xml><article id="30465867" name="retificacao Del 220" idOficio="9392795" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="06/02/2023" artClass="00049:00007:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20314707">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>No Art. 1º da Deliberação nº 220, de 22 de julho de 2022, publicada no DOU nº 139, de 25.7.2022, seção 1, pág. 112.</p><p>Onde se lê: "Art. 1º Referendar a Deliberação nº 208, de 30 de junho de 2022, que aprovou a celebração, pelo Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, pela ECO101 Concessionária de Rodovias S/A, e pela Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, do Aditamento 2 ao Termo de Arrolamento e Transferência de Bens oficializado na assunção da BR-101/ES/BA - Entroncamento BA-698 (acesso à Mucuri) - Divisa ES/RJ, pela concessionária, para incluir o trecho do Contorno de Iconha com extensão de 7,670 km; e, ainda, suprimir o trecho urbano do munícipio de Iconha/ES, segmento do km 373+302m (Long. 314608,28 m E e Lat. 7700931,83 m N) ao km 379+830 (Long. 309406,08 m E e Lat. 7698310,90 m N), com extensão de 6,528 km, arrolado no referido Termo, devolvendo-o à administração do DNIT."</p><p>Leia-se: "Art. 1º Referendar a Deliberação nº 208, de 30 de junho de 2022, que aprovou a celebração, pelo Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, pela ECO101 Concessionária de Rodovias S/A, e pela Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, do Aditamento 2 ao Termo de Arrolamento e Transferência de Bens oficializado na assunção da BR-101/ES/BA - Entroncamento BA-698 (acesso à Mucuri) - Divisa ES/RJ, pela concessionária, para incluir o trecho do Contorno de Iconha com extensão de 7,243 km; e, ainda, suprimir o trecho urbano do munícipio de Iconha/ES, segmento do km 374,400 (Long. 313982,96 m E e Lat. 7700304,24 m S) ao km 379,300 (Long. 309764,84 m E e Lat. 7698705,24 m S), com extensão de 4,900 km, arrolado no referido Termo, devolvendo-o à administração do DNIT."</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>