<xml><article id="30560240" name="por 16" idOficio="9403895" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/02/2023" artClass="00025:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20330507">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 16, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui o Comitê de Governança para a Gestão Orçamentária e Financeira - CGGOF, no âmbito do Ministério da Educação. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 16, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Comitê de Governança para a Gestão Orçamentária e Financeira - CGGOF, no âmbito do Ministério da Educação.</p><p>A SECRETÁRIA-EXECUTIVA DO MINISTÉRIO DA EDUCAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 9º do anexo I do Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Comitê de Governança para a Gestão Orçamentária e Financeira - CGGOF, no âmbito do Ministério da Educação - MEC, comitê deliberativo e de caráter permanente, com o objetivo de acompanhar a gestão orçamentária e financeira, visando auxiliar o Ministro de Estado da Educação nas decisões estratégicas relativas ao planejamento e à execução dos recursos, otimizando os resultados da organização.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 2º Para os efeitos do disposto nesta Portaria, considera-se:</p><p>I - Orçamento Público: instrumento por meio do qual o Governo Federal planeja a utilização dos recursos arrecadados;</p><p>II - Execução Orçamentária e Financeira: utilização dos créditos consignados no Orçamento Geral da União e a adequação do fluxo de recursos financeiros necessários ao seu efetivo gasto, visando à realização das ações atribuídas às unidades orçamentárias;</p><p>III - Lei Orçamentária Anual - LOA: Lei de iniciativa do Presidente da República que estima as receitas e fixa as despesas para o exercício financeiro a que se refere. Compreende os orçamentos fiscal, da seguridade social e de investimento das estatais;</p><p>IV - Plano Plurianual - PPA: Lei de iniciativa do Presidente da República que estabelece, de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da administração pública federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de duração continuada;</p><p>V - Alterações Orçamentárias: modificação na estrutura programática da LOA aprovada pelo Congresso Nacional visando a melhor aplicação dos recursos para as políticas públicas;</p><p>VI - Contingenciamento: limitação de empenho e de pagamento a qual se refere o art. 9º da Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000; e</p><p>VII - Empoçamento de recursos: diferença entre os limites de pagamento autorizados, constantes do Decreto de Programação Orçamentária e Financeira, e os pagamentos efetivamente realizados.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 3º O CGGOF será presidido pelo(a) Secretário(a)-Executivo(a) do MEC e será composto pelos titulares das seguintes unidades organizacionais:</p><p>I - Gabinete do Ministro;</p><p>II - Secretaria Executiva;</p><p>III - Secretaria de Articulação Intersetorial e com os Sistemas de Ensino;</p><p>IV - Secretaria de Educação Básica;</p><p>V - Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão;</p><p>VI - Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior;</p><p>VII - Secretaria de Educação Superior;</p><p>VIII - Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica;</p><p>IX - Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior;</p><p>X - Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares;</p><p>XI - Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação; e</p><p>XII - Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira.</p><p>§ 1º Em seus eventuais impedimentos e/ou afastamentos legais, os titulares das unidades serão representados por substitutos eventuais, indicados pelo titular, tendo prerrogativa de tomada de decisão.</p><p>§ 2º Nos impedimentos do(a) Secretário(a)-Executivo(a), o CGGOF será presidido pelo(a) Secretário(a)-Executivo(a) Adjunto(a) do MEC.</p><p>§ 3º A Coordenação do CGGOF será exercida pelo(a) Subsecretário(a) de Planejamento e Orçamento, que será responsável pela elaboração da pauta e pela coordenação das reuniões técnicas.</p><p>§ 4º A Presidência do CGGOF poderá convidar representante de outras unidades para participar das reuniões, sem direito a voto, quando constarem da pauta assuntos de sua área de atuação.</p><p>§ 5º O quantitativo de membros integrantes do colegiado, enumerado no caput, justifica-se devido a competência dessas unidades no planejamento e execução orçamentária e financeira das políticas públicas e das atividades administrativas do MEC.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 4º Compete ao CGGOF, sempre observadas as diretrizes do Ministro de Estado da Educação:</p><p>I - acompanhar a elaboração e a execução do PPA e da LOA, bem como monitorar periodicamente sua execução no âmbito do MEC;</p><p>II - avaliar a proposta de cenário do Projeto de Lei Orçamentária Anual - PLOA, com o objetivo de apresentar seus impactos ao Comitê de Governança, Integridade, Gestão de Riscos e Controles - CGIRC;</p><p>III - divulgar, no âmbito das suas unidades, as decisões do CGGOF;</p><p>IV - acompanhar a evolução dos valores empoçados no MEC, assim como propor medidas para redução dos mesmos;</p><p>V - redefinir prioridades para a alocação de recursos, quando da ocorrência de fatos supervenientes que venham a provocar impactos sobre o orçamento do MEC;</p><p>VI - decidir sobre contingenciamentos, bloqueios e cancelamentos orçamentários, quando propostos pela Junta de Execução Orçamentária do Governo Federal, que impactarem o orçamento do MEC; e</p><p>VII - deliberar acerca de demais itens de planejamento, orçamento e finanças.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DA PRESIDÊNCIA E DOS MEMBROS</p><p>Art. 5º São atribuições da Presidência do CGGOF:</p><p>I - convocar e presidir as reuniões;</p><p>II - lavrar as atas das reuniões, as quais devem ser assinadas pelos integrantes do art. 3º; e</p><p>III - monitorar a implementação das deliberações do CGGOF.</p><p>Art. 6º São atribuições dos membros do CGGOF:</p><p>I - participar das reuniões;</p><p>II - discutir, no âmbito de sua unidade, os assuntos tratados nas reuniões;</p><p>III - informar o CGGOF sobre os posicionamentos emanados das unidades que representam;</p><p>IV - divulgar, no âmbito das suas unidades, as decisões do CGGOF;</p><p>V - levantar e expor problemas na execução orçamentária e financeira de programas sob sua responsabilidade, quando houver;</p><p>VI - apresentar demandas, novas ou já existentes, que exijam execução orçamentária e financeira de programas sob sua responsabilidade para serem discutidas, quando houver;</p><p>VII - requerer votação de matéria em regime de urgência e apresentar proposições sobre questões do CGGOF; e</p><p>VIII - cumprir as decisões tomadas pelo CGGOF.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS REUNIÕES</p><p>Art. 7º O CGGOF se reunirá sempre que convocado por seu Presidente.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do CGGOF é de maioria absoluta de seus membros e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º A votação dos assuntos discutidos em reunião será nominal e aberta.</p><p>§ 3º Além do voto ordinário, cabe ao Presidente do CGGOF o voto decisivo nos casos de empate.</p><p>§ 4º Quando não for possível a participação nas reuniões de forma presencial, será admitida a participação de forma virtual, por meio de videoconferência ou qualquer outro meio eletrônico.</p><p>Art. 8º É permitida a participação nas reuniões do CGGOF de servidores ou especialistas que possam prestar informações ou assessoramento quando convidados pela Coordenação do Comitê, os quais não terão direito a voto.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 9º As decisões do CGGOF poderão ser ratificadas ou retificadas pelo Ministro de Estado da Educação.</p><p>Art. 10. Fica o(a) Subsecretário(a) de Planejamento e Orçamento autorizado a editar normas complementares necessárias ao bom funcionamento dos trabalhos do CGGOF.</p><p>Art. 11. Fica revogada a Portaria nº 879, de 7 de outubro de 2021, da Secretaria-Executiva do Ministério da Educação.</p><p>Art. 12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARIA IZOLDA CELA DE ARRUDA COELHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>