<xml><article id="30405580" name="PUBL. 8__2KPT0H" idOficio="9385902" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="01/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20305113">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 48/2023 de 26/01/2023, 50/2023 de 27/01/2023, 51/2023 de 27/01/2023, 52/2023 de 30/01/2023 e 53/2023 de 30/01/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019334/2022-18 Requerente: YILI LIANG Prazo: 2 Anos Imigrante: Shengwu Liang Data Nascimento: 28/10/1996 Passaporte: EH0904460 País: CHINA Mãe: Xiuzhu Lin Pai: Jianzhang Liang.</p><p>Processo: 08228.020304/2022-54 Requerente: IVANHOE CAMBRIDGE BRASIL CONSULTORIA E ASSESSORIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Olivier Bibeau- Olaechea Data Nascimento: 08/05/1995 Passaporte: AR663054 País: CANADÁ Mãe: Carole Olaechea Pai: Michel Bibeau.</p><p>Processo: 08228.020350/2022-53 Requerente: ALISAM COMERCIO DE ROUPAS EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: ALI AWADA Data Nascimento: 09/02/1996 Passaporte: LR1416395 País: LÍBANO Mãe: ISAAF AWADA Pai: ABDALLAH AWADA.</p><p>Processo: 08228.020596/2022-25 Requerente: WU LIN Prazo: 2 Anos Imigrante: HUAHUA FENG Data Nascimento: 06/06/1998 Passaporte: EG2497678 País: CHINA Mãe: MEIJUAN WU Pai: XIAOCHI FENG.</p><p>Processo: 08228.020979/2022-11 Requerente: GOL GOL COMERCIO DE PRESENTES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RUOXUE ZHUANG Data Nascimento: 25/11/1976 Passaporte: EG8635688 País: CHINA Mãe: AIXIANG CHI Pai: RIHUI ZHUANG.</p><p>Processo: 08228.021013/2022-83 Requerente: SANDING AVIAMENTOS EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: HUAMAO LUO Data Nascimento: 23/07/1981 Passaporte: ED1237708 País: CHINA Mãe: YOUHUA DING Pai: WENBI LUO.</p><p>Processo: 08228.021024/2022-63 Requerente: PHILIP MORRIS BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Hector Fernando Albelais Robles Data Nascimento: 19/08/1993 Passaporte: G43008753 País: MÉXICO Mãe: Maria Fernanda Robles Contreras Pai: Hector Fernando Albelais Peral.</p><p>Processo: 08228.021336/2022-77 Requerente: WAKA ELETRONICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Hongshi Hu Data Nascimento: 15/08/1972 Passaporte: EB3130226 País: CHINA Mãe: DENGLIAN ZHANG Pai: YUXIN HU.</p><p>Processo: 08228.021944/2022-81 Requerente: AET BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Pankaj Kushwaha Data Nascimento: 30/12/1986 Passaporte: Z5094432 País: ÍNDIA Mãe: Sunita Kushwaha Pai: Raj Kishor Kushwaha.</p><p>Processo: 08228.022144/2022-88 Requerente: MOFIZUL ISLAM 23611135895 Prazo: 02 Anos Imigrante: MD NAEEM UDDIN Data Nascimento: 10/08/1998 Passaporte: A00384537 País: BANGLADESH Mãe: RAHELA AKHTER Pai: AMINUL HOQE.</p><p>Processo: 08228.022146/2022-77 Requerente: RAIZEN ENERGIA S.A Prazo: 2 Anos Imigrante: SKYE STALLING Data Nascimento: 06/10/1991 Passaporte: NPCHPF081 País: HOLANDA Mãe: Marita de Beer Pai: Wouter Stalling.</p><p>Processo: 08228.022149/2022-19 Requerente: KHAIRUL &amp; MILON COMERCIO DE ROUPAS CALCADOS E ACESSORIOS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: IMAM HUSSAIN Data Nascimento: 08/03/1979 Passaporte: A03876819 País: BANGLADESH Mãe: JAYEDA BEGUM Pai: ABDUL MANNAN.</p><p>Processo: 08228.022171/2022-51 Requerente: MOFIZUL ISLAM 23611135895 Prazo: 02 Anos Imigrante: THOFIK UDDIN AHMMED Data Nascimento: 10/02/1992 Passaporte: EH0565260 País: BANGLADESH Mãe: ROHIMA BEGUM Pai: BASHIR AHMMED.</p><p>Processo: 08228.000063/2023-16 Requerente: IRMAOS IMPORTADOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CHENGHUI WEI Data Nascimento: 26/12/1972 Passaporte: E22954807 País: CHINA Mãe: QIAOYUN LUO Pai: NENGKUAI WEI.</p><p>Processo: 08228.000117/2023-35 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Nan Lu Data Nascimento: 05/08/1990 Passaporte: EJ5317329 País: CHINA Mãe: Chaoxiang Gu Pai: Wenwu Lu.</p><p>Processo: 08228.000157/2023-87 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: YONGHE WANG Data Nascimento: 27/03/1979 Passaporte: EJ6283854 País: CHINA Mãe: YUYING LI Pai: XUHOU WANG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019601/2022-57 Requerente: WESTROCK, CELULOSE, PAPEL E EMBALAGENS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Jose Adan Cruz Gomez Data Nascimento: 16/05/1993 Passaporte: G17732209 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.020048/2022-11 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Saravana Raghu Ganesan Data Nascimento: 26/03/1995 Passaporte: P6531609 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021444/2022-41 Requerente: WSO2 BRASIL TECNOLOGIA E SOFTWARE EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: Mohamed Ayyoob Mohamed Rifdhi Data Nascimento: 23/03/1998 Passaporte: N9908167 País: SRI LANKA.</p><p>Processo: 08228.000297/2023-55 Requerente: FUNDACAO OSWALDO CRUZ Prazo: 1 Ano Imigrante: Rene Toepfer Data Nascimento: 14/06/1997 Passaporte: C6290HL61 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.000681/2023-58 Requerente: HONEYWELL DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Krupa Krishnegowda Data Nascimento: 22/06/1978 Passaporte: N4913738 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000695/2023-71 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: KONRAD MARTHINUS NIEMANDT Data Nascimento: 04/06/1977 Passaporte: M00249728 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.000696/2023-16 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Hugo Javier Diaz Espindola Data Nascimento: 14/02/1982 Passaporte: 160621907 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.000702/2023-35 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nestor Ivan Torres Naranjo Data Nascimento: 20/03/1986 Passaporte: G41596863 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000709/2023-57 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: LIVHUWANI ZACHARIA MATSILA Data Nascimento: 30/04/1984 Passaporte: M00194837 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.000711/2023-26 Requerente: MATISA DO BRASIL PROJETOS DE VIA FERREA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: REMY PELLET Data Nascimento: 02/07/1966 Passaporte: X4264812 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.000715/2023-12 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Muhammad Izzat Bin A Rahman Data Nascimento: 05/08/1988 Passaporte: A54569297 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000721/2023-61 Requerente: MCDERMOTT SERVICOS OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: CHATREE KHAMNON-NGIW Data Nascimento: 16/12/1986 Passaporte: AB2907871 País: TAILÂNDIA Imigrante: JAROON JOOPRASART Data Nascimento: 15/12/1976 Passaporte: AC4230911 País: TAILÂNDIA Imigrante: THEERASAK TONGKAEW Data Nascimento: 02/02/1973 Passaporte: AB4104723 País: TAILÂNDIA Imigrante: SOMPAN LERTJARIYA Data Nascimento: 26/08/1991 Passaporte: AB5037573 País: TAILÂNDIA Imigrante: NARONG THAWEESUK Data Nascimento: 10/04/1973 Passaporte: AC2161216 País: TAILÂNDIA Imigrante: BUNYARAK KANPHET Data Nascimento: 25/09/1970 Passaporte: AC2004617 País: TAILÂNDIA Imigrante: WICHAI PHAKADAENG Data Nascimento: 11/04/1973 Passaporte: AC2655770 País: TAILÂNDIA Imigrante: SAICHON DET-IM Data Nascimento: 05/12/1970 Passaporte: AC2051374 País: TAILÂNDIA Imigrante: WINUS JUNSONTIMA Data Nascimento: 06/08/1966 Passaporte: AB5031887 País: TAILÂNDIA Imigrante: SONGRIT SUNATHO Data Nascimento: 02/05/1975 Passaporte: AB2952297 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.000723/2023-51 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mohd Izzat Bin Mohd Nizam Data Nascimento: 01/08/1985 Passaporte: A57290228 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000737/2023-74 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Muhammad Khairul Amri Bin Mohd Bukhari Data Nascimento: 22/07/1990 Passaporte: A51962556 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000738/2023-19 Requerente: BUHLER INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ANDRIN SIMON HÖHN Data Nascimento: 03/08/1985 Passaporte: X4334497 - País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.000740/2023-98 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Donald George Sprague Jr Data Nascimento: 03/05/1979 Passaporte: 563898107 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000747/2023-18 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mohd Sharil Bin Ahmad Kassim Data Nascimento: 26/09/1985 Passaporte: A53431870 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000754/2023-11 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Muhammad Syafiq Bin A Rahim Data Nascimento: 10/06/1992 Passaporte: A55209113 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000756/2023-17 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Munawar Bin Ab Hamid Data Nascimento: 18/08/1988 Passaporte: A55713020 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000770/2023-11 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: TIMO PERTTI JUHANI NIEMI Data Nascimento: 07/02/1984 Passaporte: FP4893757 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.000771/2023-49 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: NIKLAS JENS ANDERS SKOG Data Nascimento: 16/10/1977 Passaporte: FP3515321 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.000777/2023-16 Requerente: GMA DO BRASIL REVESTIMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Daniel Modesti Data Nascimento: 08/02/1983 Passaporte: ya8080618 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.000778/2023-61 Requerente: GMA DO BRASIL REVESTIMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Emanuele Visintin Data Nascimento: 09/03/1974 Passaporte: YA5029982 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.000780/2023-31 Requerente: TRIDENT ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JUAN SEBASTIAN SOLANO GARCIA Data Nascimento: 14/02/1996 Passaporte: AT307194 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.000791/2023-11 Requerente: GAIA OIL AND GAS SERVICES LTDA Prazo: 10/08/2023 Imigrante: SEANMICHAEL DOUNN NICHOLS Data Nascimento: 03/09/1986 Passaporte: 6720002664 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000803/2023-14 Requerente: PETRONAS PETROLEO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mohd Shahril Bin Ahmad Kassim Data Nascimento: 26/09/1985 Passaporte: A53431870 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.000805/2023-11 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: VICTOR MANUEL HERRERA ALVAREZ Data Nascimento: 09/07/1975 Passaporte: G27742069 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000810/2023-16 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: DAVID DE LA CRUZ RODRIGUEZ Data Nascimento: 09/01/1988 Passaporte: G32674797 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.000827/2023-65 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Lewis Alexander Fraser Data Nascimento: 01/05/2000 Passaporte: 533956843 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.000848/2023-81 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MARTIN MIGUEL CASARES Data Nascimento: 18/03/1975 Passaporte: AAD347695 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.000851/2023-11 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SINDRE HOFSTAD LOEWE Data Nascimento: 04/11/1996 Passaporte: CCC563210 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.000852/2023-49 Requerente: CAMERON TECNOLOGIA DE CONTROLE DE FLUXO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: PAULA ANDREA SALGADO ROSAS Data Nascimento: 07/09/1996 Passaporte: AR124955 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.000853/2023-93 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BJOERN CATO MOE Data Nascimento: 16/06/1970 Passaporte: 32870608 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.000870/2023-21 Requerente: BELGO BEKAERT ARAMES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CURD KOEN GEERT ESPRIT Data Nascimento: 17/09/1965 Passaporte: EN392732 País: BÉLGICA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001346/2023-77 Requerente: LABORATORIOS B BRAUN SA Prazo: 180 Dias Imigrante: NILS REICH Data Nascimento: 13/02/1977 Passaporte: CZXF26T4F País: ALEMANHA Imigrante: RAFAL REKLEWSKI Data Nascimento: 03/09/1976 Passaporte: EW0572736 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001349/2023-19 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DAVID JOHN SIM Data Nascimento: 24/09/1970 Passaporte: 551955217 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001384/2023-21 Requerente: SSI SCHAEFER LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: TOMAS BALADA Data Nascimento: 14/09/1986 Passaporte: 46347382 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: VLADIMIR POLASEK Data Nascimento: 14/09/1992 Passaporte: 46720937 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: PAVEL BATALA Data Nascimento: 13/05/1988 Passaporte: 47738877 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: RADEK PROKOP Data Nascimento: 08/05/1989 Passaporte: 46698365 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: JAN TRUKSA Data Nascimento: 07/02/2001 Passaporte: 47133681 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: ROSTISLAV HRADIL Data Nascimento: 19/12/1991 Passaporte: 42075899 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: MICHAL VENCEL Data Nascimento: 10/11/1975 Passaporte: 42149603 País: REPÚBLICA THECA Imigrante: RUDOLF SENDLER Data Nascimento: 02/03/1990 Passaporte: 42571614 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.001386/2023-19 Requerente: NOV FLEXIBLES EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Jesper Rothborg Laursen Data Nascimento: 14/06/1978 Passaporte: 210356194 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.001387/2023-63 Requerente: NOV FLEXIBLES EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Christian Flintholm Data Nascimento: 29/07/1986 Passaporte: 207663155 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.001392/2023-76 Requerente: NOV FLEXIBLES EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Casper Bolbroe Kjaer Data Nascimento: 20/03/1986 Passaporte: 210752855 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.001395/2023-18 Requerente: NOV FLEXIBLES EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Allan Sune Laursen Data Nascimento: 08/02/1978 Passaporte: 212065247 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.001451/2023-14 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Jörn Schakowski Data Nascimento: 31/12/1986 Passaporte: C2CT6K2NV País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001516/2023-13 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: VAMSI KRISHNA REDDY CHINTA Data Nascimento: 04/08/1986 Passaporte: Z6119901 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001535/2023-41 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ROBERT JOHN RIVERA Data Nascimento: 19/04/1974 Passaporte: 565797841 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001728/2023-17 Requerente: ANGLOGOLD ASHANTI CORREGO DO SITIO MINERACAO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: GRANT TIMOTHY JOHN POLLACK Data Nascimento: 27/06/1974 Passaporte: M00104124 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001730/2023-71 Requerente: ANGLOGOLD ASHANTI CORREGO DO SITIO MINERACAO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: PIETER COENRAD OBERHOLSTER Data Nascimento: 02/08/1993 Passaporte: A04339262 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001831/2023-41 Requerente: CLADTEK DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE TUBOS E REVESTIMENTOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ENGKY SUWITO Data Nascimento: 06/11/1980 Passaporte: C6626679 País: INDONÉSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001484/2023-56 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: STEVEN BRUCE Data Nascimento: 27/05/1962 Passaporte: 518286013 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000030/2023-68 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Petter Johan Ellingsen Data Nascimento: 22/01/1970 Passaporte: 34381752 País: NORUEGA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001163/2023-51 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FRANCESCO SARACA Data Nascimento: 20/08/1991 Passaporte: YA9077883 País: ITÁLIA Imigrante: KEVIN GOLINO Data Nascimento: 19/05/1997 Passaporte: YB8897729 País: ITÁLIA Imigrante: ALESSIA CASSARISI Data Nascimento: 22/01/1998 Passaporte: YB2870754 País: ITÁLIA Imigrante: FRANKY GOMES Data Nascimento: 19/06/1978 Passaporte: CB902736 País: ÍNDIA Imigrante: MARTINA TUCCI Data Nascimento: 23/11/1990 Passaporte: YB3655819 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001250/2023-17 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SUSANA FILOMENA MADEIRA DA COSTA Data Nascimento: 25/05/1978 Passaporte: CD136163 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.001400/2023-84 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DEINER ALFARO CASTRO Data Nascimento: 01/08/1996 Passaporte: AX497846 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.001771/2023-66 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MARIANELA RODRIGUEZ RODRIGUEZ Data Nascimento: 27/08/1974 Passaporte: BA491368 País: COLÔMBIA Imigrante: MARTA ZURITA HERANCE Data Nascimento: 18/06/1999 Passaporte: PAJ414922 País: ESPANHA Imigrante: FRANCESCA DE ANGELIS Data Nascimento: 20/12/1999 Passaporte: YB4698990 País: ITÁLIA Imigrante: SARA SOLA GARCIA Data Nascimento: 17/06/1995 Passaporte: PA0517647 País: ESPANHA Imigrante: ANITA FEDRIGO PERISSUTTI Data Nascimento: 25/06/1991 Passaporte: YA9417845 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021930/2022-68 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Valentin Chapuz Hernandez Data Nascimento: 23/03/1976 Passaporte: G36710867 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021957/2022-51 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GUNNAR OLSEN Data Nascimento: 23/09/1975 Passaporte: 210134881 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.022184/2022-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: CRIS JOFEL ROYONG BRAZAL Data Nascimento: 08/12/1998 Passaporte: P8860253B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022188/2022-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: AMBROCIO JR PALANGAN JUMAMIL Data Nascimento: 17/03/1971 Passaporte: P6256003B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022190/2022-87 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: NELSON PALOMA DE LUNA Data Nascimento: 23/12/1965 Passaporte: P8913013B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022201/2022-29 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/06/2023 Imigrante: EFREN LAUREL JAVIERTO Data Nascimento: 06/04/1992 Passaporte: P1356843B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022202/2022-73 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: GENEROSO AYDALLA PALOYO Data Nascimento: 10/07/1972 Passaporte: P6894485A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000083/2023-89 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Silvano Shodang Pagnas Data Nascimento: 30/09/1978 Passaporte: P5651869A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000087/2023-67 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Evgenii Dibrivskii Data Nascimento: 12/12/1979 Passaporte: 75 2891068 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000142/2023-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: SERGEY DMITRENKO Data Nascimento: 26/03/1963 Passaporte: 75 1982949 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000147/2023-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/08/2023 Imigrante: CHARLIE MENDOZA CASAPAO Data Nascimento: 13/12/1971 Passaporte: P9408267A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000156/2023-32 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Sylvain Andre Pierre Data Nascimento: 21/01/1974 Passaporte: 22CK15216 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.000174/2023-14 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ERLEND TORPMANN ARNESEN Data Nascimento: 30/06/1995 Passaporte: CCC703342 País: NORUEGA Imigrante: ISMAIL BARAN Data Nascimento: 13/08/1980 Passaporte: 32919181 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.000176/2023-11 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: LEI GAO Data Nascimento: 04/05/1978 Passaporte: E72586488 País: CHINA Imigrante: MAMING LU Data Nascimento: 21/12/1992 Passaporte: E88118727 País: CHINA Imigrante: HUARUI ZHANG Data Nascimento: 13/10/1995 Passaporte: E79808072 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 16/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000673/2023-11 Requerente: INSTITUTO ABCCOM Prazo: 01 Ano Imigrante: VAL VALENTINO Data Nascimento: 14/06/1956 Passaporte: 651490691 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001107/2023-17 Requerente: LIGA EMBUGUACUENSE DE FUTEBOL DE SALAO Prazo: 05 Anos Imigrante: VILLIAN NGULEFAC ASONG Data Nascimento: 08/09/1999 Passaporte: AA372039 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.001128/2023-32 Requerente: COUDELARIA VS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: JOÃO PAULO MARTINS NOGUEIRA Data Nascimento: 08/02/1999 Passaporte: CC229738 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.001180/2023-99 Requerente: ASSOCIACAO DESPORTIVA DE VARGEM GRANDE PAULISTA Prazo: 05 Anos Imigrante: EMILE TEBESICK TANJONG Data Nascimento: 19/09/1993 Passaporte: AA111608 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.001389/2023-52 Requerente: NACAO ESPORTES FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: FRANCK JUNIOR Data Nascimento: 16/12/2004 Passaporte: AA287753 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019686/2022-73 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LU WANG Data Nascimento: 29/04/1988 Passaporte: EJ4114193 País: CHINA Mãe: LI WANG Pai: XINQUAN WANG.</p><p>Processo: 08228.020063/2022-43 Requerente: CHINA RAILWAY NO. 10 ENGINEERING CONSTRUTORA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DEMIN DU Data Nascimento: 08/03/1969 Passaporte: ED9967734 País: CHINA Mãe: YUNLAN ZHANG Pai: SHIBAO DU.</p><p>Processo: 08228.020065/2022-32 Requerente: CHINA RAILWAY NO. 10 ENGINEERING CONSTRUTORA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: LEXIN YANG Data Nascimento: 23/01/1995 Passaporte: EJ3016765 País: CHINA Mãe: YIFANG TIAN Pai: LI YANG.</p><p>Processo: 08228.022203/2022-18 Requerente: MIDEA INDUSTRIA E COMERCIO DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: FENGZHU SONG Data Nascimento: 20/08/1991 Passaporte: EJ3603421 País: CHINA Mãe: CHUANYING ZHOU Pai: XIAOCANG SONG.</p><p>Processo: 08228.000141/2023-74 Requerente: CET BRAZIL TRANSMISSAO DE ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JUAN DENG Data Nascimento: 21/10/1981 Passaporte: PE2194690 País: CHINA Mãe: SHIYING LI Pai: RUXIONG DENG.</p><p>Processo: 08228.000198/2023-73 Requerente: CREC8 BRASIL XINCHUAN LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: YUXI WEI Data Nascimento: 14/08/1992 Passaporte: EF2470664 País: CHINA Mãe: JINXIANG HUANG Pai: JIBIN WEI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018064/2022-28 Requerente: NORSKAN OFFSHORE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Romauld Gruzewski Data Nascimento: 05/05/1968 Passaporte: FB5335741 País: POLÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022039/2022-49 Requerente: NOLANDIS EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JOSÉ MANUEL GALLARDO GARRIDO Data Nascimento: 30/07/1983 Passaporte: PAK536292 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.022072/2022-79 Requerente: SAMSUNG ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: KWOANG JOE SEORL Data Nascimento: 03/10/1975 Passaporte: M79854507 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.022159/2022-46 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Seong Won Song Data Nascimento: 28/07/1968 Passaporte: M59407850 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.022180/2022-41 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Hee Seung Choi Data Nascimento: 03/06/1971 Passaporte: M22140685 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.022191/2022-21 Requerente: RED ELECTRICA BRASIL HOLDING LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Juan Francisco Collado Sánchez Data Nascimento: 16/05/1972 Passaporte: PAG445151 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.000036/2023-35 Requerente: CNOOC PETROLEUM BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Qingyi Lin Data Nascimento: 03/12/1983 Passaporte: PE1849393 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.000104/2023-66 Requerente: HYUNDAI MOTOR BRASIL MONTADORA DE AUTOMOVEIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SANG HAK LIM Data Nascimento: 13/09/1976 Passaporte: M92596031 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014121/2022-16 Requerente: CASTELO SANTA TERESA HOSPEDARIA LTDA. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: NEIL LAWRENCE BARLOW Data Nascimento: 27/05/1950 Passaporte: RA006281 País: NOVA ZELÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.021173/2022-22 Requerente: INFINI INVESTIMENTOS E PARTICIPACOES EM NEGOCIOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: Amélie Denise Marie Tavernier Data Nascimento: 20/12/1980 Passaporte: 20DA96571 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018769/2022-45 Requerente: Isabel da Silva Gomes Prazo: 2 Anos Imigrante: Isabel da Silva Gomes Data Nascimento: 08/07/1973 Passaporte: 0023487C País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.022006/2022-15 Instituição: MISSAO BATISTA DO SUL DO BRASIL Prazo: 2 Anos Imigrante: Melody Allen Julian Data Nascimento: 24/10/1963 Passaporte: 50550469 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.022061/2022-99 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Marcus Joseph Matthews Data Nascimento: 20/09/2002 Passaporte: 663276697 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.022069/2022-55 Requerente: DANNY MIGUEL CUENCA CAJAMARCA Prazo: Indeterminado Imigrante: DANNY MIGUEL CUENCA CAJAMARCA Data Nascimento: 14/11/1988 Passaporte: A3.964.560 País: EQUADOR.</p><p>Processo: 08228.022187/2022-63 Instituição: ASSOCIACAO BRASILEIRA D'A IGREJA DE JESUS CRISTO DOS SANTOS DOS ULTIMOS DIAS Prazo: 2 Anos Imigrante: Asher Luke Johnston Data Nascimento: 12/05/2003 Passaporte: 673856725 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.022198/2022-43 Instituição: MOVIMENTO DUNAMIS Prazo: 01 Ano Imigrante: EMILY ANN MILBURN Data Nascimento: 12/10/1999 Passaporte: 595414747 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 17/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021400/2022-11 Requerente: AMIN GUIDARA Prazo: 2 Anos Imigrante: Amin Guidara Data Nascimento: 25/07/1996 Passaporte: 16DZ87340 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000114/2023-18 Requerente: SHPS TECNOLOGIA E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: WONG WIN LIANG Data Nascimento: 12/08/1993 Passaporte: A55024654 País: MALÁSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001478/2023-15 Requerente: FACULDADES CATOLICAS Prazo: 2 Anos Imigrante: IULIIA PETROVA Data Nascimento: 29/06/1991 Passaporte: 728373671 País: RÚSSIA Mãe: ELZA PETROVA Pai: PETR PETROV.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020775/2022-62 Requerente: WANG PRESENTES VARIEDADES - EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: JIANMIN LIN Data Nascimento: 02/02/1996 Passaporte: 506345101 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: XIANG LIN Pai: XIUFANG WANG.</p><p>Processo: 08228.022010/2022-67 Requerente: CNODC BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YUGUI ZHANG Data Nascimento: 15/02/1993 Passaporte: PE1720081 País: CHINA Mãe: SHUFEN WANG Pai: ZHAOHUA ZHANG.</p><p>Processo: 08228.022011/2022-11 Requerente: CNODC BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: QIONGWEN BI Data Nascimento: 04/01/1992 Passaporte: PE2093147 País: CHINA Mãe: LIJIE TANG Pai: LIJUN BI.</p><p>Processo: 08228.022051/2022-53 Requerente: SAE TOWERS BRASIL TORRES DE TRANSMISSAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Rafael Candelario Trujillo Rodriguez Data Nascimento: 23/09/1971 Passaporte: B03334271 País: EL SALVADOR Mãe: Berta Luz Rodriguez Padilla Pai: Rafael Candelario Trujillo Portillo.</p><p>Processo: 08228.000077/2023-21 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Shi Liu Data Nascimento: 06/01/1987 Passaporte: E70014628 País: CHINA Mãe: Jinghua Shi Pai: Keli Liu.</p><p>Processo: 08228.000109/2023-99 Requerente: NORAC DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Sylvie Truong Data Nascimento: 27/09/1979 Passaporte: 13CI79527 País: FRANÇA Mãe: Lao Lai Pai: Dai Truong.</p><p>Processo: 08228.000453/2023-88 Requerente: PANASONIC DO BRASIL LIMITADA Prazo: Indeterminado Imigrante: KOJI MOZUMI Data Nascimento: 28/09/1990 Passaporte: TZ 2138936 País: JAPÃO Mãe: YUMIKO MOZUMI Pai: HITOSHI MOZUMI.</p><p>Processo: 08228.000951/2023-21 Requerente: ACBZ IMPORTACAO E COMERCIO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: SHIH-CHING CHANG Data Nascimento: 23/09/1981 Passaporte: 360352536 País: CHINA Mãe: SHU-YUE CHANG Pai: DUAN CHANG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021796/2022-11 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Gilmor Ocampo Ilagan Data Nascimento: 16/09/1982 Passaporte: P6615207A País: FILIPINAS Mãe: Amor Advincula Ocampo Pai: Miguel Leynes Ilagan.</p><p>Processo: 08228.021801/2022-71 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Dionisio Jr. Tumambing Umali Data Nascimento: 26/04/1972 Passaporte: P7733534B País: FILIPINAS Mãe: Josefa Tumambing Umali Pai: Dionisio Caraan Umali.</p><p>Processo: 08228.021974/2022-98 Requerente: KLINGELE PAPER NOVA CAMPINA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JOHANNES NESSLBOCK Data Nascimento: 31/08/1980 Passaporte: U5366585 País: ÁUSTRIA Mãe: OTTO NESSLBOCK Pai: GABRIELE NESSLBOCK.</p><p>Processo: 08228.022048/2022-31 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Trent Martin Prados Data Nascimento: 29/08/1994 Passaporte: 667030777 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Louise Gera Melancon Pai: Dale Martin Prados.</p><p>Processo: 08228.022055/2022-31 Requerente: IHC DO BRASIL SERVICOS TECNICOS E DE ENGENHARIA LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Arie Cornelis Frederik Overduin Data Nascimento: 11/10/1972 Passaporte: NY3DPF7K6 País: HOLANDA Mãe: Helena Adriana Overduin -de Ruiter Pai: Cornelis Johannes Overduin.</p><p>Processo: 08228.022064/2022-22 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Leif Douglas Smith Data Nascimento: 31/07/1993 Passaporte: 566531861 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Tara Lynne Stuart Pai: Michael Wayne Smith.</p><p>Processo: 08228.022137/2022-86 Requerente: EDP RENOVAVEIS BRASIL S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: AGUSTIN ENRIQUE MIRALLES RODRIGUEZ Data Nascimento: 24/09/1952 Passaporte: PAM426585 País: ESPANHA Mãe: MARÍA DE LA ENCARNACIÓN RODRIGUEZ GUTIERREZ Pai: MANUEL MIRALLES MIRALLES.</p><p>Processo: 08228.000061/2023-19 Requerente: SANY IMPORTACAO E EXPORTACAO DA AMERICA DO SUL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: KANGXING LI Data Nascimento: 04/03/2001 Passaporte: EJ2837367 País: CHINA Mãe: MANHUA HOU Pai: WEILIN LI.</p><p>Processo: 08228.000076/2023-87 Requerente: MHI POWER AMERICA LATINA EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: Jorge Luis Govea Quintero Data Nascimento: 11/02/1985 Passaporte: 140887611 País: VENEZUELA Mãe: Dehcy Josefina Quintero Perez Pai: Jorge Eliecer Govea Urdaneta.</p><p>Processo: 08228.000078/2023-76 Requerente: MHI POWER AMERICA LATINA EIRELI Prazo: 01 Ano Imigrante: RICHARD LEROY CUMMINGS Data Nascimento: 22/12/1963 Passaporte: 67668153 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Sharon Ruth Ancell Pai: Richard Leroy Cummings Sr.</p><p>Processo: 08228.000140/2023-21 Requerente: SEADRILL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Steven Matthew Rice Data Nascimento: 08/02/1967 Passaporte: 529343161 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Elizabeth Reily Compton Rice Pai: Robert Walker Yuille Rice.</p><p>Processo: 08228.000226/2023-52 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Vali Nicolae Hamza Data Nascimento: 18/03/1984 Passaporte: 059351463 País: ROMÊNIA Mãe: Aurora Doina Hamza Pai: Valerica Hamza.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021130/2022-47 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Okan Sanli Data Nascimento: 21/03/1995 Passaporte: U21075586 País: TURQUIA Mãe: Guslum Pai: Ali Imigrante: Omer Hakan Kuzu Data Nascimento: 28/05/1970 Passaporte: U21898223 País: TURQUIA Mãe: Emine Nimet Kuzu Pai: Ali Kuzu Imigrante: Gorkem Ozdemir Data Nascimento: 14/04/2000 Passaporte: U26685581 País: TURQUIA Mãe: Ozel Ozdemir Pai: Mustafa Ozdemir Imigrante: Suleyman Haluk Karaborklu Data Nascimento: 27/04/1978 Passaporte: U14349916 País: TURQUIA Mãe: Munvver Karaborklu Pai: Feridun Karaborklu Imigrante: BIROL ERTURK Data Nascimento: 16/03/1988 Passaporte: U23236943 País: TURQUIA Mãe: Marbule Erturk Pai: Yasin Erturk Imigrante: Okay Akan Data Nascimento: 25/12/1977 Passaporte: U26497294 País: TURQUIA Mãe: Meliha Akan Pai: Nurettin Akan Imigrante: Fatih Demirkiran Data Nascimento: 20/10/1978 Passaporte: U21324624 País: TURQUIA Mãe: Fatma Demirkiran Pai: Metin Demirkiran.</p><p>Processo: 08228.021564/2022-47 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 24/07/2023 Imigrante: VASIL PETKOV ALEKSANDROV Data Nascimento: 05/03/1974 Passaporte: 387239343 País: BULGÁRIA Mãe: ANGELINA STOYANOVA STAMATOVA Pai: PETKO VASILEV ALEKSANDROV.</p><p>Processo: 08228.021602/2022-61 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SAW LWIN AUNG Data Nascimento: 14/04/1979 Passaporte: MF520167 País: MIANMAR Mãe: NA NA Pai: SAW ERNEST.</p><p>Processo: 08228.022178/2022-72 Requerente: BRASDRIL SOCIEDADE DE PERFURACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SERGE ARMAND GERARD ALLEGAERT Data Nascimento: 28/02/1966 Passaporte: EN961144 País: BÉLGICA Mãe: MARIE LUCIENNE KLEIN Pai: FRANS ACHIEL ABION ALLEGAERT.</p><p>Processo: 08228.022182/2022-31 Requerente: BRASDRIL SOCIEDADE DE PERFURACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DANIEL LEE LEVERINGTON Data Nascimento: 23/05/1976 Passaporte: 643064344 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: SYLVIA ANN LEVERINGTON Pai: DAVID WILLIAM LEVERINGTON.</p><p>Processo: 08228.022185/2022-74 Requerente: BRASDRIL SOCIEDADE DE PERFURACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALAN MACLEAN Data Nascimento: 14/07/1976 Passaporte: 538911844 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: CHRISTINA MACLEAN Pai: JOHN MACLEAN.</p><p>Processo: 08228.022189/2022-52 Requerente: BRASDRIL SOCIEDADE DE PERFURACOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SEBASTIAAN BAKKER Data Nascimento: 19/07/1980 Passaporte: BMLKPP4R3 País: HOLANDA Mãe: MARIANNE BAKKER Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.000143/2023-63 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Przemyslaw Bartlomiej Ulaszewski Data Nascimento: 31/05/1976 Passaporte: EW6243621 País: POLÔNIA Mãe: DANUTA INDRASZIEWICZ Pai: PAWEL ULASZEWSKI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 09/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018923/2022-89 Requerente: KFW BANKENGRUPPE REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: OLIVER PROKEIN Data Nascimento: 19/06/1977 Passaporte: C5HTR38ZR País: ALEMANHA Mãe: ANNA PROKEIN Pai: JOSEPH PROKEIN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021982/2022-34 Requerente: EDER FERREIRA VIEIRA Prazo: 2 Anos Imigrante: Brenda Lynn Price Data Nascimento: 11/02/1952 Passaporte: 641635164 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Pansy Raye Cain Pai: Claude Sheldon Upthegrove.</p><p>Processo: 08228.000070/2023-18 Instituição: INSTITUTO MISSOES CONSOLATA Prazo: 02 Anos Imigrante: Ibrahim Muinde Musoyoka Data Nascimento: 27/04/1990 Passaporte: AK0717088 País: QUÊNIA Mãe: Mary Mueke Makau Pai: Josphat Musoyoka Mangi.</p><p>Processo: 08228.001168/2023-84 Instituição: IGREJA EVANGELICA GO INTERNATIONAL DE SAO JOSE DOS CAMPOS Prazo: 01 Ano Imigrante: MEI FONG JULIET SZETO Data Nascimento: 13/07/1967 Passaporte: KJ0435089 País: CHINA Mãe: Mou Nor Lai Pai: Cho Szeto.</p><p>Processo: 08228.001181/2023-33 Instituição: IGREJA EVANGELICA GO INTERNATIONAL DE SAO JOSE DOS CAMPOS Prazo: 01 Ano Imigrante: CHI WAI CHEUNG Data Nascimento: 19/09/1961 Passaporte: H20746886 País: CHINA Mãe: Woon Ngan Lau Pai: Yau Cheung.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022123/2022-62 Requerente: MARIA AMELIA DANIEL DE BITENCOURT Prazo: 02 Anos Imigrante: James Marklin Morehead Data Nascimento: 27/12/1949 Passaporte: 661526757 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Barbara Rose Morehead Pai: Kenneth Eugene Morehead.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018033/2022-77 Requerente: AMANDA KLEINE BECKER Prazo: 1 Ano Imigrante: GIASONE MATTEO GIGLIOTTI Data Nascimento: 08/02/1972 Passaporte: 570729633 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: JANELLE LUISE LOSORWITH Pai: TERRY EUGENE ROBERTS.</p><p>Processo: 08228.000045/2023-26 Requerente: AMANDA KLEINE BECKER Prazo: 1 Ano Imigrante: TENDAI NAMUSOKE JORDAN Data Nascimento: 22/07/1948 Passaporte: 551680153 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: DELORA GENE ALLEN Pai: JAMES SIDMEY JORDAN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019915/2022-51 Requerente: GIL OLIVEIRA Prazo: 01 Ano Imigrante: Gil Oliveira Data Nascimento: 21/06/1955 Passaporte: 572951102 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Maria de Deus Martins de Oliveira Pai: Manuel Furtado de Oliveira.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021 - Renovação de Residência</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022031/2022-82 Requerente: Nima Vahdat Prazo: 1 Ano Imigrante: Nima Vahdat Data Nascimento: 23/02/1984 Passaporte: 14AY78099 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020595/2022-81 Requerente: Karl Roberts Prazo: 1 Ano Imigrante: KARL ALEXANDER ROBERTS Data Nascimento: 15/04/1971 Passaporte: 128885384 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.021490/2022-49 Requerente: LAURA REGINA FERRETI HADDAD Prazo: 1 Ano Imigrante: ARTEM IAKOVENKO Data Nascimento: 22/09/1998 Passaporte: 75 5008508 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.021562/2022-58 Requerente: ARTEM UKHAROV Prazo: 1 Ano Imigrante: Artem Ukharov Data Nascimento: 11/08/1991 Passaporte: 763493205 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.021577/2022-16 Requerente: IRINA LETIAGINA Prazo: 1 Ano Imigrante: Irina Letiagina Data Nascimento: 16/02/1990 Passaporte: 725700676 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.021706/2022-76 Requerente: MACIEJ JANOWSKI Prazo: 1 Ano Imigrante: MACIEJ JANOWSKI Data Nascimento: 15/08/1996 Passaporte: FB4690331 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.022154/2022-13 Requerente: ELENA SERGEEVA Prazo: 1 Ano Imigrante: ELENA SERGEEVA Data Nascimento: 06/06/1991 Passaporte: 732404670 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.022209/2022-95 Requerente: VIRGINIE LUCIENNE ARLETTE ROY Prazo: 1 Ano Imigrante: VIRGINIE LUCIENNE ARLETTE ROY Data Nascimento: 04/09/1994 Passaporte: 15CY92711 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.022233/2022-24 Requerente: EVGENII ZAVERSHINSKII Prazo: 1 Ano Imigrante: Evgenii Zavershinskii Data Nascimento: 06/11/1983 Passaporte: 763556429 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000046/2023-71 Requerente: OLEG AFANASEV Prazo: 1 Ano Imigrante: Oleg Afanasev Data Nascimento: 20/02/1974 Passaporte: 767196517 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000162/2023-91 Requerente: MARCELO AUGUSTO SAGRILO DE ALMEIDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jiaqi Wu Data Nascimento: 06/08/1996 Passaporte: E24841884 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001372/2023-11 Requerente: RED BULL BRAGANTINO FUTEBOL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DOMINGOS JOSÉ GABRIEL BANDEIRA Data Nascimento: 27/11/2003 Passaporte: N2828051 País: ANGOLA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.019885/2022-81 Requerente: STEVEN PATTON KNABE Prazo: 1 Ano Imigrante: Steven Patton Knabe Data Nascimento: 17/12/1955 Passaporte: 505891023 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.015152/2022-78 Requerente: SHANLEE BETH JOHNSON Prazo: 1 Ano Imigrante: SHANLEE BETH JOHNSON Data Nascimento: 09/02/1980 Passaporte: 590256350 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.014505/2022-12 Requerente: MIGUEL GONCALVES MEIRA E CRUZ Prazo: 01 Ano Imigrante: Miguel Gonçalves Meira e Cruz Data Nascimento: 03/06/1977 Passaporte: CB 260743 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.018030/2022-33 Requerente: ERIK EVENSTUEN Prazo: 1 Ano Imigrante: ERIK Data Nascimento: 28/01/1963 Passaporte: 31639900 País: NORUEGA Mãe: INGER LILLIAN EVENSTUEN Pai: ALF EVENSTUEN.</p><p>Processo: 08228.019781/2022-77 Requerente: ANTONELLA PRIMERANO Prazo: 2 Anos Imigrante: ANTONELLA PRIMERANO Data Nascimento: 14/06/1970 Passaporte: YB8468081 País: ITÁLIA Mãe: ADRIANA CENCI Pai: VITTORE DOMENICO PRIMERANO.</p><p>Processo: 08228.019618/2022-12 Requerente: ANTONIO TORCATO DA SILVA FERNANDES Prazo: 2 Anos Imigrante: ANTONIO TORCATO DA SILVA FERNANDES Data Nascimento: 21/02/1965 Passaporte: CA200833 País: PORTUGAL Mãe: ELISA DA SILVA FERNANDES Pai: JOÃO FERNANDES.</p><p>Processo: 08228.018974/2022-19 Requerente: CONFEDERACAO BRASILEIRA DE FUTEBOL Prazo: 01 Ano Imigrante: Birgit Lilie Gutke Persson Data Nascimento: 23/04/1966 Passaporte: 96953217 País: SUÉCIA Mãe: Gunilla Ekman Pai: Tommy Persson.</p><p>Processo: 08228.021977/2022-21 Requerente: ELETRA INDUSTRIA E COMERCIO DE MEDIDORES ELETRICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YINXUE NING Data Nascimento: 10/10/1997 Passaporte: E98223151 País: CHINA Mãe: RUNZE ZHANG Pai: ZEMIN NING.</p><p>Processo: 08228.022059/2022-11 Requerente: MARTINHO FAZENDA DUCAL Prazo: Indeterminado Imigrante: Martinho Fazenda Ducal Data Nascimento: 14/11/1984 Passaporte: C00238622 País: GUINÉ-BISSAU.</p><p>Processo: 08228.021965/2022-13 Requerente: María Victoria González Peña Prazo: 30/04/2023 Imigrante: María Victoria González Peña Data Nascimento: 26/01/1963 Passaporte: E413089 País: CUBA.</p><p>Processo: 08228.021894/2022-32 Requerente: marzieh kadivar Prazo: 20/07/2024 Imigrante: MARZIEH KADIVAR Data Nascimento: 21/03/1986 Passaporte: H96819080 País: IRÃ.</p><p>Processo: 08228.015597/2022-58 Requerente: JUDITH YURIKO FUDIZAWA HERNANDEZ Prazo: 1 Ano Imigrante: JUDITH YURIKO FUDIZAWA HERNANDEZ Data Nascimento: 15/01/1970 Passaporte: G27538679 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.018501/2022-11 Requerente: FRANCISCO ANTONIO MENDES LUPAMBO Prazo: Indeterminado Imigrante: Francisco Antonio Mendes Lupambo Data Nascimento: 27/02/1974 Passaporte: N0579957 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.021206/2022-34 Requerente: JEAN FRANCOIS BOUDREAULT Prazo: Indeterminado Imigrante: Jean francois Boudreault Data Nascimento: 16/11/1972 Passaporte: AG216692 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.019095/2022-12 Requerente: RCSAP LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Romain Kévin Wilfried Coupeaux Data Nascimento: 08/10/1989 Passaporte: 19AD41577 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.019900/2022-91 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: HO HYON HAN Data Nascimento: 20/06/1961 Passaporte: M69829739 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019898/2022-51 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: BERNIE PLENOS ACLON Data Nascimento: 25/03/1971 Passaporte: P6104896B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019896/2022-61 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: GUM OHG OH Data Nascimento: 19/02/1960 Passaporte: M12897282 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019893/2022-28 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: KUKSEON SEO Data Nascimento: 28/02/1963 Passaporte: M36451713 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019891/2022-39 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: LEE OK KIM Data Nascimento: 18/01/1967 Passaporte: M37256005 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019889/2022-61 Requerente: KB EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: MANHO YOON Data Nascimento: 03/06/1965 Passaporte: M42531965 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019022/2022-12 Requerente: MARCO ALEX ROZAS SERRI Prazo: Indeterminado Imigrante: MARCO ALEX ROZAS SERRI Data Nascimento: 25/04/1976 Passaporte: F21496236 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.021699/2022-11 Requerente: MACHDATA INTERMEDIACAO DE NEGOCIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LING CHUAN CHEN Data Nascimento: 12/06/1966 Passaporte: 315716331 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.016982/2022-12 Requerente: FERTILIZANTES HERINGER S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: DANIIL SERGUNIN Data Nascimento: 30/10/1990 Passaporte: 75 5844682 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.016581/2022-62 Requerente: DENSO MAQUINAS ROTANTES DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: HISASHI YAMAMOTO Data Nascimento: 24/04/1984 Passaporte: TR2973297 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.020356/2022-21 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 06/02/2023 Imigrante: Manoj Bharat Pachore Data Nascimento: 18/08/1994 Passaporte: T1768480 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.017976/2022-82 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: John Arden Pimentel Data Nascimento: 04/05/1980 Passaporte: P7051944B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.017134/2022-21 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Bjarne Hove Data Nascimento: 18/01/1963 Passaporte: 34038347 País: NORUEGA Imigrante: Michael David Hopgood Data Nascimento: 19/06/1964 Passaporte: 523244258 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: Rune Groennevik Data Nascimento: 17/11/1972 Passaporte: 34386247 País: NORUEGA Imigrante: Per Aarvik Tveit Data Nascimento: 03/02/1958 Passaporte: 34205293 País: NORUEGA Imigrante: Vidar Stonghaugen Data Nascimento: 15/04/1973 Passaporte: 33218948 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.016684/2022-22 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: PAUL ERICH II CEMPRON TORREGOSA Data Nascimento: 10/09/1990 Passaporte: P1251798B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.014926/2022-43 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Marnix Christiaan Hertogh Data Nascimento: 28/10/1984 Passaporte: BM370PJ61 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.012134/2022-34 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 22/03/2023 Imigrante: ANIS JAHIR AHAMAD DANDEKAR Data Nascimento: 28/02/1999 Passaporte: P1203710 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.011548/2022-46 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 22/03/2023 Imigrante: Zein Siraj Khot Data Nascimento: 19/11/1994 Passaporte: W0379759 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.020660/2022-78 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: STÉPHANE PFIRSCH Data Nascimento: 12/12/1973 Passaporte: 16DL43686 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.020392/2022-94 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ROBERTO DI MEO Data Nascimento: 20/12/1996 Passaporte: YA8832931 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.022045/2022-12 Requerente: MACARICADOS COZINHA E BAR LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Rohit Data Nascimento: 16/06/2000 Passaporte: V8971951 País: ÍNDIA Mãe: Mukesh Devi Pai: Ram Kumar.</p><p>Processo: 08228.019835/2022-11 Requerente: KHAZANA ORIENTAL COMERCIO DE ARTIGOS DE DECORACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: FAIZAN ALI DAR Data Nascimento: 12/06/2003 Passaporte: T2392233 País: ÍNDIA Mãe: FEROZA Pai: MAQSOOD ALI DAR.</p><p>Processo: 08228.019726/2022-87 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Miguel Alfonso Calderon Ibarra Data Nascimento: 28/11/1989 Passaporte: G42112680 País: MÉXICO Mãe: M de la Luz Ibarra Silva Pai: Jose Antonio Calderon Martinez.</p><p>Processo: 08228.019662/2022-14 Requerente: PROFESSOR FOODS INDUSTRIA E COMERCIO DE ALIMENTOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ROGGER HERNAN CHINCHAY VALDIVIEZO Data Nascimento: 26/06/1995 Passaporte: BRAF633771D País: PERU Mãe: GABRIELA VICTORIA VALDIVIEZO SAAVEDRA Pai: RAMON CHINCHAY SEMINARIO.</p><p>Processo: 08228.018715/2022-81 Requerente: SABRINA LAURE VALERY LONGUE Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDELHAFIDH ZRIBI Data Nascimento: 23/10/1979 Passaporte: H337602 País: TUNÍSIA Mãe: RABIAA AOUNI ZRIBI Pai: AHMED ZRIBI.</p><p>Processo: 08228.018579/2022-28 Requerente: KASSEM MUSTAPHA HARIRI Prazo: 02 Anos Imigrante: HASSAN KASSIR Data Nascimento: 30/07/1995 Passaporte: LR1647247 País: LÍBANO Mãe: LAILA HARIRI Pai: MAHID KASSIR.</p><p>Processo: 08228.017744/2022-24 Requerente: EUROPARTNER BRASIL ASSESSORIA E CONSULTORIA EMPRESARIAL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Dariusz Antoniuk Data Nascimento: 27/10/1991 Passaporte: EM7171778 País: POLÔNIA Mãe: Anna Antoniuk Pai: Grzegorz Antoniuk.</p><p>Processo: 08228.000121/2023-11 Requerente: EFEKEMO OKORO Prazo: 1 Ano Imigrante: EFEKEMO OKORO Data Nascimento: 21/02/1992 Passaporte: 562133216 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.001276/2023-57 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JOSE VENTURA ROMERO PANERO Data Nascimento: 09/09/1967 Passaporte: PAG206063 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.001422/2023-44 Requerente: MARTINHO FAZENDA DUCAL Prazo: Indeterminado Imigrante: Martinho Fazenda Ducal Data Nascimento: 14/11/1984 Passaporte: C00238622 País: GUINÉ-BISSAU.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, o deferimento publicado no DOU Nº 17, de 24/01/2023, Seção 1, página 81, Processo: 08228.020149/2022-76, onde se lê: Pai: VYACHESLAV VIKTOROVICH KIRSANOVA, leia-se: Pai: VYACHESLAV VIKTOROVICH KIRSANOV.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, o deferimento publicado no DOU Nº 17, de 24/01/2023, Seção 1, página 81, Processo: 08228.020372/2022-13, onde se lê: Mãe: MARIAM TURK; Pai: MAJDAL ANJAR, leia-se: Mãe: MARIAM EL TURK; Pai: MOHAMAD HAMZI.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, o deferimento publicado no DOU Nº 17, de 24/01/2023, Seção 1, página 79, Processo: 08228.022041/2022-18, onde se lê: Pai: José Pedro Correia Chaves Chaves, leia-se: Pai: José Pedro Correia Chaves.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>