<xml><article id="30575910" name="Decisao 9 00190 105349 2020 07" idOficio="9406257" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="10/02/2023" artClass="00052:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00001" artCategory="Controladoria-Geral da União/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="161" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=161" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20333850">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 9, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 9, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Processo nº: 00190.105349/2020-07</p><p>No exercício das atribuições a mim conferidas pelo art. 49 da Medida Provisória nº. 1.154, de 1º de janeiro de 2023, pela Lei nº. 8.666, de 21 de junho de 1993, e pela Lei n°. 12.846, de 1° de agosto de 2013, adoto como fundamento desta decisão, em parte, o Relatório Final da Comissão de Processo Administrativo de Responsabilização nº. 00190.105349/2020-07, bem como o Parecer nº. 00199/2021/CONJUR-CGU/CGU/AGU, aprovado pelo Despacho nº. 00651/2022/CONJUR-CGU/CGU/AGU e pelo Despacho nº. 00890/2022/CONJUR-CGU/CGU/AGU da Consultoria Jurídica junto a esta Controladoria-Geral da União, com fundamento no artigo 87, inciso IV, da Lei nº. 8.666, de 1993 e artigo 6°, incisos I e II, da Lei n°. 12.846, de 2013 c/c os artigos 15, incisos I e II, 17 e 18, do Decreto nº. 8.420, de 18 de março de 2015, para aplicar à pessoa jurídica DECAL BRASIL LTDA., CNPJ nº 03.973.894/0001-94, por ter praticado os atos lesivos tipificados nos artigos 88, inciso III, da Lei nº. 8.666, de 1993 e 5º, incisos I e IV, "d", da Lei nº. 12.846, de 2013, as penalidades de:</p><p>a) declaração de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administração Pública;</p><p>b) multa no valor de R$ 3.905.734,97 (três milhões, novecentos e cinco mil, setecentos e trinta e quatro reais e noventa e sete centavos);</p><p>c) publicação extraordinária da decisão administrativa sancionadora, na forma do §5º do art. 6º da Lei nº. 12.846, de 2013, em meio de comunicação de grande circulação pelo prazo de 1 (um) dia, em edital afixado no estabelecimento pelo prazo de 60 (sessenta) dias, e em seu sítio eletrônico pelo prazo de 30 (trinta) dias; e</p><p>Os efeitos desta decisão ficam suspensos até o decurso do prazo previsto no art. 11 do Decreto nº. 8.420, de 18 de março de 2015, e, caso haja apresentação de pedido de reconsideração, até o julgamento do mesmo.</p><p class="assina">VINÍCIUS MARQUES DE CARVALHO</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>