<xml><article id="30473046" name="Ata_1_1C_24_01_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9393285" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="06/02/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="108" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=108" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20315345">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 131/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria de Políticas Públicas de Emprego do Ministério do Trabalho e Emprego (SPPE/MTE), em razão de irregularidades ocorridas na execução do terceiro termo aditivo ao Instrumento de Cooperação Técnica Interinstitucional (ITCI) 033/1999, firmado entre a Secretaria Executiva do Trabalho e Promoção Social do Estado do Pará (Seteps/PA) e o Centro Federal de Educação Tecnológica do Pará (Cefet/PA), atual Instituto Federal do Pará, cujo objeto é a realização de cursos de qualificação profissional no âmbito Plano Nacional de Qualificação do Trabalhador (Planfor), custeado com recursos do Fundo de Amparo ao Trabalhor.</p><p>Considerando que o Tribunal, ao apreciar o TC-007.004/2012-5, por meio do Acórdão 3452/2015-TCU-1ª Câmara, de minha relatoria, corrigido materialmente pelo Acórdão 4658/202015-TCU-1ª Câmara, parcialmente reformado pelo Acórdão 3357/2016-1ª Câmara, relatado pelo E. Ministro Bruno Dantas, julgou irregulares as contas de Suleima Frayha Pegado e de Sérgio Cabeça Braz, e os condenou, solidariamente, ao ressarcimento de dano ao Erário, nos valores de R$ 68.516,54 (20/12/2000), R$ 68.516,64 (14/2/2001) e R$ 34.258,28 (30/3/2001), em razão de irregularidades ocorridas na execução do referido ajuste de cooperação;</p><p>Considerando que esta Corte de Contas, no âmbito do TC-022.436/2009-5, por intermédio do Acórdão 5.138/2014-2ª Câmara, relatado pelo E. Ministro José Jorge, alterado pelos Acórdãos 4.459/2017-2ª Câmara e 10.167/2017-2ª Câmara, ambos relatados pelo E. Ministro Aroldo Cedraz, já havia julgado irregulares e condenado, solidariamente, os responsáveis Suleima Frayha Pegado e Sérgio Cabeça Braz a ressarcirem dano ao Erário, cujo montante abrange, dentre outros, os fatos e valores posteriormente imputados pelo Acórdão 3452/2015-TCU-1ª Câmara, alterado pelos Acórdãos 4658/202015-TCU-1ª Câmara e Acórdão 3357/2016-1ª Câmara, o que configura duplicidade de julgamento, por parte da Primeira Câmara, pela irregularidade das contas e condenação desses responsáveis em débito nas quantias de R$ 68.516,54 (20/12/2000), R$ 68.516,64 (14/2/2001) e R$ 34.258,28 (30/3/2001);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, 174 e 175, do Regimento Interno do TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, declarar, de ofício, a nulidade absoluta dos Acórdãos 3452/2015-TCU-1ª Câmara, 4658/2015-TCU-1ª Câmara e 3357/2016-TCU-1ª Câmara, dando-se ciência desta deliberação à Advocacia Geral da União, em atendimento à solicitação autuada no TC-000.405/2022-1, em apenso, a fim de dar continuidade à execução do título executivo extrajudicial materializado no Acórdão 5138/2014-TCU-2ª Câmara com as alterações realizadas pelos Acórdãos 4459/2017-TCU-2ª Câmara e 10167/2017-TCU-2ª Câmara, arquivando-se o TC-007.004/2012-5, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-007.004/2012-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 025.304/2016-0 (COBRANÇA EXECUTIVA); 000.405/2022-1 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Centro Federal de Educação Tecnológica do Pará - Mec (05.200.142/0001-16); Suleima Fraiha Pegado (049.019.592-04); Sérgio Cabeça Braz (025.383.502-04).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Pará.</p><p>1.4. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: Joao da Costa Mendonca (1128/OAB-TO); Luana Tainah Rodrigues de Mendonca Ribeiro (28.949/OAB-DF); Luiz Carlos dos Anjos Cereja (6977/OAB-PA).</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 132/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os presentes autos tratam de tomada de contas especial (TCE) instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em desfavor de Orlando Oliveira Justino, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados ao Município de Normandia/RR no âmbito do Programa Nacional de Alimentação Escolar (Pnae), no exercício de 2008.</p><p>Considerando que o fundamento para a instauração da tomada de contas especial, conforme consignado pelo tomador de contas, foi a verificação de que o Parecer Conclusivo do Conselho de Alimentação Escolar (CAE) foi assinado por pessoa que não consta no registro do Sistema CAE Virtual como Presidente ou Vice-Presidente do Conselho, contrariando o disposto na Resolução CD/FNDE 38, de 19 de agosto de 2008;</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022, em 11/10/2022, que estabelece, entre outros, que: prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo em curso no Tribunal de Contas da União (art. 2º);</p><p>Considerando que, de acordo com a Resolução: o prazo de prescrição será contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II);</p><p>Considerando que, com base no dispositivo supracitado, o prazo de prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, em relação aos fatos ocorridos nestes autos, começou correr em 22/6/2009, quando o responsável apresentou a prestação de contas (peça 7);</p><p>Considerando a interrupção da prescrição em 5/5/2017, por ocasião da emissão do parecer técnico peça 8, primeira manifestação do órgão tomador destinada à apuração do fato irregular;</p><p>Considerando o transcurso de mais de cinco anos desde o início da contagem do prazo prescricional sem qualquer manifestação do poder público;</p><p>Considerando as manifestações concordantes da SecexTCE e do Ministério Público de Contas, no sentido arquivamento dos autos, sem julgamento de mérito, em decorrência da caracterização de prescrição da pretensão sancionatória e ressarcitória para o TCU (peças 30-33);</p><p>Considerando que, o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o relator acolha pareceres convergentes acerca do arquivamento de processos (art. 143, inciso V, alínea "a");</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", e 212 do Regimento Interno/TCU e com os arts. 2º, 4º, inciso II, e 5º, inciso II, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em razão da consumação da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, em linha com as manifestações da SecexTCE e do Ministério Público de Contas:</p><p>1. Processo TC-008.682/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Orlando Oliveira Justino (322.777.412-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Normandia - RR.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 133/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os presentes autos tratam de tomada de contas especial (TCE) Ministério do Desenvolvimento Regional, em desfavor de Avilson Lazzarin, Caresia Terraplanagens Ltda. e Montemezzo Serviços de Terraplanagem Ltda. - em recuperação judicial, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Termo de Compromisso 418/2010 (Siafi 662162), celebrado entre o então Ministério da Integração Nacional e o município de Maximiliano de Almeida/RS, tendo por objeto a recuperação de estradas, pontilhões e bueiros danificados por desastre.</p><p>Considerando que o fundamento para a instauração da TCE foi inexecução parcial do objeto pactuado, com aproveitamento da parte executada;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022, aprovada em 11/10/2022, estabelece, entre outros, que: prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória, nos processos de controle externo em curso no Tribunal de Contas da União (art. 2º);</p><p>Considerando que, de acordo com o supracitado normativo, o prazo de prescrição será contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II); a prescrição se interrompe pela notificação e pela citação (art. 5º); a prescrição pode se interromper mais de uma vez por causas distintas ou mesma causa, desde que repetível no curso do processo (art. 5º, § 1º); e interrompida a prescrição, começa a correr novo prazo a partir do ato interruptivo (art. 5º, § 2º);</p><p>Considerando que o referido normativo estabelece que: incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, caput); a prescrição intercorrente interrompe-se por atos que evidenciem o andamento regular do processo (art. 8º, § 1º); e as causas interruptivas da prescrição principal também interrompem a prescrição intercorrente (art. 8º, § 2º);</p><p>Considerando que, com base no dispositivo supracitado, o prazo de prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, em relação aos fatos ocorridos nestes autos, começou correr em 30/1/2013, quando o responsável apresentou a prestação de contas (peça 17);</p><p>Considerando que a prescrição foi novamente interrompida pela emissão do Relatório de Inspeção 012/2013-ASR, em 2/7/2013, que atestou que vários serviços estavam em total desacordo com as normas técnicas e projetos apresentados pelo Convenente (peça 18);</p><p>Considerando que o ato processual subsequente com aptidão para interromper a prescrição foi a emissão do Parecer 200/2020/COA (MDR)/CGEA (MDR)/DOP (MDR)/SEDEC (MDR), em 22/9/2020 (peça 25);</p><p>Considerando o transcurso de mais de mais de 3 anos entre emissão do Relatório de Inspeção 012/2013-ASR, em 27/2013, e do Parecer 200/2020/COA (MDR)/CGEA (MDR)/DOP (MDR)/SEDEC (MDR), em 22/9/2020, sem qualquer manifestação do poder público;</p><p>Considerando as manifestações concordantes da SecexTCE e do Ministério Público de Contas, no sentido arquivamento dos autos, sem julgamento de mérito, em decorrência da caracterização de prescrição da pretensão sancionatória e ressarcitória para o TCU (peças 70-73);</p><p>Considerando que, o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o relator acolha pareceres convergentes acerca do arquivamento de processos (art. 143, inciso V, alínea "a");</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", e 212 do Regimento Interno/TCU e com os arts. 4º, inciso II, 5º, inciso II e §§ 1º e 2º, 8º, caput e §§ 1º e 2º, e 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em razão da consumação da prescrição intercorrente, das pretensões punitiva e ressarcitória, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-020.828/2022-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Avilson Lazzarin (650.448.000-15); Caresia Terraplanagens Ltda. (05.057.520/0001-54); Montemezzo Serviços de Terraplanagem Ltda. - em recuperação judicial (02.368.015/0001-32).</p><p>1.2. Entidade: Município de Maximiliano de Almeida/RS.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 134/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial da Cultura, em desfavor de Luiz Lindbergh Farias Filho e Sheila Chaves Gama de Souza, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio 372/2007- MINC/AD, (Siafi 627086) firmado entre o Ministério da Cidadania e Município de Nova Iguaçu/RJ, que tinha por objeto a implementação do projeto Rede Cultural - Escolha Viva/Bairro-Escola;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022, aprovada em 11/10/2022, estabelece que prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo, em curso no Tribunal de Contas da União (art. 2º);</p><p>Considerando que, de acordo com o normativo supracitado, o prazo de prescrição será contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II); e a prescrição se interrompe, entre outros atos, por qualquer ato inequívoco de apuração do fato (art. 5º, incisos I e II);</p><p>Considerando que, com base nos dispositivos supracitados, o prazo de prescrição começou correr em 22/2/2011, quando foi apresentada a prestação de contas (peças 22-28);</p><p>Considerando que a prescrição foi interrompida em 5/3/2018, com a emissão do Parecer 8/2018/G6 - PASSIVO/CGEXE/SPOA/SE, peça 36;</p><p>Considerando que, anteriormente à emissão do Parecer 8/2018/G6-PASSIVO/CGEXE/SPOA/SE, não há registro nos autos de nenhuma causa interruptiva, suspensiva ou impeditiva da prescrição;</p><p>Considerando o transcurso de mais de 5 anos entre a apresentação da prestação de contas e a emissão do Parecer 8/2018/G6-PASSIVO/CGEXE/SPOA/SE;</p><p>Considerando a proposição da SecexTCE, no sentido arquivar os autos em relação a Luiz Lindbergh Farias Filho, sem julgamento de mérito, em razão de a primeira notificação enviada ao responsável acerca das irregularidades do Convênio ter ocorrido no âmbito deste Tribunal em 2022 (peça 94), doze anos após a realização dos pagamentos impugnados e onze anos desde o término de vigência do convênio;</p><p>Considerando a proposição da SecexTCE no sentido de reconhecer a prescrição da prescrição da pretensão punitiva em relação a Sheila Chaves Gama de Souza;</p><p>Considerando que, segundo a Resolução-TCU 344/2022, a pretensão ressarcitória prescreve nos mesmos prazos que a punitiva (art. 2º);</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público de Contas, no sentido de que sejam arquivadas as contas de ambos os responsáveis, sem julgamento de mérito, em razão da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, aferidas em conformidade com a Resolução-TCU 344/2022;</p><p>Considerando que, o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o relator acolha pareceres convergentes acerca do arquivamento de processos (art. 143, inciso V, alínea "a");</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", e 212 do Regimento Interno do TCU e com os arts. 4º, inciso II, 5º, inciso II, e 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em razão da consumação da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, dando ciência aos recorrentes, à Secretaria Especial da Cultura e à Procuradoria da República no Estado de RJ, em linha com o parecer emitido nos autos pelo Ministério Público de Contas:</p><p>1. Processo TC-031.326/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Luiz Lindbergh Farias Filho (690.493.514-68); Sheila Chaves Gama de Souza (506.906.637-49).</p><p>1.2. Órgão: Secretaria Especial da Cultura.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Ernesto Baccherini e Maria Inês Sobreira de Azevedo (1.622-A/OAB-RJ), representando Sheila Chaves Gama de Souza; Nilton Cabral Silva (53047/OAB-RS), representando Luiz Lindbergh Farias Filho.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 135/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de representação formulada por Fernando Symcha de Araújo Marçal Vieira, cumulada com pedido de medida cautelar, contra possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico 14/2022, conduzido pela Superintendência Estadual do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) no Rio de Janeiro, com valor estimado de R$ 333.665,73, cujo objeto é a contratação de empresa especializada na prestação, de forma contínua, por meio de sistema informatizado, de serviço de administração e gerenciamento de manutenção preventiva e corretiva de veículos da frota da entidade contratante, com o fornecimento de peças, pneus, acessórios, componentes e materiais recomendados pelos fabricantes, bem como serviço de socorro mecânico por guincho e lavagem;</p><p>Considerando que o representante acusa descrição imprecisa e genérica do escopo da licitação, o que inviabiliza a formulação de propostas dos licitantes, além de adjudicação do objeto por lote único, quando deveria ser por item específico;</p><p>Considerando que a classificação da peça inaugural deve ser alterada para representação pois, além ter sido expressamente nomeada como tal, preenche os requisitos de admissibilidade estabelecidos no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c o art. 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>Considerando que, no mérito, o item 1 do edital descreve os componentes do objeto e remete aos seus anexos, especialmente o Termo de Referência, o detalhamento dos itens que compõem o grupo único do certame, o que afasta alegação de descrição genérica e imprecisa o escopo da licitação;</p><p>Considerando, por fim, que foi plenamente justificada conveniência de se licitar conjuntamente os itens específicos que compõem o lote único da licitação, haja vista a relação de complementariedade desses itens e os ganhos de eficiência a serem obtidos pelo gerenciamento centralizado da frota de veículos, a prestação dos serviços de manutenção preventiva e corretiva, bem como o fornecimento das peças devidamente especificadas e necessárias à manutenção dos automóveis, a serem fornecidas por rede credenciada pela contratada.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/92, c/c os arts. 143, 235, 237, inciso VII, do Regimento Interno do TCU, c/c o 113, § 1º, da Lei 8.666/1993 e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação, no mérito, considerá-la improcedente, considerar prejudicado o exame do pedido de medida cautelar e determinar o arquivamento, dando ciência às representantes e à Superintendência Estadual do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) no Rio de Janeiro, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-031.560/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsável: Fernando Symcha de Araújo Marçal Vieira.</p><p>1.2. Interessado: Superintendência Estadual do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) no Rio de Janeiro.</p><p>1.3. Entidade: Superintendência Estadual do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) no Rio de Janeiro.</p><p>1.4. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: Fernando Symcha de Araújo Marçal Vieira (56.822/OAB-SC).</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 136/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea "a", e 169, inciso V, e 243 do Regimento Interno/TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, em considerar cumpridas as determinações de que tratam os subitens 1.8.1.1 e 1.8.1.2 do Acórdão 5500/2020-TCU-1ª Câmara e determinar o apensamento destes atos ao TC 039.771/2018-0, dando ciência à Secretaria Executiva do Ministério da Educação, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-021.173/2020-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Secretaria-executiva do Ministério da Educação.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto (SecexEduc).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 137/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea "a", e 169, inciso V, e 243 do Regimento Interno/TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, considerar atendidas as medidas solicitadas no item 1.6 do Acórdão 7465/2022-TCU-1ª Câmara e determinar o apensamento destes atos ao TC 019.886/2022-5, dando ciência à Administração Regional do Serviço Social do Comércio no Estado do Rio de Janeiro (Sesc/RJ), de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-027.924/2022-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Administração Regional do Sesc no Estado do Rio de Janeiro.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 138/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea "a", e 169, inciso V, e 243 do Regimento Interno/TCU, e art. 17, § 3º, alínea "a", da Resolução-TCU 315/2020, quanto ao processo a seguir relacionado, dispensar o monitoramento do item 1.7.1 do Acórdão 5991/2017-TCU-1ª Câmara e determinar arquivamento destes autos, dando ciência Prefeitura Municipal de Santa Inês/MA, ao Fundo Nacional de Saúde (FNS) e à Auditoria Geral do SUS no Maranhão, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-020.884/2016-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessado: Ministério da Saúde.</p><p>1.2. Entidade: Município de Santa Inês/MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Saúde (SecexSaude).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 139/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de representação, cumulada com pedido de medida cautelar, formulada pela empresa Teltec Solutions Ltda. contra supostas irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico (PE) 155/2022, promovido pela Caixa Econômica Federal - Centralizadora Nacional de Contratações em Brasília (Cecot/BR), com valor estimado de R$ 69.850.944,18, cujo objeto é registro de preços para a aquisição de Solução de Entrega de Aplicações (Application Delivery Controller - ADC) com Gerência Centralizada e Suporte a Web Application Firewall (WAF) para os Data Centers da Caixa, incluindo entrega, instalação, transferência de conhecimento e garantia on-site de sessenta meses.</p><p>Considerando que a representante alega que a habilitação da empresa licitante PTLS Serviços de Tecnologia e Assessoria Técnica Ltda. (Logicalis) teria sido irregular, pois a documentação enviada e os testes realizados durante a fase de análise de amostra não haviam comprovado o atendimento a diversas especificações técnicas por parte da solução ofertada, razão pela qual requer a suspensão do procedimento licitatório, de sua homologação e se, houver, de sua contratação;</p><p>Considerando que a inicial atente aos requisitos de admissibilidade para espécie representação, com fundamento no art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016, c/c os arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>Considerando que as informações e evidências trazidas pela Caixa são suficientes para demonstrar análise acurada de documentação apresentada pela licitante vencedora do certame e realização dos testes necessários para comprovação dos cumprimentos das funcionalidades e requisitos técnicos solicitados no termo de referência anexo ao pregão eletrônico;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/92, c/c os arts. 143, 235, 237, inciso VII, do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016 e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação, no mérito, considerá-la improcedente, considerar prejudicado o exame do pedido de medida cautelar e determinar o arquivamento, dando ciência à representante, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-028.377/2022-2 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal - Centralizadora Nacional de Contratações em Brasília- CECOT/BR.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>1.5. Representação legal: Alexandre Evangelista Neto (10484/OAB-SC).</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 140/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de representação formulada pela empresa NeoPTO Propriedade Imaterial Ltda. contra possíveis irregularidades ocorridas na Seleção Pública 16/2022, promovida pela Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações e pela Financiadora de Estudos e Projetes (FINEP), com apoio técnico do Ministério da Economia e da Escola Nacional de Administração Pública (Enap), cujo objeto é escolha de empresas statups para quem serão concedidos recursos não-reembolsáveis de subvenção econômica, oriundos do Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (FNDCT), até o limite de R$ 1.700.000,00 (um milhão e setecentos mil reais), em projetos de desenvolvimento de soluções de inteligência artificial para atendimento às necessidades entidades do setor público;</p><p>Considerando que a representante questiona a sua inabilitação do certame em razão de não-atendimento aos requisitos editalícios de qualificação econômico-financeira;</p><p>Considerando que a inicial não demonstra a existência de interesse público que justifique a intervenção fiscalizatória desta Corte de Contas, conforme exige o art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, senão a defesa de interesse particular quanto à qualificação da licitante;</p><p>Considerando que eventual erro de inabilitação da representante não resultará em prejuízo ao Erário, pois implicará seleção de outra empresa para desenvolvimento de mesmo projeto tecnológico e de inovação, bem como a concessão de recursos não-reembolsáveis, com os mesmos riscos tecnológicos;</p><p>Considerando que o corpo técnico da comissão do FINEP tem as qualificações necessárias para avaliar se os documentos entregues pela NeoPTO satisfazem, objetivamente, o requisito de qualificação econômico-financeira da representante;</p><p>Considerando que não compete a testa Corte de Contas atuar como instância revisora da Administração na tutela de interesse privado, para o qual a representante deve buscar o recurso administrativo no próprio processo seletivo ou pleitear a tutela do Poder Judiciário, conforme jurisprudência do TCU exemplificada no Acórdão 2.426/2015-Plenário, relator E. Ministro Benjamin Zymler, Acórdão 4779/2011-Primeira Câmara, relator E. Ministro Marcos Bemquerer, e Acórdão 2.407/2015-Segunda Câmara, relatora E. Ministra Ana Arraes;</p><p>Considerando, por fim, que a representante impetrou, perante a Justiça Federal, Mandado de Segurança contra a inabilitação de sua proposta, objeto do processo 5091501-09.2022.4.02.5101, em tramitação na 6ª Vara Federal da Seção Judiciária do Rio de Janeiro, o que demonstra que seu direito particular será apreciado pelo Poder Judiciário.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, 169, inciso III, 235, parágrafo único, 237, parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno do TCU, c/c os arts. 103, § 1º, 105, parágrafo único, da Resolução-TCU 259/2014, alterada pela Resolução-TCU 323/2020, quanto ao processo a seguir relacionado, em não-conhecer da representação, considerar prejudicado o exame do pedido de medida cautelar e determinar o arquivamento do processo, dando ciência à representante, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-030.518/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Financiadora de Estudos e Projetos.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>1.5. Representação legal: Fábio de Carvalho Groff (178470/OAB-SP).</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 141/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de representação formulada pelas empresas Magna Engenharia Ltda., Vector Sistemas de Automação Ltda. e JPW Engenharia Elétrica Ltda., cumulada com pedido de cautelar, contra possíveis irregularidades verificadas no Pregão Eletrônico 32/2022, conduzido pela Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Paranaíba (Codevasf), cujo objeto é a contratação do serviços de operação e manutenção da infraestrutura do Eixo Leste do Projeto de Integração do rio São Francisco com as Bacias Hidrográficas do Nordeste Setentrional, nos estados de Pernambuco e Paraíba, estimado em R$ 25.092.288,88, com prazo de vigência de 6 (seis) meses, prorrogável até 60 meses;</p><p>Considerando que as representantes contestam, em síntese:</p><p>a) requisito de habilitação previsto no item 13.2 do termo de referência anexo ao edital, que exige a comprovação de qualificação técnica da licitante para o desempenho de serviços de manutenção "e/ou" de operação de objeto similares, o que poderá ensejar contratação de empresa tecnicamente inidônea para realização simultânea dessas duas atividades;</p><p>b) desatualização da planilha orçamentária elaborada pela Codevasf, por não considerar a Convenção Coletiva de Trabalho de 2023/2022, mas apenas a Convenção de 2022/2021 para balizar o piso salarial para os trabalhadores envolvidos na execução dos serviços;</p><p>c) inconsistências relacionadas à exigência do tempo mínimo de formação de engenheiro sênior e pleno;</p><p>d) ausência de publicidade da resposta a questionamentos formulados por licitantes, o que pode ter reduzido a competitividade do certame;</p><p>Considerando que, em adendo à peça inaugural, as empresas representantes sustentam que a nova contratação almejada pela Codevasf, por meio Pregão Eletrônico 32/2022, não abrange os serviços de operação e manutenção das subestações, linhas de transmissão e das linhas de distribuição que alimentam as estruturas do Eixo Leste do Projeto de Integração, o que tornaria a futura avença mais onerosa em R$ 3.432,288,88, ante a necessidade de contratação adicional desses serviços, se comparada à opção de a Administração manter o atual contrato vigente com as empresas Magna, Vector JPW, no qual estão inclusas essas atividades;</p><p>Considerando que a inicial preenche os requisitos de admissibilidade estabelecidos no art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016, c/c o art. 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>Considerando que, em relação às alegações das representantes, a área técnica da Codevasf apresentou os seguintes esclarecimentos:</p><p>a) a inclusão do termo "e/ou" na exigência de comprovação de qualificação técnica da licitante visa ampliar a concorrência do certame, possibilitando a abertura de oportunidades para empresas que possuem Anotação de Responsabilidade Técnica (ART) de serviços de manutenção e operação, ou manutenção ou operação, desde que atendidas as condicionantes expostas no termo de referência, o que não implicará risco de prejuízo para execução dos serviços;</p><p>b) quanto à defasagem do piso salarial constante no orçamento de referência da Codevasf de alguns profissionais, em razão de aprovação de nova convenção coletiva de trabalho referente ao período de 2023/2022, os salários constantes na planilha orçamentária poderão ser repactuados, conforme prevê item 18 do termo de referência do Pregão 32/2022, o que afasta potencial dano aos licitantes;</p><p>c) foi espancada dúvida referente à exigência de tempo de formação para engenheiro sênior e engenheiro pleno, o qual deve ser maior ou igual a 10 e a 5 anos, respectivamente;</p><p>d) foi observada publicidade com expedição de comunicação externa (CE) 60, emitida pela Secretaria de Licitações da Codevasf, devidamente disponibilizada no portal eletrônico do Pregão 32/2022, um dia antes do recebimento das propostas.</p><p>Considerando, por fim, que se insere no âmbito de discricionariedade da Administração da Codevasf, no qual não cabe ao TCU imiscuir-se, a decisão de realizar, por meio do Pregão Eletrônico 32/2022, a contratação dos serviços de operação e manutenção da infraestrutura do Eixo Leste do Projeto de Integração do rio São Francisco com as Bacias Hidrográficas do Nordeste Setentrional, nos estados de Pernambuco e Paraíba, sem abranger as subestações, linhas de transmissão e das linhas de distribuição;</p><p>Considerando, ainda, que incumbe à Codevasf avaliar o interesse público, bem como a oportunidade e a conveniência de realizar a contratação, em separado, da manutenção e operação das subestações, linhas de transmissão e das linhas de distribuição que alimentam a infraestrutura do Eixo Leste do Projeto de Integração do rio São Francisco com as Bacias Hidrográficas do Nordeste Setentrional, devendo a contratante justificar tal opção tecnicamente.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/92, c/c os arts. 143, 235, 237, inciso VII, do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016 e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação, no mérito, considerá-la improcedente, considerar prejudicado o exame do pedido de medida cautelar e determinar o arquivamento, dando ciência às representantes e à Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Paranaíba (Codevasf), de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-030.628/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba.</p><p>1.2. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Infraestrutura Hídrica, de Comunicações e de Mineração (SeinfraCOM).</p><p>1.5. Representação legal: Jonas Cecílio (14.344/OAB-DF), Nara Regina da Matta Machado (65666/OAB-DF), Afonso Assis Ribeiro (15.010/OAB-DF) e Eduardo Han 11714/OAB-DF.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 142/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão de aposentadoria a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, sem prejuízo de efetuar a determinação adiante especificada:</p><p>1. Processo TC-015.435/2022-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Domingos Alves dos Santos Filho (231.722.905-49); Gilson de Jesus Cruz (173.148.285-04); Paulo da Cruz Pereira Nascimento (151.987.905-91); Vilma Silva Barreto (095.708.375-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação: à Sefip, para que proceda ao destaque do ato de aposentadoria emitido em favor do Sr. Delmiro Araujo, a fim de que seja realizada a diligência solicitada pelo órgão ministerial.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>