<xml><article id="30619314" name="DESP 04_23 - Publica PAJ aprovad" idOficio="9411265" pubName="DO1" artType="Ato Normativo" pubDate="14/02/2023" artClass="00027:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00009:00003" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Nacional de Política Fazendária" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20340881">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 4, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Publica Ajuste SINIEF aprovado na 366ª Reunião Extraordinária do CONFAZ, realizada no dia 13.02.2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 4, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Publica Ajuste SINIEF aprovado na 366ª Reunião Extraordinária do CONFAZ, realizada no dia 13.02.2023.</p><p>O Diretor da Secretaria Executiva do Conselho Nacional de Política Fazendária - CONFAZ, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo inciso IX, do art. 5º do Regimento desse Conselho, e em cumprimento ao disposto nos artigos 35, 39 e 40 desse mesmo diploma, torna público que na 366ª Reunião Extraordinária do CONFAZ, realizada no dia 13 de fevereiro de 2023, foi celebrado o seguinte ato:</p><p>AJUSTE SINIEF Nº 1, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Altera o Convênio s/nº, de 15 de dezembro de 1970.</p><p>O Conselho Nacional de Política Fazendária - CONFAZ e a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, na 366ª Reunião Extraordinária do Conselho, realizada em Brasília, DF, no dia 13 de fevereiro de 2023, tendo em vista o disposto no art. 199 do Código Tributário Nacional (Lei nº 5.172, de 25 de outubro de 1966), resolvem celebrar o seguinte</p><p>AJUSTE</p><p>Cláusula primeira Os códigos 02, 15, 53 e 61 ficam acrescidos à "Tabela B - Tributação do ICMS" do Anexo I - CÓDIGO DE SITUAÇÃO TRIBUTÁRIA - CST - do Convênio s/nº, de 15 de dezembro de 1970, vigente até 31 de março de 2024, com as seguintes redações:</p><p>"</p><p>Tabela B - Tributação pelo ICMS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tributação monofásica própria sobre combustíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tributação monofásica própria e com responsabilidade pela retenção sobre combustíveis</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>53</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tributação monofásica sobre combustíveis com recolhimento diferido</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>61</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tributação monofásica sobre combustíveis cobrada anteriormente</p></td></tr></table><p>".</p><p>Cláusula segunda Este ajuste entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p>Presidente do CONFAZ - Gabriel Muricca Galípolo, em exercício, Secretaria da Receita Federal do Brasil - Michiaki Hashimura, Acre - Rômulo Antônio de Oliveira Grandidier, Alagoas - George André Palermo Santoro, Amapá - Jesus de Nazaré Almeida Vidal, Amazonas - Alex Del Giglio, Bahia - Manoel Vitório da Silva Filho, Ceará - Fabrízio Gomes Santos, Distrito Federal - Marcelo Ribeiro Alvim, Espírito Santo - Marcelo Martins Altoé, Goiás - Cristiane Alkmin Junqueira Schmidt, Maranhão - Marcellus Ribeiro Alves, Mato Grosso - Rogério Luiz Gallo, Mato Grosso do Sul - Flávio César Mendes de Oliveira, Minas Gerais - Gustavo de Oliveira Barbosa, Pará - René de Oliveira e Sousa Júnior, Paraíba - Marialvo Laureano dos Santos Filho, Paraná - Renê de Oliveira Garcia Junior, Pernambuco - Wilson José de Paula, Piauí - Emilio Joaquim de Oliveira Junior, Rio de Janeiro - Leonardo Lobo Pires, Rio Grande do Norte - Carlos Eduardo Xavier, Rio Grande do Sul - Pricilla Maria Santana, Rondônia - Luis Fernando Pereira da Silva, Roraima - Manoel Sueide Freitas, Santa Catarina - Cleverson Siewert, São Paulo - Samuel Yoshiaki Oliveira Kinoshita, Sergipe - Sarah Tarsila Araújo Andreozzi, Tocantins - Júlio Edstron Secundino Santos.</p><p class="assina">CARLOS HENRIQUE DE AZEVEDO OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>