<xml><article id="30568846" name="Resolucao 444-2022" idOficio="9405027" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/02/2023" artClass="00070:00129:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Espirito Santo" artSize="12" artNotes="" numberPage="176" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=176" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331940">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCES Nº 444, DE 19 DE JULHO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera dispositivos da Resolução CRCES nº 372, de 22 de junho de 2017, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCES Nº 444, DE 19 DE JULHO DE 2022</p><p class="ementa">Altera dispositivos da Resolução CRCES nº 372, de 22 de junho de 2017, e dá outras providências.</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO ESPÍRITO SANTO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, de acordo com os termos da Resolução CRCES nº 342/2014 e alterações; CONSIDERANDO que a próxima concessão das Comendas ocorrerá durante a realização da XXIV Convenção Estadual dos Profissionais da Contabilidade do Estado do Espírito Santo; CONSIDERANDO, ademais, a necessidade no sentido de prestar homenagem específica aos Profissionais da Contabilidade que desempenham atividades na Administração Pública, resolve:</p><p>Art. 1º. Os artigos abaixo indicados da Resolução CRCES nº 372, de 22 de junho de 2017, passam a vigorar com a seguinte redação: "Art. 4º. As homenagens serão concedidas aos Profissionais que, atendidas as condições previstas nos artigos 1º e 2º, preencham os seguintes pré-requisitos: f) não sejam autores de manifestação, verbal ou escrita, veiculada em quaisquer meios de comunicação, de conteúdo contrário ou ofensivo em relação à Classe Contábil, ou qualquer outra espécie de atitude capaz de denegri-la". "Art. 8° As entidades da Classe Contábil poderão efetuar indicações de candidatos, até 15 (quinze) dias que antecederem a sessão de eleição dos agraciados. Dentro desse mesmo prazo, Contadores e Técnicos em Contabilidade, em situação regular no CRCES, também poderão efetuar indicações apoiadas, de forma expressa, por no mínimo dez (10) profissionais, devidamente identificados em lista de assinaturas". "Art. 10 As homenagens serão materializadas por meio de Certificados e/ou peças alusivas às Comendas, a serem confeccionados em conformidade com ulterior deliberação da Presidência". "Art. 13 Os nomes dos agraciados deverão figurar no "site" do CRCES, preferencialmente, em local de destaque."</p><p>Art. 2º Esta Resolução entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p>Art. 3º Ficam revogados os artigos 11 e 12 da Resolução CRCES nº 372, de 22 de junho de 2017.</p><p class="assina">Carla Cristina Tasso</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>