<xml><article id="30633402" name="DELIBERACAO 130-2022" idOficio="9412614" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="15/02/2023" artClass="00070:00129:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00007" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Espirito Santo" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20343024">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO CRCES Nº 130, DE 15 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Deliberação do Plenário pela aprovação da Política de Privacidade de Eventos, nos termos da Lei n.º 13.709/2018]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO CRCES Nº 130, DE 15 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Deliberação do Plenário pela aprovação da Política de Privacidade de Eventos, nos termos da Lei n.º 13.709/2018</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO ESPÍRITO SANTO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, nos termos do inciso XVIII, art. 11, da Resolução n.º 342/2014; CONSIDERANDO a necessária conformidade do CRCES aos termos da Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais, Lei n.º 13.709, de 14 de agosto de 2018; delibera:</p><p>Art. 1º Pela aprovação da Política de Privacidade de Eventos do Conselho Regional de Contabilidade do Espírito Santo, na forma de seus Anexos.</p><p>Art. 2º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua assinatura.</p><p class="assina">CARLA CRISTINA TASSO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO I</p><p>POLÍTICA DE PRIVACIDADE DE EVENTOS</p><p>O Conselho Regional de Contabilidade do Espírito Santo sabe o quão importante é a segurança e a privacidade de informações dos usuários dos seus serviços, por isso, adota as medidas necessárias para protegê-las. Esta Política de Privacidade de Eventos apresenta como coletamos, compartilhamos e utilizamos seus dados pessoais e como você poderá exercer seus direitos de privacidade, tornando transparente o compromisso do CRCES com a proteção das informações dos participantes de nossos eventos. Recomendamos que leia esta Política de Eventos por completo para garantir que esteja totalmente informado e compreenda os termos apresentados. Ao confirmar a sua inscrição no evento, você declara-se ciente e que concorda com a presente Política.</p><p>1. DADOS PESSOAIS QUE COLETAMOS</p><p>Assumimos o compromisso de coletar apenas os dados mínimos e necessários para efetivar sua participação nos eventos do CRCES, o que inclui informações que possam ajudar na resolução de problemas e melhoria do serviço. Para permitir a correta identificação dos participantes de um evento, é necessário coletar alguns dados pessoais como nome completo, e-mail, CPF. Essas informações serão fornecidas por você no formulário de cadastro no site ou em formulários on-line de eventos do CRCES. Ao se inscrever em um determinado evento, outros dados poderão ser solicitados como profissão, cargo e instituição de trabalho e ou ensino, n.º do registro profissional junto ao CRC, dentre outros, com vistas a permitir sua identificação e confecção de crachás de acesso ao evento ou certificados. É importante esclarecer que quando pedimos algum dado pessoal, você tem a opção de recusar. Entretanto, o fornecimento é em regra obrigatório para a inscrição no evento e, caso não ocorra, não será possível efetivar a sua inscrição. É importante observar que, em regra, não ficamos com os seus dados pessoais após 2 (dois) anos seguido ao evento, porém na necessidade de cumprir algum requisito legal ou ordem judicial, pode não ser viável a exclusão dos dados. Nesses casos, o CRCES se compromete a reter os dados apenas para o cumprimento das disposições legais aplicáveis.</p><p>2. COMO UTILIZAMOS OS SEUS DADOS</p><p>Os dados coletados são utilizados para efetivar a sua inscrição em eventos do CRCES e permitir que você tenha acesso à sua programação. De forma geral, seus dados podem ser utilizados para: a) envio de e-mails de confirmação da inscrição, material complementar, pesquisa de avaliação e outras informações; b) elaboração de listas de inscritos e presença; c) disponibilização de dados de inscritos aos apoiadores institucionais; d) emissão de certificados de participação. Seus dados serão armazenados por prazo máximo de 2 (dois) anos para permitir que você possa efetuar solicitações referentes à sua participação nos eventos junto ao CRCES. Entretanto, você pode solicitar a exclusão dos seus dados a qualquer momento, através do envio de um pedido ao Encarregado pelo tratamento de dados pessoais do CRCES através do endereço de e-mail: privacidade@crs-es.org.br.</p><p>3. COM QUEM COMPARTILHAMOS SEUS DADOS</p><p>Os eventos do CRCES podem contar com apoio de empresas e instituições que nos ajudam a fornecer uma infraestrutura e conteúdo de qualidade aos seus participantes, sendo que uma contrapartida oferecida aos apoiadores consiste no envio da listagem de inscritos para contatos institucionais. A listagem de organizações apoiadoras está disponível na página inicial do evento. Nessas situações compartilharemos apenas nome completo, e-mail e instituição vinculada. Ao se inscrever em um evento do CRCES, você pode nos autorizar a compartilhar essas informações com os nossos apoiadores. Nesse caso, você pode retirar o consentimento dado a qualquer momento através de pedido ao Encarregado pelo tratamento de dados pessoais. Mas, gostaríamos de contar com o seu apoio. Essa contrapartida é fundamental para que possamos continuar a oferecer um evento de qualidade, rico em conteúdo e com bastante networking. É importante observar que seus dados só serão compartilhados com os apoiadores quando você se inscrever em um determinado evento, autorizar essa ação. Nesse caso, o compartilhamento ocorrerá exclusivamente com os fornecedores do evento selecionado. É importante que esteja ciente que o CRCES se utiliza de operadores de dados pessoais (fornecedores de serviço) contratados para auxiliar no credenciamento do evento, e neste caso, estes operadores terão acesso aos seus dados pessoais cadastrados exclusivamente para este fim. Todos os nossos parceiros e operadores de dados pessoais estão em conformidade com as boas práticas para a segurança de dados pessoais e orientados, em contratos e outros instrumentos aplicáveis, a utilizar os dados apenas para os fins especificados e de acordo com as instruções do CRCES.</p><p>4. SEUS DIREITOS DE PROTEÇÃO DE DADOS PESSOAIS</p><p>O CRCES está comprometido em a proteção de seus dados pessoais e adota as medidas necessárias para garantir a segurança, integridade e confiabilidade dos dados pessoais. Você pode solicitar a modificação ou exclusão dos seus dados através do e-mail privacidade@CRCES.org.br. O Encarregado pelo tratamento de dados pessoais receberá a solicitação e, caso não haja algum empecilho legal, procederá com a remoção de seus dados. É importante observar que, neste caso, você não conseguirá mais participar do evento ou obter qualquer informação sobre sua participação.</p><p>5. USO DE IMAGEM E VOZ</p><p>Durante a realização de um determinado evento, podem ser realizadas filmagens e fotografias para publicação nas páginas e redes sociais do CRCES. Você também poderá ser convidado a dar um depoimento em vídeo ou por escrito sobre o evento que tenha participado. Desse modo, você deve estar ciente que sua imagem e voz poderão ser exibidas parcial ou totalmente em apresentações audiovisuais, publicações em redes sociais e divulgações em páginas da Internet, sem fins comerciais.</p><p>6. ENVIO DE E-MAIL MARKETING</p><p>Os inscritos em eventos do CRCES estão cientes que poderão receber e-mails sobre a organização, serviços oferecidos e informações sobre cursos e ações do CRCES pelo período de até 1 (um) ano. Você poderá também, a qualquer momento, solicitar a exclusão de seus dados da base de e-mail marketing do CRCES, através do link fornecido ao final de uma mensagem enviada.</p><p>7. MUDANÇAS NA POLÍTICA</p><p>O CRCES comunicará aos inscritos, por e-mail e pelo site, qualquer mudança nos termos desta Política de Privacidade de Eventos. Você poderá revogar o consentimento no uso de seus dados, caso discorde das alterações.</p><p>8. FALE CONOSCO</p><p>Se você tiver dúvidas, sugestões ou preocupações sobre o uso de seus dados pessoais, ou desejar exercer seus direitos de titular de dados pessoais, entre em contato com o nosso Encarregado pelo tratamento de dados pessoais através dos seguintes canais: Encarregado: Jorge Tadeu Laranja, Email: privacidade@CRCES.org.br, Telefone: (27) 3232-1600.</p><p>ANEXO II</p><p>AVISO DE PRIVACIDADE OBRIGATÓRIO EM TODOS OS FORMULÁRIOS DE INSCRIÇÃO EM EVENTOS DO CRCES</p><p>Fica determinado que todos os eventos do CRCES que requeiram inscrição prévia, seja por escrito ou por meio eletrônico, apresentem o seguinte aviso de privacidade: Estou ciente da Política de Privacidade de Eventos do CRCES e concordo com o compartilhamento dos meus dados pessoais e com o uso de minha imagem e voz quando da participação do evento.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>