<xml><article id="30442614" name="PORTARIA ICMBIO NA 302 DE 25 DE " idOficio="9389970" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/02/2023" artClass="00033:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20310635">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 302, DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Perfil da Família Beneficiária da Reserva Extrativista Mãe Grande de Curuçá. (Processo nº 02122.000952/2019-91)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 302, DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Perfil da Família Beneficiária da Reserva Extrativista Mãe Grande de Curuçá. (Processo nº 02122.000952/2019-91)</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Anexo I do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, designado pela Portaria de Pessoal nº 10/MMA, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de janeiro de 2023;</p><p>Considerando a Lei nº 9.985, de 18 de julho de 2000, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza, regulamentada pelo Decreto nº 4.340, de 22 de agosto de 2002;</p><p>Considerando o Decreto nº 6.040, de 07 de fevereiro de 2007, que institui a Política Nacional de Desenvolvimento Sustentável de Povos e Comunidades Tradicionais;</p><p>Considerando o Decreto de 13 de dezembro de 2002, que cria a Reserva Extrativista Mãe Grande de Curuçá, localizada no Município de Curuçá, Estado do Pará, com os objetivos de assegurar o uso sustentável e a conservação dos recursos naturais renováveis, protegendo os meios de vida e a cultura da população extrativista local;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 35, de 27 de dezembro de 2013, que disciplina no âmbito do Instituto Chico Mendes, as diretrizes e procedimentos administrativos para a elaboração e homologação do perfil da família beneficiária em Reservas Extrativistas, Reservas de Desenvolvimento Sustentável e Florestas Nacionais, com populações tradicionais; e</p><p>Considerando o constante nos autos do Processo ICMBio nº 02122.000952/2019-91, que embasa a elaboração e definição do Perfil da Família Beneficiária da Reserva Extrativista Mãe Grande de Curuçá, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Perfil da Família Beneficiária da Reserva Extrativista Mãe Grande de Curuçá, constante no Anexo I da presente portaria;</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação e revoga a Portaria ICMBio Nº 1239, de 21 de dezembro de 2022.</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO DE OLIVEIRA</p><p>ANEXO I</p><p>Art. 1º Para fins de definição deste instrumento, serão consideradas famílias beneficiárias da Reserva Extrativista (Resex) Mãe Grande de Curuçá:</p><p>I - As famílias que se auto reconhecem e são reconhecidas pela comunidade como população tradicional.</p><p>II - As famílias que atendam, adicionalmente, a pelo menos um dos critérios abaixo:</p><p>a) Morar no interior ou entorno da Resex e exercer, há no mínimo 05 anos, atividades consideradas tradicionais, tais como: extrativismo vegetal, pesca artesanal, calafetaria, carpintaria naval, mariscagem, criação de animais de pequeno porte, agricultura familiar (roçado), artesanato, apicultura e meliponicultura familiar, maricultura comunitária, ostreicultura, marreteiro local (pequeno) de produtos e subprodutos extrativistas.</p><p>b) Exercer outras atividades consideradas importantes para a comunidade, tais como professores, agentes comunitários de saúde, merendeiras, barqueiros, serventes e vigias, desde que morem e trabalhem no interior e/ou entorno da Resex e sejam oriundos de família tradicional da UC.</p><p>c) Ser aposentado ligado às atividades tradicionais da Resex Mãe Grande de Curuçá, elencadas no item a, e desde que more no interior ou entorno da Resex e seja oriundo de família tradicional da UC.</p><p>§ 1º. Entende-se por entorno da Resex as seguintes localidades:</p><p>a) Comunidades: Abade, Acaputeua Grande, Acaputeuazinho, Água Boa, Algodoalzinho, Ananin, Andirás, Arapiranga de Dentro, Arapiranga de Fora, Arapuri, Araquaim, Arupi, Beira Mar, Boa Vista do Iririteua, Boa Vista do Muriá, Bom Jesus, Cabeceira, Caju, Canaã, Candeua, Caratateua, Coqueiro, Cumatê, Cumeré, Curuperé, Fama, Flexeira, Iririteua, Itajuba, Itapari e Enseada, Itarumã, Km 42 (Vila Magalhães Barata), Km 50, Km 58, Lauro Sodré, Livramento, Marauá, Marauazinho, Membeca, Murajá, Muriá, Mutucal, Nazaré do Mocajuba, Nazaré do Tijoca, Nova América, Pacamorema, Pau Amarelo, Pau X, Pedras Grandes, Pindobal, Pindorama, Pingo D'Água, Pinheiro, Piquiateua, Ponta da Rua, Ponta de Ramos, Prauajó, Quebra, Recreio, Santa Maria, Santo Antônio do Tijoca, São Bernardo, São Pedro, Simoa, Valentim e Valério.</p><p>b) Bairros: Acampa, Bairro Alto, Bairro Novo, Brasília, Centro, Marambaia, Moreirão, Nova Umarizal, Piauí, Rodoviário, Umarizal e União.</p><p>§ 2º As famílias provenientes de eventuais núcleos comunitários que surgirem a partir das comunidades consideradas tradicionais são passíveis de serem compreendidas como famílias beneficiárias, desde que atendam ao disposto no inciso I deste artigo 1º e exerçam alguma das atividades entendidas como tradicionais há no mínimo 5 anos.</p><p>§ 3º Às famílias descendentes estão garantidos os direitos como beneficiárias, desde que continuem morando no interior ou entorno da Resex e exerçam as atividades elencadas nas alíneas "a" e/ou "b" do inciso II deste artigo 1º.</p><p>§ 4º Se a família beneficiária se ausentar da Reserva Extrativista a partir da publicação do Perfil de Família Beneficiária sem justificativa, poderá voltar, mas deverá continuar em suas atividades constantes nas letras "a" e/ou "b" do inciso II deste artigo 1° após comunicação com a comunidade.</p><p>§ 5º. As famílias de fora do território e do entorno da Resex Mãe Grande de Curuçá e que queiram ser beneficiárias da UC, deverão atender aos critérios elencados na alínea "a" do inciso II deste artigo 1º, desde que sejam aprovadas pela comunidade, pela AUREMAG e, se necessário, pelo Conselho Deliberativo.</p><p>Art. 2º Serão considerados usuários da Reserva Extrativista Mãe Grande de Curuçá:</p><p>a) Aqueles que prestam serviço na Resex de forma provisória e que não possuem vínculos familiares com os beneficiários da Unidade de Conservação (professor, agente de saúde, merendeiro, médicos, enfermeiros, dentistas, ACS, agentes de endemia e outros);</p><p>b) Viajantes, pesquisadores, visitantes, turistas;</p><p>c) Vendedores ou marreteiros que vêm de fora do território da Resex (compradores da produção das comunidades e vendedores de mercadorias);</p><p>d) Pescadores amadores, desde que respeitem as regras instituídas para este tipo de atividade.</p><p>Art. 3° Disposições finais:</p><p>a) Todas as famílias devem atender à legislação ambiental vigente e cumprir os regulamentos construídos na cogestão desta Unidade de Conservação, tais como Plano de Manejo, Planos Específicos e outros em vigência;</p><p>b) O acesso às políticas públicas pelas famílias beneficiárias deverá atender aos critérios e legislações pertinentes estabelecidas em cada política;</p><p>c) As situações não previstas nesta portaria caberão a análise pelo Conselho Deliberativo da Reserva Extrativista Mãe Grande de Curuçá;</p><p>d) Este perfil deverá ser revisado a cada 6 (seis) anos a partir da data de sua publicação ou quando for deliberado necessário pelo Conselho Deliberativo da Reserva Extrativista Mãe Grande de Curuçá.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>