<xml><article id="30420550" name="Ato_002_2023_Geranio_" idOficio="9386852" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="02/02/2023" artClass="00008:00021:00027:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação do Serviço Nacional de Proteção de Cultivares" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20306407">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Ato Nº 2, DE 30 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Ato Nº 2, DE 30 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Em cumprimento ao disposto no § 2°, do art. 4º, da Lei n° 9.456, de 25 de abril de 1997, e no inciso III, do art. 3°, do Decreto nº 2.366, de 5 de novembro de 1997, e o que consta do Processo nº 21000.008324/2023-61, o Serviço Nacional de Proteção de Cultivares divulga, para fins de proteção de cultivares de GERÂNIO (Pelargonium do Grupo Zonal (syn. Pelargonium x hortorum L.H. Bailey), Pelargonium peltatum (L.) Hér. e híbridos entre essas espécies e outras espécies de Pelargonium peltatum (L.) Hér. ex Aiton da família Geraniaceae), os descritores mínimos definidos na forma do Anexo. O formulário estará disponível aos interessados pela internet no endereço: https://www.gov.br/agricultura/pt-br/assuntos/insumos-agropecuarios/insumos-agricolas/protecao-de-cultivar/ornamentais.</p><p class="assina">STEFÂNIA PALMA ARAUJO</p><p class="cargo">Coordenadora</p><p>ANEXO</p><p>INSTRUÇÕES PARA EXECUÇÃO DOS ENSAIOS DE DISTINGUIBILIDADE, HOMOGENEIDADE E ESTABILIDADE DE CULTIVARES DE GERÂNIO (Pelargonium do Grupo Zonal (syn. Pelargonium x hortorum L.H. Bailey), Pelargonium peltatum (L.) Hér. e híbridos entre essas espécies e outras espécies de Pelargonium peltatum (L.) Hér. ex Aiton da família Geraniaceae).</p><p>I. OBJETIVO</p><p>Estas instruções visam estabelecer diretrizes para as avaliações de distinguibilidade, homogeneidade e estabilidade (DHE), a fim de uniformizar o procedimento técnico de comprovação de que a cultivar apresentada é distinta de outra(s) cujos descritores sejam conhecidos, é homogênea quanto às suas características dentro de uma mesma geração e é estável quanto à repetição das mesmas características ao longo de gerações sucessivas. Aplicam-se às cultivares GERÂNIO (Pelargonium do Grupo Zonal (syn. Pelargonium x hortorum L.H. Bailey), Pelargonium peltatum (L.) Hér. e híbridos entre essas espécies e outras espécies de Pelargonium peltatum (L.) Hér. ex Aiton da família Geraniaceae).</p><p>II. AMOSTRA VIVA</p><p>1. Para atender ao disposto no art. 22 e seu parágrafo único da Lei nº 9.456 de 25 de abril de 1997, o requerente do pedido de proteção obrigar-se-á a manter à disposição do Serviço Nacional de Proteção de Cultivares - SNPC, no mínimo, 15 estacas bem enraizadas que não tenham sido despontadas, no caso de cultivares propagadas vegetativamente; ou sementes suficientes para produzir 30 plantas no caso de cultivares propagadas por sementes.</p><p>2. A amostra viva deve apresentar vigor e boas condições fitossanitárias e atender aos critérios estabelecidos nas Regras de Análise de Sementes - R.A.S.</p><p>3. A amostra viva não poderá ter sido submetida a nenhum tipo de tratamento que afete a expressão das características da cultivar, salvo em casos especiais devidamente justificados. Nesse caso, o tratamento deve ser detalhadamente descrito.</p><p>4. A amostra viva deverá ser mantida à disposição do SNPC após a obtenção do Certificado de Proteção. Entretanto, sempre que durante a análise do pedido for necessária a apresentação da amostra para confirmação de informações, o requerente deverá disponibilizá-la.</p><p>5. As amostras vivas de cultivares de obtentores nacionais ou estrangeiros deverão ser mantidas no Brasil.</p><p>III. EXECUÇÃO DOS ENSAIOS DE DISTINGUIBILIDADE, HOMOGENEIDADE E ESTABILIDADE - DHE</p><p>1. Os ensaios deverão ser realizados por, no mínimo, um ciclo de cultivo. Caso a distinguibilidade, a homogeneidade e a estabilidade não possam ser comprovadas em um ciclo, os testes deverão ser estendidos por mais um ciclo de crescimento.</p><p>2. Os ensaios deverão ser conduzidos em um único local. Caso neste local não seja possível a visualização de todas as características da cultivar, a mesma poderá ser avaliada em um local adicional.</p><p>3. Os ensaios deverão ser realizados sob condições que assegurem o desenvolvimento normal das plantas. O tamanho das parcelas deverá ser tal que as plantas ou partes de plantas possam ser retiradas para medições e contagens, sem prejuízo das observações que poderão ser feitas no final do ciclo de cultivo.</p><p>4. Os métodos recomendados de observação das características são indicados na primeira coluna da Tabela de Descritores Mínimos, de acordo com a legenda abaixo:</p><p>- MI: Mensurações de um número de plantas ou partes de plantas, individualmente.</p><p>- VG: Avaliação visual única de um grupo de plantas ou partes de plantas.</p><p>5. Cada ensaio deverá incluir, no mínimo, 15 plantas no caso de cultivares propagadas vegetativamente; ou 30 plantas no caso de cultivares propagadas por sementes.</p><p>6. A menos que indicado outro modo, as observações deverão ser realizadas em, no mínimo, 10 plantas ou partes retiradas de cada uma das 10 plantas no caso de cultivares propagadas vegetativamente ou, no mínimo, 20 plantas ou partes retiradas de cada uma das 20 plantas, no caso de cultivares propagadas por sementes.</p><p>7. Devido à variação da intensidade da luz ao longo do dia, as determinações de cores deverão ser feitas, de preferência, em recinto com iluminação artificial ou no meio do dia, em ambiente sem incidência de luz solar direta. A fonte luminosa do recinto deverá estar em conformidade com o Padrão da Comissão Internacional de Iluminação - CIE de Iluminação Preferencial D 6.500 e deverá estar dentro dos níveis de tolerância especificados no Padrão Inglês 950, Parte I. Essas cores deverão ser definidas contrapondo-se a parte da planta a um fundo branco.</p><p>8. As cores das estruturas observadas devem ser referenciadas com base no Catálogo de Cores da Royal Horticultural Society (Catálogo de cores RHS).</p><p>9. As avaliações para descrição da cultivar deverão ser realizadas nas plantas com expressões típicas, sendo desconsideradas aquelas com expressões atípicas.</p><p>10. Para a avaliação da homogeneidade de cultivares propagadas vegetativamente deverá ser aplicada uma população padrão de 1% com probabilidade de aceitação de 95%. No caso de uma amostra com 15 plantas, será permitida uma planta atípica.</p><p>11. Para a avaliação de homogeneidade de cultivares propagadas por semente, deve -se considerar a faixa de variação, observada através de plantas individuais, e determinar se esta é similar a variedades comparáveis, já conhecidas. Estas variações na cultivar candidata deverão ser significativamente menores que nas cultivares comparativas.</p><p>11.1. Em alguns casos, para características qualitativas e pseudoqualitativas, a grande maioria das plantas individuais da cultivar devem ter expressões similares, sendo que plantas com expressões claramente diferentes podem ser consideradas como plantas atípicas. Nestes casos, o procedimento de avaliação com base em identificação de plantas atípicas é recomendado, e o número de plantas atípicas da cultivar candidata não deve exceder este número nas cultivares comparativas.</p><p>12. Poderão ser estabelecidos testes adicionais para propósitos especiais.</p><p>13. É necessário anexar ao formulário, fotografias representativas de partes da planta em pleno florescimento e das estruturas mais relevantes utilizadas na caracterização da cultivar, especialmente da folha e da flor. No caso de cultivar introduzida no Brasil que apresentar alterações das características devido às diferentes condições ambientais, sempre que as mesmas possam ser demonstradas por fotografias, estas devem ser anexadas.</p><p>IV. CARACTERÍSTICAS AGRUPADORAS</p><p>1. Para a escolha das cultivares mais similares a serem plantadas no ensaio de DHE, utilizar as características agrupadoras.</p><p>2. Características agrupadoras são aquelas nas quais os níveis de expressão observados, mesmo quando obtidos em diferentes locais, podem ser usados para a organização dos ensaios de DHE, individualmente ou em conjunto com outras características, de forma que cultivares similares sejam plantadas agrupadas.</p><p>3. As seguintes características são consideradas úteis como características agrupadoras:</p><p>(a) Lâmina foliar: variegação (característica 12);</p><p>(b) Lâmina foliar: cor principal (excluída a zona) (característica 13);</p><p>(c) Flor: tipo (característica 29);</p><p>(d) Pétala superior: tipo de marca (característica 45);</p><p>(e) Pétala inferior: cor do meio na face superior (característica 52) com os seguintes grupos:</p><p>Gr. 1: branco</p><p>Gr. 2: rosa alaranjado</p><p>Gr. 3: laranja</p><p>Gr. 4: vermelho</p><p>Gr. 5: roxo</p><p>Gr. 6: rosa azulado</p><p>V. SINAIS CONVENCIONAIS</p><p>(a)-(c) (+): Ver explanações relativas a diversas características, item "VIII OBSERVAÇÕES E FIGURAS";</p><p>MI, VG: ver item III, 4.</p><p>QL: Característica qualitativa;</p><p>QN: Característica quantitativa; e</p><p>PQ: Característica pseudoqualitativa.</p><p>VI. NOVIDADE E DURAÇÃO DA PROTEÇÃO</p><p>1. A fim de satisfazer o requisito de novidade estabelecido no inciso V, art. 3º, da Lei nº 9.456, de 1997, para poder ser protegida, a cultivar não poderá ter sido oferecida à venda no Brasil há mais de doze meses em relação à data do pedido de proteção e, observado o prazo de comercialização no Brasil, não poderá ter sido oferecida à venda ou comercializada em outros países, com o consentimento do obtentor, há mais de quatro anos.</p><p>2. Conforme estabelecido pelo art. 11 da Lei nº 9.456, de 1997, a proteção da cultivar vigorará, a partir da data da concessão do Certificado Provisório de Proteção, pelo prazo de 15 (quinze) anos.</p><p>VII. INSTRUÇÕES DE PREENCHIMENTO DA TABELA DE DESCRITORES</p><p>1. Ver formulário na internet.</p><p>2. Para solicitação de proteção de cultivar, o interessado deverá apresentar, além deste, os demais formulários disponibilizados pelo SNPC.</p><p>3. Todas as páginas deverão ser rubricadas pelo Representante Legal e pelo Responsável Técnico.</p><p>VIII. TABELA DE DESCRITORES MÍNIMOS DE GERÂNIO (Pelargonium do Grupo Zonal (syn. Pelargonium x hortorum L.H. Bailey), Pelargonium peltatum (L.) Hér. e híbridos entre essas espécies e outras espécies de Pelargonium peltatum (L.) Hér. ex Aiton da família Geraniaceae).</p><p>Nome proposto para a cultivar:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Característica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação da</p><p>característica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código</p><p>de cada</p><p>descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Planta: tipo de crescimento</p><p>PQ VG (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ereto</p><p>semiereto</p><p>rasteiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Somente cultivares com tipo de crescimento ereto ou semiereto: Planta: altura da folhagem</p><p>QN MI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>baixa</p><p>média</p><p>alta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Somente cultivares com tipo de crescimento rasteiro: Planta: comprimento do ramo</p><p>QN MI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>curto</p><p>médio</p><p>longo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Somente cultivares com tipo de crescimento ereto ou semiereto: Planta: largura</p><p>QN MI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>estreita</p><p>média</p><p>larga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. Haste: cor (excluindo a antocianina)</p><p>QL VG (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>esbranquiçada</p><p>verde</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Haste: pigmentação antocianínica</p><p>QN VG (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou muito fraca</p><p>média</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7. Lâmina foliar: comprimento</p><p>QN MI (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>curto</p><p>médio</p><p>longo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8. Lâmina foliar: largura</p><p>QN MI (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>estreita</p><p>média</p><p>larga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9. Lâmina foliar: profundidade do sinus</p><p>QN MI (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou muito pouco profunda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>pouco profunda</p><p>média</p><p>profunda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10. Lâmina foliar: ondulação da margem</p><p>QN VG (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>fraca</p><p>média</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11. Lâmina foliar: base</p><p>QN VG (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>muito aberta</p><p>ligeiramente aberta</p><p>fechada</p><p>parcialmente sobreposta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>fortemente sobreposta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12. Lâmina foliar: variegação</p><p>QL VG (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente</p><p>presente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13. Lâmina foliar: cor principal (excluída a zona)</p><p>PQ VG (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>amarela</p><p>verde clara</p><p>verde clara a verde média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>verde média</p><p>verde média a verde escura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>verde escura</p><p>vermelha escura</p><p>roxa amarronzada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p><p>7</p><p>8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14. Lâmina foliar: cor secundária (excluída a zona)</p><p>PQ VG (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>branca</p><p>amarela</p><p>verde clara</p><p>verde média</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15. Somente cultivares com tipo de crescimento rasteiro: Lâmina foliar: brilho</p><p>QN VG (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>fraco</p><p>médio</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16. Lâmina foliar: visibilidade da zona</p><p>QN VG (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou muito fraca</p><p>fraca</p><p>média</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>muito forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17. Lâmina foliar: posição da zona</p><p>QN VG (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>em direção à base</p><p>no meio</p><p>em direção à margem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18. Lâmina foliar: tamanho relativo da zona</p><p>QN VG (a) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>pequeno</p><p>médio</p><p>grande</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19. Pedúnculo: comprimento</p><p>QN MI (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>curto</p><p>médio</p><p>longo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20. Pedúnculo: pigmentação antocianínica no terço médio</p><p>QN VG (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou muito fraca</p><p>fraca</p><p>média</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21. Inflorescência: altura</p><p>QN MI (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>baixa</p><p>média</p><p>alta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22. Inflorescência: largura</p><p>QN MI (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>estreita</p><p>média</p><p>larga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23. Inflorescência: número de flores abertas</p><p>QN MI (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>baixo</p><p>médio</p><p>alto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24. Inflorescência: comprimento da maior flor</p><p>QN MI (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>curto</p><p>médio</p><p>longo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25. Inflorescência: largura da maior flor</p><p>QN MI (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>estreita</p><p>média</p><p>larga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26. Inflorescência: comprimento do pedicelo mais longo</p><p>QN MI (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>curto</p><p>médio</p><p>longo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27. Pedicelo: pigmentação antocianínica no terço superior</p><p>QN VG (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou muito fraca</p><p>fraca</p><p>média</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>muito forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28. Pedicelo: inchaço</p><p>QL VG (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente</p><p>presente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29. Flor: tipo</p><p>QL VG (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>simples</p><p>dobrada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30. Somente cultivares com flor tipo: simples: Flor: disposição das pétalas superiores em relação às pétalas inferiores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>livre</p><p>em contato</p><p>moderadamente sobreposta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>QN VG (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31. Somente cultivares com flor tipo: dobrada: Flor: número de pétalas</p><p>QN VG (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>baixo</p><p>médio</p><p>alto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>32. Flor: seção transversal em vista lateral</p><p>QN VG (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>côncava</p><p>plana</p><p>convexa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>33. Flor: presença de estrias ou manchas irregularmente distribuídas</p><p>QL VG (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente</p><p>presente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>34. Somente cultivares com flores com presença de estrias ou manchas irregularmente distribuídas: Flor: cor principal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>branca</p><p>rosa</p><p>vermelha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PQ VG (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>35. Somente cultivares com flores com presença de estrias ou manchas irregularmente distribuídas: Flor: cor das estrias ou manchas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>branca e vermelha</p><p>apenas vermelha</p><p>roxa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PQ VG (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>36. Sépala: curvatura</p><p>QN VG (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou fraca</p><p>moderada</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>37. Sépala: pigmentação antocianínica no meio da sépala mais larga</p><p>QN VG (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou muito fraca</p><p>fraca</p><p>média</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>muito forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>38. Pétala superior: largura</p><p>QN MI (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>estreita</p><p>média</p><p>larga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>39. Pétala superior: formato</p><p>PQ VG (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>rômbico</p><p>arredondado</p><p>obtriangular</p><p>espatulado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>40. Pétala superior: margem no ápice</p><p>PQ VG (b) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>inteira</p><p>emarginada</p><p>laciniada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>41. Pétala superior: cor da margem na face superior</p><p>PQ VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>42. Pétala superior: cor do meio na face superior</p><p>PQ VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>43. Pétala superior: cor na face inferior</p><p>PQ VG (b) (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>44. Pétala superior: visibilidade das marcas</p><p>PQ VG (b) (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou muito fraca</p><p>fraca</p><p>média</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>45. Pétala superior: tipo de marca</p><p>PQ VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>apenas estrias</p><p>estrias e pontos</p><p>estrias e uma ou mais manchas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>apenas uma mancha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>46. Pétala superior: tamanho da maior mancha</p><p>QN VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>pequeno</p><p>médio</p><p>grande</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>47. Pétala superior: cor da mancha</p><p>PQ VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>48. Pétala superior: zona na base</p><p>QL VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente</p><p>presente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>49. Pétala superior: tamanho da zona na base</p><p>QN VG (b) (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>pequeno</p><p>médio</p><p>grande</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>50. Pétala superior: cor da zona na base</p><p>PQ VG (b) (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>branca</p><p>rosa avermelhada</p><p>vermelha alaranjada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>violeta clara</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>51. Pétala inferior: cor da margem do lado superior</p><p>PQ VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>52. Pétala inferior: cor do meio do lado superior</p><p>PQ VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>53. Pétala inferior: cor do lado inferior</p><p>PQ VG (b) (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>54. Pétala inferior: visibilidade das marcas</p><p>QN VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente ou muito fraca</p><p>fraca</p><p>média</p><p>forte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>55. Pétala inferior: tipo de marca</p><p>PQ VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>apenas listras</p><p>listras e pontos</p><p>listras e uma ou mais manchas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>apenas uma mancha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>56. Pétala inferior: tamanho da maior mancha</p><p>QN VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>pequeno</p><p>médio</p><p>grande</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>57. Pétala inferior: zona na base</p><p>QL VG (b) (c) (+)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ausente</p><p>presente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>58. Pétala inferior: tamanho da zona na base</p><p>QN VG (b) (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>pequeno</p><p>médio</p><p>grande</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p><p>5</p><p>7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>59. Pétala inferior: cor da zona na base</p><p>PQ VG (b) (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>branca</p><p>vermelha alaranjada</p><p>rosa azulada</p><p>violeta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p><p>2</p><p>3</p><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>60. Somente cultivares com flor tipo: dobrada: Pétala interna: cor da parte central da face superior</p><p>PQ VG (b) (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Catálogo de cores RHS (indicar número de referência)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>IX. OBSERVAÇÕES E FIGURAS</p><p>1. Explanações relativas a diversas características.</p><p>1. As observações para a análise das características devem ser feitas na época de pleno florescimento, salvo indicação em contrário.</p><p>1.1. As características contendo a seguinte classificação (a), (b) e (c) na primeira coluna da Tabela de Descritores Mínimos, devem ser observadas conforme as orientações a seguir:</p><p>(a) As observações na haste e na folha devem ser feitas na base da segunda inflorescência da haste mais forte. Todas as observações na folha devem ser feitas na face superior.</p><p>(b) As observações sobre a inflorescência e a flor devem ser feitas na segunda inflorescência da haste mais forte;</p><p>(c) As observações devem ser feitas somente em cultivares com flor: estrias ou manchas irregularmente distribuídas: ausente (ver Caract. 33).</p><p>2. Explanações relativas a características individuais</p><p>As características contendo a indicação (+) na primeira coluna da Tabela de Descritores Mínimos deverão ser avaliadas conforme as orientações do formulário da internet.</p><p>X. TABELA DE MEDIDAS ABSOLUTAS PARA CARACTERÍSTICAS MENSURADAS DA CULTIVAR CANDIDATA E DAS MAIS PARECIDAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Médias observadas Característica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cultivar Candidata</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cultivar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cultivar</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Somente cultivares com tipo de crescimento: ereto ou semiereto: Planta: altura da folhagem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Somente cultivares com tipo de crescimento: rasteiro: Planta: comprimento do ramo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Somente cultivares com tipo de crescimento: ereto ou semiereto: Planta: largura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8. Lâmina foliar: largura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9. Lâmina foliar: profundidade do sinus</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19. Pedúnculo: comprimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>nº  </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> nº  </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>nº  </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21. Inflorescência: altura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22. Inflorescência: largura</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23. Inflorescência: número de flores abertas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>nº  </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> nº  </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>nº  </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24. Inflorescência: comprimento da maior flor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25. Inflorescência: largura da maior flor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26. Inflorescência: comprimento do pedicelo mais longo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>cm</p></td></tr></table><p>XI. BIBLIOGRAFIA</p><p>1. União Internacional para Proteção das Obtenções Vegetais (UPOV), TG/028/9, Genebra, 2009. Disponível em: https://www.upov.int/edocs/tgdocs/en/tg028.pdf.</p><p>Acesso em: 19 de setembro de 2022.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>