<xml><article id="30402607" name="Resolucao 01-2023 Ajudas de Cust" idOficio="9385474" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="01/02/2023" artClass="00070:00467:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Psicologia da 12ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="68" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=68" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20304338">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRP-12 Nº 1, DE  30 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece as regras para o pagamento de diárias e ajudas de custo no âmbito do Regional, revoga a Resolução CRP-12 nº 07/2017 e dá outras providências".]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRP-12 Nº 1, DE 30 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Estabelece as regras para o pagamento de diárias e ajudas de custo no âmbito do Regional, revoga a Resolução CRP-12 nº 07/2017 e dá outras providências".</p><p>A Presidente do Conselho Regional de Psicologia - 12ª Região, no uso de suas atribuições legais e regimentais, e</p><p>CONSIDERANDO o que dispõe a Resolução CFP nº 20/2018, resolve:</p><p>Art. 1º - Considera-se Diária o valor autorizado pelo presidente ou membro da diretoria do CRP-12, destinado a indenizar despesas extraordinárias por dia de afastamento do município de residência, que implique pernoite, com pousada, alimentação e locomoção urbana realizados por Conselheiro, Membro de Comissão, Presidentes/as de Comissões e Coordenadores/as de Comissões Gestoras das Subsedes, Psicólogo Colaborador, Convidados e Prestadores de Serviço, quando participarem de atividade de interesse do Conselho.</p><p>Art. 2º Considera-se ajuda de custo o valor autorizado pelo presidente ou membro da diretoria do CRP-12, destinado a indenizar despesas com alimentação e transporte urbano de Conselheiro, Presidentes/as de Comissões e Coordenadores/as de Comissões Gestoras das Subsedes, convidado, colaborador ou prestador de serviços, que não obrigue em pernoite, realizadas no mesmo município e região metropolitana de sua residência até a distância de 50 (cinquenta) quilômetros.</p><p>Parágrafo Único. A duração da atividade, de que trata este artigo, não poderá ser inferior à 01 (uma) hora ininterrupta, para que ocorra o pagamento proporcional em fração. Reuniões com duração menor do que 01 (uma) hora, não terão direito a qualquer valor indenizatório.</p><p>Art. 3º Considera-se ajuda de custo de participação o valor autorizado pelo presidente ou membro da diretoria do CRP-12, destinado a indenizar despesas de Conselheiro, Presidentes/as de Comissões e Coordenadores/as de Comissões Gestoras das Subsedes, convidado, colaborador ou prestador de serviços em tele reuniões à distância, que devidamente justificadas, impeça o favorecido de utilizar a estrutura da sede do Conselho, correndo assim às suas próprias expensas os custos da referida reunião.</p><p>Parágrafo Único. A duração da reunião, de que trata este artigo, não poderá ser inferior à 01 (uma) hora ininterrupta, para que ocorra o pagamento proporcional em fração. Reuniões on-line, com duração menor do que 01 (uma) hora, não terão direito a qualquer valor indenizatório.</p><p>Art. 4º - Considera-se atividade a dedicação do Conselheiro, Presidentes/as de Comissões e Coordenadores/as de Comissões Gestoras das Subsedes, Psicólogo Colaborador ou Convidado do CRP-12 a eventos, reuniões etc., incluindo o tempo despendido com o deslocamento do mesmo (residência/atividade e vice/versa), limitado ao máximo de 8 horas/dia.</p><p>Art. 5º O valor da diária a ser paga pelo CRP-12 será determinado em função da localidade onde se realizará a atividade, distinguindo-se desta forma em três diferentes categorias:</p><p>I - Participação em atividade dentro do Estado de Santa Catarina.</p><p>II -Participação em atividade com deslocamento para município fora do Estado de Santa Catarina; e</p><p>III - Participação em atividade com deslocamento para fora do país.</p><p>Parágrafo Primeiro - As despesas com passagens referentes a deslocamentos intermunicipais, interestaduais e ou internacionais, bem como relacionadas a hospedagens, quando necessárias, serão providas diretamente pelo Conselho Regional de Psicologia - 12ª Região, salvo acordo entre as partes.</p><p>Parágrafo Segundo - Os valores de diária e ajuda de custo de que tratam o artigo 4º desta resolução serão atribuídos conforme disposto no anexo I da presente Resolução.</p><p>Parágrafo Terceiro - No caso de atividade cujo indenização seja por ajuda de custo e na qual o tempo despendido pelo beneficiário seja menor que 8 (oito) horas no dia, a ajuda de custo será paga proporcionalmente, em frações de hora inteira.</p><p>Art. 6º - Quando, para atender as necessidades do Conselho Regional de Psicologia - 12ª Região, o Conselheiro, convidado, colaborador e prestador de serviços se utilizar de veículo próprio para locomoção, a indenização das despesas se fará por quilômetro rodado.</p><p>Parágrafo Primeiro - No caso de deslocamento para atividade em que haja utilização de veículo particular automotor e cuja distância de ida-e-volta seja superior a 50 km (cinquenta quilômetros), com aferição pelo CRP-12 como o menor percurso, o beneficiário poderá solicitar indenização de gastos com combustível, independentemente do recebimento da diária ou ajuda de custo:</p><p>I - O valor base para cálculo da indenização previsto no caput deste artigo será o equivalente a 20% do valor médio praticado em Santa Catarina de 01 (um) litro de gasolina, por quilômetro rodado para veículos automotores de quatro rodas;</p><p>II - No caso do deslocamento ser efetuado com veículo automotor de duas rodas, aplicar-se-á um redutor de 50% (cinquenta por cento) sobre os valores apurados, conforme o disposto no caput deste artigo.</p><p>Parágrafo Primeiro - O valor médio praticado, referido no inciso I, será extraído da composição de preços publicada pelo Sindicato dos Combustíveis do estado de Santa Catarina - SINCOMBUSTIVEL.</p><p>Parágrafo Segundo - O número de quilômetros rodados a ser adotado para o cálculo será o utilizado pelos órgãos oficiais, DNIT e DER ou órgão que venha a substituí-los.</p><p>Parágrafo Terceiro - Em situações especiais, o CRP-12 poderá contratar serviços de alimentação e transporte para conselheiro, convidado, prestador de serviços, e negociar outras formas de indenização, desde que não sejam ultrapassados os valores estabelecidos na respectiva resolução sobre diária e ajuda de custos.</p><p>Art. 7º - Em caso de deslocamento para atividades fora da cidade de origem, por via aérea, com custeio da passagem pelo CRP-12, o beneficiário poderá solicitar a indenização dos gastos efetuados com taxi (origem/aeroporto/destino e vice-versa), apresentando o recibo comprobatório das despesas, independentemente do recebimento da diária.</p><p>Parágrafo Único - No caso previsto neste artigo, poderá ser aceito, excepcionalmente, a critério da diretoria, em substituição às despesas relativas ao deslocamento com taxi (origem/aeroporto e vice-versa), a indenização da estadia de veículo em estacionamento aeroportuário, limitado a 04 (quatro) diárias, mediante comprovação com recibo do estabelecimento guardador</p><p>Art. 8º - O beneficiado, conselheiro, convidado, colaborador, prestador de serviço, em caráter excepcional, poderá solicitar a indenização das despesas efetuadas mediante a apresentação de documentos comprobatórios, Nota Fiscal ou Recibo, desde que o valor gasto ultrapasse o valor estipulado para diária ou ajuda de custo e que sejam compatíveis com os valores praticados pelo Conselho de Psicologia.</p><p>Art. 9º - Fica estabelecido, como limite mensal para a quantidade de ajudas de custo, o seguinte: 06 (seis) para Psicólogos Colaboradores, 14 (quatorze) para Conselheiros, 16 (dezesseis) para Presidentes/as de Comissões e Coordenadores/as de Comissões Gestoras das Subsedes e 18 (dezoito) para Conselheiros membros da Diretoria do CRP-12. O limite em relação à quantidade de diárias será: Para Colaboradores e Conselheiros em 08 (oito) mensais.</p><p>Parágrafo Primeiro - Não estão inclusas nas quantidades acima descritas a participação em Plenárias, sejam estas Ordinárias ou Extraordinárias e, ainda, as representações do CRP-12 nas atividades convocadas pelo CFP.</p><p>Parágrafo Segundo - Os limites estabelecidos no caput deste Artigo poderão ser excedidos, caso existam necessidades administrativas e ou institucionais da Autarquia, devidamente motivadas por parte da Diretoria, Comissões ou Setores envolvidos.</p><p>Art. 10 - O pagamento de Diária, Ajuda de Custo e/ou Indenização só será efetuado se requerido e autorizado nos formulários próprios, devidamente preenchidos e aprovados.</p><p>Parágrafo Primeiro - Os gastos realizados antecipadamente e que não tenham sido requeridos conforme disposto no caput deste artigo, no prazo máximo de 30 (trinta) dias contados a partir do final da atividade, não serão indenizados.</p><p>Parágrafo Segundo - Na eventualidade do recebimento antecipado de valores para Ajuda de Custo e deslocamento, caberá ao beneficiário a apresentação das requisições e/ou documentos de prestação de contas dentro do prazo máximo de 10 (dez) dias contados a partir do encerramento da atividade.</p><p>Art. 11 - Todas as participações em atividades deverão ser inscritas na Agenda da instituição e aprovadas pelo Plenário ou Diretoria do Conselho Regional de Psicologia - 12ª Região.</p><p>Art. 12 - Os valores referentes às diárias e ajudas de custo passam a valer, para o ano de 2023, conforme o constante no Anexo I. Para os anos seguintes, as quantias serão reajustadas pelo IPCA-E ou, em sua falta, por outro índice oficial do Governo Federal.</p><p>Art. 13 - Os casos omissos serão resolvidos em reunião da Diretoria.</p><p>Art. 14 - Revogam-se as disposições em contrário, em especial a Resolução CRP-12 007/2017.</p><p>Art. 15 - Esta Resolução entra em vigor a partir de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">Yara Maria Moreira de Faria Hornke</p><p>ANEXO I</p><p>DIÁRIA</p><p>Valor com Hospedagem paga pelo benef. Conselheiros, colaboradores, convidados e prestadores de serviço em viagens para fora do domicílio - R$ 576,00.</p><p>Valor sem hospedagem paga pelo benef. Conselheiros, colaboradores, convidados e prestadores de serviço em viagens para fora do domicílio - R$ 288,00.</p><p>Valor com Hospedagem paga pelo benef. Conselheiros, colaboradores, convidados e prestadores de serviço em viagens para fora do estado de Santa Catarina - R$ 728,00.</p><p>Valor sem hospedagem paga pelo benef. Conselheiros, colaboradores, convidados e prestadores de serviço em viagens para fora do estado de Santa Catarina - R$ 364,00.</p><p>Valor com Hospedagem paga pelo benef. Conselheiros, colaboradores, convidados e prestadores de serviço em viagens ao exterior - US$ 398,00.</p><p>Valor sem hospedagem paga pelo benef. Conselheiros, colaboradores, convidados e prestadores de serviço em viagens ao exterior - US$ 182,00.</p><p>AJUDA DE CUSTO</p><p>Ajuda de custo e participação (por 8h de disponibilidade) conselheiros, colaboradores, prestadores de serviço e convidados - R$ 288,00</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>