<xml><article id="30709667" name="141-PT-Renova a qualificacao das" idOficio="9421377" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/02/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00003" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="193" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=193" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20355346">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 141, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renova a qualificação das Unidades Móveis destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de São Paulo e Municípios e Especifica a composição do incentivo referente a habilitação e a qualificação. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 141, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Renova a qualificação das Unidades Móveis destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de São Paulo e Municípios e Especifica a composição do incentivo referente a habilitação e a qualificação.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 1.131, de 31 de maio de 2012, que habilita a Central de Regulação Médica dos Municípios de Bragança Paulista (SP), Atibaia (SP), Bom Jesus dos Perdões (SP), Joanópolis (SP), Pedra Bela (SP), Piracaia (SP), Tuiutí (SP) e Vargem (SP) a receberem Unidades de Suporte Básico e Avançado, destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), da Central Regional de Bragança Paulista (SP) e autoriza a transferência de custeio aos Municípios;</p><p>Considerando o Título II - Do Componente do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) - do Livro II, do Anexo III da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre o financiamento e a transferência dos recursos federais para as ações e os serviços de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 288, de 12 de março de 2018, que redefine a operacionalização do cadastramento de serviços de atendimento pré-hospitalar móvel de urgência e o elenco de profissionais que compõem as equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.044, de 5 de julho de 2018, que suspende o repasse do recurso financeiro destinado ao incentivo de custeio mensal de Unidades do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.574, de 20 de agosto de 2018, que restabelece a transferência mensal de recursos financeiros para o custeio mensal de Unidades destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192); e</p><p>Considerando as Propostas SAIPS e a correspondente avaliação e aprovação pela Coordenação-Geral de Urgência - CGURG/DAHU/SAES/MS, por meio do Parecer Técnico nº 140/2022, constante no NUP-SEI nº 25000.006375/2015-07, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam renovadas as qualificações das Unidades Móveis, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) vinculadas à Central de Regulação das Urgências Bragança Paulista, conforme Anexo I a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. A qualificação será válida por dois anos de acordo com a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, podendo ser renovada mediante novo processo de avaliação.</p><p>Art. 2º Ficam mantidos os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de São Paulo e Municípios, no montante anual de R$ 327.708,00 (trezentos e vinte e sete mil e setecentos e oito reais), correspondente à renovação da qualificação das Unidades Móveis, conforme Anexo I a esta Portaria.</p><p>Art. 3º Ficam especificadas as composições do incentivo das Unidades Móveis vinculadas à Central de Regulação das Urgências (CRU) Bragança Paulista, no qual são detalhados os valores de habilitação, qualificação, total, bem como os valores incorporados ao Teto MAC do Estado de São Paulo e Municípios, conforme Anexo II a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O detalhamento do incentivo em valores específicos para a habilitação e para a qualificação da unidade não acarreta impacto nos limites financeiros de Média e Alta Complexidade dos Estados e Municípios, além do estabelecido no art. 2º desta Portaria.</p><p>Art. 4º O Fundo Nacional de Saúde adotará as medidas necessárias para a transferência, regular e automática, do montante estabelecido no art. 2º aos Fundos Municipais de Saúde, em parcelas mensais, mediante processo autorizativo encaminhado pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde.</p><p>Parágrafo único. O recurso relativo ao incentivo financeiro de que trata esta Portaria pode ser aplicado no custeio de quaisquer ações e serviços de média e alta complexidade, desde que garantida a manutenção da unidade habilitada e qualificada.</p><p>Art. 5º Os recursos orçamentários, objeto desta Portaria, correrão por conta do Orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho: 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos em Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0001 - SAMU 192.</p><p>Art. 6º Fica revogada a Portaria GM/MS nº 678, de 30 de março de 2022, publicada no Diário Oficial da União - DOU nº 62, em 31 de março de 2022, seção1, página 191.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº PROPOSTA SAIPS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCESSO NUP-SEI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMAZÔNIA LEGAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCENTIVO QUALIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE QUALIFICAÇÃO</p><p>(ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DE CUSTEO A SER MANTIDO</p><p>(ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>355635</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VARGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7051905</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150848</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25000.006375/2015-07</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.51 - CENTRAL DE REGULAÇÃO DAS URGÊNCIAS SAMU 192 E UNIDADES MÓVEIS QUALIFICADAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>350410</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ATIBAIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4045549</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>150880</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>7050909</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USA</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>150881</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>116.652,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116.652,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="10"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>327.708,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>327.708,00</p></td></tr></table><p>ANEXO II</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMAZÔNIA LEGAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCETIVO HABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCENTIVO QUALIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE HABILITAÇÃO (ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE QUALIFICAÇÃO (ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p><p>(ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>355635</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VARGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7051905</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.50 - UNIDADE MÓVEL DE ATENDIMENTO PRÉ-HOSPITALAR USB 192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.51 - CENTRAL DE REGULAÇÃO DAS URGÊNCIAS SAMU 192 E UNIDADES MÓVEIS QUALIFICADAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>263.028,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>350410</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ATIBAIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4045549</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105.528,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>263.028,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>7050909</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USA</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.49 - UNIDADE MÓVEL DE ATENDIMENTO PRÉ-HOSPITALAR USA SAMU 192</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>462.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116.652,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>578.652,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="9"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>777.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>327.708,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.104.708,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>