<xml><article id="30407812" name="Ato726a768" idOficio="9386347" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="01/02/2023" artClass="00014:00018:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20305698">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 726 Processo nº 53500.343809/2022-72. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE MULHER DE TELEVISAO LTDA, CNPJ 02.344.518/0001-78, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Pirassununga/SP.</p><p>Nº 727 Processo nº 53500.001535/2023-28. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO CULTURAL ALZIRA DA SILVA CORREA, CNPJ 07.590.751/0001-54, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Luís Eduardo Magalhães/BA.</p><p>Nº 728 Processo nº 53500.344067/2022-01. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO OURO VERDE FM LTDA, CNPJ 22.223.358/0001-16, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Araguari/MG.</p><p>Nº 729 Processo nº 53500.343916/2022-09. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE MULHER DE TELEVISAO LTDA, CNPJ 02.344.518/0001-78, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Rio de Janeiro/RJ.</p><p>Nº 730 Processo nº 53500.344026/2022-14. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TELEVISAO RECORD S.A, CNPJ 60.628.369/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Manaus/AM.</p><p>Nº 731 Processo nº 53500.343924/2022-47. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE MULHER DE TELEVISAO LTDA, CNPJ 02.344.518/0001-78, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São Carlos/SP.</p><p>Nº 732 Processo nº 53500.345210/2022-73. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Tvci Tv Comunicacoes Interativas Ltda, CNPJ 01.871.985/0001-93, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Campo Grande/MS.</p><p>Nº 762 Processo nº 53500.005614/2023-16. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO BLAU NUNES LTDA, CNPJ 87.656.039/0001-40, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Santa Bárbara do Sul/RS.</p><p>Nº 763 Processo nº 53500.005888/2023-05. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FM PLANALTO DE CAJURU LTDA, CNPJ 01.884.483/0001-05, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Cajuru/SP.</p><p>Nº 764 Processo nº 53500.005595/2023-10. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à IBIACA COMUNICACOES LTDA, CNPJ 10.570.357/0001-69, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Ibiaçá/RS.</p><p>Nº 765 Processo nº 53500.344421/2022-99. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Cable-link Radiofusao Ltda, CNPJ 02.316.740/0001-67, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de São Paulo/SP.</p><p>Nº 766 Processo nº 53500.345318/2022-66. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA CANAA DE COMUNICACAO LTDA, CNPJ 32.426.660/0001-25, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Cariacica/ES.</p><p>Nº 767 Processo nº 53500.344262/2022-22. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO CESUMAR, CNPJ 03.593.999/0001-18, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Maringá/PR.</p><p>Nº 768 Processo nº 53500.342156/2022-12. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TVSBT CANAL 11 DO RIO DE JANEIRO LTDA, CNPJ 43.915.172/0001-06, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Casimiro de Abreu/RJ.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>