<xml><article id="30677367" name="SPRF-RN_portaria53 - Copia" idOficio="9417973" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/02/2023" artClass="00032:00029:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Polícia Rodoviária Federal/Superintendência Regional no Rio Grande do Norte" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="34" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20350670">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPRF-RN/PRF Nº 53, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a restrição do trânsito de Veículos e Combinações de Veículos excedentes em peso e ou dimensões aos limites máximos estabelecidos pela Resolução nº 210/2006 do Conselho Nacional de Trânsito e suas alterações, passíveis ou não da concessão de Autorização Especial de Trânsito - AET ou Autorização Específica - AE, em rodovias federais no Estado do Rio Grande do Norte, no período do  feriado de Carnaval do ano de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SPRF-RN/PRF Nº 53, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a restrição do trânsito de Veículos e Combinações de Veículos excedentes em peso e ou dimensões aos limites máximos estabelecidos pela Resolução nº 210/2006 do Conselho Nacional de Trânsito e suas alterações, passíveis ou não da concessão de Autorização Especial de Trânsito - AET ou Autorização Específica - AE, em rodovias federais no Estado do Rio Grande do Norte, no período do feriado de Carnaval do ano de 2023.</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DA POLÍCIA RODOVIÁRIA FEDERAL NO RIO GRANDE DO NORTE, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.103, de 24 de junho de 2022, tendo em vista o contido no Capítulo VII da Portaria SE/MJSP nº 1.411, de 25 de novembro de 2021, do Secretário-Executivo do Ministério da Justiça e Segurança Pública, e considerando a subdelegação conferida no art. 6º da Portaria DG/PRF nº 818, de 28 de setembro de 2022, publicada no Boletim de Serviço Eletrônico em 30/09/2022, e</p><p>CONSIDERANDO o que determina os artigos 1°, 2°, 20 e § 1º do artigo 269, da Lei 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o Código de Trânsito Brasileiro (CTB), bem como as Resoluções Contran nº 210/06, 211/06, 520/15, 564/15, 701/17 e nº 735/18 do Conselho Nacional de Trânsito (CONTRAN) e Resolução DNIT nº 01/16.</p><p>CONSIDERANDO como sendo projeto institucional de governo as metas de redução dos índices de mortos por grupo de veículos e dos índices de mortos por grupo de habitantes para cada um dos Estados da Federação e para o Distrito Federal, de que trata a Lei nº 13.614, de 11 de janeiro de 2018, que criou o Plano Nacional de Redução de Mortes e Lesões no Trânsito (PNATRANS) em consonância com a resolução Contran nº 740/2018;</p><p>CONSIDERANDO o aumento significativo do fluxo de veículos de passageiros durante os feriados e festas nacionais e regionais nas rodovias e estradas federais;</p><p>CONSIDERANDO que compete à Polícia Rodoviária Federal executar ações de prevenção de acidentes de trânsito estabelecendo, inclusive, horários de circulação para veículos especiais, resolve:</p><p>Art. 1º Proibir, na forma do Anexo à presente Portaria, o trânsito de Veículos ou Combinações de Veículos, passíveis ou não de Autorização Especial de Trânsito (AET) ou Autorização Específica (AE), cujo peso ou dimensão exceda qualquer um dos seguintes limites regulamentares:</p><p>I - Largura máxima: 2,60 metros;</p><p>II - Altura máxima: 4,40 metros;</p><p>III - Comprimento total de 19,80 metros;</p><p>IV - Peso Bruto Total Combinado (PBTC) para veículos ou combinações de veículos: 57 toneladas.</p><p>§ 1º A restrição abrange o trânsito de Combinações de Veículos de Carga (CVC), Combinações de Transporte de Veículos (CTV) e Combinações de Transporte de Veículos e Cargas Paletizadas (CTVP), ainda que autorizadas a circular por meio de Autorização Especial de Trânsito (AET) ou Autorização Específica (AE).</p><p>§ 2º A restrição abrangerá apenas os trechos rodoviários de pista simples.</p><p>Art. 2º O descumprimento desta Portaria constitui infração de trânsito (Código 574-61), prevista no artigo 187, inciso I, da Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que instituiu o Código de Trânsito Brasileiro.</p><p>Parágrafo único. O veículo autuado estará liberado para circulação quando do término do horário da restrição.</p><p>Art. 3º Os casos omissos serão dirimidos pela Diretoria de Operações, com subsídios fáticos e técnicos dos Superintendentes.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON DA SILVA COSTA</p><p></p><p>ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRECHO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HORÁRIO DA RESTRIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BR 101, BR 226, BR 110, BR 304, BR 405, BR 406 e BR 427</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/02/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>sexta-feira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14:00 às 22:00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/02/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>sábado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>06:00 às 12:00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/02/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>terça-feira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16:00 às 22:00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/02/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quarta-feira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>06:00 às 12:00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>