<xml><article id="30585080" name="ADE1RF1" idOficio="9406554" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="13/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00093:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20334319">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 1, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Prorroga-se, a título provisório, pelo prazo de 180 dias, a situação de fiscalização em caráter permanente do Recinto Especial para Despacho Aduaneiro de Exportação (Redex) que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 1, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga-se, a título provisório, pelo prazo de 180 dias, a situação de fiscalização em caráter permanente do Recinto Especial para Despacho Aduaneiro de Exportação (Redex) que menciona.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 1ª REGIÃO FISCAL, no uso das atribuições que lhe conferem os artigos 359 e 364 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, tendo em vista o disposto na Instrução Normativa SRF nº 114, de 31 de dezembro de 2001, na Portaria SRRF01 nº 536, de 22 de outubro de 2020, e o que consta no processo nº 10118.720026/2021-66, declara:</p><p>Art. 1º Prorroga-se, a título provisório, pelo prazo de 180 (cento e oitenta) dias, a situação de fiscalização em caráter permanente do Recinto Especial para Despacho Aduaneiro de Exportação (Redex), em área de 47.199,12 m² (quarenta e sete mil, cento e noventa e nove metros e doze centímetros quadrados), administrado pela empresa Transaço Transportes Nacionais e Internacionais Ltda., CNPJ 03.835.426/0003-15, situada na Rodovia BR 359/MS Km 522 + 100 metros, S/N, Lotes Rurais nº 251 e nº 252 do loteamento Cinturão Verde, Zona Rural, Ladário - MS, CEP 79370-000, período no qual a empresa deverá comprovar que cumpriu os parâmetros mínimos para a manutenção dessa situação.</p><p>Art. 2º O recinto de que trata o artigo anterior está sob a jurisdição da Alfândega da Receita Federal do Brasil em Corumbá-MS (ALF/COR), que poderá expedir normas operacionais complementares que se fizerem necessárias ao controle fiscal.</p><p>Art. 3º As coordenadas geográficas do recinto são: Latitude -19.0353580 S e Longitude -57.6210560 W.</p><p>Art. 4º Permanece atribuído o código Siscomex 1.93.27.01 ao recinto.</p><p>Art. 5º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União</p><p class="assina">ANTONIO HENRIQUE LINDEMBERG BALTAZAR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>