<xml><article id="30519202" name="RESOLUCAO 080.2023 - ESTABELECIM" idOficio="9399226" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="08/02/2023" artClass="00070:00216:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA 16ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="148" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=148" editionNumber="28" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20323886">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução CREF16/RN nº 80, de 13 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o estabelecimento de normas para o funcionamento, o controle de acesso, a circulação e a permanência de pessoas nas dependências da sede do CREF16/RN.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução CREF16/RN nº 80, de 13 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o estabelecimento de normas para o funcionamento, o controle de acesso, a circulação e a permanência de pessoas nas dependências da sede do CREF16/RN.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 16ª REGIÃO - CREF16/RN, no uso de suas atribuições, conforme dispõe o inciso IX, do art. 40 do seu estatuto;</p><p>CONSIDERANDO os deveres constitucionais de agir administrativo em especial os princípios da legalidade, moralidade, impessoalidade, razoabilidade e necessidade de eficiência do serviço público;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de segurança física e patrimonial bem como de adoção de medidas, procedimentos, estruturas e princípios que objetivam proteger a incolumidade física de pessoas e ativos da instituição;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de registrar o controle de acesso, permanência e de circulação de pessoas nas dependências da sede do CREF16/RN;</p><p>CONSIDERANDO, a deliberação do Plenário do CREF16/RN, em reunião ordinária de 13 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - Implementar diretrizes básicas sobre o funcionamento, o controle de acesso, a circulação e a permanência de pessoas na dependência do prédio da sede do CREF16/RN.</p><p>Art. 2º - O controle de acesso, circulação e permanência de pessoas nas dependências do prédio onde funciona a sede do CREF16/RN, localizado na rua Ataulfo Alves, 1949, Candelária, na cidade de Natal/RN, devem observar o disposto nesta Resolução, com o objetivo de viabilizar a segurança física e patrimonial das edificações e dos usuários.</p><p>Parágrafo único: Toda e qualquer pessoa que tenha acesso às dependências da sede do CREF16/RN está sujeita aos procedimentos estabelecidos nesta Resolução.</p><p>Art. 3º - Para os efeitos desta Resolução, será obrigatório o credenciamento da pessoa por meio de identidade funcional, registro geral, e/ou qualquer outro documento de identidade válido, com foto, na recepção sendo realizado o registro, manual e/ou em solução de tecnologia da informação, dos dados referentes à identificação da pessoa autorizada a ingressar nas dependências da sede do CREF16/RN.</p><p>Parágrafo único: Os funcionários, empregados e assessores, terão acesso apresentando a documentação supracitada ou o crachá funcional.</p><p>Art. 4º - O controle de acesso de pessoas às dependências do CREF16/RN compreende a identificação, o credenciamento e a verificação do documento de identificação funcional ou identidade civil.</p><p>§ 1º O credenciamento de que trata o caput desse artigo abrange o registro do nome completo, bem como do número e da identificação do órgão expedidor do documento de identidade.</p><p>§ 2º Deverão ser registrados, em controle manual ou em sistema informatizado de acesso, o nome e a matrícula do servidor que autorizar o acesso do visitante, além dos dados deste.</p><p>§ 3º Em caso de reuniões autorizadas pela Presidência, nas dependências do CREF16/RN, com participação de pessoas que não trabalham no prédio, o responsável pela organização da reunião deverá comunicar formalmente, com 24 (vinte e quatro) horas de antecedência, à Diretoria Geral ou a quem for por esta designada, para que seja agilizado o credenciamento dos participantes.</p><p>Art. 5º - É vedado o ingresso e/ou a permanência nas dependências da sede do CREF16/RN de pessoa que se encontre em uma das seguintes condições:</p><p>I - acompanhada de qualquer animal, exceto cão-guia;</p><p>II - identificada como passível de representar risco à integridade física de pessoas ou à segurança institucional;</p><p>III - menor desacompanhado, sem que antes seja estabelecido contato com o responsável ou servidor que o mesmo deseja visitar, e o acesso dele seja autorizado pelo responsável/servidor;</p><p>IV - para prática de comércio, de propaganda ou de recebimento de donativos, salvo com a autorização prévia da Diretoria Geral do CREF16/RN;</p><p>V - portando ilegalmente arma de fogo, ressalvados os policiais e/ou órgãos de segurança;</p><p>VI - portando artefato explosivo;</p><p>VII - que apresente conduta inadequada.</p><p>IX - utilizando capacete de motocicleta ou qualquer tipo de cobertura que impeça a visualização do rosto e identificação.</p><p>Art. 6º - É vedado o acesso de servidores ou prestadores de serviço fora do horário normal de funcionamento, sem a devida autorização da Presidência ou da Diretoria Geral, exceto se caracterizada a necessidade de urgência.</p><p>§ 1º A solicitação de ingresso em horário especial, para servidores e prestadores de serviços, deverá ser encaminhada à Diretoria Geral, com antecedência mínima de 24 (vinte e quatro) horas, que, se autorizar, a encaminhará aos responsáveis pela vigilância da edificação para liberação na ocasião da entrada.</p><p>§ 2º É vedado o acesso de visitantes fora do horário de funcionamento do CREF16/RN, ressalvada a autorização de que trata o § 1º desse artigo.</p><p>Art. 7º - Será analisada, pela Diretoria Geral responsável pela administração predial, a possibilidade de entrada de bens móveis ou eletrônicos de médio e grande porte, de propriedade particular, nas dependências do CREF16/RN, com o intuito de evitar sobrecarga da rede elétrica, sobrecarga na estrutura da edificação ou obstrução das áreas de circulação ou fuga.</p><p>Parágrafo único: O servidor, empregado, assessor ou prestador de serviços ou visitante assumirá inteira responsabilidade pelo bem de sua propriedade que ficar nas instalações da sede do CREF16/RN, incluindo-se os bens de pequeno porte não registrados na Resolução, renunciando ao direito de pleitear, futuramente, qualquer indenização ou ressarcimento, em decorrência de desaparecimento ou avaria que o bem porventura venha a sofrer.</p><p>Art. 8º - A saída de qualquer bem patrimonial ou material de consumo de propriedade do CREF16/RN somente será permitida mediante comunicação prévia à responsável pela administração predial e a autorização do responsável pelo bem descrito no Sistema Geral de Patrimônio do CREF16/RN, mediante apresentação de formulário de "Autorização de Saída de Equipamento/Material" preenchido e assinado.</p><p>Parágrafo único: O controle de acesso de bens e materiais objetiva proteger contra danos e avarias que possam advir do ingresso ou retirada indevida de bens patrimoniais públicos.</p><p>Art. 9º - O elevador destina-se ao transporte de servidores, prestadores de serviços e visitantes, do CREF16/RN no horário normal de funcionamento do Edifício Sede do CREF16/RN.</p><p>§ 1º Terão transporte prioritário no elevador a pessoa com deficiência, as pessoas com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos, as gestantes, as lactantes e as pessoas acompanhadas por criança de colo.</p><p>§ 2º O transporte de mobiliários e equipamentos nos elevadores poderá ser realizado nos horários de baixo fluxo de pessoas no edifício.</p><p>Art. 10 - A administração da agenda de uso do Plenário e/ou outras dependências da sede do CREF16/RN será realizada pela Diretoria Geral, responsável pela administração predial da sede do CREF16/RN.</p><p>Parágrafo único: As solicitações de reserva de agenda deverão ser enviadas à unidade responsável pela administração predial com, pelo menos, 7 (sete) dias de antecedência.</p><p>Art. 11 - A utilização das áreas destinadas para as saídas de emergência é de uso exclusivo em situações de risco - incêndio ou pânico - a fim de garantir o abandono seguro da edificação pelas pessoas e, da mesma forma, permitir o acesso aos bombeiros para as ações de combate a incêndio e salvamento, atendendo ao previsto no Regulamento de Segurança Contra Incêndio e Pânico do Corpo de Bombeiros do Estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Art. 12 - Fica restrito o acesso à sala do arquivo, onde se encontram os prontuários dos profissionais, cuja permissão deverá ser mantida por controle manual ou em sistema informatizado de acesso, contendo o nome e a matrícula do servidor que for autorizado pela Diretoria Administrativa ou a quem for por esta designada.</p><p>Art.13 - Fica autorizado à recepção a impedir o acesso de pessoas nas dependências da sede do CREF16/RN que descumprirem os procedimentos de segurança dispostos nesta Resolução.</p><p>Art. 14 - Compete à Diretoria Geral:</p><p>I - expedir as normas necessárias à operacionalização desta Resolução;</p><p>II - dirimir os casos omissos;</p><p>III - autorizar, com a devida justificativa, a suspensão, total ou parcial, dos procedimentos de controle de acesso de pessoas a local específico durante a realização de evento ou em situações excepcionais que demandem essa providência, bem como a adoção de outros procedimentos diferenciados para acesso de autoridades ao Edifício Sede do CREF16/RN;</p><p>IV - autorizar verbalmente, em caso de emergência, o acesso de pessoas às dependências do Edifício Sede do CREF16/RN;</p><p>V - gerir os instrumentos de acesso físico às dependências da sede do CREF16/RN;</p><p>VI - disponibilizar formulários inerentes à operacionalização do disposto nesta Resolução, a exemplo dos relativos à comunicação de perda, furto ou extravio de crachá e à solicitação da segunda via;</p><p>VII - orientar acerca das disposições desta Resolução, promovendo as ações necessárias de divulgação e orientação em parceria com as unidades competentes.</p><p>Art.15 - Compete à unidade responsável pela tecnologia da informação e comunicação a manutenção dos equipamentos de informática responsáveis pelo sistema informatizado de controle de acesso ao Edifício Sede do CREF16/RN.</p><p>Art. 16 - A confidencialidade e a guarda das informações referentes ao controle de acesso de pessoas às dependências da sede CREF16/RN de que trata esta Resolução é de responsabilidade da Diretoria Geral.</p><p>Art. 17 - Fica mantido na íntegra o artigo 331 do Decreto Lei nº 2.848 de 07 de dezembro de 1940, Código Penal, trata-se de crime, desacatar funcionário público no exercício da função ou em razão dela.</p><p>Art. 18 - O descumprimento da presente Resolução poderá ensejar a instauração de processo disciplinar, com a finalidade de apurar possível irregularidade administrativa, conduta inadequada e/ou inobservância de normas regulamentares, sem prejuízo das sanções penais aplicáveis.</p><p>Art. 19 - A inobservância dos dispositivos previstos nesta Resolução sujeita os infratores às sanções administrativas, civis e penais, nos termos da legislação pertinente, assegurados aos envolvidos o devido contraditório e a ampla defesa.</p><p>Art. 20 - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FRANCISCO BORGES DE ARAUJO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>