<xml><article id="30575632" name="09.02.23 Indeferimento_2" idOficio="9406155" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="10/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20333743">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0251723/2022.</p><p>Código: 274.967</p><p>Interessado: NIURKA DORVILIER.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0251200/2022.</p><p>Código: 274.370</p><p>Interessado: AMAL AHMAD MUSTAFA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente não possui naturalização provisória a ser convertida em definitiva, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0250852/2022.</p><p>Código: 273.876</p><p>Interessado: FOUED LASSOUED.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como a certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Estadual dos locais onde residiu, a certidão de antecedentes criminais ou documento equivalente emitido pelos países onde residiu e a comprovação de que sabe comunicar-se em língua portuguesa, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0249423/2022.</p><p>Código: 272.439</p><p>Interessado: LOURDJINA SYLVESTRE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0249221/2022.</p><p>Código: 272.193</p><p>Interessado: NEDAL IBRAHIM.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente não possui naturalização provisória a ser convertida em definitiva, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0248645/2022.</p><p>Código: 271.577</p><p>Interessado: DAVIS AJAH.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente não possui naturalização provisória a ser convertida em definitiva, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0248470/2022.</p><p>Código: 271.348</p><p>Interessado: SAMILA MICHEL.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0248164/2022.</p><p>Código: 270.947</p><p>Interessado: EXOCE LUMBANZILA MAKASI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0246797/2022</p><p>Código: 269.369</p><p>Interessado: MASSAMBA LO</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0246012/2022.</p><p>Código: 268.469</p><p>Interessado: ANUOLUWAPO SOLOMON AFOLABI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o menor e grupo familiar encontra-se no exterior sem previsão de retorno, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0245936/2022.</p><p>Código: 268.358</p><p>Interessado: AMINATA DIALLO.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a menor não fixou residência em território nacional antes de completar 10 (dez) anos de idade, e portanto não atende à exigência contida no art. 70 da Lei nº 13.445/2017 c/c Parágrafo Único do art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0243118/2022</p><p>Código: 264.934</p><p>Interessado: SAM WALTER PIERRE LOUIS</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não possui naturalização provisória a ser convertida em definitiva, e portanto não atende a exigência contida no parágrafo único do art. 70 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0238358/2022.</p><p>Código: 259.192</p><p>Interessado: MOHAMAD HARIRI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020."</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0238311/2022.</p><p>Código: 259.145</p><p>Interessado: SIMONE CAROLINE GIL MONDAVI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente não apresentou os documentos necessários como a certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Federal dos locais onde residiu, a comprovação de que sabe comunicar-se em língua portuguesa e a apresentação da tradução do atestado de antecedentes criminais do país de origem, foi notificada a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0238120/2022.</p><p>Código: 258.892</p><p>Interessado: ALI FAARAH MAHAMOD.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como a certidão de antecedentes criminais ou documento equivalente emitido pelos países onde residiu com a Legalização da Embaixada do Brasil no respectivo país e a tradução feita por tradutor público habilitado no Brasil, faltou ainda a comprovação de que sabe comunicar-se em língua portuguesa, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0238086/2022.</p><p>Código: 258.821</p><p>Interessado: FATIMA HARIRI.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0238038/2022.</p><p>Código: 258.755</p><p>Interessado: TARIG MUSTAFA KHALID MOHAMED.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o requerente não apresentou documento que comprove a residência pelo período de 15 (quinze) anos e portanto não atende à exigência contida no art. 67 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0237992/2022.</p><p>Código: 258.692</p><p>Interessado: WESLY IPRADIEU.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários como a certidão de antecedentes criminais ou documento equivalente emitido pelos países onde residiu e a certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Federal e Estadual dos locais onde residiu , foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0237987/2022.</p><p>Código: 258.685</p><p>Interessado: WISLENE PIERRE.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a requerente não apresentou os documentos necessários como a certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Estadual dos locais onde residiu e a apresentação de comprovante de realização de prova presencial na comprovação de língua portuguesa, a qual não apresentou, não cumprindo o disposto na Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, foi notificada a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>