<xml><article id="30461295" name="PORTARIA MGI NA 52__V4J80D" idOficio="9391943" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/02/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20313666">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MGI Nº 52, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MGI Nº 52, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso de suas atribuições, tendo em vista o disposto no art. 27, II, do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e tendo em vista o disposto no Processo nº 114021.107020/2023-71, resolve:</p><p>Art. 1º Fica autorizada a nomeação de 40 (quarenta) candidatos aprovados no concurso público para o quadro de pessoal da Agência Nacional de Mineração, autorizado pela Portaria SEDGG/ME nº 8.619, de 15 de julho de 2021, conforme discriminado no Anexo.</p><p>Art. 2º O provimento a que se refere o art. 1º está condicionado:</p><p>I - à existência de vagas na data da nomeação dos candidatos; e</p><p>II - à declaração do respectivo ordenador de despesa sobre a adequação orçamentária e financeira das novas despesas com a Lei Orçamentária Anual e sua compatibilidade com a Lei de Diretrizes Orçamentárias, demonstrando a origem dos recursos a serem utilizados.</p><p>Art. 3º A responsabilidade pela verificação prévia das condições para a nomeação dos candidatos aprovados no concurso público referido no art. 1º será da Agência Nacional de Mineração, ao qual caberá editar as respectivas normas, mediante a publicação de editais, portarias ou outros atos administrativos necessários, de acordo com as disposições do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTHER DWECK</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CARGO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESCOLARIDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QUANTIDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Especialista em Recursos Minerais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>