<xml><article id="30544775" name="PORTARIA GR01_441" idOficio="9402357" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00033:00041:05037:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade/Gerência Regional Norte" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20328176">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 441, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Modifica a composição do Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Jatuarana, no estado do Amazonas. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 441, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Modifica a composição do Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Jatuarana, no estado do Amazonas.</p><p>O GERENTE REGIONAL DO ICMBIO NORTE - GR1, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Portaria MMA nº 200, de 11 de Maio de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 12 de maio de 2020, combinada com o Art. 149 do ANEXO I da Portaria nº 1.270, de 29 de dezembro de 2022, publicada em 30 de dezembro de 2022;</p><p>Considerando o disposto na Lei n <sup>o</sup> 9.985, de 18 de julho de 2000, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza - SNUC, bem como no Decreto nº 4.340, de 22 de agosto de 2002, que a regulamenta;</p><p>Considerando o Plano Estratégico Nacional de Áreas Protegidas - PNAP, instituído pelo Decreto n° 5.758/2006, que prevê como estratégias para aprimorar o planejamento e a gestão do SNUC o estabelecimento e a promoção do funcionamento dos conselhos das unidades de conservação, bem como o apoio à participação efetiva dos representantes das comunidades locais nos conselhos;</p><p>Considerando o Decreto s/nº, de 19 de setembro de 2002, que cria a Floresta Nacional do Jatuarana;</p><p>Considerando a Portaria ICMBio nº 47, de 30 de junho de 2011, que criou o Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Jatuarana/AM;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 09, de 5 de dezembro de 2014, que disciplina as diretrizes, normas e procedimentos para a formação, implementação e modificação na composição de Conselhos Gestores de Unidades de Conservação Federais;</p><p>Considerando os autos do Processo nº 02119.000660/2022-11; resolve:</p><p>Art. 1º Modificar a composição do Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Jatuarana, com a finalidade de contribuir para o efetivo cumprimento dos objetivos de criação e implementação desta unidade de conservação.</p><p>Art. 2º O Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Jatuarana é composto por setores representativos do Poder Público e da Sociedade Civil, considerando as peculiaridades regionais e observando-se o critério de paridade, na forma seguinte:</p><p>I - ORGÃOS PÚBLICOS:</p><p>a) Órgãos públicos ambientais das três esferas e áreas afins.</p><p>II - USO PÚBLICO E TURISMO:</p><p>a) Órgãos públicos; e</p><p>b) Sociedade civil.</p><p>III - INDÚSTRIA,COMÉRCIO E SERVIÇOS:</p><p>a) Órgãos públicos; e</p><p>b) Sociedade civil.</p><p>IV - COMUNIDADES EXTRATIVISTAS:</p><p>V - ONGS E OUTRAS ORGANIZAÇÕES DA SOCIEDADE CIVIL:</p><p>a) Organizações Não Governamentais; e</p><p>b) Sindicatos e Associações Representativas de Classe.</p><p>VI - ENSINO,PESQUISA E EXTENSÃO:</p><p>a) Universidades e outras instituições de pesquisa e extensão.</p><p>§1º O quantitativo de vagas e a relação das instituições representantes de cada setor são aqueles definidos pelo Conselho, observando-se o critério de paridade, devidamente registrados em ata de reunião e homologados pelo Gerente Regional competente do Instituto Chico Mendes.</p><p>§2º As futuras modificações do quantitativo de vagas e da relação das instituições representativas dos setores serão definidas pelo Conselho e submetidas pela chefia do NGI ICMBio Humaitá ao Gerente Regional competente do Instituto Chico Mendes, para análise e homologação.</p><p>Art. 3º O Conselho Consultivo será presidido pelo (a) chefe do NGI ICMBio Humaitá, que indicará seu suplente.</p><p>Art. 4º A modificação na composição dos setores representados no Conselho Consultivo será decidida em reunião específica, com o devido registro em ata, com vistas à publicação de nova portaria assinada pelo Gerente Regional competente do Instituto Chico Mendes.</p><p>Art. 5º As atribuições, a organização e o funcionamento do Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Jatuarana são previstos no seu regimento interno.</p><p>Art. 6º O Conselho elaborará o seu Plano de Ação e avaliará periodicamente a efetividade de seu funcionamento.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Ação e o resultado da avaliação do Conselho devem ser enviados à consideração da Gerência Regional, que os remeterá à Coordenação Geral de Gestão Socioambiental para ciência e acompanhamento.</p><p>Art. 7º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FÁBIO MENEZES DE CARVALHO</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>