<xml><article id="30576807" name="Port. 8094 - CGA" idOficio="9406344" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/02/2023" artClass="00027:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20334050">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SUSEP Nº 8.094, DE 19 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o Comitê de Gestão Orçamentária e de Aquisições (CGA) da Susep.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SUSEP Nº 8.094, DE 19 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o Comitê de Gestão Orçamentária e de Aquisições (CGA) da Susep.</p><p>O SUBSTITUTO EVENTUAL DO CARGO DE SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, no uso das atribuições que lhe conferem a Portaria GMF nº 21, de 2 de janeiro de 2023, e o art. 41, incisos I, VII, X e XXIII, do Regimento Interno da Susep aprovado pela Resolução CNSP nº 449, de 18 de outubro de 2022; considerando a Portaria nº 10, de 1º de janeiro de 2023, do Ministro de Estado Chefe da Casa Civil da Presidência da República; e considerando o que consta no Processo Susep nº 15414.605996/2020-10, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO TIPO E DA FINALIDADE</p><p>Art. 1º Dispor sobre o Comitê de Gestão Orçamentária e de Aquisições (CGA) da Superintendência de Seguros Privados, comitê deliberativo que visa acompanhar a gestão orçamentária e das aquisições da Susep, com o objetivo de buscar o melhor resultado para a organização, auxiliando a alta administração nas decisões relativas à execução orçamentária e aos processos de aquisições.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 2º Compete ao CGA, sempre observando as diretrizes da Alta Administração:</p><p>I - estabelecer objetivos, iniciativas, indicadores, metas e controles organizacionais para a gestão das aquisições;</p><p>II - analisar e priorizar as necessidades e demandas apresentadas no planejamento anual de contratações da Superintendência de Seguros Privados;</p><p>III - coordenar a elaboração e aprovar o Plano Anual de Contratações com a utilização de recursos do Orçamento Geral da União;</p><p>IV - acompanhar a execução do Plano Anual de Contratações e propor ajustes visando garantir sua aderência ao orçamento;</p><p>V - estabelecer critérios para a limitação das aquisições nos períodos de contingenciamento orçamentário;</p><p>VI - promover a transparência da gestão das aquisições da Superintendência de Seguros Privados, divulgando o Plano Anual de Contratações na internet;</p><p>VII - propor medidas para redução de gastos; e</p><p>VIII - sugerir redefinições de prioridades para a alocação de recursos, quando da ocorrência de fatos supervenientes que venham a provocar impactos sobre o orçamento da Autarquia.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 3º O CGA é composto pelos seguintes membros:</p><p>I - Chefe do Departamento de Administração e Tecnologia da Informação (DEATI), que o coordenará;</p><p>II - Coordenador-Geral da Coordenação Geral de Finanças, Orçamento e Patrimônio (CGFOP);</p><p>III - Coordenador da Coordenação de Planejamento Administrativo e Tecnológico (COPAD);</p><p>IV - Coordenador-Geral da Coordenação-Geral de Estratégia e Organização (CGEST);</p><p>V - Coordenador-Geral da Coordenação-Geral de Planejamento, Gestão de Pessoas e Documentos (CGPED);</p><p>VI - Coordenador-Geral designado para acompanhamento do Plano Orçamentário da Ação de Supervisão; e</p><p>VII - Coordenador-Geral designado para acompanhamento do Plano Orçamentário da Ação de Regulação.</p><p>Parágrafo único. Os titulares da Coordenação de Orçamento e Contabilidade (COORC) e da Coordenação de Licitação e Contratos (COLIC) atuarão como consultores permanentes do CGA, sem direito a voto.</p><p>Art. 4º Os membros do CGA terão como suplentes os designados como respectivos substitutos.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DO COORDENADOR E DOS MEMBROS</p><p>Art. 5º São atribuições do Coordenador do CGA:</p><p>I - convocar e conduzir as reuniões;</p><p>II - apresentar, no início das reuniões, as diretrizes gerais a respeito dos temas a serem debatidos;</p><p>III - solicitar às áreas informações para esclarecer, dirimir dúvidas ou fornecer subsídios em relação à gestão orçamentária e de aquisições;</p><p>IV - convidar outras pessoas para participar das reuniões, como colaboradores, sempre que o tema assim exigir; e</p><p>V - cumprir e fazer cumprir as decisões do CGA.</p><p>Art. 6º São atribuições dos membros do CGA:</p><p>I - participar das reuniões;</p><p>II - discutir com as respectivas unidades participantes os assuntos que serão tratados nas reuniões;</p><p>III - informar o CGA sobre os posicionamentos emanados das unidades que representam;</p><p>IV - divulgar, no âmbito das suas unidades, as decisões do CGA;</p><p>V - requerer votação de matéria em regime de urgência e apresentar proposições sobre questões do CGA; e</p><p>VI - cumprir e fazer cumprir as decisões tomadas pelo CGA.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DA SECRETARIA DO COMITÊ</p><p>Art. 7º A Secretaria do CGA será exercida pela Secretaria do Departamento de Administração e Tecnologia da Informação (DEATI).</p><p>Art. 8º Compete à Secretaria do CGA:</p><p>I - divulgar as orientações para a elaboração do Plano Anual de Contratações;</p><p>II - consolidar o Plano Anual de Contratações para apreciação e aprovação do CGA;</p><p>III - expedir os atos de convocação das reuniões;</p><p>IV - elaborar as pautas e as atas das reuniões;</p><p>V - encaminhar previamente aos membros do CGA as informações e os documentos necessários à participação em cada reunião; e</p><p>VI - dar publicidade aos atos emanados pelo CGA.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS REUNIÕES</p><p>Art. 9º O CGA reunir-se-á:</p><p>I - ordinariamente, de acordo com o calendário a ser estabelecido na primeira reunião do ano, com número mínimo de três reuniões anuais; e</p><p>II - extraordinariamente, sempre que houver solicitação de um de seus membros.</p><p>§1º As reuniões devem observar o quórum mínimo de cinco membros.</p><p>§2º Quando não for possível realizar a reunião presencialmente, poderão ser realizadas por videoconferência ou qualquer outro meio eletrônico.</p><p>Art. 10. Os suplentes somente poderão participar das reuniões nos casos de vacância do cargo, afastamento ou impedimento legal ou regulamentar do titular.</p><p>Art. 11. É permitida a participação nas reuniões do CGA de servidores ou especialistas que possam prestar informações ou assessoramento quando convidados pelo Coordenador do CGA.</p><p>Art. 12. As decisões serão tomadas por maioria simples de votos.</p><p>Parágrafo único. Cabe ao Coordenador do CGA o voto decisivo nos casos de empate.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DA COMUNICAÇÃO E DA PRESTAÇÃO DE CONTAS</p><p>Art. 13. O CGA deve utilizar, entre outros, os seguintes canais de comunicação:</p><p>I - processo SEI (Sistema Eletrônico de Informações); e</p><p>II - caixa de e-mail corporativo.</p><p>Art. 14. A prestação de contas das atividades do CGA será realizada por meio de Relatório Anual de Prestação de Contas, a ser levado ao conhecimento dos membros do Conselho Diretor da Susep pelo coordenador do CGA.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 15. Fica o coordenador do CGA autorizado a editar normas complementares necessárias ao bom funcionamento dos seus trabalhos.</p><p>Art. 16. Fica revogada a Portaria SUSEP nº 7.633, de 7 de maio de 2020, a Portaria SUSEP nº 7.865, de 28 de setembro de 2021 e a Portaria SUSEP nº 7.957, de 10 de maio de 2022.</p><p>Art. 17. Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS ROBERTO ALVES DE QUEIROZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>