<xml><article id="30612335" name="PA2023-10496" idOficio="9409948" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/02/2023" artClass="00040:00005:00033:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária/Gerência de Controle e Fiscalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20339185">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.496, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.496, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O GERENTE DE CONTROLE E FISCALIZAÇÃO, no uso das atribuições que lhe conferem os art. 3º e 26 da Portaria nº 3901/SIA, de 30 de dezembro de 2020, considerando a Decisão sobre Aplicação de Medida Cautelar nº 3/2023/GFIC/SIA, de 08 de fevereiro de 2023, e o que consta no Processo ANAC nº 00058.069214/2022-59, resolve:</p><p>Art. 1º Tornar pública a aplicação de medida administrativa cautelar ao aeródromo público Brigadeiro Lysias Augusto Rodrigues, Código Identificador de Aeródromo - CIAD MA0003, indicador de localidade OACI SBCI localizado em Carolina/MA.</p><p>§ 1º A medida cautelar aplicada refere-se proibição de operações de pouso com aeronaves a reação (turbo-jato), exceto no caso de operações de emergência médica ou de transporte de valores realizadas mediante prévia coordenação com o Operador do Aeródromo.</p><p>§ 2º A medida ora aplicada tem caráter provisório, sem prazo determinado, e será mantida até que o Operador de Aeródromo solicite a sua revogação e demonstre o cumprimento das condições definidas no Parecer que fundamentou esta decisão.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GIOVANO PALMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>