<xml><article id="30763218" name="PUBL. 13_1" idOficio="9427635" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="24/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="38" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20364084">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO De 23 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO De 23 de fevereiro de 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 80/2023 de 16/02/2023, 81/2023 de 16/02/2023, 83/2023 de 17/02/2023, 84/2023 de 17/02/2023, 85/2023 de 22/02/2023 e 86/2023 de 22/02/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000655/2023-21 Requerente: PALADAR GRILL RESTAURANTE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YAQUAN WU Data Nascimento: 06/10/1988 Passaporte: EJ4835978 País: CHINA Mãe: Qiuju He Pai: Haizhen Wu.</p><p>Processo: 08228.000999/2023-39 Requerente: 99 TECNOLOGIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: WING CHI YEUNG Data Nascimento: 20/07/1991 Passaporte: KJ0660644 País: HONG KONG Mãe: KA LAI YEUNG Pai: CHI KWAN LEE.</p><p>Processo: 08228.001480/2023-78 Requerente: JANET COMPANY IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: WEISHAN LIU Data Nascimento: 11/03/1989 Passaporte: EC2711150 País: CHINA Mãe: Sulan Fan Pai: Zhicun Liu.</p><p>Processo: 08228.001557/2023-18 Requerente: ANGO COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: NABARAJ DHAMALA Data Nascimento: 15/04/1986 Passaporte: PA0100920 País: NEPAL Mãe: LAXMI PRASAD DHAMALA Pai: HARI BISHNU DHAMALA.</p><p>Processo: 08228.001559/2023-15 Requerente: ANGO COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: RABIN GARBUJA Data Nascimento: 30/01/1999 Passaporte: 12469094 País: NEPAL Mãe: YAN MAYA GARBUJA Pai: RAM BAHADUR GARBUJA.</p><p>Processo: 08228.001562/2023-12 Requerente: MODA GERAL DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: RAHMAT ALI Data Nascimento: 09/01/2001 Passaporte: CW1806313 País: PAQUISTÃO Mãe: NISHT BEGUM Pai: FATH ULLAH KHAN.</p><p>Processo: 08228.001738/2023-36 Requerente: ALI AMINE EL ZEIN Prazo: 24 Meses Imigrante: MONA ABDALLAH Data Nascimento: 05/12/1973 Passaporte: LR3000958 País: LÍBANO Mãe: RASMIEH ABDALLAH JRADI Pai: HUSEIN.</p><p>Processo: 08228.001776/2023-99 Requerente: THYSSENKRUPP ESTALEIRO BRASIL SUL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: DIRK SIMON WILTFANG Data Nascimento: 16/01/1977 Passaporte: C2FNFP4X4 País: ALEMANHA Mãe: BRIGITTE ELKE WILTFANG Pai: GEORG HERMANN WILTFANG.</p><p>Processo: 08228.001791/2023-37 Requerente: FUNDACAO VISCONDE DE PORTO SEGURO Prazo: 02 Anos Imigrante: BEATE PUFFE Data Nascimento: 05/06/1962 Passaporte: C5TX2G2TJ País: ALEMANHA Mãe: IRMGARD MARGOT PUFFE Pai: HEINZ DIETER PUFFE.</p><p>Processo: 08228.001793/2023-26 Requerente: NETCRACKER TECHNOLOGY DO BRASIL - SOLUCOES EM TECNOLOGIA DA INFORMACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SERGEI ANISIMOV Data Nascimento: 25/04/1984 Passaporte: 752672433 País: RÚSSIA Mãe: Anisimova Natalia Pai: Anisimov Anatoly.</p><p>Processo: 08228.001847/2023-53 Requerente: AMDOCS (BRASIL) LIMITADA Prazo: 2 Anos Imigrante: Sarath Gangisetti Data Nascimento: 08/04/1995 Passaporte: P3406221 País: ÍNDIA Mãe: Ramanamma Gangisetti Pai: Jalandhar Gangisetti.</p><p>Processo: 08228.001853/2023-19 Requerente: HONDA AUTOMOVEIS DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Kotaro Nakanishi Data Nascimento: 30/11/1986 Passaporte: TR8553807 País: JAPÃO Mãe: Satoko Nakanishi Pai: Yasuyuki Nakanishi.</p><p>Processo: 08228.001889/2023-94 Requerente: SCHLUMBERGER SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HALINA MENDOZA RIVERA Data Nascimento: 07/09/1987 Passaporte: 17DK87401 País: FRANÇA Mãe: BENITA RIVERA VASQUEZ Pai: ELOY RENE MENDOZA SUYO.</p><p>Processo: 08228.001899/2023-21 Requerente: SCHLUMBERGER SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: NANA AKUA ANOKYEWA NKETIA Data Nascimento: 27/02/1985 Passaporte: A0001018 País: GANA Mãe: COMFORT ARHIN Pai: JOHN HENRY NKETIA.</p><p>Processo: 08228.001928/2023-53 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Xiatao Cui Data Nascimento: 25/03/1996 Passaporte: EE3648267 País: CHINA Mãe: Chunrong Xia Pai: Kai Cui.</p><p>Processo: 08228.001944/2023-46 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CHEIKH FALL Data Nascimento: 20/02/1994 Passaporte: A03223139 País: SENEGAL Mãe: ANTA NDAO Pai: SIDI FALL.</p><p>Processo: 08228.001945/2023-91 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ELHADJI BABA NDIAYE Data Nascimento: 12/06/1994 Passaporte: A02480586 País: SENEGAL Mãe: FATOU DIOUF Pai: ELHADJI DJIMBA NDIAYE.</p><p>Processo: 08228.001946/2023-35 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FALILOU KEBE Data Nascimento: 29/09/1991 Passaporte: A02157863 País: SENEGAL Mãe: BINETOU KEBE Pai: CHEIKH KEBE.</p><p>Processo: 08228.002046/2023-13 Requerente: LUXOTTICA BRASIL PRODUTOS OTICOS E ESPORTIVOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Davide Forni Data Nascimento: 17/07/1991 Passaporte: YB9748333 País: ITÁLIA Mãe: Donatella Gamberini Pai: Riccardo Forni.</p><p>Processo: 08228.002051/2023-18 Requerente: HCL (BRAZIL) TECNOLOGIA DA INFORMACAO EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: BHARATH VEERAVALLI VEERARAGAVAN Data Nascimento: 24/03/1983 Passaporte: V5076088 País: ÍNDIA Mãe: RAMA RAGAVAN Pai: VEERARAGAVAN SRINIVASAN.</p><p>Processo: 08228.002120/2023-93 Requerente: RAFAEL DE SOUZA GONCALVES 05616248959 Prazo: 2 Anos Imigrante: Jafor Iqbal Jony Data Nascimento: 02/04/1993 Passaporte: B00291393 País: BANGLADESH Mãe: Dolly Begum Pai: Md Jashim Uddin.</p><p>Processo: 08228.002122/2023-82 Requerente: RYAN YUDI ISHII PEREIRA DE SANTANA 12578127930 Prazo: 2 Anos Imigrante: Mohd Sattar Data Nascimento: 15/03/1980 Passaporte: B00822450 País: BANGLADESH Mãe: Mrs Enuza Begum Pai: Bazlul Gani.</p><p>Processo: 08228.002123/2023-27 Requerente: RAFAEL DE SOUZA GONCALVES 05616248959 Prazo: 2 Anos Imigrante: Mustafizur Rahman Papon Data Nascimento: 18/12/2003 Passaporte: A03603715 País: BANGLADESH Mãe: Mst Shahana Begum Pai: Md Habibur Rahman.</p><p>Processo: 08228.002135/2023-51 Requerente: MAHAMAYA CONFECCOES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: SANDEEP BHAGATSINGH RAWAT Data Nascimento: 27/11/1985 Passaporte: R9281849 País: ÍNDIA Mãe: Mayadevi Bhagatsingh Rawat Pai: Bhagatsingh Narayan Rawat.</p><p>Processo: 08228.002148/2023-21 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: 02 Anos Imigrante: SEUNGBEUM BAEK Data Nascimento: 10/12/1991 Passaporte: M845N6493 País: CORÉIA DO SUL Mãe: Junghee Kim Pai: Yong Wook Baek.</p><p>Processo: 08228.002152/2023-99 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: 02 Anos Imigrante: AMBER NICOLE-NYGREN NEID Data Nascimento: 01/04/1992 Passaporte: 642869828 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Angela Nadine-Nygren Neid Pai: Timothy D. Neid.</p><p>Processo: 08228.002154/2023-88 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: 02 Anos Imigrante: ELIZABETH DALE ANGNEY Data Nascimento: 30/12/1980 Passaporte: 645887625 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: C. Dale Whittington Pai: Brett R. Angney.</p><p>Processo: 08228.002168/2023-18 Requerente: MACARICADOS COZINHA E BAR LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Rohit Data Nascimento: 16/06/2000 Passaporte: V8971951 País: ÍNDIA Mãe: Mukesh Devi Pai: Ram Kumar.</p><p>Processo: 08228.002181/2023-51 Requerente: NISSIN FOODS DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: NORIYUKI OBE Data Nascimento: 14/07/1985 Passaporte: TT2822450 País: JAPÃO Mãe: EIKO OBE Pai: MINORU OBE.</p><p>Processo: 08228.002199/2023-52 Requerente: PROCTER &amp; GAMBLE INDUSTRIAL E COMERCIAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Ramon Calleja Castillo Data Nascimento: 15/09/1976 Passaporte: F965591 País: COSTA RICA Mãe: Zaida Castillo Vargas Pai: Ramon Calleja Gutierrez.</p><p>Processo: 08228.002374/2023-11 Requerente: EUROPARTNER BRASIL ASSESSORIA E CONSULTORIA EMPRESARIAL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: DARIUSZ ANTONIUK Data Nascimento: 27/08/1991 Passaporte: EM7171778 País: POLÔNIA Mãe: ANNA ANTONIUK Pai: GRZEGORZ ANTONIUK.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020051/2022-19 Requerente: EUROFARMA LABORATORIOS S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS PRIEWICH Data Nascimento: 25/01/1965 Passaporte: C7MN28RJP País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001159/2023-93 Requerente: INGETEAM LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CRISTINA REBOLLO MUGUETA Data Nascimento: 18/05/1988 Passaporte: PAP 150329 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.001162/2023-15 Requerente: INGETEAM LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ION ANDER DELGADO ZABALA Data Nascimento: 03/12/1995 Passaporte: PA0253974 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.001177/2023-75 Requerente: SHELL BRASIL PETROLEO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KENNETH BRION PARRIS Data Nascimento: 07/02/1957 Passaporte: 488101461 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001240/2023-73 Requerente: GUARARAPES PAINEIS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: TIGRAN GRIGORYAN Data Nascimento: 02/10/1972 Passaporte: C7W2HXNR5 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001242/2023-62 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DI LIU Data Nascimento: 02/11/1991 Passaporte: EJ4639710 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001259/2023-11 Requerente: KINROSS BRASIL MINERACAO S/A Prazo: 08/12/2023 Imigrante: Alexandru Lazar Data Nascimento: 05/09/1962 Passaporte: 061512401 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.001331/2023-17 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Pattanan Lodpai Data Nascimento: 13/01/1998 Passaporte: AC3071157 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.001437/2023-11 Requerente: ITAPOA TERMINAIS PORTUARIOS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: YANG TAOFENG Data Nascimento: 05/02/1978 Passaporte: PE2051265 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001442/2023-15 Requerente: PLACAS DO BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: CHEN LIU Data Nascimento: 20/05/1991 Passaporte: EJ5300048 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001497/2023-25 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Greig Alexander Kennedy Data Nascimento: 05/11/1990 Passaporte: 535177320 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001568/2023-91 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 21/12/2023 Imigrante: Christopher Brown Data Nascimento: 12/10/1981 Passaporte: 517891899 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001580/2023-11 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Martin Paul Balthasar Data Nascimento: 04/06/1967 Passaporte: C7988G878 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001583/2023-38 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Teemu Johannes Valtonen Data Nascimento: 04/07/1977 Passaporte: FP3450490 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.001593/2023-73 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nicolas Dezaire Data Nascimento: 18/08/1980 Passaporte: 22EF15794 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001604/2023-15 Requerente: ELETRA INDUSTRIA E COMERCIO DE MEDIDORES ELETRICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JIAHAO HU Data Nascimento: 26/06/1999 Passaporte: EJ6577223 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001636/2023-11 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Jussi Toivo Aleksanteri Ali-Laurila Data Nascimento: 09/09/1991 Passaporte: FP2859561 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.001637/2023-65 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: CHRISTOPHER PATRICK CORMIER Data Nascimento: 04/01/1985 Passaporte: 567039057 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001654/2023-19 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Mikko Oskari Oinonen Data Nascimento: 14/06/1972 Passaporte: FP4057791 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.001665/2023-82 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 01 Ano Imigrante: GUSTAVO HERNANDEZ DEL ABRA Data Nascimento: 04/07/1969 Passaporte: G39750913 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001667/2023-71 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 01 Ano Imigrante: JOSE GERARDO AGUIRRE GOMEZ Data Nascimento: 30/08/1972 Passaporte: G39936476 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001672/2023-84 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Herrald Gerwin van Maanen Data Nascimento: 11/01/1973 Passaporte: NV897KJF4 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.001677/2023-15 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Wiechert Schepers Data Nascimento: 18/10/1966 Passaporte: BTDCCPL41 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.001682/2023-11 Requerente: VMI INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Juriën Frederik van Roekel Data Nascimento: 08/12/1991 Passaporte: BCL527332 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.001692/2023-55 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Serzhena Dashidondokova Forsman Data Nascimento: 27/12/1986 Passaporte: 643258513 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001703/2023-13 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SIERRA ANNE WEHRELL Data Nascimento: 01/06/1982 Passaporte: AL251562 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.001706/2023-31 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NELSON UCHE ALFONSO Data Nascimento: 18/11/1984 Passaporte: 660977245 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001713/2023-32 Requerente: NANSEN INSTRUMENTOS DE PRECISAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: LUMIN LIAN Data Nascimento: 25/05/1984 Passaporte: EJ6572588 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001720/2023-34 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEXANDRIS IOANNIS Data Nascimento: 18/04/1989 Passaporte: AT5200736 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.001733/2023-11 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Wilmer Loyd Spangler III Data Nascimento: 20/12/1985 Passaporte: 531263596 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001750/2023-41 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ryan Mossman Data Nascimento: 05/05/1985 Passaporte: E230584 País: PAPUA NOVA GUINÉ.</p><p>Processo: 08228.001774/2023-16 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Loic Xavier Baltimore Data Nascimento: 12/03/1984 Passaporte: 17FD64992 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001777/2023-33 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: WILLIAM GRAHAM SIMPSON Data Nascimento: 18/07/1991 Passaporte: 556485620 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: DAVID MCGLYNN Data Nascimento: 12/07/1987 Passaporte: 133804486 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: ROSS NOYCE Data Nascimento: 12/02/1980 Passaporte: 127575099 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001779/2023-22 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DENNIS LINDEMANN Data Nascimento: 19/03/1989 Passaporte: C25TCVXT1 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001780/2023-57 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: KARIM SALEH Data Nascimento: 13/07/1968 Passaporte: C215N5VZN País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001783/2023-91 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ELVIS BUSTAMANTE FERREYRA Data Nascimento: 19/01/1984 Passaporte: 118729432 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.001832/2023-95 Requerente: SUMITOMO RUBBER DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: AKIMITSU MIURA Data Nascimento: 15/04/1989 Passaporte: TS5235455 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.001842/2023-21 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: PAUL RODNEY EVANS Data Nascimento: 11/03/1974 Passaporte: 547936922 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001850/2023-77 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: ANGEL VILLANUEVA GARCÍA Data Nascimento: 04/04/1993 Passaporte: XDD771704 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.001860/2023-11 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: CONRAD LESLIE TILBURN Data Nascimento: 30/09/1973 Passaporte: A10149000 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: HERMANUS HENDRIK STEYN Data Nascimento: 08/07/1975 Passaporte: A09362505 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: PETRUS STEPHANUS RADEMEYER Data Nascimento: 25/01/1958 Passaporte: A09656502 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001873/2023-81 Requerente: WINDMOELLER &amp; HOELSCHER DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Friedrich Wilhelm Prigge Data Nascimento: 15/01/1965 Passaporte: C7HG50MCF País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001885/2023-14 Requerente: WINDMOELLER &amp; HOELSCHER DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Henning Hermes Data Nascimento: 09/09/1988 Passaporte: C7H8HX0LL País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001892/2023-16 Requerente: TT STEEL DO BRASIL INDUSTRIA METALURGICA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: SHOICHI IKEDA Data Nascimento: 16/02/1959 Passaporte: TR8675313 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.001895/2023-41 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 21/12/2023 Imigrante: Anthony Lee Kenna Data Nascimento: 18/11/1971 Passaporte: 528106726 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001901/2023-61 Requerente: WINDMOELLER &amp; HOELSCHER DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Martin Schlenter Data Nascimento: 24/07/1970 Passaporte: C2K0R9W1Z País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001913/2023-95 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: HERMANN AUGUST WILHELM VENTER Data Nascimento: 05/12/1963 Passaporte: A09378409 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: HENDRIK JOHANNES VAN DER MERWE Data Nascimento: 06/12/1963 Passaporte: A05942862 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Imigrante: PHILLIPUS JACOBUS VAN VOLLENSTEE Data Nascimento: 09/11/1987 Passaporte: M00346378 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001915/2023-84 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: HENDRIK CORNELIUS VAN DER MERWE Data Nascimento: 03/01/1955 Passaporte: M00150028 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001999/2023-56 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Richard Anthony Philp Data Nascimento: 11/06/1992 Passaporte: 556569870 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002006/2023-63 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Mark Creighton Hetherington Data Nascimento: 29/03/1962 Passaporte: 556754748 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002010/2023-21 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YONG YANG Data Nascimento: 05/02/1983 Passaporte: EF8766833 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002014/2023-18 Requerente: WHIRLPOOL S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: Tyler Daniel Nottingham Data Nascimento: 23/03/1998 Passaporte: 643866151 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002015/2023-54 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Thomas Edward Bosak Data Nascimento: 02/08/1970 Passaporte: 566282907 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002020/2023-67 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: QIFENG LI Data Nascimento: 16/08/1998 Passaporte: EJ6922405 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002022/2023-56 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Tor Trainer Olssoen Data Nascimento: 28/01/1986 Passaporte: CCC250162 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002024/2023-45 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Michael Paul O'Hara Data Nascimento: 03/06/1969 Passaporte: 124165043 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002028/2023-23 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHENG HUANG Data Nascimento: 14/09/1985 Passaporte: E69373009 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002029/2023-78 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Thomas Andrew Bembridge Data Nascimento: 22/08/1992 Passaporte: 123986263 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002038/2023-69 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Man Mohan Data Nascimento: 24/07/1983 Passaporte: U6205689 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002049/2023-49 Requerente: AMDOCS (BRASIL) LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: KARTHIK GANASHEKARAN Data Nascimento: 19/09/1998 Passaporte: U9422998 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002119/2023-69 Requerente: OPTIMA DO BRASIL MAQUINAS DE EMBALAGEM LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Phillip Falkenberg Data Nascimento: 05/07/1996 Passaporte: C72H6JW2Z País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002121/2023-38 Requerente: OPTIMA DO BRASIL MAQUINAS DE EMBALAGEM LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Romina Belen Miño Data Nascimento: 16/07/1990 Passaporte: AAD979414 País: ARGENTINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002277/2023-19 Requerente: GERDAU ACOMINAS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: FABIAN RUPP Data Nascimento: 22/02/1985 Passaporte: C7XP1HV3J País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002282/2023-21 Requerente: GERDAU ACOMINAS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: RODERICK STEPHEN JAMES Data Nascimento: 31/01/1964 Passaporte: BN28F10P5 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.002618/2023-56 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: JACOB AGERBAEK KANTSOE Data Nascimento: 28/02/1987 Passaporte: 208727573 País: DINAMARCA Imigrante: MICHAEL PEDER SKOUBY Data Nascimento: 16/01/1974 Passaporte: 208166219 País: DINAMARCA Imigrante: ALEXANDER VALENTIN HANSEN Data Nascimento: 12/02/1994 Passaporte: 207679599 País: DINAMARCA Imigrante: PREBEN DAM Data Nascimento: 19/07/1966 Passaporte: 214217042 País: DINAMARCA Imigrante: JESPER OLDRUP Data Nascimento: 29/04/1967 Passaporte: 211924833 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.002984/2023-13 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: PENGCHENG ZHANG Data Nascimento: 16/08/1983 Passaporte: EJ6599403 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003372/2023-31 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: GEORGE BARRIE WIGHTMAN Data Nascimento: 18/02/1961 Passaporte: 534956772 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.003406/2023-96 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ZECHEN ZHANG Data Nascimento: 19/08/1995 Passaporte: E06429680 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003410/2023-54 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YONGJIE LIU Data Nascimento: 01/12/1976 Passaporte: EJ5632639 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003412/2023-43 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: PIN HUANG Data Nascimento: 30/12/1996 Passaporte: E41561462 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003437/2023-47 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Vesa Juhani Leinonen Data Nascimento: 01/03/1968 Passaporte: FP5922592 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003535/2023-84 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Philippe David Forest Data Nascimento: 28/02/1963 Passaporte: 17EC54764 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.003600/2023-71 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: MARK WILDER Data Nascimento: 18/02/1973 Passaporte: C205XN344 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.003685/2023-98 Requerente: LABTEST DIAGNOSTICA S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Dehuan Ji Data Nascimento: 27/08/1991 Passaporte: EJ5643223 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003696/2023-78 Requerente: GERDAU ACOMINAS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: JOHN INGLIS RITCHIE Data Nascimento: 22/02/1966 Passaporte: 543231046 País: INGLATERRA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003156/2023-94 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Teemu Uolevi Rantanen Data Nascimento: 10/09/1990 Passaporte: FP5652877 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003161/2023-13 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Sami Jussi-Pekka Ahokas Data Nascimento: 05/05/1974 Passaporte: FP3911605 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.003165/2023-85 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Johan Patrik Bakman Data Nascimento: 03/07/1964 Passaporte: AA0270670 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.003269/2023-91 Requerente: KBRAS SERVICOS OFFSHORE LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DONALD RAY CROUCH JR Data Nascimento: 12/09/1974 Passaporte: 682084360 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003599/2023-85 Requerente: VEXTROM INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JOSE MANUEL ABOS GIMENO Data Nascimento: 23/10/1966 Passaporte: PAI367502 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.003638/2023-44 Requerente: PORTO REPRESENTACAO E CONSULTORIA EIRELI Prazo: 17/06/2023 Imigrante: Aivaras Beleckis Data Nascimento: 18/06/1973 Passaporte: AA1409441 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.003737/2023-26 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: KYLE REED MOORE Data Nascimento: 06/03/1982 Passaporte: A04090632 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000399/2023-71 Requerente: MAERSK H2S SAFETY SERVICES BRASIL SERVICOS DE SEGURANCA CONTRA GAS SULFIDRICO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Gerardo Enrique Farias Carrasquero Data Nascimento: 17/01/1982 Passaporte: 157164736 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.001479/2023-43 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: ERGUN YAZAR Data Nascimento: 15/01/1974 Passaporte: U08944700 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.001481/2023-12 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: HASBI KARABULUT Data Nascimento: 01/01/1974 Passaporte: U08660758 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.001486/2023-45 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: INAL GIDEN Data Nascimento: 10/03/1988 Passaporte: U27518420 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.001488/2023-34 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: MURAT CAN CINAR Data Nascimento: 05/11/1993 Passaporte: U21632443 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.001749/2023-16 Requerente: SPF DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: STEPHANE GILLES NICOLAS GOURDON Data Nascimento: 10/06/1976 Passaporte: 16DL81394 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001772/2023-19 Requerente: SPF DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 06 Meses Imigrante: JULIEN RUAUD Data Nascimento: 12/12/1978 Passaporte: 13FV11859 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001778/2023-88 Requerente: SPF DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 06 Meses Imigrante: CYRIL HENRI LOUIS PAYEN Data Nascimento: 07/04/1983 Passaporte: 13FV28551 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001794/2023-71 Requerente: SPF DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: VICTOR NICOLAS GALVES Data Nascimento: 30/09/1997 Passaporte: 19KP02296 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.001844/2023-11 Requerente: LM WIND POWER DO BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Piotr Mazur Data Nascimento: 31/01/1976 Passaporte: EP9008048 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001846/2023-17 Requerente: ACG DO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: RAUF KHAN Data Nascimento: 01/01/1975 Passaporte: R6244308 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001920/2023-97 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: CARL GUSTAV MAGNUS CARLSSON Data Nascimento: 06/05/1968 Passaporte: AA2928056 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.002032/2023-91 Requerente: CIPLA BRASIL IMPORTADORA E DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RAHUL BALKRISHNA TARADE Data Nascimento: 17/05/1986 Passaporte: T9528859 País: ÍNDIA Imigrante: SUSHIL SURESH BADADE Data Nascimento: 23/01/1988 Passaporte: P4186150 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002386/2023-36 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: CARL SIMON JONATAN KOTJERBA Data Nascimento: 01/02/1991 Passaporte: AA1605706 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.002413/2023-71 Requerente: SARENS BRASIL LOCACAO DE EQUIPAMENTOS PARA CONSTRUCAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DARKO JOVASEVIC Data Nascimento: 17/02/1982 Passaporte: 016503129 País: SÉRVIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003003/2023-47 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ROCCO CONSIGLIO Data Nascimento: 16/08/1958 Passaporte: YB4532862 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003349/2023-45 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: BRUNO LIZARDO CARRANZA Data Nascimento: 16/12/1977 Passaporte: 120180751 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.003364/2023-93 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ENRIQUE ALVAREZ ESPINOZA Data Nascimento: 17/06/1972 Passaporte: B00017521 País: COSTA RICA Imigrante: MATTEO CABIATI Data Nascimento: 04/07/1999 Passaporte: YB4129065 País: ITÁLIA Imigrante: ALESSANDRO GATTA Data Nascimento: 11/05/1999 Passaporte: YB6926184 País: ITÁLIA Imigrante: LUCA BURATO Data Nascimento: 09/04/2001 Passaporte: YB8968810 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003400/2023-19 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MARTA BELLAMOLI Data Nascimento: 19/05/1992 Passaporte: YB9605824 País: ITÁLIA Imigrante: LAURA DOMENECH TONA Data Nascimento: 06/01/1997 Passaporte: PA0726938 País: ESPANHA Imigrante: LUCA TAVERNA Data Nascimento: 09/03/1995 Passaporte: YB2780464 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.003507/2023-67 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: RANDY CASTILLO SEBASTIAN Data Nascimento: 11/11/1980 Passaporte: YC1053163 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021907/2022-73 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: RODIN CONDEZ ALVAREZ Data Nascimento: 14/11/1968 Passaporte: P2292735B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022095/2022-83 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: WILLIAM FRANCISCO GONZALEZ LIENDO Data Nascimento: 22/07/1981 Passaporte: 170083429 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.022101/2022-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: RENATO GERBESE FRANCO Data Nascimento: 05/04/1967 Passaporte: P9959794A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022103/2022-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: ALFREDO SENA ARROJADO Data Nascimento: 25/04/1963 Passaporte: P5599696B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.022126/2022-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: ALAIN OLANO AUTOR Data Nascimento: 11/11/1980 Passaporte: P9412594B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000068/2023-31 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: PRAVEEN KUMAR Data Nascimento: 26/08/1989 Passaporte: U7639453 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000151/2023-18 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: VALENTIN TKACHENKO Data Nascimento: 08/10/1982 Passaporte: 761493430 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000510/2023-29 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALEXEY MAKSEMA Data Nascimento: 01/05/1970 Passaporte: 759839018 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.000860/2023-95 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: NATHANIEL DELA CRUZ ALIS Data Nascimento: 28/10/1973 Passaporte: P9400215B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000978/2023-13 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KISHAN KUMAR Data Nascimento: 15/08/1987 Passaporte: P8876411 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001576/2023-36 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Anthony Tarling Data Nascimento: 06/08/1963 Passaporte: 511054283 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.001639/2023-54 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Carlo Oliva Santos Data Nascimento: 06/04/1980 Passaporte: P1249818B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001657/2023-36 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: ALLAN MARCOS TENSO Data Nascimento: 15/04/1983 Passaporte: P5701742A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001680/2023-21 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Serdar Ozel Data Nascimento: 03/06/1974 Passaporte: U23309827 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.001684/2023-17 Requerente: KARPOWERSHIP BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 04/07/2023 Imigrante: Semih Can Urut Data Nascimento: 04/09/1992 Passaporte: U12500481 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.001688/2023-97 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 31/07/2024 Imigrante: Wilfred Nienaber Data Nascimento: 29/04/1973 Passaporte: BNB1LFF78 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.001689/2023-31 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 31/07/2024 Imigrante: Gary Kirkwood Data Nascimento: 24/02/1965 Passaporte: 133706070 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001695/2023-99 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 31/07/2024 Imigrante: Martyn James Richardson Data Nascimento: 24/04/1967 Passaporte: 124198079 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001735/2023-19 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 03/09/2023 Imigrante: Jan-Willem Achiel J. Mertens Data Nascimento: 27/05/1977 Passaporte: EP103574 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.001755/2023-73 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: SERGEY TELEVNOY Data Nascimento: 04/05/1973 Passaporte: 72 7187207 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.001757/2023-62 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/08/2023 Imigrante: MOHAMMED RINOSH Data Nascimento: 20/06/1987 Passaporte: Z4464204 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001785/2023-81 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Paul Anthony Grogan Data Nascimento: 08/05/1962 Passaporte: 534921632 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001852/2023-66 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 31/07/2024 Imigrante: Milan Petrovic Data Nascimento: 25/12/1987 Passaporte: 078665770 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.001865/2023-35 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 25/08/2023 Imigrante: JEROLD QUIBETE ROCES Data Nascimento: 14/02/1987 Passaporte: P1920535B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001867/2023-24 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/06/2023 Imigrante: ALBERT MAGAT CABRAL Data Nascimento: 30/10/1981 Passaporte: P3858637B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001872/2023-37 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: Mario Angulo Lopez Data Nascimento: 01/09/1985 Passaporte: G28132982 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001880/2023-83 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Jorge Octavio Alviso Cardenas Data Nascimento: 24/02/1972 Passaporte: G24016736 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001881/2023-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: ROMAN TUPIKOV Data Nascimento: 12/03/1990 Passaporte: 76 3619632 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.001883/2023-17 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Tomasz Filip Bak Data Nascimento: 17/04/1975 Passaporte: EM9024852 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001884/2023-61 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: VASILII BABKOV Data Nascimento: 02/02/1982 Passaporte: 75 3631220 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.001887/2023-11 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: Ambrosio Vazquez De La Rosa Data Nascimento: 27/01/1977 Passaporte: G26483502 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001890/2023-19 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 24/04/2024 Imigrante: Victor Hugo Hernandez Lopez Data Nascimento: 20/02/1979 Passaporte: G27608874 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001891/2023-63 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: ALEKSANDR GOLOVIZNIN Data Nascimento: 30/12/1961 Passaporte: 75 0827896 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.001896/2023-96 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: VLADIMIR PADALOCHNYI Data Nascimento: 12/05/1969 Passaporte: 75 4143582 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.001897/2023-31 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: TOM ERIK STRAUME NILSEN Data Nascimento: 06/03/1988 Passaporte: 32734045 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.001903/2023-51 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: PAOLA MARIA PIVAS Data Nascimento: 03/06/1977 Passaporte: AAG739244 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.001904/2023-11 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Liam Ross Mackay Wood Data Nascimento: 27/03/1990 Passaporte: 550951474 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001907/2023-38 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: Jesus Alberto Gutierrez Lizarraga Data Nascimento: 09/09/1985 Passaporte: N02802594 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001910/2023-51 Requerente: JANEIRO OFFSHORE CONSULTORIA LTDA Prazo: 29/05/2024 Imigrante: Juan Efren Treviño Higuera Data Nascimento: 04/03/1974 Passaporte: G40188612 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001914/2023-31 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 01/01/2024 Imigrante: James Niko Casimsiman Claro Data Nascimento: 31/05/2001 Passaporte: P9749786B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001916/2023-29 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 23/11/2023 Imigrante: Jerome Enrique Dalogdog Data Nascimento: 19/05/2001 Passaporte: P9413506B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001967/2023-51 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Michael Adam Hedley Data Nascimento: 11/10/1986 Passaporte: 538888810 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.001971/2023-19 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Marin Cizmar Data Nascimento: 22/04/1976 Passaporte: 242313042 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.001995/2023-78 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Charlotte Louise Dove Data Nascimento: 21/12/1994 Passaporte: 135586964 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002000/2023-96 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Moises Paz Otero Data Nascimento: 12/09/1973 Passaporte: PAD373554 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002002/2023-85 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Edward Kevin Fadden Data Nascimento: 11/03/1980 Passaporte: LB2323002 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.002012/2023-11 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Nicholas Antony Scaife Data Nascimento: 14/05/1975 Passaporte: 521043148 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002035/2023-25 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 12/04/2024 Imigrante: Phang Seng Boon Data Nascimento: 28/03/1983 Passaporte: A54465733 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.002041/2023-82 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Wayne Alexander Bulloch Data Nascimento: 25/09/1969 Passaporte: 123269299 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002052/2023-62 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Joe Bicocchi Data Nascimento: 13/10/1983 Passaporte: 505435295 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: James Scott Buchan Data Nascimento: 01/10/1990 Passaporte: 133966092 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: David Fraser Scott Data Nascimento: 16/08/1971 Passaporte: 534796305 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: Vincent André Roger Droulez Data Nascimento: 18/09/1967 Passaporte: 18EK47582 País: FRANÇA Imigrante: Michele Lagreca Data Nascimento: 17/06/1963 Passaporte: YB0547510 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002056/2023-41 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: PRASOB KRISHNAPILLAI LEKSHMI Data Nascimento: 19/07/1976 Passaporte: Z4230744 País: ÍNDIA Imigrante: XIAOHONG CHEN Data Nascimento: 27/02/1977 Passaporte: E58944912 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002058/2023-31 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Kiran Thandasserryparambil Chandrasekharan Data Nascimento: 03/05/1981 Passaporte: 551685021 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002064/2023-97 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 12/04/2024 Imigrante: Mark David Ritchie Data Nascimento: 08/10/1988 Passaporte: 133866075 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002070/2023-44 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: NITIN PANJABRAO DESHMUKH Data Nascimento: 11/11/1994 Passaporte: U4144625 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002072/2023-33 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: EDDIE QUILEZA ORTALEZA Data Nascimento: 21/10/1962 Passaporte: P0667025B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002078/2023-19 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Oguz Oktay Data Nascimento: 17/11/1979 Passaporte: 563236766 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002087/2023-18 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Denmark Malfarta Montalbo Data Nascimento: 24/10/1985 Passaporte: P7475328B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002090/2023-15 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Edgar Menga Andalet Data Nascimento: 05/05/1978 Passaporte: P0379613B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002092/2023-12 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Gareth Ricky Richardson Data Nascimento: 01/08/1987 Passaporte: 529245620 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002093/2023-59 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Karl James Gooch Data Nascimento: 24/05/1988 Passaporte: 133482137 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002095/2023-48 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Ronald Bangahon Notarte Data Nascimento: 04/12/1978 Passaporte: P7085076B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002100/2023-12 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CHARLES NICHOLAS VASSILISSIN Data Nascimento: 03/01/1994 Passaporte: 123699501 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002158/2023-66 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Fidel Taton Samillano Data Nascimento: 13/02/1981 Passaporte: P4083464B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002219/2023-95 Requerente: SEA BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 30/09/2024 Imigrante: ANDRIY ZAIKIN Data Nascimento: 27/04/1972 Passaporte: FS664154 País: UCRÂNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002832/2023-11 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 01 Ano Imigrante: Matthew Karl Gerling Data Nascimento: 31/12/1981 Passaporte: 56580556 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001651/2023-69 Requerente: TS TRIM BRASIL S/A Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: SHIGERU ADACHI Data Nascimento: 10/02/1970 Passaporte: TT2789918 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.001802/2023-89 Requerente: CJ DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YEOJIN HONG Data Nascimento: 21/02/1993 Passaporte: M792P0766 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.001869/2023-13 Requerente: CSPC WEISHENG BRAZIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ZAN GAO Data Nascimento: 14/03/1983 Passaporte: EG7434759 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001888/2023-41 Requerente: ACX DO BRASIL REPRESENTACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JAIME RODRÍGUEZ PALACIO Data Nascimento: 22/06/1993 Passaporte: PAP221629 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002115/2023-81 Requerente: KELVION INTERCAMBIADORES LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: JULIAN STONJEK Data Nascimento: 24/06/1996 Passaporte: C7R1N7V3C País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002117/2023-71 Requerente: SKYSTONE DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Zhe Chen Data Nascimento: 28/05/1997 Passaporte: E21787715 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002189/2023-17 Requerente: TPR INDUSTRIA DE PECAS AUTOMOTIVAS DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: KAZUHIKO YAMAMURA Data Nascimento: 15/10/1964 Passaporte: TT 1384900 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002223/2023-53 Requerente: RAINBOW DEFENSIVOS AGRICOLAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: CHANGLI LIU Data Nascimento: 19/07/1990 Passaporte: EJ4851966 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002225/2023-42 Requerente: RAINBOW DEFENSIVOS AGRICOLAS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: HUA HAN Data Nascimento: 20/02/1988 Passaporte: EJ6212611 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002244/2023-79 Requerente: JTEKT BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: HIROYUKI SHIMODE Data Nascimento: 21/01/1978 Passaporte: TT 2.653.359 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002265/2023-94 Requerente: FORTALISBOA PROMOCAO IMOBILIARIA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: RUI ANTÔNIO NABAIS CORDEIRO LOURENÇO Data Nascimento: 26/01/1974 Passaporte: CD147589 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 12/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001820/2023-61 Requerente: JMS COMERCIAL ELETRONICOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: MD MAMON KHAN Data Nascimento: 18/05/1993 Passaporte: BX0750777 País: BANGLADESH.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001746/2023-82 Requerente: FUTURO FLORESTAL DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à comprovação da realização do plano de investimento ou de negócios, quando for o caso, Imigrante: NORBERT GEORG PAUL Data Nascimento: 14/09/1966 Passaporte: C18P8W9JH País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000385/2023-57 Requerente: DNV CLASSIFICACAO, CERTIFICACAO E CONSULTORIA BRASIL LTDA Prazo: 3 Meses Imigrante: ADRIANA CHAMU MUÑOZ Data Nascimento: 07/02/1988 Passaporte: N04044537 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.001661/2023-11 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Olena Chorna Data Nascimento: 31/01/1984 Passaporte: FU560475 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.001687/2023-42 Requerente: MERCEDES-BENZ DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: DERYA KULU Data Nascimento: 02/04/1995 Passaporte: U13251830 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.001859/2023-88 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 3 Meses Imigrante: ANGELIQUE AMY JEKULA Data Nascimento: 25/06/1992 Passaporte: PP0221340 País: LIBÉRIA.</p><p>Processo: 08228.002016/2023-15 Requerente: SKF DO BRASIL LTDA Prazo: 02/09/2023 Imigrante: VICTOR ITUNUOLUWA OGUNMOYE Data Nascimento: 26/07/1997 Passaporte: A11078590 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.002099/2023-26 Requerente: BRP BRASIL MOTORSPORTS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABRAHAM OROZCO CARRASCO Data Nascimento: 08/09/1988 Passaporte: N06117629 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002701/2023-25 Requerente: SOCORRO SPORT CLUBE Prazo: 05 Anos Imigrante: VANESSA AYAMBA EGBE Data Nascimento: 12/03/1992 Passaporte: 1049276 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.003197/2023-81 Requerente: ASSOCIACAO ESPORTIVA JACAREZINHO Prazo: 12 Meses Imigrante: NJEPJIO JUNIOR Data Nascimento: 24/02/1993 Passaporte: AA042712 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.003519/2023-91 Requerente: BRASILIS FUTEBOL CLUBE LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: IMURA KAZU Data Nascimento: 15/02/2005 Passaporte: MJ0478968 País: JAPÃO.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019678/2022-27 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BAOWANG DU Data Nascimento: 11/10/1992 Passaporte: EH0448435 País: CHINA Mãe: MEIHONG ZHU Pai: XUEBIN DU.</p><p>Processo: 08228.000233/2023-54 Requerente: AGROPECUARIA LABRUNIER LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Eduardo Fernandez Ortega Data Nascimento: 15/10/1973 Passaporte: PAL144333 País: ESPANHA Mãe: Rosario Ortega Lucas Pai: Luis Fernández Sánchez.</p><p>Processo: 08228.000727/2023-39 Requerente: JARDIM DO ALCHYMIST RESTAURANTE LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ROBERTO MEZZELA Data Nascimento: 22/09/1960 Passaporte: YA6963958 País: ITÁLIA Mãe: VERONICA PATTI Pai: VINCENZO MEZZELA.</p><p>Processo: 08228.000773/2023-38 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: ANTONIO ORCAJO CAMPILLO Data Nascimento: 25/03/1968 Passaporte: PAF453432 País: ESPANHA Mãe: MARIA-TERESA CAMPILLO FERNANDEZ Pai: FRUMENCIO ORCAJO ANGULO.</p><p>Processo: 08228.000930/2023-13 Requerente: MONIR HOSSAIN Prazo: 2 Anos Imigrante: MONIR HOSSAIN Data Nascimento: 01/06/1990 Passaporte: EF0932487 País: BANGLADESH Mãe: HALIMA BEGUM Pai: NURUL AMIN.</p><p>Processo: 08228.001453/2023-11 Requerente: MINERACAO MORRO DO IPE S.A. Prazo: 02 Anos Imigrante: JACINTO TCHIPA DANIEL CUMENA Data Nascimento: 11/02/1995 Passaporte: N2473276 País: ANGOLA Mãe: FATIMA JOANA MUCOMBE Pai: PAULO HAMUYELA TCHITECULO CUMENA.</p><p>Processo: 08228.001469/2023-16 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JIA XU Data Nascimento: 08/05/1990 Passaporte: EJ3772869 País: CHINA Mãe: JIN LING FANG Pai: PEI ZHONG XU.</p><p>Processo: 08228.001476/2023-18 Requerente: IPSOS BRASIL PESQUISAS DE MERCADO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JEAN-PHILIPPE SANTINI Data Nascimento: 30/01/1993 Passaporte: 15DD51845 País: FRANÇA Mãe: Krystel Ribault Pai: Jean Sauveur Emilien Santini.</p><p>Processo: 08228.001511/2023-91 Requerente: MARCIANO FERNANDO EMBASSA Prazo: 2 Anos Imigrante: MARCIANO FERNANDO EMBASSA Data Nascimento: 04/03/1991 Passaporte: C00121799 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: QUINTA CUMBA Pai: FERNANDO CORREIRA EMBASSA.</p><p>Processo: 08228.001724/2023-12 Requerente: BOLSAS E SOMBRINHAS COMERCIO EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: NENGJIAN YAO Data Nascimento: 23/09/1992 Passaporte: G62116774 País: CHINA Mãe: HUANG JINLIAN Pai: HEXIANG YAO.</p><p>Processo: 08228.001808/2023-56 Requerente: RIMON BHUIYAN Prazo: 02 Anos Imigrante: RIMON BHUIYAN Data Nascimento: 10/02/1990 Passaporte: BQ0967223 País: BANGLADESH Mãe: NARGIS AKTER Pai: SHAHALAM BHUIYAN.</p><p>Processo: 08228.001855/2023-16 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: WENJUAN ZHANG Data Nascimento: 10/10/1982 Passaporte: EH8853377 País: CHINA Mãe: CHUNXI RONG Pai: MINGFU ZHANG.</p><p>Processo: 08228.001863/2023-46 Requerente: HMY DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Ana Lafarga Latorre Data Nascimento: 27/11/1992 Passaporte: PAN036176 País: ESPANHA Mãe: Maria de la Concepcion Latorre Dei Olmo Pai: Jose Luis Lafarga Sancho.</p><p>Processo: 08228.001908/2023-82 Requerente: INGETEAM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RUTH SAEZ REYERO Data Nascimento: 26/12/1989 Passaporte: PAM684817 País: ESPANHA Mãe: ANA MARIA REYERO REBOLLO Pai: JOSE MANUEL SAEZ CASTRESANA.</p><p>Processo: 08228.001959/2023-12 Requerente: MEGA COMERCIO DE VARIEDADES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: HAO ZHOU Data Nascimento: 17/10/1993 Passaporte: EJ5933520 País: CHINA Mãe: SHUILIAN HE Pai: JINGFENG ZHOU.</p><p>Processo: 08228.001964/2023-17 Requerente: AZUD BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Pablo Rabal Soler Data Nascimento: 21/10/1990 Passaporte: PAN573610 País: ESPANHA Mãe: Concepcion Soler Sanchez Pai: Francisco Rabal Baño.</p><p>Processo: 08228.002085/2023-11 Requerente: NUCTECH DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YAO LI Data Nascimento: 04/05/1994 Passaporte: ED6421898 País: CHINA Mãe: Ren Jianli Pai: Li Mangen.</p><p>Processo: 08228.002167/2023-57 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Miguel Alfonso Calderon Ibarra Data Nascimento: 28/11/1989 Passaporte: G42112680 País: MÉXICO Mãe: M de la Luz Ibarra Silva Pai: Jose Antonio Calderon Martinez.</p><p>Processo: 08228.002176/2023-48 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DONG CHEN Data Nascimento: 01/03/1990 Passaporte: EA2158761 País: CHINA Mãe: DEFENG WANG Pai: NÃO INFORMADO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022015/2022-91 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HIDETOSHI TAKANO Data Nascimento: 19/06/1992 Passaporte: TT1560328 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.001866/2023-81 Requerente: SEADRILL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Lee Graham Data Nascimento: 08/10/1981 Passaporte: 554290499 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001900/2023-16 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: 01 Ano Imigrante: CRISTIAN JESUS SANCHEZ CORREA Data Nascimento: 23/12/1986 Passaporte: PAM082483 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019970/2022-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: RUSSELL PRAJES LITORJA Data Nascimento: 28/09/1986 Passaporte: P7207653B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019972/2022-39 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: ERNIE DIWA KABILING Data Nascimento: 04/11/1977 Passaporte: P3748147B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.019974/2022-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 18/07/2023 Imigrante: JHOEZUA SANTOS ROMERO Data Nascimento: 18/01/1989 Passaporte: P6790951B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000663/2023-76 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 19/05/2023 Imigrante: PRAMENDRA KUMAR MISHRA Data Nascimento: 25/01/1966 Passaporte: Z3449759 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001016/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: MYKHAYLO KARPOV Data Nascimento: 08/12/1965 Passaporte: GA209112 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.001017/2023-26 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 19/03/2023 Imigrante: MUZAFFAR SATTAR KORLEKAR Data Nascimento: 03/06/1999 Passaporte: S9454876 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001763/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/03/2023 Imigrante: VINOD KUMAR Data Nascimento: 10/02/1988 Passaporte: P7603546 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002060/2023-17 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Bjarne Hove Data Nascimento: 18/01/1963 Passaporte: 34038347 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002069/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: JULIUS BALASOTO Data Nascimento: 03/04/1994 Passaporte: P1905681B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002075/2023-77 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Vidar Stonghaugen Data Nascimento: 15/04/1973 Passaporte: 33218948 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002076/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: MARK BUNAO MARQUEZ Data Nascimento: 05/11/1984 Passaporte: P5960338B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002081/2023-24 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: MABINI DULA BAJADA Data Nascimento: 18/01/1970 Passaporte: P5023766B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002084/2023-68 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: CHRISTIAN BOLIO CAUNGA Data Nascimento: 24/01/1996 Passaporte: P2343644B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002086/2023-57 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: MARKLEN MAHUMAS NECER Data Nascimento: 05/04/1988 Passaporte: P8158795B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002088/2023-46 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: ALLAN GALLEMASO GAMUTIN Data Nascimento: 17/04/1972 Passaporte: P6255148B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002091/2023-61 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: NORRIZ SAPLOT HABAJAB Data Nascimento: 19/07/1977 Passaporte: P6510331B País: FILIPINAS.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>