<xml><article id="30696401" name="Ata_2_1C_07_02_2023-WAR-IMPRENSA" idOficio="9418663" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/02/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="211" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=211" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20351566">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 2, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 2, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 1ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença do Ministro Benjamin Zymler; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti, e Weder de Oliveira, convocado para substituir o Ministro Jorge Oliveira; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>Ausente o Ministro Jorge Oliveira, em razão de licença para tratamento de saúde.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº 1, referente à sessão realizada em 24 de janeiro de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>SESSÃO DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A sessão do dia 31/1/2023 foi realizada em conjunto com a presente sessão, conforme adiamento publicado no portal do TCU no dia 30/1/2023 (https://portal.tcu.gov.br/imprensa/noticias/sessoes-das-primeira-e-segunda-camaras-desta-terca-feira-estao-adiadas.htm).</p><p>COMUNICAÇÃO (v. inteiro teor no Anexo I a esta Ata)</p><p>Da Presidência:</p><p>Adiamento da Sessão de julgamento da Primeira Câmara do 14 de fevereiro para o dia 28 de fevereiro, tendo em vista a convocação da sessão extraordinária do plenário para a entrega do Grande-Colar do Mérito do TCU, prevista para às 14h30 do dia 14 de fevereiro.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-007.539/2020-7 e TC-031.802/2016-8, cujo Relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>TC-011.387/2016-5, TC-033.154/2020-1 e TC-033.530/2020-3, de relatoria do Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti; e</p><p>TC-004.959/2022-1, TC-018.161/2020-0, TC-021.447/2020-9, TC-021.739/2016-1, TC-028.743/2015-6, TC-030.787/2015-7, TC-033.306/2019-2, TC-036.123/2020-0 e TC-042.841/2021-6, cujo Relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 762 a 1128.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 667 a 761, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-037.244/2019-1, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, a Dra. Cecilia Brasil Nassar Blagitz e o Dr. Sábato Giovani Megale Rossetti não compareceram para produzir a sustentação oral que haviam requerido em nome de Maria Silva Dos Santos. Acórdão 673.</p><p>Na apreciação do processo TC- <u>000.892/2020-3</u> , cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues, o Dr. José Carlos de Matos produziu sustentação oral em nome de Max Heitmann Arraes e Catraia Producoes Fonograficas Ltda - ME. Acórdão 674.</p><p>Na apreciação do processo TC-016.801/2013-0, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues, o Dr. Antonio Braga Neto não compareceu para produzir a sustentação oral que havia requerido em nome próprio. Acórdão 728.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 667/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.333/2020-1.</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Responsáveis/Recorrente:</p><p>3.1. Responsáveis: Fundação Comissão de Turismo Integrado do Nordeste (01.066.905/0001-27); Roberto Jose Marques Pereira (042.367.694-68).</p><p>3.2. Recorrente: Roberto Jose Marques Pereira (042.367.694-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Pedro Queiroz Neves (OAB/PE 27.955), representando Roberto Jose Marques Pereira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos por Roberto José Marques Pereira em face do Acórdão 10.429/2022 - TCU - 1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos, com fundamento nos arts. 34 da Lei 8.443/1992 e 287 do Regimento Interno/TCU, para, no mérito, rejeitá-los, e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0667-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 668/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.324/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Helton Mattana Saturnino (256.903.886-53).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal de Minas Gerais.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pela Universidade Federal de Minas Gerais.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar, excepcionalmente, legal o ato de aposentadoria de Helton Mattana Saturnino (128482/2020, peça 3), concedendo-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal de Minas Gerais que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, transforme os quintos incorporados com base em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 em parcela compensatória, sujeita à absorção pelos futuros reajustes a serem concedidos aos servidores públicos, conforme previsto no RE 638.115/CE, e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, caput, da Resolução TCU 206/2007, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0668-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 669/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.891/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Andréa Maria Carneiro da Cunha Moraes (317.206.091-87).</p><p>4. Órgão: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Senado Federal.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Andréa Maria Carneiro da Cunha Moraes (65761/2020, peça 3), recusando-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Senado Federal que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência da Lei 13.323/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do acórdão 11833/2020-TCU-1ª Câmara, e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, caput, da Resolução TCU 206/2007, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>9.3.3. cadastre novo ato de concessão de aposentadoria livre da irregularidade apontada, submetendo-o no prazo de 30 (trinta) dias à apreciação deste Tribunal, nos termos do art. 262, caput e § 2º, do RI/TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0669-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 670/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.952/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Antônio Fernando Beloto (868.055.338-72).</p><p>4. Órgão: Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo extinto Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar, excepcionalmente, legal o ato de aposentadoria de Antônio Fernando Beloto (119082/2020, peça 3), concedendo-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Departamento de Centralização de Serviços de Inativos, Pensionistas e Órgãos Extintos do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos que,</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, que promova a exclusão, nos atuais contracheques do interessado, da rubrica atinente à antiga "gratificação especial" (16171-DECISAO JUDICIAL TRAS JUG APO), em face de sua manifesta ilegalidade, e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, caput, da Resolução TCU 206/2007, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0670-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 671/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.028/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Carlos Shinya Shibata (320.695.379-00).</p><p>4. Órgão: Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo extinto Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar, excepcionalmente, legal o ato de aposentadoria de Carlos Shinya Shibata (119203/2020, peça 3), concedendo-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Departamento de Centralização de Serviços de Inativos, Pensionistas e Órgãos Extintos do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos que,</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, que promova a exclusão, nos atuais contracheques do interessado, da rubrica atinente à antiga "gratificação especial" (16171-DECISAO JUDICIAL TRAS JUG APO), em face de sua manifesta ilegalidade, e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, caput, da Resolução TCU 206/2007, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0671-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 672/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.039/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Norisvaldo Dias Brandão (305.248.491-53).</p><p>4. Órgão: Ministério Público do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Ministério Público do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Norisvaldo Dias Brandão (37586/2020, peça 3), recusando-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Ministério Público do Distrito Federal e dos Territórios que:</p><p>9.3.1. em relação à parcela de opção de função percebida pelo interessado com base em decisão provisória proferida pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região no Agravo de Instrumento 1041687-08.2019.4.01.0000, bem como na decisão judicial proferida pela 5ª Vara Cível da Seção Judiciária do Distrito Federal nos autos da Ação Ordinária 1035883-44.2019.4.01.3400, acompanhe o desfecho final das referidas ações movidas pelo Sindicato dos Servidores do Poder Judiciário e do Ministério Público da União no Distrito Federal (Sindjus/DF) e, caso venham ser desconstituídas as medidas que amparam o pagamento da rubrica em questão, providencie a exclusão da vantagem dos proventos do ex-servidor e o encaminhamento de novo ato à consideração da Corte de Contas, por meio do sistema e-Pessoal, escoimado de falhas, e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, caput, da Resolução TCU 206/2007, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0672-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 673/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 037.244/2019-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Duciomar Gomes da Costa (248.654.272-87), Roselea dos Santos Teixeira (198.260.442-53), Maria Silva dos Santos (108.685.932-49) e Fundação Papa João XXIII (05.065.644/0001-81)</p><p>4. Órgão: Prefeitura Municipal de Belém/PA</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE)</p><p>8. Representação legal: Sábato Giovani Megale Rossetti (OAB/PA 2.774), Francisco Brasil Monteiro Filho (OAB/PA 11.604), André Luiz Trindade Nunes (OAB/PA 17.317), Cecília Brasil Nassar Blagitz (OAB/PA 15.168-B) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos de processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social em razão da impugnação das despesas efetuadas com os recursos repassados pelo Fundo Nacional de Assistência Social,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. excluir do rol de responsáveis o sr. Duciomar Gomes da Costa;</p><p>9.2. arquivar estas contas especiais, sem julgamento de mérito, em relação às sras. Roselea dos Santos Teixeira, Maria Silva dos Santos e à Fundação Papa João XXIII, ante a ocorrência da prescrição das pretensões ressarcitória e punitiva, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022; e</p><p>9.3. dar ciência do presente acórdão aos responsáveis, à Prefeitura Municipal de Belém/PA e à Secretaria Especial do Desenvolvimento Social.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0673-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 674/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.892/2020-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Catraia Produções Fonográficas Ltda - Me (07.679.730/0001-00); Max Heitmann Arraes (218.903.468-02).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial da Cultura.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Gislene Rodrigues de Macedo (32527/OAB-DF).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo extinto Ministério da Cultura, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos captados para execução do Projeto Cultural Pronac 10.7049,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. acolher as alegações de defesa de Catraia Produções Fonográficas Ltda. e Max Heitmann Arraes, em relação ao débito apurado nos autos;</p><p>9.2. julgar regulares, com ressalvas as contas de Catraia Produções Fonográficas Ltda.;</p><p>9.3. arquivar o presente processo em relação a Max Heitmann Arraes, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022;</p><p>9.4. dar ciência deste acórdão aos interessados.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0674-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 675/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.776/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessado: Silvio José Batista (016.958.218-31).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de interesse do sr. Silvio José Batista, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelo interessado, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. promova o destaque da fração de 6/10 de FC-4, decorrente do exercício de funções comissionadas posteriormente a 8/4/1998, transformando-a em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, conforme decidido pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115;</p><p>9.3.3. dê ciência desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não o exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.4. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que o sr. Silvio José Batista teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nos autos, consoante previsto no art. 262, § 2º, do Regimento Interno;</p><p>9.5. dar ciência à Advocacia-Geral da União, para adoção das medidas pertinentes, de que, no processo de cumprimento de sentença 0000205-68.2008.4.01.3400, em curso na Justiça Federal da 1ª Região, referente à decisão transitada em julgado proferida no processo 2004.34.00.048565-0, figuram como exequentes servidores que não preenchem os requisitos para tanto assentados pelo Supremo Tribunal Federal nas teses de repercussão geral 82 e 499 (cf. Recursos Extraordinários 573232 e 612043, respectivamente), a exemplo do inativo tratado no presente feito.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0675-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 676/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.027/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessada: Maria Eugenia de Sant Anna (075.831.618-60).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de interesse da sra. Maria Eugenia de Sant Anna, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. promova, nas rubricas atribuídas à sra. Maria Eugenia de Sant Anna a título de "quintos/décimos", o destaque das frações de 1/5 de FC-3 e 3/5 de CJ-3, decorrentes do exercício de funções comissionadas posteriormente a 8/4/1998, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, conforme decidido pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115;</p><p>9.3.3. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.4. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a sra. Maria Eugenia de Sant Anna teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0676-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 677/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.772/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessada: Regina Estela da Silva Blanco (838.871.138-53).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de interesse da sra. Regina Estela da Silva Blanco, recusando seu registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região que dê ciência desta deliberação à interessada;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria da interessada, motivada pela incorporação - assentada em decisão judicial transitada em julgado - de "quintos" ou "décimos" de função comissionada após a edição da Lei 9.624/1998, os efeitos do título de inatividade subsistem, em conformidade com a modulação estabelecida pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, sendo desnecessária, assim, a emissão de novo ato.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0677-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 678/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 007.572/2020-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrentes: Fábio Luiz Ralston Salles (012.559.198-50) e Pacatu Intermediação e Agenciamento de Negócios em Geral Eireli (72.783.608/0001-40)</p><p>4. Órgão: Secretaria Especial da Cultura</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade técnica: Secretaria de Recursos (Serur)</p><p>8. Representação legal: Adriana Mayumi Kanomata (OAB/SP 221.320), Fabrício Bolzan de Almeida (OAB/SP 182.418) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 17.734/2021-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fulcro nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, conhecer do recurso de reconsideração interposto por Pacatu Intermediação e Agenciamento de Negócios em Geral Eireli e pelo sr. Fábio Luiz Ralston Salles;</p><p>9.2. quanto ao mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão aos recorrentes, ao Ministério da Cultura e à Procuradoria da República no Estado de São Paulo.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0678-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 679/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.155/2021-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em processo de Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Carmen Carvalho Romualdo (282.147.651-53); Francisco José Pereira Barbosa (433.701.103-00); Nilda Aparecida Pereira (315.286.511-20).</p><p>3.2. Recorrente: Francisco José Pereira Barbosa (433.701.103-00).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Marlucio Lustosa Bonfim (16.619/OAB-DF) e outros, representando Francisco José Pereira Barbosa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame, em processo de aposentadoria, interposto pelo sr. Francisco José Pereira Barbosa contra o Acórdão 203/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar a ele provimento;</p><p>9.2. tornar sem efeito, em relação ao sr. Francisco José Pereira Barbosa, o subitem 1.7.2.1 do Acórdão 203/2022-1ª Câmara;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao sr. Francisco José Pereira Barbosa e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0679-02/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 680/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.398/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Kleber Filomeno de Sousa Rosa (141.578.963-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de servidor da Fundação Nacional de Saúde,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria ao sr. Kleber Filomeno de Sousa Rosa e negar registro ao respectivo ato;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>