<xml><article id="30704132" name="DECEM-2023-02-16-2InstrucaoNorma" idOficio="9421086" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="17/02/2023" artClass="00051:00005:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Área de Organização do Sistema Financeiro e de Resolução/Departamento de Competição e de Estrutura do Mercado Financeiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="204" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=204" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20355030">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 352, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Instrução Normativa BCB nº 291, de 29 de julho de 2022, que estabelece os procedimentos necessários para a adesão ao Pix, para ajustar dispositivos referentes à etapa cadastral, à etapa homologatória e à etapa de operação restrita; para inserir disposições transitórias sobre regime de transição; e para ajustar os formulários de adesão.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 352, DE 15 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Instrução Normativa BCB nº 291, de 29 de julho de 2022, que estabelece os procedimentos necessários para a adesão ao Pix, para ajustar dispositivos referentes à etapa cadastral, à etapa homologatória e à etapa de operação restrita; para inserir disposições transitórias sobre regime de transição; e para ajustar os formulários de adesão.</p><p>O Chefe do Departamento de Competição e de Estrutura do Mercado Financeiro (Decem), no uso da atribuição que confere o art. 97-A, inciso X, alínea "b", do Regimento Interno do Banco Central do Brasil, anexo à Portaria nº 84.287, de 27 de fevereiro de 2015, e tendo em conta o disposto no § 3º do art. 25 do Regulamento anexo à Resolução BCB nº 1, de 12 de agosto de 2020, resolve:</p><p>Art. 1º A Instrução Normativa BCB nº 291, de 29 de julho de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 2º ...................................................................................................................</p><p>§ 1º As instituições exclusivamente ofertantes de contas de pagamento pré-pagas devem possuir prévia autorização do Banco Central do Brasil para a emissão de moeda eletrônica, ou estarem dispensadas de fazê-lo, conforme disposto em regulamentação específica.</p><p>................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 5º ...................................................................................................................</p><p>.................................................................................................................................</p><p>§ 2º As instituições que pretendam ofertar o serviço de iniciação de transação de pagamento deverão possuir prévia autorização do Banco Central do Brasil ou estarem dispensadas de fazê-lo, conforme disposto em regulamentação específica." (NR)</p><p>"Art. 10. ..................................................................................................................</p><p>................................................................................................................................</p><p>§ 5º Para as instituições que estejam em processo de adesão como participantes diretos do SPI, a prorrogação do prazo para a conclusão dos testes de que trata o art. 11 implica automaticamente na prorrogação de prazo de que trata o § 4º. (NR)</p><p>..................................................................................................................................</p><p>§ 8º Será considerada reprovada na etapa homologatória a instituição:</p><p>I - que não houver concluído, no prazo de que trata o caput e ressalvada a eventual prorrogação de que trata o § 4º, os testes homologatórios aos quais esteja sujeita;</p><p>II - reprovada nos testes formais de homologação do DICT, de que trata o art. 13;</p><p>III - reprovada na etapa de verificação de aderência das soluções aos usuários finais, de que trata o art. 17; ou</p><p>IV - desistente do processo de adesão ao Pix." (NR)</p><p>"Art. 17. Os participantes provedores de conta transacional devem cumprir a etapa de verificação de aderência das soluções desenvolvidas para os usuários finais, que compreende a aprovação de projeto de aplicativo para telefone celular destinado a usuário pessoa natural.</p><p>.................................................................................................................................</p><p>§ 7º As versões ajustadas de projetos deverão dispor tão somente das páginas e dos itens para os quais foram solicitados ajustes." (NR)</p><p>"Art. 28. ..................................................................................................................</p><p>§ 1º A entidade do sistema cooperativo organizado de dois ou três níveis que atue ou pretenda atuar como liquidante no SPI, de, ao menos, uma cooperativa singular de crédito filiada a uma cooperativa central de crédito, e que tenha concluído os testes de que trata o caput, deve comunicar ao Decem, pelo Protocolo Digital, sua eventual intenção de estender às suas cooperativas singulares filiadas a autorização para atuar na facilitação de serviço de saque.</p><p>§ 2º A extensão de que trata o § 1º aplicar-se-á a todas as cooperativas singulares filiadas à cooperativa central de crédito autorizada a atuar como facilitadora de serviço de saque.</p><p>§ 3º A extensão de que trata o § 1º aplicar-se-á tacitamente a todas as cooperativas singulares filiadas que venham a tornar-se participantes do Pix na condição de cooperativas singulares filiadas à cooperativa central de crédito autorizada a atuar como facilitadora de serviço de saque.</p><p>§ 4º A cooperativa singular filiada fica desautorizada a continuar a atuar como facilitadora de serviço de saque, concedida em função da extensão de que dispõe o § 1º, por ocasião de sua desfiliação à cooperativa central de crédito concedente.</p><p>§ 5º O disposto no § 4º não se aplica aos casos em que a cooperativa singular passe a ser filiada a outra cooperativa central de crédito também optante pela extensão de que trata o § 1º." (NR)</p><p>"Art. 30. ..................................................................................................................</p><p>................................................................................................................................</p><p>§ 2º O Decem definirá a data de ativação da instituição no ambiente de produção do Pix, bem como informará aos participantes diretos a data e o horário para entrada em produção no SPI.</p><p>..................................................................................................................................</p><p>§ 7º É vedada a entrada em produção à instituição que pretenda acessar o DICT de forma indireta e cujo participante que proverá o acesso direto não tenha concluído os testes de que trata o art. 14 até o prazo de que trata o § 1º.</p><p>§ 8º É vedada a entrada em produção à instituição que pretenda participar do SPI de forma indireta e cujo liquidante não tenha entrado previamente em produção até o prazo de que trata o § 1º." (NR)</p><p>"CAPÍTULO III-A</p><p>DAS DISPOSIÇÕES TRANSITÓRIAS</p><p>Art. 37-A. Não se aplica o prazo para conclusão da etapa homologatória de que trata o art. 10 para as instituições que estiverem em regime de transição, nos termos da Seção IX do Capítulo XXII do Regulamento do Pix, durante o processo de adesão.</p><p>Parágrafo único. As instituições referidas no caput deverão manifestar sua elegibilidade ao regime de transição no formulário de adesão ao Pix disposto nos anexos I ou III, a depender de a instituição ter ou não ter autorização para funcionamento do Banco Central do Brasil, respectivamente." (NR)</p><p>Art. 2º O Anexo I à Instrução Normativa BCB nº 291, de 2022, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Anexo I - Formulário de adesão ao Pix e de atualização cadastral para instituições que tenham autorização para funcionamento do Banco Central do Brasil e que pretendam atuar na modalidade provedor de conta transacional</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motivo da apresentação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Pedido de adesão</p><p>( ) Atualização cadastral de participante em operação, nos termos dispostos no art. 7º</p><p>( ) Atualização cadastral de</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>instituição em adesão ao Pix, nos termos dispostos no art. 7º</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instituição elegível para regime de transição de que trata a Seção IX do Capítulo XXII do Regulamento do Pix (Sim/Não)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inscrição no CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Oferta serviço de iniciação no âmbito do Open Finance (Sim/Não)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participante do Open Finance como instituição detentora de conta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Sim <sup>*</sup> </p><p>( ) Não, a instituição está dispensada <sup>**</sup> </p><p>( ) A instituição está pleiteando ou pleiteará dispensa de</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>participação do Open Finance <sup>***</sup> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Facilita serviço de saque (Pix Saque e Pix Troco) (Sim/Não)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de acesso ao DICT (direto ou indireto)</p><p>Obs: O acesso direto ao DICT é obrigatório ao participante direto no SPI.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de participação no SPI (direta ou indireta)</p><p>Obs: Se indireta, informar código ISPB do participante liquidante no SPI:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Se participante direto no SPI, informar forma de conexão à RSFN (direta ou por meio de PSTI)</p><p>Se por meio de PSTI, indicar o nome e o CNPJ do PSTI:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Nome do PSTI:</p><p>- CNPJ do PSTI:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de contas ativas de clientes no momento do pedido de adesão, nas seguintes modalidades:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contas de depósito à vista</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contas de depósito de poupança</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contas de pagamento pré-pagas</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Oferta contas transacionais a usuários finais:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) pessoas jurídicas</p><p>( ) pessoas naturais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação de diretor responsável pelo atendimento às demandas do Banco Central do Brasil relacionadas a questões concernentes ao Pix</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome:</p><p>CPF:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone da instituição para assuntos relacionados ao Pix</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço eletrônico (e-mail) da instituição para assuntos relacionados ao Pix</p><p>Obs: Informar preferencialmente e-mail institucional acessível a mais de um usuário</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação de diretor responsável pelo atendimento às demandas do Banco Central do Brasil relacionadas a questões concernentes ao SPI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome:</p><p>CPF:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone da instituição para assuntos relacionados ao SPI</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço eletrônico (e-mail) da instituição para assuntos relacionados ao SPI</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p> <sup>*</sup> A participação no Open Finance como detentor de conta é obrigatória a todas as instituições financeiras, instituições de pagamento e demais instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil, nos termos da Resolução Conjunta nº 1, de 2020.</p><p> <sup>**</sup> A comprovação de dispensa de participação no Open Finance deverá ser enviada ao Decem por ocasião da apresentação do pedido de adesão ou durante o prazo de que trata o art. 8º, caput.</p><p> <sup>***</sup> A dispensa de participação no Open Finance é obtida nos termos da Resolução Conjunta nº 1, de 2020, e deverá ser apresentada ao Decem até o término da etapa homologatória do processo de adesão ao Pix. Caso contrário, a instituição deverá submeter-se aos testes de que trata o art. 26.</p><p>Declaramos ciência de que:</p><p>(i) para concluir o processo de adesão ao Pix, o Banco Central do Brasil se reserva o direito de exigir informações e documentos complementares a qualquer tempo; e</p><p>(ii) a conclusão do processo de adesão ao Pix implica a adesão às regras, às condições e aos procedimentos estabelecidos no Regulamento do Pix.</p><p>_________________________________________________________________</p><p>Nome e Cargo" (NR)</p><p>Art. 3º O Anexo II à Instrução Normativa BCB nº 291, de 2022, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Anexo II - Formulário de adesão ao Pix e de atualização cadastral para instituições que tenham autorização para funcionamento do Banco Central do Brasil e que pretendam atuar exclusivamente na modalidade liquidante especial</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motivo da apresentação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Pedido de adesão</p><p>( ) Atualização cadastral de participante em operação, nos termos dispostos no art. 7º</p><p>( ) Atualização cadastral de</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>instituição em adesão ao Pix, nos termos dispostos no art. 7º</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inscrição no CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Se participante direto no SPI, informar forma de conexão à RSFN (direta ou por meio de PSTI)</p><p>Se por meio de PSTI, indicar o nome e o CNPJ do PSTI:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Nome do PSTI:</p><p>- CNPJ do PSTI:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de contas ativas de clientes no momento do pedido de adesão, nas seguintes modalidades:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contas de depósito à vista</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contas de depósito de poupança</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contas de pagamento pré-pagas</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação de diretor responsável pelo atendimento às demandas do Banco Central do Brasil relacionadas a questões concernentes ao Pix</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome:</p><p>CPF:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone da instituição para assuntos relacionados ao Pix</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço eletrônico (e-mail) da instituição para assuntos relacionados ao Pix</p><p>Obs: Informar preferencialmente e-mail institucional acessível a mais de um usuário</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação de diretor responsável pelo atendimento às demandas do Banco Central do Brasil relacionadas a questões concernentes ao SPI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome:</p><p>CPF:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone da instituição para assuntos relacionados ao SPI</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço eletrônico (e-mail) da instituição para assuntos relacionados ao SPI</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>Declaramos ciência de que:</p><p>(i) para concluir o processo de adesão ao Pix, o Banco Central do Brasil se reserva o direito de exigir informações e documentos complementares a qualquer tempo; e</p><p>(ii) a conclusão do processo de adesão ao Pix implica a adesão às regras, às condições e aos procedimentos estabelecidos no Regulamento do Pix.</p><p>_________________________________________________________________</p><p>Nome e Cargo" (NR)</p><p>Art. 4º O Anexo III à Instrução Normativa BCB nº 291, de 2022, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Anexo III - Formulário de adesão ao Pix e de atualização cadastral para instituições que não tenham autorização para funcionamento do Banco Central do Brasil</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motivo da apresentação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Pedido de adesão</p><p>( ) Atualização cadastral de participante em operação, nos termos dispostos no art. 7º</p><p>( ) Atualização cadastral de</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>instituição em adesão ao Pix, nos termos dispostos no art. 7º</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instituição elegível para regime de transição de que trata a Seção IX do Capítulo XXII do Regulamento do Pix (Sim/Não)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inscrição no CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Razão social</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Fantasia</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código ISPB do participante responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de contas de pagamento pré-pagas ativas de clientes no momento do pedido de adesão</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Oferta contas transacionais a usuários finais:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) pessoas jurídicas</p><p>( ) pessoas naturais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação de diretor responsável pelo atendimento às demandas do Banco Central do Brasil relacionadas a questões concernentes ao Pix</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome:</p><p>CPF:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone da instituição para assuntos relacionados ao Pix</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço eletrônico (e-mail) da instituição para assuntos relacionados ao Pix</p><p>Obs: Informar preferencialmente e-mail institucional acessível a mais de um usuário</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>Declaramos ciência de que:</p><p>(i) para concluir o processo de adesão ao Pix, o Banco Central do Brasil se reserva o direito de exigir informações e documentos complementares a qualquer tempo; e</p><p>(ii) a conclusão do processo de adesão ao Pix implica a adesão às regras, às condições e aos procedimentos estabelecidos no Regulamento do Pix.</p><p>_________________________________________________________________</p><p>Nome e Cargo" (NR)</p><p>Art. 5º O Anexo IV à Instrução Normativa BCB nº 291, de 2022, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Anexo IV - Formulário de adesão ao Pix e de atualização cadastral para instituições que pretendem atuar exclusivamente na modalidade iniciador</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motivo da apresentação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Pedido de adesão</p><p>( ) Atualização cadastral de participante em operação, nos termos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>dispostos no art. 7º</p><p>( ) Atualização cadastral de instituição em adesão ao Pix, nos termos dispostos no</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>art. 7º</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inscrição no CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de acesso ao DICT (direto, indireto ou não acessa)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código ISPB do participante direto com acesso ao DICT (em caso de acesso indireto ao DICT)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Identificação de diretor responsável pelo atendimento às demandas do Banco Central do Brasil relacionadas a questões concernentes ao Pix</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome:</p><p>CPF:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefone da instituição para assuntos relacionados ao Pix</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço eletrônico (e-mail) da instituição para assuntos relacionados ao Pix</p><p>Obs: Informar preferencialmente e-mail institucional acessível a mais de um usuário</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>Declaramos ciência de que:</p><p>(i) para concluir o processo de adesão ao Pix, o Banco Central do Brasil se reserva o direito de exigir informações e documentos complementares a qualquer tempo; e</p><p>(ii) a conclusão do processo de adesão ao Pix implica a adesão às regras, às condições e aos procedimentos estabelecidos no Regulamento do Pix.</p><p>_________________________________________________________________</p><p>Nome e Cargo" (NR)</p><p>Art. 6º Ficam revogados os incisos I e II do art. 17 da Instrução Normativa BCB n° 291, de 2022.</p><p>Art. 7º Esta Instrução Normativa entra em vigor em 1º de março de 2023.</p><p class="assina">ANGELO JOSÉ MONT ALVERNE DUARTE</p><p></p><p>ANEXO</p><p>NOTA</p><p>O Decreto nº 10.411, de 30 de junho de 2020, prevê a obrigatoriedade da realização de análise de impacto regulatório (AIR) para a edição de atos normativos de interesse geral produzidos pelos órgãos e entidades da administração pública federal direta e indireta.</p><p>Todavia, consoante se definiu no parágrafo 8 do Voto 280/2021-BCB, de 10 de novembro de 2021, o Regulamento do Pix, inclusive os demais documentos que o integram ou que o detalham e o complementam, não se caracterizam como ato regulatório de força cogente, ostentando, em verdade, natureza eminentemente contratual. Assim, modificações promovidas no referido regulamento e nos demais documentos que o integram ou que o detalham e o complementam não se sujeitam à produção prévia de AIR.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>