<xml><article id="30591222" name="resolucao_460_2023 CCTAB GGTAB" idOficio="9407605" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/02/2023" artClass="00046:00034:00015:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30460" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/3ª Diretoria/Gerência-Geral de Registro e Fiscalização de Produtos Fumígenos Derivados ou Não do Tabaco" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20335623">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 460, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 460, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Registro e Fiscalização de Produtos Fumígenos Derivados ou Não do Tabaco, no uso das atribuições que lhe confere o art. 127, aliado ao disposto no art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e tendo em vista o disposto na Resolução de Diretoria Colegiada nº 559, de 30 de agosto de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Deferir as petições relativas a produtos fumígenos derivados do tabaco, conforme anexo, em cumprimento à decisão liminar concedida pelo 3ª VF/SJ/BA, no processo 46408-58.2012.4.01.3300.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">STEFANIA SCHIMANESKI PIRAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>JTI PROCESSADORA DE TABACO DO BRASIL LTDA.</p><p>CNPJ: 03.334.170/0001-09</p><p>Marca: WINSTON SLIMS RED (cigarro com filtro) - embalagem primária box</p><p>Processo: 25351.278188/2020-01</p><p>Expediente: 4991504/22-5</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>PHILIP MORRIS BRASIL INDÚSTRIA E COMÉRCIO LTDA.</p><p>CNPJ: 04.041.933/0001-88</p><p>Marca: A SAMPOERNA KRETEK MENTHOL SELECT KS (cigarro Kretek) - embalagem primária box</p><p>Processo: 25351.497237/2019-61</p><p>Expediente: 4992043/22-0</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: CHESTERFIELD ORIGINAL BLUE KS (cigarro com filtro) - embalagens primárias maço e box; e embalagem secundária caixa para 4 embalagens primárias box</p><p>Processo: 25351.171868/2019-52</p><p>Expediente: 4645529/22-9</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: MARLBORO FILTER PLUS KS (cigarro com filtro) - embalagem primária box</p><p>Processo: 25351.674125/2008-87</p><p>Expediente: 5034278/22-9</p><p>Assunto: 6003 -Renovação de Registro de Produto Fumígeno -Dados Cadastrais</p><p>Marca: MARLBORO GOLD (STRIPES) KS (cigarro com filtro) - embalagens primárias maço e box; e embalagem secundária caixa para 4 embalagens primárias box</p><p>Processo: 25351.925252/2020-46</p><p>Expediente: 4809986/22-4</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: MARLBORO VISTA BLOSSOM FUSION KS (cigarro com filtro) - embalagem primária box e embalagem secundária caixa para 4 embalagens box</p><p>Processo: 25351.580984/2022-64</p><p>Expediente: 4954051/22-3</p><p>Assunto: 6001 - Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>SOUZA CRUZ LTDA</p><p>33.009.911/0001-39</p><p>Marca: DUNHILL TOBACCO OF LONDON LTD EST 1907 EVOQUE (cigarro com filtro) - embalagem primária box e embalagens secundárias caixa para 2 e 4 embalagens primárias box</p><p>Processo: 25351.317627/2020-08</p><p>Expediente: 4581775/22-8</p><p>Assunto: 6003 -Renovação de Registro de Produto Fumígeno -Dados Cadastrais</p><p>Marca: ROTHMANS OF LONDON 1890 COMMON BLUE (cigarro com filtro) - embalagens primárias maço e box</p><p>Processo: 25351.447096/2022-31</p><p>Expediente: 4821113/22-3</p><p>Assunto: 6001 -Registro de Produto Fumígeno -Dados Cadastrais</p><p>Marca: ROTHMANS OF LONDON 1890 INTERNATIONAL COMMON (cigarro com filtro) - embalagem primária maço</p><p>Processo: 25351.084226/2022-10</p><p>Expediente: 4240918/22-7</p><p>Assunto: 6001 -Registro de Produto Fumígeno -Dados Cadastrais</p><p>Marca: ROTHMANS GLOBAL CONNECTIONS BLUE (cigarro com filtro) - embalagem primária box e embalagem secundária pacote para 10 embalagens primárias box</p><p>Processo: 25069.423946/2019-03</p><p>Expediente: 4894109/22-3</p><p>Assunto: 6003 -Renovação de Registro de Produto Fumígeno -Dados Cadastrais</p><p>Marca: ROTHMANS GLOBAL CONNECTIONS RED (cigarro com filtro) - embalagem primária box e embalagem secundária pacote para 10 embalagens primárias box</p><p>Processo: 25069.423944/2019-14</p><p>Expediente: 4893993/22-5</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: ROTHMANS GLOBAL CONNECTIONS SILVER (cigarro com filtro) - embalagem primária box e embalagem secundária pacote para 10 embalagens primárias box</p><p>Processo: 25069.424018/2019-58</p><p>Expediente: 4894100/22-0</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>