<xml><article id="30489120" name="Portaria 82 - ADGMA" idOficio="9395321" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/02/2023" artClass="00008:00002:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Paraná" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20318402">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 82, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 82, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O CHEFE DO SERVIÇO DE FISCALIZAÇÃO DE INSUMOS E SANIDADE VEGETAL da DDA/SFA-PR, no uso de suas atribuições, que lhe confere o inciso XVI do artigo 267 do Regimento Interno da Secretaria Executiva (SE/MAPA), aprovado pela Portaria Ministerial nº 561, de 11 de abril de 2018, publicada no DOU de 13 de abril de 2018, e pela Portaria SE/MAPA nº 1.962 de 29 de maio de 2019, publicada no DOU no dia 31 de maio de 2019, tendo em vista o disposto na Portaria SDA nº 385, de 25 de agosto de 2021, na Lei nº 7.802, de 11 de julho de 1989, no Decreto nº 4.074, de 04 de janeiro de 2002, e o que consta no Processo 21034.012237/2017-72, resolve:</p><p>Art. 1° Renovar o credenciamento sob o número BR-PR0659, concedido ao prestador de serviço ADGMA PALLETS LTDA, inscrita sob o CNPJ 20.618.679/0001-94, localizada na Estrada Municipal Pedro Durau, 2237, Bairro Morro Grande, Balsa Nova-PR, CEP: 83650-000, para realizar tratamento fitossanitário com fins quarentenários no trânsito internacional vegetais, partes de vegetais, produtos de origem vegetal e de outros artigos regulamentados, na(s) seguinte(s) modalidade(s):</p><p>Tratamento térmico por calor - Ar quente forçado</p><p>Art. 2º O Credenciamento de que trata esta Portaria é válido por cinco anos.</p><p>Art. 3º A renovação do credenciamento deverá ser requerida ao Serviço de Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal do Paraná em até 120 (cento e vinte) dias antes do seu vencimento.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MARCELO BRESSAN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>