<xml><article id="30427610" name="DECISAO SUPAS N 46" idOficio="9388600" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="02/02/2023" artClass="00049:00016:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00001" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20308721">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 46, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 46, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros Substituto da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em cumprimento à decisão proferida na Ação nº 1001184-85.2023.4.01.3400, em trâmite perante a 17ª Vara Federal Cível da SJDF, e considerando o que consta no processo nº 50500.002105/2023-35, decide:</p><p>Art. 1º Suspender, pelo prazo de 90 (noventa) dias, os efeitos da Decisão SUPAS nº 6, de 5 de janeiro de 2023.</p><p>Art. 2º Conceder à TRANSPORTE COLETIVO BRASIL LTDA., CNPJ nº 05.376.934/0001-46, o prazo de 90 (noventa) dias para comprovação de TODAS as condições técnico-operacionais elencadas no art. 25 da Resolução ANTT nº 4.770, de 25 de junho de 2015, indispensáveis à prestação do serviço e necessárias à garantia dos direitos dos passageiros dispostos na Resolução ANTT nº 1.383, de 29 de março de 2006.</p><p>§1º Os documentos de comprovação indicados no caput deverão abranger a totalidade dos municípios em que a empresa pretende operar.</p><p>§2º Para atendimento ao art. 3º da Lei nº 14.298, de 5 de janeiro de 2022, a empresa também deverá comprovar a inscrição estadual em TODAS as unidades da Federação em que pretenda operar, para fins de recolhimento do Imposto sobre Operações relativas à Circulação de Mercadorias e sobre Prestações de Serviços de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunicação (ICMS).</p><p>Art. 3º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RICARDO TIMOTEO ANTUNES</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>