<xml><article id="30815973" name="PortsGR6140 a 6143-23 CriRemRees" idOficio="9434334" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/02/2023" artClass="00025:00147:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal de São Carlos/Gabinete da Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20373486">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portarias de 27 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portarias de 27 de fevereiro de 2023</p><p>A Reitora da Universidade Federal de São Carlos, no uso das atribuições legais e estatutárias que lhe foram conferidas pelo art. 4º do Estatuto da FUFSCar, aprovado pela Portaria MEC nº 1161, de 04/07/1991, publicada no DOU de 05/07/1991 e pelo art. 27 do Estatuto da UFSCar, aprovado pela portaria SESu/MEC nº 984, de 29/11/2007, publicada no DOU de 30/11/2007, e Portaria MEC nº 1.373, de 18 de julho de 2019, CONSIDERANDO os documentos constantes do Processo 23112.020337/2021-12, e CONSIDERANDO a Resolução COAD nº 60, de 24 de fevereiro de 2023 , resolve:</p><p>Nº 6.140 - Art. 1º - Aprovar a alteração na estrutura organizacional da Pró-Reitoria de Administração (ProAd), nos termos dos artigos subsequentes.</p><p>Art. 2º - Extinguir a Seção de Apoio Administrativo da Coordenadoria de Rede Integrada de Segurança Alimentar (SeAA/CRISA).</p><p>Art. 3º - Criar o Departamento de Logística, com a sigla DeLog, vinculado à Coordenadoria de Suprimentos e Logística (CSLog).</p><p>Art. 4º - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p>A Reitora da Universidade Federal de São Carlos, no uso das atribuições legais e estatutárias que lhe foram conferidas pelo art. 4º do Estatuto da FUFSCar, aprovado pela Portaria MEC nº 1161, de 04/07/1991, publicada no DOU de 05/07/1991 e pelo art. 27 do Estatuto da UFSCar, aprovado pela portaria SESu/MEC nº 984, de 29/11/2007, publicada no DOU de 30/11/2007, e Portaria MEC nº 1.373, de 18 de julho de 2019, CONSIDERANDO a Resolução COAD nº 60, de 24 de fevereiro de 2023, e CONSIDERANDO os termos da Portaria GR 6140/2023, que extingue a Seção de Apoio Administrativo da Coordenadoria de Rede Integrada de Segurança Alimentar (SeAA/CRISA), resolve:</p><p>Nº 6.141 - Art. 1º - Remanejar a Função Gratificada da Seção de Apoio Administrativo da Coordenadoria de Rede Integrada de Segurança Alimentar (SeAA/CRISA), em extinção, para o Departamento de Logística (DeLog/CSLog).</p><p>Art. 2º - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p>A Reitora da Universidade Federal de São Carlos, no uso das atribuições legais e estatutárias que lhe foram conferidas pelo art. 4º do Estatuto da FUFSCar, aprovado pela Portaria MEC nº 1161, de 04/07/1991, publicada no DOU de 05/07/1991 e pelo art. 27 do Estatuto da UFSCar, aprovado pela portaria SESu/MEC nº 984, de 29/11/2007, publicada no DOU de 30/11/2007, e Portaria MEC nº 1.373, de 18 de julho de 2019, CONSIDERANDO os documentos constantes do Processo 23112.003154/2023-96, e CONSIDERANDO a aprovação ad referendum do Conselho de Administração das adequações de estrutura administrativa da Pró-Reitoria de Assuntos Comunitários e Estudantis (ProACE), resolve:</p><p>Nº 6.142 - Art. 1º - Extinguir o Departamento de Administração, Finanças e Contratos (DeAFC/ProACE) da estrutura da Pró-Reitoria de Assuntos Comunitários e Estudantis (ProACE);</p><p>Art. 2º - Criar a Coordenadoria de Articulação em Saúde Mental, com a sigla CASM, vinculada à ProACE;</p><p>Art. 3º - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p>A Reitora da Universidade Federal de São Carlos, no uso das atribuições legais e estatutárias que lhe foram conferidas pelo art. 4º do Estatuto da FUFSCar, aprovado pela Portaria MEC nº 1161, de 04/07/1991, publicada no DOU de 05/07/1991 e pelo art. 27 do Estatuto da UFSCar, aprovado pela portaria SESu/MEC nº 984, de 29/11/2007, publicada no DOU de 30/11/2007, e Portaria MEC nº 1.373, de 18 de julho de 2019, CONSIDERANDO a aprovação ad referendum do Conselho de Administração das adequações de estrutura administrativa da Pró-Reitoria de Assuntos Comunitários e Estudantis (ProACE), CONSIDERANDO os termos da Portaria GR 6142/2023, que extingue o Departamento de Administração, Finanças e Contratos (DeAFC/ProACE) da estrutura da Pró-Reitoria de Assuntos Comunitários e Estudantis (ProACE); , resolve:</p><p>Nº 6.143 - Art. 1º - Remanejar a Função Gratificada da Seção de Apoio Administrativo da Coordenadoria de Rede Integrada de Segurança Alimentar (SeAA/CRISA), em extinção, para o Departamento de Logística (DeLog/CSLog). Remanejar a Função Gratificada do Departamento de Administração, Finanças e Contratos (DeAFC/ProACE), em extinção, para a Coordenadoria de Articulação em Saúde Mental (CASM).</p><p>Art. 2º - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">Ana Beatriz de Oliveira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>