<xml><article id="30470708" name="ADE3RF1" idOficio="9393589" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="06/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00095:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 3ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20315723">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF03 Nº 1, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Credencia o recinto que menciona, a título precário, para operar o regime de Entreposto Aduaneiro na importação e exportação, na atividade de armazenagem]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF03 Nº 1, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Credencia o recinto que menciona, a título precário, para operar o regime de Entreposto Aduaneiro na importação e exportação, na atividade de armazenagem</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 3ª REGIÃO FISCAL, no uso da competência estabelecida no art. 9º da Instrução Normativa SRF nº 241, de 06 de novembro de 2002, nos termos e condições estabelecidos pela retro citada norma, e considerando o que consta do processo nº 13075.118564/2022-90, declara:</p><p>Art. 1º. CREDENCIADA, a título precário, para operar o regime de Entreposto Aduaneiro na importação e exportação, na atividade de armazenagem de granéis líquidos, a Instalação Portuária de Uso Privativo, representada por 30 (trinta) tanques identificados pela sequência numérica de 1 a 30, com capacidade máxima de 155.030,00 m³, situada na poligonal do Porto Público Organizado de Itaqui, s/nº, Baía de São Marcos, em São Luís - MA, administrada pela empresa ULTRACARGO LOGÍSTICA S.A, CNPJ 14.688.220/0017-21, código Siscomex nº 3.93.22.04, alfandegada pelo Ato Declaratório Executivo SRRF03 nº 9, de 1º de dezembro de 2021, publicado no DOU de 03 de dezembro de 2021, até 9 de agosto de 2049.</p><p>Art. 2º. Nos termos do parágrafo único do art. 7º da Instrução Normativa SRF nº 241, de 06 de novembro de 2002, fica o recinto dispensado da delimitação de áreas distintas destinadas à armazenagem das mercadorias importadas ou a exportar ao amparo do regime, uma vez que a empresa administradora dispõe de controle informatizado de entrada, movimentação, armazenamento e saídas das mercadorias de controle aduaneiro, relativas a cada beneficiário, podendo o acompanhamento dos volumes segregados serem observados através do referido sistema.</p><p>Art. 3º. Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este credenciamento poderá ser suspenso por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser cancelado a qualquer tempo, inclusive em razão de requisição fundamentada de autoridade competente em matéria de segurança ou meio ambiente.</p><p>Art. 4º. Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">RICARDO ANTONIO CARVALHO BARBOSA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>