<xml><article id="30433874" name="PORTARIA CONJUNTA MCOM-SECOM NA " idOficio="9389254" pubName="DO1" artType="Portaria Conjunta" pubDate="02/02/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20309767">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CONJUNTA MCOM/SECOM Nº 8.357, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência para atuar como Ordenador de Despesas, Gestor Financeiro e Conformista de Registro de Gestão no âmbito da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CONJUNTA MCOM/SECOM Nº 8.357, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência para atuar como Ordenador de Despesas, Gestor Financeiro e Conformista de Registro de Gestão no âmbito da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES SUBSTITUTA E O MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA DE COMUNICAÇÃO SOCIAL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA SUBSTITUTO, designados pelo art. 1º, inciso III, do Decreto nº 8.851, de 20 de setembro de 2016, publicado no DOU de 21 de setembro de 2016, no uso das atribuições que lhes confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, nos arts. 12 a 14 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, e no Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, e ainda observando o que dispõe a Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, resolvem:</p><p>Art. 1º Delegar competência para, observadas a legislação aplicável e as normas em vigor, atuarem como Ordenador de Despesa, Gestor Financeiro e Conformista de Registro de Gestão no que se refere aos atos necessários à execução dos recursos alocados para atender despesas decorrentes dos contratos sob responsabilidade da Unidade Gestora 410061 - Secretaria Especial de Comunicação Social aos servidores públicos investidos nos seguintes cargos ou funções:</p><p>I - Ordenador de Despesas: Subsecretário de Gestão e Normas da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>II - Ordenador de Despesas Substituto: Coordenador de Referência de Preços da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>III - Gestor Orçamentário e Financeiro: Coordenador de Execução Orçamentária e Financeira do Ministério das Comunicações;</p><p>IV - Gestor Orçamentário e Financeiro Substituto: Chefe da Divisão de Execução Orçamentária do Ministério das Comunicações;</p><p>V - Conformista de Registro de Gestão: Chefe da Divisão de Conformidade do Ministério das Comunicações; e</p><p>VI - Conformista de Registro de Gestão Substituto: Chefe do Serviço de Controle Financeiro e Pagamentos do Ministério das Comunicações.</p><p>§ 1º Nas ausências e impedimentos do titular, a prática dos atos elencados neste artigo recairá sobre os substitutos acima designados.</p><p>§ 2º Nos casos em que o servidor estiver atuando na condição de substituto, ele fica impedido de atuar na função para qual foi designado titular, sendo o exercício de sua função automaticamente do servidor designado como substituto.</p><p>Art. 2º Fica revogado o art. 1º da Portaria MCom nº 4.401, de 28 de dezembro de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SÔNIA FAUSTINO MENDES</p><p class="assina">RICARDO ZAMORA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>