<xml><article id="30403550" name="Resolucao 447-2022" idOficio="9385671" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="01/02/2023" artClass="00070:00129:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00004" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Espirito Santo" artSize="12" artNotes="" numberPage="68" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=68" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20304724">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCES Nº 447, DE 7 DE NOVEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a proposta orçamentária para o exercício financeiro de 2023 e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCES Nº 447, DE 7 DE NOVEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Aprova a proposta orçamentária para o exercício financeiro de 2023 e dá outras providências.</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO ESPÍRITO SANTO, no uso de suas atribuições legais e regimentais,</p><p>CONSIDERANDO a competência do Conselho Regional de Contabilidade do Espírito Santo em aprovar seu Plano de Trabalho, Orçamento e respectivas modificações, bem como operações re/ferentes a mutações patrimoniais, previstas no inciso VII, do art. 18 da Resolução CFC nº 1.612/21, bem como no inciso VII do art. 11 da Resolução CRCES nº 342/14;</p><p>CONSIDERANDO o que preceitua a Resolução CFC nº 1.161/09, que aprovou o Manual de Contabilidade do Sistema CFC/CRCs, de 13 de fevereiro de 2009 e a Lei 4.320/64;</p><p>CONSIDERANDO a manifestação da Câmara de Controle Interno, mediante Parecer emitido em 01 de novembro de 2022, favorável à aprovação da Proposta Orçamentária para o exercício financeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Plano de Trabalho e o Orçamento para o exercício financeiro de 2023 que estima a receita em R$ 7.739.030,00 e fixa a despesa em igual importância, conforme as normas estabelecidas pela Lei nº 4.320/64.</p><p>Art. 2º As receitas estão previstas observando o seguinte desdobramento:</p><p>6.2 RECEITAS R$ 7.739.030,00</p><p>6.2.1 RECEITAS CORRENTES R$ 7.739.030,00</p><p>6.2.1.1 CONTRIBUIÇÕES R$ 6.229.851,00</p><p>6.2.1.2 EXPLORAÇÃO DE BENS E SERVIÇOS R$ 423.525,00</p><p>6.2.1.3 FINANCEIRAS R$ 835.182,00</p><p>6.2.1.4 TRANSFERÊNCIA R$ 42.097,00</p><p>6.2.1.9 OUTRAS RECEITAS CORRENTES R$ 208.375,00</p><p>Art. 3º As despesas foram fixadas em observância ao seguinte desdobramento:</p><p>6.3 DESPESAS R$ 7.739.030,00</p><p>6.3.1 DESPESAS CORRENTES R$ 7.027.154,64</p><p>6.3.1.1 PESSOAL E ENCARGOS R$ 3.559.872,12</p><p>6.3.1.3 USO DE BENS E SERVIÇOS R$ 1.804.940,77</p><p>6.3.1.4 FINANCEIRAS R$ 133.233,79</p><p>6.3.1.6 TRIBUTÁRIAS E CONTRIBUTIVAS R$ 1.439.107,96</p><p>6.3.1.9 OUTRAS DESPESAS CORRENTES R$ 90.000,00</p><p>6.3.2 DESPESAS DE CAPITAL R$ 711.875,36</p><p>6.3.2.1 INVESTIMENTOS R$ 614.375,36</p><p>6.3.2.3 AMORTIZAÇÕES DE EMPRÉSTIMOS R$ 97.500,00</p><p>Art. 4º A Presidente fica autorizada a abrir créditos adicionais, obrigatoriamente, com a indicação das fontes de recursos oriundos de anulação parcial ou total de contas, até o limite de 20% (vinte por cento) da despesa fixada.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor nesta data, tendo seus efeitos a partir de 1º de janeiro de 2023, revogando-se as disposições em contrário.</p><p class="assina">Carla Cristina Tasso</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>