<xml><article id="30734372" name="IN DOU (398) 20022023" idOficio="9424190" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="23/02/2023" artClass="00070:00576:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DOS TÉCNICOS INDUSTRIAIS DO ESTADO DE SÃO PAULO" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="37" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20359345">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 60, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a homologação de renúncia do Suplente de Conselheiro Sr. David Santos Silva]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 60, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p></p><p class="ementa">Dispõe sobre a homologação de renúncia do Suplente de Conselheiro Sr. David Santos Silva</p><p>O Presidente do Conselho Regional dos Técnicos Industriais do Estado de São Paulo (CRT-SP), no uso de suas atribuições legais e de acordo com o artigo 106, inciso XI, do Regimento Interno do CRT-SP. Considerando que o CRT-SP, criado pela Lei nº 13.639 de 26 de março de 2018, constitui pessoa jurídica de direito público, sob forma de autarquia federal, com sede e foro na cidade de São Paulo, Estado de São Paulo. Considerando o processo administrativo nº 000006.006.006.2023.001, que dispõe sobre a homologação da renúncia do Suplente de Conselheiro David Santos Silva. Considerando o estabelecido no artigo 16 e no inciso XIII do artigo 22 do Regimento Interno do CRT-SP. resolve:</p><p>Art. 1º Homologar o pedido de renúncia ao cargo de Suplente de Conselheiro do Senhor David Santos Silva, conforme processo administrativo nº 000006.006.006.2023.001;</p><p>Art. 2º Comunicar a decisão ao Plenário do CRT-SP, por ocasião da 46ª Sessão Plenária Ordinária;</p><p>Art. 3º Dar publicidade no Diário Oficial da União;</p><p>Art. 4º Esta deliberação entrará em vigor a partir desta data.</p><p class="assina">GILBERTO TAKAO SAKAMOTO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>