<xml><article id="30467743" name="Decisao SUPAS nA 59" idOficio="9392962" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="06/02/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00004" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20314940">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 59, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 59, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros Substituto da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o inciso III do art. 29 e o inciso VIII do art. 105, ambos do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 42 da Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de operação simultânea constam da Licença Operacional - LOP de nº 82; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.235862/2022-11, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da GUERINO SEISCENTO TRANSPORTES S/A, CNPJ nº 72.543.978/0001-00, para realizar operação simultânea das linhas interestaduais CAMPO GRANDE (MS) - SÃO PAULO (SP), prefixos nº 19-0121-00, 19-0121-41 e 19-0121-31, e TRÊS LAGOAS (MS) - SÃO PAULO (SP), prefixos nº 19-0112-00, 19-0112-41 e 19-0112-31, no trecho de TRÊS LAGOAS/MS para SÃO PAULO/SP.</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor 10 (dez) dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">RICARDO TIMOTEO ANTUNES</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>