<xml><article id="30813610" name="27-02 Resolucao 168 Assessor Con" idOficio="9433907" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/02/2023" artClass="00070:00222:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 4ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="82" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=82" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20372701">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução CREF4/SP nº 168, de 27 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a alteração na estrutura administrativa do CREF4/SP]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução CREF4/SP nº 168, de 27 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a alteração na estrutura administrativa do CREF4/SP</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 4ª REGIÃO - CREF4/SP, no uso de suas atribuições estatutárias, e:</p><p>CONSIDERANDO o disposto no inciso XI, do art. 36 do Estatuto do CREF4/SP (Resolução CREF4/SP nº. 060/2011);</p><p>CONSIDERANDO o disposto no inciso II do art. 37 da Constituição Federal;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de adequar a estrutura administrativa do CREF4/SP;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação da Diretoria de 09/02/2023;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação da 269ª Reunião Plenária Ordinária do dia 25/02/2023, resolve:</p><p>Art. 1º - As atribuições e requisitos do cargo de Assessor Técnico de Economia e Inovação passam a vigorar com a redação dada por essa resolução.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, alterando no que couber a Resolução CREF4/SP n <sup>o</sup> 095/2017.</p><p class="assina">NELSON LEME DA SILVA JUNIOR</p><p>ANEXO I</p><p>Assessor Técnico Econômico e de Inovação</p><p>SITUAÇÃO: Cargo em Comissão</p><p>Assessorar nas ações econômicas, a partir de uma articulação interna para a mediação e resolução dos problemas de natureza fiscal. Analisa e audita os balancetes financeiros, orçamentários e tributários, prestando assessoria direta do Presidente, Diretoria e a Comissão de Controle e Finanças do CREF4/SP.</p><p>Potencializar as ações públicas compatibilizando crescimento econômico.</p><p>Prestar assessoria visando modernizar a administração tributária, gerando mecanismos setoriais de controle e racionalizar a fiscalização.</p><p>Estuda e elabora e encaminha para aprovação, os planos econômico-financeiros de duração plurianual.</p><p>Assessora estudos e projetos de viabilidade financeira.</p><p>Coleta e sistematiza os elementos necessários à análise dos custos administrativos.</p><p>Elaboração de estudos estatísticos para a determinação de índices comparativos, relativamente a questões técnicas e econômico-financeira, ligadas à administração e a eficiência dos serviços prestados pelo CREF4/SP.</p><p>Assessora na definição de diretrizes e estratégias para atendimento do programa governamental de desenvolvimento econômico e inovação.</p><p>Pesquisar, analisar, planejar e propor a implantação de serviços de interesse da Administração.</p><p>Analisa e revisa a classificação de despesas;</p><p>Elabora prestação de contas e relatório da gestão contábil;</p><p>Confere os livros contábeis, supervisiona e controla as atividades orçamentárias e fiscais, prestando assessoria direta do Presidente, Diretoria e a Comissão de Controle e Finanças do CREF4/SP;</p><p>Assessora na elaboração dos balancetes e demonstrativos;</p><p>Assessora na elaboração e controle de planilhas e relatórios de contabilidade;</p><p>Realiza registro de documentos contábeis,</p><p>Assessora e elabora documentos contábeis, prestar assistência ao Contador no que se refere ao planejamento, organização e execução das atividades contábeis, de acordo com as exigências legais e administrativas, para apurar os elementos necessários a elaboração orçamentária e ao controle de situação patrimonial e financeira da instituição;</p><p>Coordenar e estrutura as ações de implementação e manutenção de atividades fiscais, esclarecendo dúvidas;</p><p>Elabora prestação de contas e relatório da gestão contábil;</p><p>REQUISITOS:</p><p>Curso Superior Completo em Economia, Contabilidade, Ciências Contábeis ou Administração de Empresas.</p><p>Registro no Conselho Competente.</p><p>Conhecimento das Leis, Resoluções e Portarias do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>Disponibilidade para viagens e horário, inclusive finais de semana e feriados;</p><p>Boa redação e comunicação;</p><p>Domínio do Microsoft Office.</p><p>Cargo em Comissão.</p><p>Vencimento: Classe CC3</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>