<xml><article id="30498951" name="Portaria Conjunta n 1 - auxilio " idOficio="9397120" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/02/2023" artClass="00069:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Conselho Nacional de Justiça" artSize="12" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20320864">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CONJUNTA Nº 1, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre os valores per capita do auxílio-alimentação e da assistência pré-escolar no âmbito do Poder Judiciário da União.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CONJUNTA Nº 1, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os valores per capita do auxílio-alimentação e da assistência pré-escolar no âmbito do Poder Judiciário da União.</p><p>OS PRESIDENTES DO CONSELHO NACIONAL DE JUSTIÇA, DO TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL, DO SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTIÇA E DO CONSELHO DA JUSTIÇA FEDERAL, DO TRIBUNAL SUPERIOR DO TRABALHO E DO CONSELHO SUPERIOR DA JUSTIÇA DO TRABALHO, DO SUPERIOR TRIBUNAL MILITAR E DO TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO DISTRITO FEDERAL E DOS TERRITÓRIOS, no uso de suas atribuições legais e regimentais, e tendo em vista o contido no processo SEI n. 11939/2022,</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 127 da Lei n. 14.436/2022 - Lei de Diretrizes Orçamentárias 2023;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 4º da Portaria Conjunta n. 5/2011, dos presidentes dos tribunais e conselhos antes mencionados; resolvem:</p><p>Art. 1º Os valores per capita mensais do auxílio-alimentação e da assistência pré-escolar, a serem pagos no âmbito dos órgãos signatários desta Portaria, passam a ser, respectivamente, de R$ 1.182,74 (mil cento e oitenta e dois reais e setenta e quatro centavos) e de R$ 935,22 (novecentos e trinta e cinco reais e vinte e dois centavos).</p><p>Parágrafo único. A implantação dos novos valores em cada órgão fica condicionada à prévia declaração da existência de disponibilidade orçamentária pelo ordenador de despesas.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">Min. ROSA WEBER</p><p class="cargo">Presidente do Conselho Nacional de Justiça</p><p class="assina">Min. ALEXANDRE DE MORAES</p><p class="cargo">Presidente do Tribunal Superior Eleitoral</p><p class="assina">Min. MARIA THEREZA ROCHA DE ASSIS MOURA</p><p class="cargo">Presidente do Superior Tribunal de Justiçae do Conselho da Justiça Federal</p><p class="assina">Min. LELIO BENTES CORRÊA</p><p class="cargo">Presidente do Tribunal Superior do Trabalhoe do Conselho Superior da Justiça do Trabalho</p><p class="assina">Min. LÚCIO MÁRIO DE BARROS GÓES</p><p class="cargo">Presidente do Superior Tribunal Militar</p><p class="assina">Des. JOSÉ CRUZ MACEDO</p><p class="cargo">Presidente do Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>