<xml><article id="30731438" name="0155 Especifica USB SAMU 192 MAC" idOficio="9424003" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00009" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20359016">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 155, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Especifica a composição do incentivo referente à habilitação da Unidade de Suporte Básico (USB) destinada ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado da Bahia e Município de Casa Nova.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 155, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Especifica a composição do incentivo referente à habilitação da Unidade de Suporte Básico (USB) destinada ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado da Bahia e Município de Casa Nova.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.017, de 23 de agosto de 2011, que habilita o Município de Casa Nova (BA) a receber o quantitativo referente às Unidades de Suporte Básico destinado ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) Regional de Juazeiro (BA);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.179, de 3 de outubro de 2014, que qualifica 13 (treze) Unidades de Suporte Básico (USB), 2 (duas) Unidades de Suporte Avançado (USA), 1 (uma) unidade de motolância e a Central de Regulação das Urgências do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) Regional de Juazeiro (BA) e autoriza a transferência de custeio aos Fundos Municipais de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 130, de 25 de janeiro de 2019, que suspende o repasse do recurso financeiro destinado ao incentivo de custeio mensal de Unidades do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 830, de 17 de maio de 2019, que restabelece a transferência mensal de recursos financeiros para o custeio mensal de Unidades destinadas ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 176, de 31 de janeiro de 2020, que cancela a qualificação do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) Regional de Juazeiro (BA) e estabelece a dedução de recurso do Bloco de Custeio das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar-, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado da Bahia e Municípios;</p><p>Considerando o Título II - Do Componente do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) - do Livro II, do Anexo III da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre o financiamento e a transferência dos recursos federais para as ações e os serviços de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 288, de 12 de março de 2018, que redefine a operacionalização do cadastramento de serviços de atendimento pré-hospitalar móvel de urgência e o elenco de profissionais que compõem as equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES); e</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 26/2023 da Coordenação-Geral de Urgência - CGURG/DAHU/SAES/MS constante do NUP-SEI 25000.015066/2023-20, resolve:</p><p>Art. 1º Fica especificada a composição do incentivo referente a Unidade de Suporte Básico (USB) destinada ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), do Município de Casa Nova (BA), vinculada à Central de Regulação das Urgências Juazeiro, conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O desmembramento do incentivo em valores específicos para a habilitação das mencionadas unidades, não acarreta impacto nos limites financeiros de Média e Alta Complexidade do Estado da Bahia e do Município de Casa Nova.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCENTIVO HABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE HABILITAÇÃO ANUAL (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO TOTAL (ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>290720</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CASA NOVA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6985149</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.50 - UNIDADE MÓVEL DE ATENDIMENTO PRÉ-HOSPITALAR USB SAMU 192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.500,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>