<xml><article id="30616384" name="Ata_2_2C_07_02_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9409430" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/02/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="190" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=190" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20338543">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 2, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 2, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 2ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Vital do Rêgo</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>Subsecretária da Segunda Câmara: AUFC Elenir Teodoro Goncalves dos Santos</p><p>Às 10 horas e 30 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Segunda Câmara, com a presença dos Ministros Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia; do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Segunda Câmara homologou a ata nº 1, referente à sessão realizada em 24 de janeiro de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>SESSAO DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A sessão do dia 31/1/2023 foi realizada em conjunto com a presente sessão, conforme adiamento publicado no portal do TCU no dia 30/1/2023.</p><p>COMUNICAÇÕES</p><p>Da Presidência: (v. inteiro teor no Anexo I a esta Ata)</p><p>- Adiamento da Sessão de julgamento da Segunda Câmara, prevista para o dia 14 de fevereiro de 2023.</p><p>Do Ministro Augusto Nardes: (v. inteiro teor no Anexo I a esta Ata)</p><p>- Boas-vindas ao Ministro Vital do Rêgo, mas novo membro e Presidente da Segunda Câmara. Os ministros integrantes da Segunda Câmara, bem como o representante do ministério público, se associaram à manifestação.</p><p> <u></u> </p><p>- Registro de pesar pelo falecimento da senhora Ilka Junho Anastasia, mãe do Ministro Antônio Anastasia, ocorrido no dia 30 de janeiro de 2023. Os membros da Segunda Câmara, bem como o representante do ministério público, se associaram à manifestação.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-018.672/2018-3, cujo Relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-020.165/2010-2 e TC-029.531/2016-0, de relatoria do Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>- TC-004.521/2017-0, cujo Relator é o Ministro Vital do Rêgo; e</p><p>- TC-042.886/2021-0, de relatoria do Ministro Antônio Anastasia.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Segunda Câmara aprovou, por relação, os acórdãos de nºs 331 a 1402.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-006.358/2019-5, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, o Dr. Ademar Aparecido da Costa Filho declinou de produzir sustentação oral em nome de André Luiz Nakamura. Acórdão nº 211.</p><p>Na apreciação do processo TC-006.806/2016-3, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, os Drs. Nadielson Barbosa da França e Breno da Silva Amorim não compareceram para produzir sustentação oral em nome de Odacy Amorim de Souza. Acórdão nº 212.</p><p>Na apreciação do processo TC-029.531/2016-0, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, o Dr. Luís Fernando Belém Peres produziu sustentação oral em nome do Fundo Constitucional do Distrito Federal. Após a sustentação oral o relator retirou o processo de pauta.</p><p>Na apreciação do processo TC-033.973/2019-9, cujo relator é o Ministro Aroldo Ceddraz, o Dr. Fernando José Marin Cordero declinou de produzir sustentação oral em nome de Dirceu Biancardi. Acórdão nº 213.</p><p>Na apreciação do processo TC-044.305/2021-4, cujo relator é o Ministro Antônio Anastasia, o Dr. Cláudio de Souza Lemes não compareceu para produzir sustentação oral em nome de Joseane de Souza Lemes. Acórdão nº 214.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Segunda Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 211 a 330, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 211/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 006.358/2019-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Andre Luiz Nakamura (133.497.928-63); Associação Olimpiense Defesa do Folclore Brasileiro (01.106.059/0001-21); Jose Belarmino Ferrarezi (439.075.478-53).</p><p>3.2. Recorrente: Andre Luiz Nakamura (133.497.928-63).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado (manifestação oral).</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Ademar Aparecido da Costa Filho, representando Andre Luiz Nakamura.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto por André Luiz Nakamura contra o Acórdão 4.362/2020 - 2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992; e arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. reconhecer a incidência da prescrição intercorrente das pretensões ressarcitória e punitiva do TCU e em arquivar estes autos;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0211-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 212/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 006.806/2016-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Desenvolvimento Social (extinta) (05.526.783/0001-65).</p><p>3.2. Responsável: Odacy Amorim de Souza (774.793.514-53).</p><p>3.3. Recorrente: Odacy Amorim de Souza (774.793.514-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Petrolina - PE.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Nadielson Barbosa da Franca, representando Isabel Cristina Sampaio Angelim; Geisiele Barbosa Vanderlei Gomes (42225/OAB-PE), Leticia Bezerra Alves (34.126/OAB-PE) e outros, representando Odacy Amorim de Souza; Anderson Freire de Souza (23195/OAB-PE) e Nadielson Barbosa da Franca, representando Prefeitura Municipal de Petrolina - PE.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que apreciam Recurso de Reconsideração interposto por Odacy Amorim de Souza contra o Acórdão 8.691/2020-TCU-2ª Câmara, mantido pelo Acórdão 10.894/2020-TCU-2ª Câmara, ambos de relatoria do Ministro-Substituto André Luís de Carvalho;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso I e 33, da Lei 8.443/1992, c/c o artigo 285, caput e § 2º, do Regimento Interno do TCU em:</p><p>9.1. conhecer do Recurso de Reconsideração manejado por Odacy Amorim de Souza e, no mérito, dar-lhe provimento, a fim de:</p><p>9.1.1. tornar sem efeito o débito e a multa constantes dos itens 9.3 e 9.4 do acórdão recorrido;</p><p>9.1.2. julgar regulares as contas de Odacy Amorim de Souza, nos termos dos arts. 1º, I, e 16, I e 17, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0212-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 213/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.973/2019-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Carlos José da Silva (081.380.872-34); Cleto José Alves da Silva (041.649.382-34); Dirceu Biancardi (596.290.532-68).</p><p>3.2. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Senador José Porfírio - PA (05.421.110/0001-40).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Thiago do Nascimento Palheta (14.441/OAB-PA), representando Cleto José Alves da Silva; Paulo Vitor Negrão Reis (18.417/OAB-PA), Alex Campos Aranha (27.193/OAB-PA) e outros, representando Dirceu Biancardi; Vinicius de Almeida Campos (26.037/OAB-PA), representando Município de Senador José Porfírio - PA.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em razão de omissão no dever de prestação de contas dos recursos federais repassados por meio do Termo de Compromisso 01552/2011, firmado com o município de Senador José Porfírio/PA, tendo como objeto a construção de uma quadra esportiva escolar.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. acolher as alegações de defesa apresentadas por Cleto José Alves da Silva e as razões de justificativa apresentadas por Dirceu Biancardi, ambos ex-prefeitos;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, inciso I; 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992; c/c os arts. 1º, inciso I; 207 e 214, inciso I, do Regimento Interno/TCU, julgar regulares as contas de Cleto José Alves da Silva (CPF 081.380.872-34) e de Dirceu Biancardi (CPF 596.290.532-68), dando-lhes quitação plena;</p><p>9.3. considerar revel o ex-prefeito Carlos José da Silva (CPF 081.380.872-34), para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, inciso III, alíneas "a" e "c", 19, caput, e 23, da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas do responsável Carlos José da Silva (CPF 081.380.872-34) e condená-lo ao pagamento das quantias especificadas a seguir, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas indicadas, até a data da efetiva quitação, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação do presente Acórdão, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento do débito aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/6/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.777,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122.500,00</p></td></tr></table><p>9.5. aplicar ao responsável Carlos José da Silva (CPF 081.380.872-34) a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267 do Regimento Interno/TCU, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais), fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente Acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. autorizar o pagamento parcelado das dívidas, se requerido, em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, fixando o vencimento da primeira parcela em quinze dias, a contar do recebimento da notificação do acórdão, e o das demais a cada trinta dias, devendo incidir sobre cada parcela os respectivos encargos, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.8. alertar o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.9. remeter cópia da presente deliberação à Procuradoria Regional da República no Estado do Pará, para as providências cabíveis, nos termos do § 7º, in fine, do art. 209 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.10. enviar cópia da presente deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para ciência;</p><p>9.11. informar à Procuradoria da República no Estado do Pará, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamentam, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa;</p><p>9.12. informar à Procuradoria da República no Estado do Pará que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0213-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 214/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 044.305/2021-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Caixa Econômica Federal (00.360.305/0001-04).</p><p>3.2. Responsável: Joseane de Souza Lemes (012.123.257-37).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Claudio de Souza Lemes (50.585/OAB-PR), representando Joseane de Souza Lemes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal, em desfavor da Sra. Joseane de Souza Lemes, ex-empregada da instituição bancária, em razão de desfalque de numerário por meio de fraudes contábeis;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas pela responsável Joseane de Souza Lemes, ex-empregada da Caixa Econômica Federal;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "d", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas da responsável Joseane de Souza Lemes, condenando-a ao pagamento da importância a seguir especificada, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculada a partir da data discriminada até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Caixa Econômica Federal, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>244.985,95</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/12/2019</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar à responsável Joseane de Souza Lemes a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 15.000,00, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º, do Regimento Interno do TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar o recolhimento das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, na forma prevista na legislação em vigor, alertando a responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.6. enviar cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado do Paraná/PR, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis;</p><p>9.7. enviar cópia deste Acórdão à Caixa Econômica Federal e à responsável, para ciência;</p><p>9.8. informar à Procuradoria da República no Estado do Paraná/PR, à Caixa Econômica Federal e à responsável que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.9. informar à Procuradoria da República no Estado do Paraná/PR que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0214-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 215/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.890/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Andrea Ribeiro de Rezende (756.600.597-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Andrea Ribeiro de Rezende (756.600.597-91), vinculada ao Senado Federal, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Andrea Ribeiro de Rezende (756.600.597-91), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Senado Federal que:</p><p>9.2.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado de Andrea Ribeiro de Rezende (756.600.597-91), no prazo máximo de quinze dias, contados da ciência da decisão deste Tribunal, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.2.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência da Câmara dos Deputados, deste Acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.2.3. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal;</p><p>9.2.4. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.5. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado do julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0215-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 216/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.112/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Anselmo Del Giudice Pereira (373.741.767-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Anselmo Del Giudice Pereira (373.741.767-91), vinculado ao Senado Federal, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Anselmo Del Giudice Pereira (373.741.767-91), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Senado Federal que:</p><p>9.2.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado de Anselmo Del Giudice Pereira (373.741.767-91), no prazo máximo de quinze dias, contados da ciência da decisão deste Tribunal, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável.</p><p>9.2.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência do órgão/entidade Senado Federal, deste acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU.</p><p>9.2.3. providencie, no prazo 30 (trinta) dias contados da ciência deste Acórdão, o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência da Lei 13.302/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, e em conformidade com o Acórdão 2.718/2022-TCU-Plenário e com a jurisprudência do Supremo Tribunal Federal (ADI 3.538/RS, ADI 3.840/RR, ADI 3.782/RJ, RE 638.115/CE e outros), emitindo novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, submetendo-o ao Tribunal;</p><p>9.2.4. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, o destaque das parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, a fim de que sobre elas incida a modulação determinada pelo STF no RE 638.115/CE, transformando-as em "Parcela Compensatória", o que possibilitará que ocorra sua absorção integral em reajustes futuros, uma vez que sua incorporação não está amparada por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.2.5. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal;</p><p>9.2.6. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.7. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado do julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0216-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 217/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.597/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Francisco Cezar Brandao Cavalcanti Neto (183.827.201-10).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Francisco Cezar Brandao Cavalcanti Neto (183.827.201-10), vinculado ao Senado Federal, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Francisco Cezar Brandao Cavalcanti Neto (183.827.201-10), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Senado Federal que:</p><p>9.2.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado de Francisco Cezar Brandao Cavalcanti Neto (183.827.201-10), no prazo máximo de quinze dias, contados da ciência da decisão deste Tribunal, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável.</p><p>9.2.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência do órgão/entidade Senado Federal, deste acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU.</p><p>9.2.3. providencie, no prazo 30 (trinta) dias contados da ciência deste Acórdão, o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência da Lei 13.302/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, e em conformidade com o Acórdão 2.718/2022-TCU-Plenário e com a jurisprudência do Supremo Tribunal Federal (ADI 3.538/RS, ADI 3.840/RR, ADI 3.782/RJ, RE 638.115/CE e outros), emitindo novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, submetendo-o ao Tribunal;</p><p>9.2.4. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, o destaque das parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, a fim de que sobre elas incida a modulação determinada pelo STF no RE 638.115/CE, transformando-as em "Parcela Compensatória", o que possibilitará que ocorra sua absorção integral em reajustes futuros, uma vez que sua incorporação não está amparada por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.2.5. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal;</p><p>9.2.6. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.7. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado do julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0217-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 218/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 007.505/2015-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>3.2. Responsáveis: Associação das Mulheres do Pesqueiro - Asmupesq (05.232.844/0001-81); Maria Teresa Junqueira Meinberg (250.081.808-00).</p><p>3.3. Recorrente: Maria Teresa Junqueira Meinberg (250.081.808-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos; Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Walmir Hugo Pontes dos Santos Neto (23.444/OAB-PA), representando Maria Teresa Junqueira Meinberg.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Recurso de Reconsideração interposto pela Sra. Maria Teresa Junqueira Meinberg, na condição de Diretora da Associação das Mulheres do Pesqueiro (Asmupesq), contra o Acórdão 8.217/2020-TCU-2ª Câmara, que julgou a Tomada de Contas Especial (TCE) instaurada pelo Ministério do Turismo (MTur), condenando-a em débito e multa, em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos públicos repassados por meio do Convênio 1298/2008, que teve por objeto o "Apoio a iniciativas de turismo de base comunitária na Ilha do Marajó - Pará";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do Recurso de Reconsideração para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, de modo a reformar os itens 9.1 e 9.2 do Acórdão 8.217/2020-TCU-2ª Câmara, que passam a ter a seguinte redação:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas das responsáveis Associação das Mulheres do Pesqueiro e Maria Teresa Junqueira Meinberg com fulcro no art. 1º, inciso I, no art. 16, inciso III, alínea "c", da Lei n.º 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c o art. 19 e o art. 23, inciso III, da mesma Lei, condenando-as, solidariamente, ao pagamento do valor discriminado, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal, o recolhimento desse valor aos cofres do Tesouro Nacional, atualizado monetariamente e acrescido dos juros de mora calculados a partir das datas indicadas até a data do recolhimento, descontado do crédito verificado a partir da data indicada, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito/Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>79.925,54</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/2/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.111,02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar às responsáveis a multa referida no art. 57 da Lei nº 8.443, de 1992, no valor individual de R$ 14.000,00 (quatorze mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a partir das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.2. dar ciência desta decisão à recorrente, ao Ministério do Turismo, à Controladoria-Geral da União, à Procuradoria da República no Estado do Pará e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0218-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>