<xml><article id="30597503" name="PORTARIA MAPA N. 558 DE 9 DE FEV" idOficio="9408637" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/02/2023" artClass="00008:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="31" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20337170">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MAPA Nº 558, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023 (*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência a dirigentes de unidades administrativas do Ministério da Agricultura e Pecuária - MAPA para a prática de atos relacionados à celebração, prorrogação, aditivação e aprovação de contas de convênios, parcerias, projetos de cooperação técnica internacional e demais ajustes congêneres.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MAPA Nº 558, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023 (*)</p><p class="ementa">Delega competência a dirigentes de unidades administrativas do Ministério da Agricultura e Pecuária - MAPA para a prática de atos relacionados à celebração, prorrogação, aditivação e aprovação de contas de convênios, parcerias, projetos de cooperação técnica internacional e demais ajustes congêneres.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição, tendo em vista o disposto no art. 12 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, regulamentado pelo Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, e no Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, e o que consta do Processo SEI nº 21000.011503/2023-85, resolve:</p><p>Objeto e âmbito de aplicação</p><p>Art. 1º Esta Portaria delega competência a dirigentes de unidades administrativas do Ministério da Agricultura e Pecuária para, no âmbito de suas respectivas áreas de atuação, praticar atos relacionados à autorização, celebração, prorrogação, aditivação e aprovação de contas de convênios, parcerias, projetos de cooperação técnica internacional e demais ajustes congêneres, observadas as disposições legais e regulamentares.</p><p>Parágrafo único. Os dirigentes de que trata o caput deverão observar as regras estabelecidas nesta Portaria para a prévia aprovação de propostas de convênios e instrumentos congêneres, bem como de projetos de cooperação técnica com organismos internacionais, entes federais e subnacionais.</p><p>Convênios e instrumentos congêneres</p><p>Art. 2º As competências de que trata o art. 1º desta Portaria ficam delegadas aos titulares da Secretaria-Executiva, da Secretaria de Política Agrícola, da Secretaria de Defesa Agropecuária, da Secretaria de Inovação, Desenvolvimento Sustentável, Irrigação e Cooperativismo, da Secretaria de Comércio e Relações Internacionais, da Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos, do Instituto Nacional de Meteorologia e das Superintendências Federais de Agricultura e Pecuária para a prática dos seguintes atos:</p><p>I - celebração, prorrogação e aditivação de convênios, contratos de repasse, acordos de cooperação técnica e demais ajustes congêneres com órgãos e entidades públicas;</p><p>II - celebração, prorrogação e aditivação de termos de fomento e de colaboração com organizações da sociedade civil;</p><p>III - celebração, prorrogação e aditivação de acordos de cooperação regidos pela Lei nº 13.019, de 31 de julho de 2014, observada a regulamentação de que tratam os arts. 5º e 6º do Decreto nº 8.726, de 27 de abril 2016, exceto na hipótese em que envolver comodato, doação de bens ou outras formas de compartilhamento patrimonial;</p><p>IV - celebração, prorrogação e aditivação de termos de execução descentralizada, observado o disposto no Decreto nº 10.426, de 16 de julho de 2020;</p><p>V - doação dos bens remanescentes, no âmbito dos respectivos convênios, termos de fomento ou de colaboração celebrados;</p><p>VI - designação de servidor para emissão de manifestação técnica acerca da viabilidade das propostas de celebração, prorrogação e aditivação dos instrumentos mencionados nos incisos I a IV do caput;</p><p>VII - aprovação dos planos de trabalho, termos de referência, projetos básicos e cronogramas de execução integrantes dos instrumentos mencionados nos incisos I a IV do caput;</p><p>VIII - designação de servidor para o acompanhamento da execução dos instrumentos mencionados nos incisos I a V do caput; e</p><p>IX - aprovação da prestação de contas de convênios, contratos de repasse, termos de execução descentralizada e outros instrumentos congêneres que impliquem transferência de recursos a órgãos e entidades públicas, nos termos do Decreto nº 10.426, de 2020, e do § 4º do art. 31 da Portaria Interministerial MP/MF/CGU nº 424, de 30 de dezembro de 2016.</p><p>Parágrafo único. Fica vedada a subdelegação:</p><p>I - para os convênios em que forem convenentes órgãos ou entidades de defesa agropecuária dos entes subnacionais, os quais deverão ser firmados exclusivamente pelo titular da Secretaria de Defesa Agropecuária; e</p><p>II - para as competências dispostas nos incisos I, II, III, IV, V e IX do caput do art. 2º.</p><p>Art. 3º As propostas de celebração, prorrogação e aditivação dos instrumentos mencionados nos incisos I a V do art. 2º desta Portaria serão previamente submetidas à autorização do Secretário-Executivo do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>§ 1º Os titulares das unidades responsáveis pelos instrumentos de que trata o caput, para efeito de autorização prévia deverão apresentar ao Secretário-Executivo do Ministério da Agricultura e Pecuária, sem prejuízo de outras exigências legais e regulamentares, as seguintes informações:</p><p>I - objeto;</p><p>II - entidade e ente federado beneficiários;</p><p>III - valor;</p><p>IV - ação e plano orçamentário por onde correrão as despesas;</p><p>V - discriminação dos resultados esperados; e</p><p>VI - interesse parlamentar, se for o caso.</p><p>§ 2º A autorização de que trata o caput do art. 3º não se aplica:</p><p>I - aos instrumentos que não envolvam transferência de recursos orçamentários e financeiros; e</p><p>III - às propostas de prorrogação e aditivação que não acarretem aumento no valor global do instrumento.</p><p>§ 3º Os atos de celebração e aditivação que tenham por objeto o acréscimo do valor original dos instrumentos de que tratam os incisos I, II, III e IV do art. 2º desta Portaria a serem praticados pelos titulares das Superintendências Federais de Agricultura e Pecuária dependerão também de prévia autorização do titular da Secretaria-Executiva.</p><p>§ 4º A autorização de que trata o art. 3º também se aplica:</p><p>I - às propostas de celebração, prorrogação e aditivação de instrumentos decorrentes de emendas parlamentares não impositivas; e</p><p>II - aos acordos e demais instrumentos assinados no âmbito das ações de comércio internacional.</p><p>§ 5º A autorização do Secretário-Executivo constitui ato de governança das parcerias estritamente relacionado à avaliação acerca da conveniência e oportunidade da despesa pública, não envolvendo análises técnica e jurídica do procedimento, que são de responsabilidade dos ordenadores de despesa e do órgão de assessoramento jurídico, no âmbito das respectivas competências legais, nem implica ratificação ou validação dos</p><p>atos que compõem o processo de parceria.</p><p>Art. 4º A aprovação da prestação de contas de termos de fomento, de colaboração e de acordo de cooperação celebrados com organizações da sociedade civil, na forma do § 1º do art. 72 da Lei nº 13.019, de 31 de julho de 2014, caberá aos titulares das unidades administrativas de que trata o caput do art. 2º desta Portaria, vedada a subdelegação.</p><p>Projetos de cooperação técnica internacional</p><p>Art. 5º Fica delegada, observadas as respectivas áreas de atuação, competência para celebração, prorrogação e aditivação de atos complementares que visem à implementação de Projetos de Cooperação Técnica internacional - PCT com organismos internacionais de que trata o art. 3º do Decreto nº 5.151, de 22 de julho de 2004, aos titulares:</p><p>I - da Secretaria-Executiva;</p><p>II - da Secretaria de Defesa Agropecuária;</p><p>III - da Secretaria de Inovação, Desenvolvimento Sustentável, Irrigação e Cooperativismo;</p><p>IV - da Secretaria de Política Agrícola;</p><p>V - da Secretaria de Comércio e Relações Internacionais; e</p><p>VI - do Instituto Nacional de Meteorologia.</p><p>Parágrafo único. As propostas de revisão, prorrogação e aditivação de atos complementares que visem à implementação de PCT por parte dos respectivos Diretores Nacionais ou dos titulares dos órgãos e unidades de que tratam os incisos II a VI do caput serão submetidas previamente à autorização do titular da Secretária-Executiva do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 6º Os atos complementares que visem à implementação de PCT deverão ser compatíveis com os objetivos e metas constantes do Plano Plurianual, do Planejamento Estratégico Institucional e das políticas públicas e programas governamentais conduzidos pelo Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 7º Antes de iniciar as negociações que visem à celebração da cooperação com o organismo internacional, e previamente à submissão à Agência Brasileira de Cooperação - ABC, o titular da unidade responsável pelo PCT deverá encaminhar à análise prévia da Secretaria-Executiva do Ministério da Agricultura e Pecuária:</p><p>I - nota técnica detalhando:</p><p>a) como o PCT se enquadrará nas prioridades e políticas a que se refere o art. 6º desta Portaria;</p><p>b) como a proposta se enquadrará nas competências específicas dos órgãos e unidades do MAPA;</p><p>c) em que sentido fortalecerá programas dos órgãos e unidades ou do MAPA;</p><p>d) justificativa da escolha do Organismo Internacional, se for o caso;</p><p>e) justificativa circunstanciada por optar pelo PCT em detrimento a outras alternativas de execução de projetos;</p><p>f) objeto;</p><p>g) recursos envolvidos;</p><p>h) ações orçamentárias por onde correrão as despesas;</p><p>i) período de execução; e</p><p>j) principais produtos a serem gerados.</p><p>II - resumo executivo da proposta do projeto, em linguagem clara e objetiva contendo os elementos de que tratam as alíneas ''f'' a ''j'' do inciso anterior.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria-Executiva do Ministério da Agricultura e Pecuária, após possíveis ajustes e aprovação da iniciativa, encaminhará o resumo para manifestação do Gabinete do Ministro.</p><p>Art. 8º A execução dos PCT seguirá o estipulado no Manual de Convergência da Agência Brasileira de Cooperação - ABC/MRE, conforme Acórdão TCU nº 1.918/2004 - Plenário, de 1º de dezembro de 2004, bem como o disposto nos documentos firmados entre os partícipes.</p><p>Art. 9º O Diretor Nacional de PCT em execução apresentará relatório trimestral da execução física e financeira do projeto, nos moldes definidos no Sistema de Informações Gerenciais de Acompanhamento de Projetos - SIGAP.</p><p>Parágrafo único. O relatório de que trata o caput deverá ser encaminhado à Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Administração - SPOA/SE/MAPA, por meio de processo administrativo eletrônico, até as seguintes datas de cada exercício:</p><p>I - 20 de abril, o relatório do I trimestre;</p><p>II - 20 de julho, o relatório do II trimestre;</p><p>III - 20 de outubro, o relatório do III trimestre; e</p><p>IV - 20 de janeiro, o relatório do IV trimestre do exercício anterior.</p><p>Art. 10. A Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Administração encaminhará ao Gabinete da Secretaria-Executiva e ao Gabinete do Ministro resumo executivo do relatório trimestral de que trata o caput do art. 9º desta Portaria, em até 30 dias do seu recebimento.</p><p>Disposições gerais</p><p>Art. 11. As autorizações prévias de que tratam os arts. 3º, 5º e 7º desta Portaria são condições imprescindíveis para os atos subsequentes de celebração e publicação.</p><p>Art. 12. Fica revogada a Portaria MAPA nº 337, de 4 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União (DOU), de 9/11/2020, Seção 1, página 1, alterada pela Portaria MAPA nº 400, de 18 de dezembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União (DOU), de 23/12/2020, Seção 1, página 2.</p><p>Art. 13. Ficam convalidados os atos praticados a partir de 1º de janeiro de 2023 com amparo, no que couber, nesta Portaria.</p><p>Art. 14. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS FÁVARO</p><p class="nota">Republicação da Portaria MAPA nº 558, de 9 de fevereiro de 2023, por constar incorreção quanto a original, veiculada no Diário Oficial da União de 10 de fevereiro de 2023, Edição nº 30, Seção 1, páginas 1 e 2.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>