<xml><article id="30471072" name="PORTARIA MAPA N 554 DE 3 DE FEVE" idOficio="9393003" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/02/2023" artClass="00008:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20314975">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MAPA Nº 554, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Incorpora ao ordenamento jurídico brasileiro dos Requisitos Fitossanitários para Hordeum vulgare (Cevada) segundo País de Destino e Origem, para os Estados Partes do Mercosul, aprovados pela Resolução MERCOSUL/GMC/RES nº 14/22.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MAPA Nº 554, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Incorpora ao ordenamento jurídico brasileiro dos Requisitos Fitossanitários para Hordeum vulgare (Cevada) segundo País de Destino e Origem, para os Estados Partes do Mercosul, aprovados pela Resolução MERCOSUL/GMC/RES nº 14/22.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição, tendo em vista o disposto no Decreto nº 24.114, de 12 de abril de 1934, no Decreto Legislativo nº 188, de 15 de dezembro de 1995, no Decreto nº 1.901, de 9 de maio de 1996, e o que consta do Processo nº 21000.116631/2022-33, resolve:</p><p>Art. 1º Incorporar ao ordenamento jurídico brasileiro os Requisitos Fitossanitários para Hordeum vulgare (Cevada) segundo País de Destino e Origem, para os Estados Partes do MERCOSUL, aprovados pela Resolução MERCOSUL/GMC/RES. nº 14/22, que constam como Anexo da presente Portaria.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Instrução Normativa MAPA nº 69, de 28 de dezembro de 2009, publicada no Diário Oficial da União, no dia 29 de dezembro de 2009, na Edição nº 248, Seção 1, Página 8.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 1º de março de 2023.</p><p class="assina">CARLOS FÁVARO</p><img name="1_MAP_6_001" /><img name="1_MAP_6_002" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>