<xml><article id="30717350" name="resolucao_561_2023 COINS GGFIS" idOficio="9422206" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/02/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30561" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="187" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=187" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20356401">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 561, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 561, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando a necessidade de inclusão na certificação de boas práticas de fabricação, prevista no art. 11 da Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir os insumos farmacêuticos ativos obtidos por síntese química entricitabina e micofenolato de sódio na certificação da empresa Nortec Química S.A, CNPJ: 29.950.060/0001-57, publicada pela Resolução - RE nº 4.171, de 15 de dezembro de 2022, no Diário Oficial da União nº 237, em 19 de dezembro de 2022, seção 1, página 167, conforme expedientes nº 4219285/22-9 e 4751649/22-1.</p><p>Art. 2º Incluir o insumo farmacêutico ativo obtido por síntese química cloridrato de ciprofloxacino na certificação da empresa Sun Pharmaceutical Industries Ltd. (Dewas), (Código único: B.000134), publicada pela Resolução - RE nº 2.556, de 5 de agosto de 2022, no Diário Oficial da União nº 149, de 8 de agosto de 2022, Seção 1, página 90, conforme expedientes nº 5047895/21-1 e 5106086/22-1.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>