<xml><article id="30785794" name="Port. Martha 27.02.2023" idOficio="9430309" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="39" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20367750">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.743, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.743, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>DECLARAR a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>DAVID RIBEIRO DA SILVA, nascido em 15 de novembro de 1993, filho de Sandra Maria da Silva Ribeiro, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.011267/2023-40).</p><p>EMILY GABRIELA VASQUEZ LEPAUS, nascida em 08 de outubro de 1996, filha de Romulo Marcelo Vasquez Chuqui e de Marcela Juliana Lepaus, adquirindo a nacionalidade Equatoriana. (Processo nº 08018.009657/2023-50) e;</p><p>WALLISON PEREIRA DA SILVA, nascido em 24 de março de 1995, filho de Francisca Celia Pereira da Silva, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.010464/2023-41).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.744, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4º, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>KELLEN XIA QIU RUI, nascida em 05 de fevereiro de 2006, filha de XIA ZHENGWEI e de CHEN ZHEN, por ter adquirido a nacionalidade Chinesa (Processo nº 08018.010566/2023-67).</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, a requerente deverá apresentar cópia da página de apresentação do passaporte, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.745, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4º, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>CHEN QIANGFENG, nascido em 16 de novembro de 1999, filho de CHEN BOXIONG e de LIN FENPING, por ter adquirido a nacionalidade Chinesa (Processo nº 08000.005522/2023-12).</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, a requerente deverá apresentar cópia da página de apresentação do passaporte, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.746, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>RECONHECER E CERTIFICAR ao português abaixo relacionado a igualdade de direitos e obrigações civis e o gozo dos direitos políticos, nos termos do Art. 17 do Tratado de Amizade, Cooperação e Consulta entre a República Federativa do Brasil e a República Portuguesa, promulgado pelo Decreto nº 3.927, de 19 de setembro de 2001, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ANA PAULA GONÇALVES SILVA - V195035-H, natural de Moçambique, nascida em 27 de novembro de 1967, filha de Abel Alves Gonçalves e de Maria de Lurdes Martins Gonçalves, residente no Estado do Rio de Janeiro/RJ (Processo nº 08000.006274/2023-19).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>