<xml><article id="30566516" name="DOU - 309A Sessao de Julgamento " idOficio="9404627" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="10/02/2023" artClass="00027:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho de Recursos do Sistema Financeiro Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331404">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[ Brasília-DF, 9 de fevereiro de 2023.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>031) 15414.613765/2020-71 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Zurich Insurance Public Limited Company (05.617.056/0001-03) (Recorrente) e Euds Pereira Furtado (OAB/RJ 31.844) (Advogado).</p><p>032) 15414.616489/2018-89 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Sul América Capitalização S.A. - SULACAP (03.558.096/0001-04) (Recorrente) e Terezinha Delesporte dos Santos Tunala (OAB/RJ 156.850) (Advogada).</p><p>Relator: José Carlos Gomes Mota</p><p>033) 15414.633829/2017-55 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Zurich Brasil Companhia de Seguros (atual denominação da QBE Brasil Seguros S.A.) (96.348.677/0001-94) (Recorrente) e Euds Pereira Furtado (OAB/RJ 31.844) (Advogado).</p><p>034) 15414.617559/2020-31 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Denúncia</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), HDI Seguros S/A (29.980.158/0001-57) (Recorrente) e Euds Pereira Furtado (OAB/RJ 31.844) (Advogado).</p><p>035) 15414.639031/2018-06 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Denúncia</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Zurich Santander Brasil Seguros S.A. (06.136.920/0001-18) (Recorrente) e Euds Pereira Furtado (OAB/RJ 31.844) (Advogado).</p><p>036) 15414.625807/2018-01 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Thaina Silva Fialho (Recorrente) e Renato Junio Simões Carneiro (OAB/MG 182.097) (Advogado).</p><p>Relator: Thompson da Gama Moret Santos</p><p>037) 15414.626553/2019-11 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Capemisa Seguradora de Vida e Previdência S/A (08.602.745/0001-32) (Recorrente), Laerte Tavares Lacerda (Recorrente) e Terezinha Delesporte dos Santos Tunala (OAB/RJ 156.850) (Advogada).</p><p>038) 15414.600467/2016-35 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Aplub Capitalização S.A. (Em Intervenção - Interventora Maristela Iparraguirre de Oliveira Bravo, Portaria nº. 7.670, de 28.08.20) (08.076.302/0001-94) (Recorrente) e Terezinha Delesporte dos Santos Tunala (OAB/RJ 156.850) (Advogada).</p><p>039) 15414.633914/2019-85 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Denúncia</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Mapfre Previdência S.A. (04.046.576/0001-40) (Recorrente) e Daniel Matias Schmitt Silva (OAB/RJ 103.479) (Advogado).</p><p>040) 15414.600635/2016-92 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Essor Seguros S/A (14.525.684/0001-50) (Recorrente) e Marlene Barbosa Pamplona (OAB/RJ 179.843) (Advogada).</p><p>041) 15414.609040/2017-83 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Mongeral Aegon Seguros e Previdência S/A (33.608.308/0001-73) (Recorrente) e Daniel Matias Schmitt Silva (OAB/RJ 103.479) (Advogado).</p><p>042) 15414.629907/2017-17 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Denúncia</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Sabemi Previdência Privada (88.747.982/0001-85) (Recorrente) e João Marcelo Máximo Ricardo dos Santos (OAB/SP 260.454) (Advogado).</p><p>043) 15414.618016/2018-16 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Denúncia</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Associação de Socorro Mútuo e Benefícios do Estado do Goiás - APROVANA (27.107.245/0001-79) (Recorrente), Daniela Bernardes de Oliveira Cardoso (Recorrente) e Gabriel Martins Teixeira Borges (OAB/GO 33.568) (Advogado).</p><p>Relatora: Marcia Gomes Lencastre</p><p>044) 15414.619029/2019-93 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Generali Brasil Seguros S.A. (33.072.307/0001-57) (Recorrente) e Renato Barcellos Santos (OAB/RJ 113.695) (Advogado).</p><p>045) 15414.600621/2021-36 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Rio Grande Capitalização S.A. (29.985.998/0001-02) (Recorrente) e Daniel Matias Schmitt Silva (OAB/RJ 103.479) (Advogado).</p><p>046) 15414.601218/2020-43 - Apenso 15414.623686/2021-50 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Bradesco Vida e Previdência S.A. (51.990.695/0001-37) (Recorrente) e Daniel Matias Schmitt Silva (OAB/RJ 103.479) (Advogado).</p><p>Relatora: Luciana Ruas Caúla Bandeira de Mello</p><p>047) 15414.617659/2017-61 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Massa Falida de Associação dos Profissionais Liberais Universitários do Brasil - APLUB (Administrador Judicial: Dani Leonardo Giacomini, OAB/RS nº 53.953) (92.672.070/0001-04) (Recorrente) e Leonardo Bica de Freitas Rezende (OAB/RS 47.165) (Advogado).</p><p>048) 15414.608497/2016-90 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Bowring Marsh Corretora de Resseguros Ltda. (48.087.985/0001-60) (Recorrente) e Daniela de Matos Silva Rodrigues (OAB/RJ 97.678) (Advogada).</p><p>049) 15414.628857/2019-12 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Auto de Infração</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Generali Brasil Seguros S.A. (33.072.307/0001-57) (Recorrente), Daniel Matias Schmitt Silva (OAB/RJ 103.479) (Advogado) e Renato Barcellos Santos (OAB/RJ 113.695) (Advogado).</p><p>050) 15414.620268/2018-13 - Apenso 15414.620267/2018-61 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), George Ricardo Martins de Souza (Recorrente) e Terezinha Delesporte dos Santos Tunala (OAB/RJ 156.850) (Advogada).</p><p>051) 15414.614040/2020-09 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Denúncia</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Rodomax Transportes Ltda. (00.795.877/0001-16) (Recorrente), Berkley International do Brasil Seguros S/A (07.021.544/0001-89) (Interessado), Aureo Vinhoti (OAB/PR 22.904) (Advogado) e Daniela de Matos Silva Rodrigues (OAB/RJ 97.678) (Advogada).</p><p>Relator: Cássio Cabral Kelly</p><p>052) 15414.615170/2020-51 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Denúncia</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Caixa Seguradora S.A. (34.020.354/0001-10) (Recorrente) e Daniel Matias Schmitt Silva (OAB/RJ 103.479) (Advogado).</p><p>053) 15414.606883/2019-90 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Carlos Alberto Landim (Recorrente) e Daniela de Matos Silva Rodrigues (OAB/RJ 97.678) (Advogada).</p><p>054) 15414.617029/2020-92 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Kirton Seguros S.A. (atual denominação do HSBC Seguros S.A) (76.538.446/0001-36) (Recorrente) e Daniel Matias Schmitt Silva (OAB/RJ 103.479) (Advogado).</p><p>055) 15414.602833/2020-77 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Aruana Seguradora S.A. (07.017.295/0001-58) (Recorrente) e Terezinha Delesporte dos Santos Tunala (OAB/RJ 156.850) (Advogado).</p><p>056) 15414.616610/2018-72 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Representação</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Generali Brasil Seguros S.A. (33.072.307/0001-57) (Recorrente), Valter Luis Hime Pinheiro Soares (Recorrente) e Renato Barcellos Santos (OAB/RJ 113.695) (Advogado).</p><p>Processo com pedido de vista:</p><p>Relator: José Carlos Gomes Mota</p><p>057) 15414.616963/2020-97 - CRSNSP: Recurso SUSEP - Denúncia</p><p>Partes: Superintendência de Seguros Privados (Recorrida), Bradesco Auto/Re Companhia de Seguros (92.682.038/0001-00) (Recorrente) e Daniel Matias Schmitt Silva (OAB/RJ 103.479) (Advogado).</p><p>Julgamento adiado por pedido de vista da Conselheira Marcia Gomes Lencastre, na 303ª Sessão.</p><p>a) Total de processos: 57 (cinquenta e sete)</p><p>b) Aditamento ou retiradas de pauta: Recomenda-se consulta sistemática ao Diário Oficial da União e ao sítio eletrônico do CRSNSP, página "Pautas de Julgamento" (https://www.gov.br/economia/pt-br/orgaos/orgaos-colegiados/conselho-de-recursos-do-sistema-nacional-de-seguros-privados-de-previdencia-aberta-e-de-capitalizacao/servicos/sessoes-de-julgamento), para verificar se foi eventualmente publicado aditamento à pauta desta sessão no prazo regimental ou se restou efetuada anotação sobre processos retirados de pauta, até o dia útil imediatamente anterior à data da sessão, os quais serão objeto de julgamento em data futura.</p><p>c) Suspensão dos trabalhos: Salientamos o disposto no § 3º do art. 19 do Regimento Interno do CRSNSP, aprovado pela Portaria MF nº 38, de 10 de fevereiro de 2016: "Nos casos em que se tornar impossível julgar todos os processos da pauta, fica facultado ao Presidente suspender a sessão e reiniciá-la no dia útil subsequente, independentemente de nova convocação e publicação".</p><p>d) ACOMPANHAMENTO DA SESSÃO E PEDIDOS DE SUSTENTAÇÃO ORAL E/OU DE PREFERÊNCIA NA ORDEM DE JULGAMENTO - Nos termos do art. 24-C, §3º, advogados habilitados e demais legitimados que desejarem realizar sustentação oral por videoconferência e os interessados em acompanhar a sessão do CRSNSP na condição exclusiva de ouvinte deverão providenciar sua inscrição pelo formulário eletrônico disponibilizado na página do CRSNSP na internet, até 48 horas antes do dia da sessão (link para sustentação oral: https://www.gov.br/economia/pt-br/orgaos/orgaos-colegiados/conselho-de-recursos-do-sistema-nacional-de-seguros-privados-de-previdencia-aberta-e-de-capitalizacao/servicos/pedido-de-sustentacao-oral-e-de-preferencia) (link para acompanhamento da Sessão: https://www.youtube.com/mpstreaming). Na medida do possível, os pedidos de sustentação oral enviados pelo portal do CRSNSP serão considerados na ordem de julgamento.</p><p>As instruções para acesso à videoconferência serão enviadas aos solicitantes pela Secretaria Executiva do CRSNSP, por correspondência eletrônica, até 2 horas antes do horário previsto para o início da sessão.</p><p>Nos termos do art. 24-C, §7º da Portaria GME n. 212/2020, "§ 7º. Não será admitido destaque para julgamento presencial quando existirem medidas de restrição de ordem pública que impeçam a realização de sessões presenciais."</p><p>e) Envio de memoriais: Para o envio de memoriais, favor utilizar-se do formulário eletrônico disponível no sítio eletrônico do CRSNSP (https://www.gov.br/economia/pt-br/orgaos/orgaos-colegiados/conselho-de-recursos-do-sistema-nacional-de-seguros-privados-de-previdencia-aberta-e-de-capitalizacao/servicos/envio-de-memorial).</p><p class="data">Brasília-DF, 9 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">ANDRÉ WILSON MARTINS DE LIMA</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>