<xml><article id="30671228" name="Documento Portaria Processo Elei" idOficio="9417052" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/02/2023" artClass="00070:00238:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Goiás" artSize="12" artNotes="" numberPage="74" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=74" editionNumber="34" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20349139">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 7.184, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a instauração do Processo Eleitoral para as eleições destinadas à composição do Plenário do Conselho Regional de Enfermagem de Goiás referente ao mandato de Conselheiros Efetivos e Suplentes - triênio 2024/2026 e dá outras providencias.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 7.184, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a instauração do Processo Eleitoral para as eleições destinadas à composição do Plenário do Conselho Regional de Enfermagem de Goiás referente ao mandato de Conselheiros Efetivos e Suplentes - triênio 2024/2026 e dá outras providencias.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DE GOIÁS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Lei 5.905 de 12 de julho de 1973 e , bem como pelo Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Decisão Coren-Go nº 206 de 18 de abril de 2013;</p><p>CONSIDERANDO a prerrogativa estabelecida ao Cofen no art. 8º, IV, da Lei nº 5.905/73, de baixar provimentos e expedir instruções, para uniformidade de procedimento e bom funcionamento dos Conselhos Regionais;</p><p>CONSIDERANDO o art. 4º do Código Eleitoral dos Conselhos de Enfermagem, aprovado pela Resolução Cofen nº 695/2022, que estabelecem que compete ao Conselho Federal de Enfermagem fixar a data de realização das eleições do sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem;</p><p>CONSIDERANDO a decisão do Plenário do Conselho Federal de Enfermagem na 545ª Reunião Ordinária de Plenário, ocorrida no dia 26 de setembro de 2022, que fixou a data das eleições do ano de 2023 dos Conselhos Regionais de Enfermagem para o dia 1º de outubro de 2023;</p><p>CONSIDERANDO os termos da Resolução Cofen nº 695/2022 e anexo, alterada pela Resolução Cofen nº 712/2022, que aprova o Código Eleitoral do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem e Decisão Cofen nº 0184/2022;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade do Conselho Regional de Enfermagem de Goiás organizar na área de sua jurisdição o devido processo e procedimentos eleitorais para a composição de membros do Plenário referente a gestão administrativa para o triênio de 01 de janeiro de 2024 a 31 de dezembro de 2026;</p><p>CONSIDERANDO os princípios constitucionais da máxima igualdade na disputa eleitoral, ou seja, da transparência dos atos públicos, isonomia ou da lisura das eleições, da publicidade, da moralidade, celeridade, duplo grau, e democracia que norteia todos os atos do processo eleitoral;</p><p>CONSIDERANDO que a Constituição Federal, expressamente sedimenta o fato de que todo o poder emana do povo, sendo que no caso do Conselho Regional de Enfermagem de Goiás certo é que todo o poder emana da comunidade de enfermagem goiana, nos termos do artigo 2º da Resolução Cofen nº 695/2022;, resolve:</p><p>Art.1º - Deflagrar a instauração do processo eleitoral e determinar o registro e abertura dos autos das eleições do Coren-GO, que ocorrerão das 08h00min do dia 1º de outubro de 2023 e se encerrarão às 08h00min do dia 02 de outubro de 2023.</p><p>Art.2º - Determinar que sejam juntados aos autos do processo eleitoral as Resoluções Cofen n º 695/2022 e anexo, a Resolução Cofen nº 712/2022, a Decisão Cofen nº 0184/2022, o Ofício Circular Cofen nº 176/2022 e todas as demais peças, requerimentos, editais, atos administrativos, publicações e documentos referentes ao pleito eleitoral que sucederam esta Portaria inaugural.</p><p>Art. 3º - Esta Portaria entra em vigor na data de sua assinatura.</p><p class="assina">Edna de Souza Batista</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>