<xml><article id="30815705" name="PORTARIA N 1 DE 06 DE FEVEREIRO " idOficio="9434296" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/02/2023" artClass="00033:00056:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto de Pesquisas Jardim Botânico do Rio de Janeiro" artSize="24" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20373407">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece normas e padrões para gestão dos serviços públicos digitais no âmbito do JBRJ.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1, DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece normas e padrões para gestão dos serviços públicos digitais no âmbito do JBRJ.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO DE PESQUISAS JARDIM BOTÂNICO DO RIO DE JANEIRO, designado pela Portaria nº 124 do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, de 03 de fevereiro de 2023, publicada no DOU de 06 de fevereiro de 2023, no uso das atribuições que lhe conferem a Lei nº 10.316, de 06 de dezembro de 2001 06 de dezembro de 2001, publicada no DOU de 07 de dezembro de 2001, no Decreto nº 11.199, de 15 de setembro de 2022, publicado no DOU de 16 de setembro de 2022, e considerando o constante nos autos do Processo nº 02011.000923/2022-81, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer normas e padrões para gestão dos serviços públicos digitais ofertados no âmbito do Instituto de Pesquisas Jardim Botânico do Rio de Janeiro, em conformidade ao estabelecido no Decreto nº 8.936, de 19 de dezembro de 2016.</p><p>Art. 2º Para fins desta Portaria, considera-se:</p><p>I - usuário - pessoa física ou jurídica que demanda um serviço público;</p><p>II - serviço público: ação dos órgãos e das entidades da administração pública federal para atender, direta ou indiretamente, às demandas da sociedade relativas a exercício de direito ou a cumprimento de dever;</p><p>III - serviço público digital - serviço público cuja prestação ocorra por meio eletrônico, sem a necessidade de atendimento presencial;</p><p>IV - gestor - órgão ou entidade da administração pública federal responsável pela oferta do serviço ao usuário;</p><p>V - gestor central - servidor responsável pelo acompanhamento e avaliação da prestação dos serviços públicos digitais ofertados ao usuário, atuando como ponto focal junto ao Ministério da Economia para a realização de ajustes de serviços já existentes e/ou implementação de novos serviços digitais; e</p><p>VI - gestor setorial - servidor responsável pela operação, execução e manutenção dos serviços públicos digitais ofertados ao usuário, devendo zelar pelo bom funcionamento dos serviços, reportando-se sempre ao Gestor Central na ocorrência de qualquer fato que interfira em seu funcionamento.</p><p>Art. 3º São diretrizes dos serviços públicos digitais no âmbito do JBRJ:</p><p>I - as informações sobre serviços públicos digitais na Plataforma gov.br deverão estar permanentemente atualizadas, com revisão no mínimo anual;</p><p>II - os padrões de qualidade dos serviços públicos digitais serão orientados à satisfação dos seus usuários;</p><p>III - os serviços disporão de monitoramento de qualidade, sempre observando a transparência na execução;</p><p>IV - realização de pesquisas quantitativas e qualitativas suplementares visando à identificação dos problemas, necessidades e expectativas dos usuários, quando necessário;</p><p>V - formulação, implementação e avaliação de ações de melhoria dos serviços com base nas avaliações e pesquisas realizadas; e</p><p>VI - busca por sugestões visando adequação às particularidades dos serviços públicos digitais.</p><p>Art. 4º Os serviços públicos digitais devem atender às seguintes características:</p><p>I - clareza das informações, com uso de linguagem simples, objetiva e inclusiva, compreensível a qualquer cidadão;</p><p>II - facilidade de uso, com simplificação dos procedimentos de solicitação;</p><p>III - disponibilidade dos serviços;</p><p>IV - eficiência no atendimento; e</p><p>V - proteção dos dados pessoais e privacidade do cidadão.</p><p>§ 1º Quando os serviços públicos puderem ser prestados de forma automatizada, serão oferecidos exclusivamente por meio da Plataforma Gov.BR, sem prejuízo do atendimento presencial de acordo com as características, a relevância e o público-alvo do serviço.</p><p>§ 2º Os serviços públicos digitais do JBRJ que não estejam operacionalizados por meio da plataforma GOV.BR, conforme disposto no §1º do caput, deverão se adequar no prazo máximo de 12 (doze) meses a contar da publicação desta portaria.</p><p>§ 3º Os dados coletados dos usuários serão mantidos e tratados em conformidade à Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD), Lei nº 13.709/2018.</p><p>Art. 5º Os serviços públicos digitais e o atendimento ao usuário serão prestados em observância aos princípios da economicidade, regularidade, continuidade, efetividade, segurança e transparência.</p><p>Art. 6º Os serviços públicos digitais, cujas diretrizes estão dispostas no art. 3º desta Portaria, estão vinculados ao Subcomitê do Painel de Gestão e Sítios Institucionais e terá 1 (um) Gestor Central e 1 (um) suplente, e 1 (um) Gestor Setorial com no mínimo 1 (um) suplente, por cada serviço digital ofertado no âmbito do JBRJ, na forma do Anexo I.</p><p>Parágrafo único. os gestores e suplentes mencionados no caput deste artigo serão designados por Portaria de Pessoal específica.</p><p>Art. 7º Compete ao Gestor Central:</p><p>I - acompanhar e avaliar a prestação dos serviços públicos digitais ofertados ao usuário;</p><p>II - articular com o Ministério da Economia possíveis ajustes de serviços já existentes e/ou implementação de novos serviços digitais; e</p><p>III - apoiar os Gestores Setoriais, identificando e prevenindo erros sempre que possível;</p><p>Art. 8º Compete ao Gestor Setorial:</p><p>I - utilizar as avaliações dos usuários, externos e internos, como referência para melhoria dos serviços;</p><p>II - propor melhorias e otimizações nos serviços de sua responsabilidade;</p><p>II - zelar pelo bom funcionamento dos serviços;</p><p>III - manter os serviços sempre atualizados e disponíveis aos usuários; e</p><p>V - comunicar imediatamente ao Gestor Central qualquer intercorrência na prestação dos serviços.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação..</p><p class="assina">ELIEZER NUNES DE SOUSA</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>(A QUE SE REFERE O ART. 6º DA PORTARIA Nº 1 , DE 06 DE FEVEREIRO DE 2022)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviço</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de Serviço</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Organizacional responsável</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estagiar no Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Programa de Estágio de estudantes de nível superior, de ensino médio, de educação especial e na modalidade profissional da educação de jovens e adultos, vinculados à estrutura do ensino público e privado para oportunidades de estágio obrigatório e não obrigatório no Instituto de Pesquisas Jardim Botânico do Rio de Janeiro - JBRJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Administração e Finanças</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter certificado de serviço voluntário no Jardim Botânico do Rio de Janeiro - JBRJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter certificado de serviço voluntário prestado no Instituto de Pesquisas Jardim Botânico do Rio de Janeiro.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Administração e Finanças</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Protocolar documentos junto ao Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Envio de documentos (solicitações, requerimentos, pedidos etc.) ao Jardim Botânico do Rio de Janeiro de forma eletrônica, sem a necessidade de deslocamento presencial ao setor de Protocolo ou o envio de correspondência postal. Está disponível para cidadãos (portador ou interessado), órgãos e entidades públicas e privadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Administração e Finanças</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter doação de mudas do Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A alienação por doação de mudas é um procedimento previsto na Portaria JBRJ n° 125/2018, e poderá ocorrer sempre que for de interesse público e estiver adequada aos objetivos conservacionistas do JBRJ e de acordo com a disponibilidade de mudas no Horto Florestal, com a</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Operações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>finalidade de recomposição ou recuperação de áreas de interesse ambiental, no âmbito de programas de educação ou conscientização ambiental assistidos pelo poder público.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter fotografias digitalizadas do acervo fotográfico do Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acesso ao banco de dados de fotografias digitalizadas do acervo do JBRJ, com possibilidade de obtenção de arquivos em alta resolução.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Operações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacitar-se para guiar seus alunos em visitas ao Jardim Botânico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O serviço de atendimento especializado é dirigido aos professores de primeiro e segundo grau, e tem como objetivo capacitar os professores para guiarem seus alunos em visitas ao Jardim Botânico.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encontrar objetos perdidos nas dependências do Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviço de achados e perdidos, centralizado no Serviço de Segurança Patrimonial. O serviço será gratuito e funcionará de terças às sextas, entre 8 h e 17 h, e às segundas-feiras, entre 12 h e 17 h, não cabendo qualquer tipo de gratificação correlata.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Administração e Finanças</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter auxílio e socorro em visitas ao Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O serviço de atendimento ao público é feito no Centro de Visitantes, por uma equipe de estagiários bilíngues que tem como objetivo, atender, orientar sobre os recursos existentes no arboreto do Jardim Botânico.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Operações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>São distribuídos guias e folhetos de visitação e são feitos os agendamentos de visitas guiadas a pé ou de carro elétrico.</p><p>O SAV também oferece as seguintes facilidades:</p><p> Disponibiliza até 04 (quatro) cadeiras de rodas para atendimento às pessoas com deficiência;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p> Kit de primeiros socorros básicos disponível ao público, em caso de necessidade; e</p><p> Livro para registro dos visitantes (sugestões, reclamações e elogios).</p><p>Espera para atendimento: imediato, com exceção das solicitações especiais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter identificação de plantas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O Herbário RB oferece o serviço de identificação de plantas para: a) pessoa física; b) pessoa jurídica: serviço de identificação e incorporação de amostras de licenciamento ambiental no RB.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Pesquisa Científica</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter informações sobre as plantas do Jardim Botânico do Rio de Janeiro (Coleções Vivas)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Coordenação de Coleções Vivas fornece informações botânicas sobre os espécimes da coleção viva, tombados no Arboreto do JBRJ, incluindo: Arboreto Geral, Bromeliário, Orquidário, Plantas Medicinais, Cactário e Plantas Insetívoras. As informações podem ser obtidas por solicitação do usuário à Coordenação das Coleções Vivas ou por consulta ao sistema Jabot, disponível na internet.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Operações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participar do Laboratório Didático do Museu do Meio Ambiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dirigido prioritariamente ao público escolar, o projeto busca despertar uma análise crítica diante das questões ambientais e difundir o conhecimento histórico e técnico-científico das ações desenvolvidas no JBRJ. As atividades utilizam jogos, construção de narrativas, observação e investigação, sempre de forma colaborativa.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar coleta, permuta ou empréstimo de plantas das coleções vivas do Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O Jardim Botânico do Rio de Janeiro (JBRJ) empresta material vivo (plantas, mudas) para fins de pesquisa e estudo. Além disso, a Curadoria de Coleções Vivas do JBRJ recebe pedidos de coleta e de permuta de espécimes da Coleção.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Operações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar visita guiada ao Herbário do Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O herbário do Jardim Botânico do Rio de Janeiro tem em seu hall uma exposição de longa duração, aberta ao público, onde os visitantes podem visualizar e compreender como uma coleção botânica é constituída e a importância de sua preservação ao longo dos anos para a ciência.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Pesquisa Científica</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nessa exposição, o público tem contato com a história do centenário Herbário RB e com as diversas coleções que ele abriga, como a Carpoteca (coleção de frutos), a Xiloteca (amostras de madeira), os Bancos de Sementes, Fungos e DNA e a coleção Etnobotânica, além de suas exsicatas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ainda na exposição, o público vê como o trabalho de naturalistas e pesquisadores contribuiu e ainda contribui para o conhecimento da diversidade dos seres vivos no Brasil através dos séculos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ganham destaque os principais botânicos que trabalharam no JBRJ e as expedições por eles realizadas em toda a extensão do território nacional, das montanhas amazônicas até o fundo do mar. A exposição foi montada com o apoio da FAPERJ por meio do Projeto Reflora</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar visitas guiadas a pé ao Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acesso ao Arboreto do Jardim Botânico (JBRJ), 3º ponto turístico mais visitado do Rio de Janeiro.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Operações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Visitar o Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acesso ao Arboreto do Jardim Botânico (JBRJ), 3º ponto turístico mais visitado do Rio de Janeiro.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Operações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Visitar o Jardim Botânico do Rio de Janeiro em carro elétrico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O circuito enriquece a experiência de visitação, levando os visitantes a desfrutar das aleias arborizadas, dos monumentos e de toda a riqueza do nosso Arboreto e a conhecer a história do mais antigo Jardim Botânico da América Latina em atividade.</p><p>Os tickets para os carros elétricos podem ser comprados antecipadamente pelo endereço https://jbrj.eleventickets.com</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Operações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hospedar-se na Pousada do Pesquisador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solicitar a reserva, preenchendo formulário eletrônico.</p><p>Espera para atendimento: de 24 h a 48 h (dias úteis) para agendamento por web, observando-se a disponibilidade.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Pesquisa Científica</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solicitar cópia de material bibliográfico do acervo da Biblioteca Barbosa Rodrigues</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Permite solicitar cópias de artigos de periódicos técnico-científicos, na área de Botânica, do acervo da Biblioteca Barbosa Rodrigues</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solicitar pesquisas bibliográficas especializadas em bases de dados locais (catálogo eletrônico) e remotas, nacionais e internacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trata-se de serviço que oferece pesquisas de referências bibliográficas sobre Botânica no acervo da Biblioteca do Instituto de Pesquisas Jardim Botânico do Rio de Janeiro e em bases remotas de dados bibliográficos ou catálogos eletrônicos de outras instituições disponíveis na Internet.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter declarações e histórico escolar da Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solicitação de declarações, certificados e histórico escolar, digitalizados, junto às áreas da Escola Nacional de Botânica Tropical do Instituto de Pesquisas Jardim Botânico do Rio de Janeiro. Solicitação para a Pós-graduação acadêmica (PPGA), a pós-graduação profissional (PPGP), a extensão (Ext) ou o Centro de Responsabilidade Socioambiental (CRS).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inscrever-se em curso de extensão na Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O programa de Extensão da ENBT promove a articulação entre o ensino e a pesquisa e a interlocução com a sociedade. Dele fazem parte cursos abertos ao público, como os do programa de Ilustração Botânica, atividades de divulgação científica e outras iniciativas no Jardim Botânico e extramuros.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Matricular-se no Programa de Pós-Graduação Biodiversidade em Unidades de Conservação da Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O Programa de Pós- Graduação Profissional Biodiversidade em Unidades de Conservação oferece, desde 2012, formação técnico-científica para avaliação, monitoramento, manejo e gestão da biodiversidade, principalmente em unidades de conservação e jardins botânicos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Matricular-se no Programa de Pós-Graduação em Botânica da Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar inscrição dos interessados no processo seletivo para mestrado ou doutorado acadêmico do Programa de Pós- Graduação em Botânica- ENBT/JBRJ.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escola Nacional de Botânica Tropical</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter autorização para fazer fotos e gravações jornalísticas ou acadêmicas no Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Comunicação Social (Ascom) recebe, formaliza e acompanha as solicitações de autorização de equipes de reportagem ou acadêmicas para a realização de gravações e fotos jornalísticas ou de natureza acadêmica nas dependências do JBRJ.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presidência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter permissão de uso dos espaços do Instituto de Pesquisas Jardim Botânico do Rio de Janeiro - JBRJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>É permitida a realização de eventos, filmagens, gravações e fotos para fins comerciais/promocionais/institucionais nas dependências do JBRJ mediante pagamento de GRU (Guia de Recolhimento da União).</p><p>Regramento estabelecido por meio da Portarias JBRJ nº 11/2022, de 07/04/2022.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presidência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A realização dessas atividades está condicionada à análise e aprovação da Presidência do JBRJ. As dependências do JBRJ compreendem o Centro de Visitantes, o Solar da Imperatriz (Escola Nacional de Botânica Tropical), o Arboreto e o Museu do Meio Ambiente.</p><p>Outras informações pelo e-mail<em>permissaodeuso@jbrj.gov.br</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obter informações para veiculação jornalística do Jardim Botânico do Rio de Janeiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Comunicação Social (Ascom) do JBRJ atende aos jornalistas e veículos de comunicação, recebe os pedidos para gravações e fotos jornalísticas nas dependências do JBRJ, faz o agendamento de entrevistas com integrantes da direção e equipe do instituto e disponibiliza informações sobre assuntos concernentes ao JBRJ para a mídia, com o envio de press-releases, imagens e outros produtos de comunicação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Presidência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>O agendamento de entrevistas está sujeito à disponibilidade de agenda dos servidores (pesquisadores, gestores, etc.) solicitados. Pedidos de materiais de divulgação sobre atividades do JBRJ, com exceção de fotos, serão atendidos em no máximo 24 h (horas úteis). Espera para atendimento: resposta imediata por telefone e em até 24 horas (horas úteis) por e-maiI.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>