<xml><article id="30616411" name="Ata_2_2C_07_02_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9409430" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/02/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="210" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=210" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20338543">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 314/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 022.315/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Cristiane Moraes de Oliveira (990.091.106-72); Monica Moraes de Oliveira Coelho (475.047.306-53); Myriam Regina Oliveira Moreira (486.511.256-15).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de pensão militar emitido pelo Comando do Exército;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 1º, do RITCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de pensão militar instituído por Wilson Pinto de Oliveira (006.259.146-00), negando o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Comando do Exército, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e do art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2. proceda à regularização do soldo que serve de base de cálculo para os proventos da pensão militar considerada ilegal;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão militar, livre das irregularidades apontadas, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. esclareça à Sra. Myriam Regina Oliveira Moreira quanto ao direito de opção pelos benefícios legalmente acumuláveis, já que, nos termos da redação vigente do art. 29 da Lei 3.765/1960, não é permitida a acumulação de uma pensão militar com outros dois benefícios previdenciários;</p><p>9.3.5. informe às interessadas que, no caso de não provimento de recursos eventualmente interpostos, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo Comando do Exército; e</p><p>9.3.6. comunique imediatamente às interessadas o teor do presente acórdão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante das respectivas datas de ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0314-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 315/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 028.426/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Edneida Gomes dos Santos Salles (024.011.897-93); Inalda dos Santos Barreto (706.486.467-34); Inalva dos Santos Alves (803.320.567-91).</p><p>4. Órgão: Comando da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de pensão militar emitido pelo Comando da Marinha;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 1º, do RITCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de pensão militar instituído por Ivaldo Guilherme dos Santos (054.756.277-20), negando o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Comando da Marinha, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e do art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2. proceda à regularização do soldo que serve de base de cálculo para os proventos da pensão militar considerada ilegal;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão militar, livre das irregularidades apontadas, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. informe às interessadas que, no caso de não provimento de recursos eventualmente interpostos, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo Comando da Marinha;</p><p>9.3.5. comunique imediatamente às interessadas o teor do presente acórdão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante das respectivas datas de ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0315-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 316/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 028.430/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Maria do Carmo Rego de Castro e Silva (082.960.575-49); Neli Brim Espinoza de Melo e Andrade (132.952.175-72).</p><p>4. Órgão: Comando da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de pensão militar emitido pelo Comando da Marinha;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 1º, do RITCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de concessão de pensão militar instituído por Renato Jose Antônio de Melo e Andrade (001.281.125-49);</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Comando da Marinha, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e do art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2. proceda à regularização do soldo que serve de base de cálculo para os proventos da pensão militar em análise;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão militar, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. informe às interessadas que, no caso de não provimento de recursos eventualmente interpostos, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo Comando da Marinha;</p><p>9.3.5. comunique imediatamente às interessadas o teor do presente acórdão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da data de ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0316-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 317/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 028.433/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessada: Maria Eunice de Sousa Silva (299.591.602-20).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de pensão militar emitido pelo Comando do Exército;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, nos termos dos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 1º, do RITCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de concessão de pensão militar instituído por Aldizio Dutra da Silva (065.516.022-15);</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Comando do Exército, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e do art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2. proceda à regularização do soldo que serve de base de cálculo para os proventos da pensão militar em análise;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão militar, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. informe à interessada que, no caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo Comando do Exército;</p><p>9.3.5. comunique imediatamente à interessada o teor do presente acórdão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da data de ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0317-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 318/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 028.983/2020-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Gilvana Evangelista de Souza (265.716.413-72).</p><p>4. Entidade: Município de São João dos Patos/MA.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Tarcísio Sousa e Silva (OAB/MA 19.722-A), representando Gilvana Evangelista de Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial em desfavor da Sra. Gilvana Evangelista de Souza, Prefeita Municipal de São João dos Patos/MA, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos por força do Programa Educação Infantil - Novos Estabelecimentos, no exercício de 2017.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 93 da Lei 8.443/1992, nos arts. 169, inciso VI, e 213 do RI/TCU, bem como nos arts. 19 e 6º, inciso I, da IN/TCU 71/2012, sem julgamento do mérito, sem baixa da responsabilidade e sem cancelamento do débito de R$ 25.725,04, em valores originais, a cujo pagamento continuará obrigada Sra. Gilvana Evangelista de Souza (CPF: 265.716.413-72), para que lhes possa ser dada quitação;</p><p>9.2. notificar o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, para a adoção das providencias previstas nos artigos 15, inciso I, e 18, inciso II, da IN-TCU 71/2012, e a responsável da prolação deste acórdão.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0318-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 319/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 029.398/2020-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Francisco Geronço (640.509.552-53).</p><p>4. Entidade: Secretaria Especial do Esporte.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Vicente Reis Rêgo Júnior (OAB/PI 10.766), representando Francisco Geronço.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Executiva do Ministério do Esporte de responsabilidade do Sr. Francisco Geronço, em decorrência da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos federais repassados no âmbito do Convênio 759535/2011;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas de Francisco Geronço (640.509.552-53), com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c com arts. 1º, inciso I, 209, incisos II e III, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. condenar o responsável Francisco Geronço (640.509.552-53), com fundamento no art. 19, caput, da Lei 8.443/1992, c/c com o art. 210 do RI/TCU, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c art. 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU) , o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados da data indicada até a data do efetivo recolhimento e com o abatimento de valores acaso já satisfeitos, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ocorrência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97.200,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97.200,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.348,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao responsável a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267 do Regimento Interno no valor de R$ 18.000,00 (dezoito mil reais) com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendidas as notificações a que se referem as alíneas anteriores;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, caso solicitado e o processo não tenha sido remetido para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, fixando-se o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada mês, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo de alertar à responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela implicará o vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.6. encaminhar cópia desta deliberação ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado do Piauí, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis;</p><p>9.7. notificar acerca da presente deliberação a Secretaria Especial do Esporte e o responsável.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0319-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 320/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 029.673/2020-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Drogaria Três Corações Ltda. (03.593.599/0001-02); Gisele Fatima de Paula Silva (061.305.616-79); José Mauro da Silva (011.819.326-02).</p><p>4. Órgão: Fundo Nacional de Saúde/MS.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Clovis Massafera Pereira (OAB/MG 91.827).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde/Ministério da Saúde (FNS/MS) em desfavor do estabelecimento comercial Drogaria Três Corações/Drogaria Três Corações Ltda., solidariamente com Gisele Fátima de Paula Silva e José Mauro da Silva, em razão da aplicação irregular de recursos do Sistema Único de Saúde (SUS) no âmbito do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular (PFPB);</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas do estabelecimento comercial Drogaria Três Corações/Drogaria Três Corações Ltda. (03.593.599/0001-02), de Gisele Fátima de Paula Silva (061.305.616-79) e de José Mauro da Silva (011.819.326-02), com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c com os arts. 1º, inciso I, 209, incisos II e III, do RI/TCU;</p><p>9.2. condenar, solidariamente, os responsáveis acima mencionados, com fundamento no art. 19, caput, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 210 do RI/TCU, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, em respeito ao art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno, o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional de Saúde, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor, com o abatimento de valores acaso já satisfeitos, nos termos da legislação vigente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor original (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/03/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/03/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.129,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/03/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>355,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/03/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/04/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>57,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/04/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.496,48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/06/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/06/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.461,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/06/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/07/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.525,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/07/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/07/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/08/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.517,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/08/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/09/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/09/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.685,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/09/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>42,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.621,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.819,14</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>65,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.938,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.605,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/03/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/03/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.066,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/03/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>771,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/03/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.332,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/03/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27,72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/03/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>71,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/04/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.787,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>908,82</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/05/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.790,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/05/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/05/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41,66</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/05/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.309,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/06/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>184,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/06/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/06/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.404,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/06/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.976,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.046,52</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.335,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>192,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.796,82</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>131,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.762,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/08/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>220,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/08/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.233,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/08/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/08/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.345,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>674,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>344,25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.633,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,83</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>54,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.753,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>220,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.673,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>647,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.244,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.338,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>495,72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>206,55</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.059,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>275,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>656,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18,66</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>123,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.114,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.236,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>123,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>413,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/08/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>206,55</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/08/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>174,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>119,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>225,45</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>703,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>438,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,77</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao estabelecimento comercial Drogaria Três Corações/Drogaria Três Corações Ltda. (03.593.599/0001-02), a Gisele Fátima de Paula Silva (061.305.616-79) e José Mauro da Silva (011.819.326-02) a multa individual prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267 do Regimento Interno, no valor de R$ 12.000,00 (doze mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, caso solicitado e o processo não tenha sido remetido para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, fixando-se o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada mês, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo de alertar os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela implicará o vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.6. notificar a Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis, bem como os responsáveis e o Fundo Nacional de Saúde, da presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0320-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 321/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 030.972/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Taurino de Vasconcelos Millen (647.321.187-04).</p><p>4. Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística em favor do ex-servidor Taurino de Vasconcelos Millen;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Taurino de Vasconcelos Millen (647.321.187-04), recusando o respectivo registro;</p><p>9.2. esclarecer à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria do interessado, motivada pelo pagamento a maior da GDIBGE, os efeitos do título concessório subsistem, uma vez que a parcela impugnada se encontra amparada por decisão judicial transitada em julgado, sendo desnecessária, assim, a emissão de novo ato.</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação ao interessado e à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>10. Ata n° 2/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0321-02/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>