<xml><article id="30442620" name="resolucao_353_2023 COINS GGFIS" idOficio="9390054" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/02/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30353" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20310793">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 353, DE 1° DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 353, DE 1° DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a(s) medida(s) preventiva(s) constante(s) no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: Não Identificada - CNPJ: Deesconhecido</p><p>Produto - Apresentação (Lote): BOTOX (Lote: C7654C3F);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0093195/23-1</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Uso</p><p>Motivação: Comunicado da empresa detentora do registro do medicamento, Allergan Produtos Farmacêuticos Ltda, CNPJ 43.426.626/0001-77, informando sobre a identificação, no mercado, de unidades do produto BOTOX® (toxina botulínica A) 100U, número de registro 1.0147.0045.001-2, lote C7654C3F, com características divergentes das constantes no medicamento original, a saber tipo de fechamento, pantone (cor) e símbolo de copyright no cartucho, ausência de selo de segurança; identificação de segurança; cor e fonte da letra no rótulo do frasco; ausência do número do material da tampa da embalagem primária; tipo de material, fonte da letra, padrão de dobradura e presença do símbolo asterisco na bula; presença do número do lote impresso no selo de recravação da embalagem primária, se tratando, portanto, de falsificação. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>