<xml><article id="30704129" name="Sumula - Parecer CNE_CES nA 540_" idOficio="9421219" pubName="DO1" artType="Súmula" pubDate="17/02/2023" artClass="00025:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00068:00001" artCategory="Ministério da Educação/Conselho Nacional de Educação" artSize="12" artNotes="" numberPage="147" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=147" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20355117">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ SÚMULA DO PARECER CNE/CES Nº 540/2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Brasília-DF, 16 de fevereiro de 2023.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">SÚMULA DO PARECER CNE/CES Nº 540/2022</p><p>Reunião ordinária dos dias 8, 9, 10 e 11 do mês de agosto/2022</p><p>Câmara de Educação Superior</p><p>e-MEC: 201364634 Parecer: CNE/CES 540/2022 Relator: Marco Antonio Marques da Silva Interessado: Didaciebe Centro Integrado de Educação Brasil - Europa Ltda. - Pirassununga/SP Assunto: Recredenciamento da FATECE - Faculdade de Tecnologia, Ciências e Educação, com sede no município de Pirassununga, no estado de São Paulo Voto do Relator: Voto favoravelmente ao recredenciamento da FATECE - Faculdade de Tecnologia, Ciências e Educação, com sede na Avenida Painguás, n <sup>os</sup> 225/243, bairro Vila Urupês, no município de Pirassununga, no estado de São Paulo, observando-se tanto o prazo de 5 (cinco) anos, conforme dispõe a Portaria Normativa MEC nº 1, de 3 de janeiro de 2017, quanto a exigência avaliativa prevista no Decreto nº 9.235/2017 Decisão da Câmara: APROVADO por unanimidade.</p><p>Observação: De acordo com o Regimento Interno do CNE e a Lei nº 9.784/1999, os interessados terão prazo de 30 (trinta) dias para recursos, quando couber, a partir da data de publicação desta Súmula no Diário Oficial da União, ressalvados os processos em trâmite no Sistema e-MEC, cuja data de publicação, para efeito de contagem do prazo recursal, será efetuada a partir da publicação nesse Sistema, nos termos do artigo 1º, § 4º, da Portaria Normativa MEC nº 21/2017. O Parecer citado encontra-se à disposição dos interessados no Conselho Nacional de Educação e será divulgado na página do CNE (http://portal.mec.gov.br/cne/).</p><p class="data">Brasília-DF, 16 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">PATRICIA FERNANDA LAPA LOBO NOGUEIRA</p><p class="cargo">Secretária Executiva Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>