<xml><article id="30807513" name="DECISAO 41" idOficio="9432745" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="28/02/2023" artClass="00052:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00004" artCategory="Controladoria-Geral da União/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20371280">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 41, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 41, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Processo nº 00190.110875/2020-81</p><p>No exercício das atribuições a mim conferidas pelo artigo 49 da Medida Provisória nº. 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e pela Lei nº. 12.846, de 1° de agosto de 2013, adoto, como fundamento deste ato, o Relatório Final da Comissão de Processo Administrativo de Responsabilização, a Nota Técnica nº. 3027/2021/COREP - ACESSO RESTRITO/COREP/CRG, bem como o Parecer nº. 00342/2022/CONJUR-CGU/CGU/AGU, aprovado pelo Despacho nº. 00072/2023/CONJUR-CGU/CGU/AGU e pelo Despacho nº. 00008/2023/CONJUR-CGU/CGU/AGU, da Consultoria Jurídica junto a esta Controladoria-Geral da União, para aplicar à empresa EMPRESA BRASILEIRA DE EQUIPAMENTOS CIRÚRGICOS EIRELI, inscrita no CNPJ sob nº 04.141.995/0001-61, as seguintes penalidades:</p><p>1. Multa no valor de R$ 199.814,90 (cento e noventa e nove mil, oitocentos e quatorze reais, e noventa centavos), com fundamento no artigo 6º, inciso I, da Lei nº. 12.846, de 1º de agosto de 2013, c/c com o artigo 15, inciso I, do Decreto nº. 8.420, de 18 de março de 2015;</p><p>2. Publicação extraordinária da decisão administrativa sancionadora, com fundamento no artigo 6º, inciso II, da Lei nº. 12.846, de 1º de agosto de 2013, c/c com o artigo 15, inciso II, do Decreto nº. 8.420, de 18 de março de 2015, nos seguintes termos: (i) em meio de comunicação de grande circulação na área da prática da infração e de atuação da pessoa jurídica ou, na sua falta, em publicação de circulação nacional; (ii) em edital afixado no próprio estabelecimento ou no local de exercício da atividade, em localidade que permita a visibilidade pelo público, pelo prazo de 60 dias; e (iii) em seu sítio eletrônico, em destaque na página principal do referido sítio, pelo prazo de 30 dias;</p><p>3. Declaração de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administração Pública, nos termos do inciso IV do artigo 87 da Lei nº. 8.666/1993.</p><p>Em razão do reconhecimento do abuso de direito na utilização da pessoa jurídica, estendo os efeitos da penalidade de multa e declaração de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administração Pública ao senhor JUAREZ FREIRE DA SILVA (CPF ***.164.777-**).</p><p>Os efeitos desta decisão ficam suspensos até o decurso do prazo previsto no artigo 15 do Decreto nº 11.129, de 11 de julho de 2022, e, caso haja apresentação de pedido de reconsideração, até o correspondente julgamento.</p><p class="assina">VINICIUS MARQUES DE CARVALHO</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>