<xml><article id="30725876" name="0164 MAC) do Estado do Amapa e M" idOficio="9423804" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00024" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="142" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=142" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20358851">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 164, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Especifica a composição do incentivo referente à habilitação da Unidade de Suporte Básico (USB), destinada ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado do Amapá e Município de Santana.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 164, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Especifica a composição do incentivo referente à habilitação da Unidade de Suporte Básico (USB), destinada ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) e mantém os recursos do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada incorporados ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado do Amapá e Município de Santana.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.555, de 23 de outubro de 2006, que habilita o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência - SAMU 192 do Estado do Amapá com sede no Município de Macapá (AP);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 753, de 6 de maio de 2013, que redefine o limite financeiro anual dos recursos destinados ao incentivo de custeio da Central de Regulação das Urgências (CRU) e Unidades de Suporte Básico e Avançado (USB e USA) do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) dos Municípios de Macapá (AP) e Santana (AP) e do Estado do Amapá (AP), acrescido de 30% instituído à Região da Amazônia Legal;</p><p>Considerando o Título II - Do Componente do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) - do Livro II, do Anexo III da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre o financiamento e a transferência dos recursos federais para as ações e os serviços de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria SAS/MS nº 288, de 12 de março de 2018, que redefine a operacionalização do cadastramento de serviços de atendimento pré-hospitalar móvel de urgência e o elenco de profissionais que compõem as equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192) no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES); e</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 21/2023-CGURG/DAHU/SAES/MS, constante do NUP-SEI 25000.053747/2013-14, resolve:</p><p>Art. 1º Fica especificada a composição do incentivo referente à Habilitação da Unidade de Suporte Básico (USB) destinada ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU 192), do Município de Santana (AP), vinculada à Central de Regulação das Urgências Macapá (Estadual), conforme anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O desmembramento do incentivo em valores específico, não acarreta impacto nos limites financeiros de Média e Alta Complexidade do Estado do Amapá e Município de Santana.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMAZÔNIA LEGAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCENTIVO HABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO DE HABILITAÇÃO ANUAL (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCENTIVO FINANCEIRO TOTAL ANUAL (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>160060</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SANTANA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6935044</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SIM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.50 - UNIDADE MÓVEL DE ATENDIMENTO PRÉ-HOSPITALAR USB SAMU 192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>204.750,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>204.750,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="8"><p>TOTAL (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>204.750,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>204.750,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>