<xml><article id="30649305" name="resol179" idOficio="9414724" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="15/02/2023" artClass="00027:00041:00001:03493:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Ministério da Fazenda/Comissão de Valores Mobiliários/Gabinete/Gerência Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20345939">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CVM Nº 179, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CVM nº 35, de 26 de maio de 2021 e atualiza a denominação dos assessores de investimento em diversas resoluções.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CVM Nº 179, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CVM nº 35, de 26 de maio de 2021 e atualiza a denominação dos assessores de investimento em diversas resoluções.</p><p>O PRESIDENTE DA COMISSÃO DE VALORES MOBILIÁRIOS - CVM torna público que o Colegiado, em reunião realizada em 8 de fevereiro de 2023, com fundamento no disposto nos arts. 8º, I, 15, II, e 16, parágrafo único, da Lei nº 6.385, de 7 de dezembro de 1976, APROVOU a seguinte Resolução:</p><p>Art. 1º A Resolução CVM nº 11, de 18 de novembro de 2020, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 17. Estão proibidos de votar nas assembleias gerais do Clube os sócios, diretores, empregados e prepostos do administrador ou do gestor contratado e de empresas a eles ligadas, incluídos os assessores de investimento que para eles prestem serviços.</p><p>Parágrafo único. As vedações constantes do caput não se aplicam aos Clubes formados exclusivamente por sócios, diretores, empregados, prepostos e assessores de investimento do administrador ou do gestor contratado ou de empresas a eles ligadas."(NR)</p><p>"Art. 20. ..........................................................</p><p>..........................................................................</p><p>§ 1º É vedada a gestão da carteira do Clube por assessor de investimento, ainda que seja cotista.</p><p>........................................................................."(NR)</p><p>Art. 2º A Resolução CVM nº 19, de 25 de fevereiro de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º ............................................................</p><p>..........................................................................</p><p>§ 4º Os assessores de investimento, gerentes de investimentos de instituições financeiras e outras pessoas que atuem na distribuição de valores mobiliários podem prestar informações sobre os produtos oferecidos e sobre os serviços prestados pela instituição integrante do sistema de distribuição de valores mobiliários pela qual trabalhem ou tenham sido contratados, sem configurar a atividade de que trata o caput.</p><p>........................................................................."(NR)</p><p>"Art. 3º .............................................................</p><p>..........................................................................</p><p>§ 2º ..................................................................</p><p>..........................................................................</p><p>IV - a atuação como assessor de investimento.</p><p>.........................................................................."(NR)</p><p>"Art. 4º ...............................................................</p><p>............................................................................</p><p>§ 7º Os diretores responsáveis de que tratam os incisos II e III do caput e o consultor de valores mobiliários pessoa natural de que trata o art. 3º não podem obter ou manter registro como assessor de investimento.</p><p>..........................................................................."(NR)</p><p>Art. 3º A Resolução CVM nº 20, de 25 de fevereiro de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 10. O analista de valores mobiliários pessoa natural e as pessoas responsáveis pelas atividades de que tratam os incisos IV e V do art. 11 não podem obter ou manter registro como assessor de investimento."(NR)</p><p>Art. 4º A Resolução CVM nº 21, de 25 de fevereiro de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 3º .............................................................</p><p>...........................................................................</p><p>§ 5º O administrador de carteiras pessoa natural e os diretores responsáveis de que trata o § 4º do art. 4º não podem obter ou manter registro como assessor de investimento."(NR)</p><p>"Art. 33. ............................................................</p><p>............................................................................</p><p>§ 2º Caso não seja instituição autorizada a funcionar pelo Banco Central do Brasil, o administrador de carteiras de valores mobiliários não pode contratar assessor de investimento para distribuir cotas de fundos de investimento."(NR)</p><p>Art. 5º A Resolução CVM nº 24, de 5 de março de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 39. ............................................................</p><p>I - atuar nas atividades de registro, supervisão, orientação, sanção e apoio à normatização no âmbito de entidades administradoras de mercados organizados, de compensação e liquidação, custodiantes, escrituradores, depositários centrais, corretoras, distribuidoras, assessores de investimento e entidades autorreguladoras;</p><p>............................................................................</p><p>V - suspender a intermediação irregular de valores mobiliários no mercado, por parte de pessoas não integrantes do sistema de distribuição, nos termos do art. 15 da Lei nº 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e a atuação de assessor de investimento em desacordo com a legislação aplicável;</p><p>............................................................................"(NR)</p><p>"Art. 42. ............................................................</p><p>............................................................................</p><p>IV - supervisionar e fiscalizar as atividades de entidades credenciadoras e autorreguladoras de assessores de investimento e de autorreguladoras de custodiantes e escrituradores de valores mobiliários;</p><p>..........................................................................."(NR)</p><p>Art. 6º A Resolução CVM nº 30, de 11 de maio de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 11. ............................................................</p><p>............................................................................</p><p>VII - assessores de investimento, administradores de carteira de valores mobiliários, analistas de valores mobiliários e consultores de valores mobiliários autorizados pela CVM, em relação a seus recursos próprios; e</p><p>............................................................................."(NR)</p><p>"Art. 12. .............................................................</p><p>.............................................................................</p><p>III - as pessoas naturais que tenham sido aprovadas em exames de qualificação técnica ou possuam certificações aprovadas pela CVM como requisitos para o registro de assessores de investimento, administradores de carteira de valores mobiliários, analistas de valores mobiliários e consultores de valores mobiliários, em relação a seus recursos próprios; e</p><p>............................................................................"(NR)</p><p>Art. 7º A Resolução CVM nº 35, de 26 de maio de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 2º ............................................................</p><p>...........................................................................</p><p>XII - ...................................................................</p><p>...........................................................................</p><p>b) assessores de investimento que prestem serviços ao intermediário;</p><p>..........................................................................."(NR)</p><p>"CAPÍTULO VII-A - INFORMAÇÕES SOBRE REMUNERAÇÃO E CONFLITOS DE INTERESSE</p><p>Seção I - Princípios Gerais</p><p>Art. 26-A. O intermediário deve informar seus clientes, na forma prevista nas disposições deste Capítulo, sobre sua remuneração pela oferta de valores mobiliários, bem como sobre potenciais conflitos de interesse a que esteja sujeito.</p><p>§ 1º As informações devem ser verdadeiras, completas, consistentes e não induzir o investidor a erro.</p><p>§ 2º As informações devem ser escritas em linguagem simples, clara, objetiva e concisa.</p><p>Seção II - Informações Qualitativas Mantidas na Rede Mundial de Computadores</p><p>Art. 26-B. O intermediário deve disponibilizar em sua página na rede mundial de computadores a descrição qualitativa de todas as formas e arranjos de remuneração e conflitos de interesse que sejam pertinentes a sua atuação, nos termos dos arts. 26-C e 26-D.</p><p>§ 1º Não é necessária a divulgação na página da rede mundial de computadores de que trata o caput de valores ou percentuais efetivamente praticados pelo intermediário, mas sim os parâmetros e termos gerais adotados.</p><p>§ 2º A página na rede mundial de computadores de que trata o caput deve ser atualizada no mesmo dia em que modificada qualquer informação que nela deva ser divulgada.</p><p>Art. 26-C. A descrição qualitativa da remuneração deve abranger todas as formas e tipos de remuneração recebida direta ou indiretamente pelo intermediário e os arranjos de que decorrem, incluindo, dentre outros, a aplicabilidade de:</p><p>I - taxas diretamente cobradas dos investidores;</p><p>II - percentual de taxa de administração;</p><p>III - percentual de taxa de performance;</p><p>IV - diferença entre o custo de aquisição e de venda ("spread");</p><p>V - taxas de distribuição;</p><p>VI - taxas relacionadas à conversão de recursos em moeda nacional para estrangeira e vice-versa, quando oferecidas pelo intermediário como condição para o investimento ou desinvestimento em valores mobiliários;</p><p>VII - percentual do volume de ordens direcionadas a outros intermediários; e</p><p>VIII - percentual do volume de ordens direcionadas a ambientes de negociação específicos.</p><p>Art. 26-D. A descrição qualitativa dos potenciais conflitos de interesse deve considerar as formas e arranjos de remuneração praticados na oferta de valores mobiliários, incluindo, dentre outros, casos em que presentes as seguintes circunstâncias:</p><p>I - incentivo para recomendar operações a clientes em virtude do recebimento de remuneração por meio de taxa de corretagem;</p><p>II - esforço de venda promovido por assessores de investimento vinculados a múltiplos intermediários, com potenciais variações na taxa de remuneração pela venda de valores mobiliários similares;</p><p>III - recebimento de rebates e comissões pelo intermediário quando realiza a venda de determinados valores mobiliários;</p><p>IV - recebimento de rebates e comissões pelo intermediário quando direciona a execução de operações a determinados ambientes de negociação; e</p><p>V - oferta de valores mobiliários emitidos, detidos, geridos ou sob administração fiduciária do próprio intermediário ou de outras instituições integrantes de seu grupo econômico.</p><p>Parágrafo único. É facultado ao intermediário complementar a descrição de que trata o caput com as medidas adotadas para mitigação dos potenciais conflitos.</p><p>Seção III - Informações Quantitativas e Específicas Prestadas ao Cliente</p><p>Art. 26-E. O intermediário deve indicar, no mesmo momento e ambiente franqueado ao cliente para transmissão da ordem de investimento ou desinvestimento, a forma de sua remuneração e respectivos arranjos, acompanhada dos valores ou percentuais efetivamente praticados, para distribuição do produto ou serviço especificamente ofertado.</p><p>§ 1º As informações de que trata o caput podem ser apresentadas de forma resumida, mas devem ser consistentes com as divulgadas na página do intermediário na rede mundial de computadores, nos termos do art. 26-B, e acompanhadas de hyperlinks ou instruções de acesso à referida página.</p><p>§ 2º Nos casos em que a forma ou arranjos de remuneração do intermediário envolva diferença de preços de compra e venda de valores mobiliários ("spread") ou esteja associado a parâmetros de mercado que não sejam conhecidos pelo intermediário no momento da transmissão da ordem pelo cliente, o intermediário deve estimar os valores ou percentuais cuja divulgação é exigida nos termos deste artigo, desde que o faça de forma razoável e consistente com valores usualmente observados em situações similares.</p><p>Seção IV - Extrato Trimestral</p><p>Art. 26-F. O intermediário deve enviar trimestralmente a seus clientes extrato com informações sobre a remuneração auferida em virtude dos investimentos em valores mobiliários por eles realizados.</p><p>§ 1º O extrato deve conter o valor total da remuneração auferida direta ou indiretamente pelo intermediário em razão dos investimentos do investidor destinatário do extrato, discriminando:</p><p>I - modalidade de investimento realizado;</p><p>II - natureza da remuneração, considerando, dentre outros, os parâmetros do art. 26-C; e</p><p>III - parcela correspondente a remuneração de assessores de investimento.</p><p>§ 2º O extrato deve conter ainda o endereço da página na rede mundial de computadores em que podem ser obtidas mais informações sobre as práticas remuneratórias e potenciais conflitos de interesse do intermediário, nos termos do art. 26-A.</p><p>§ 3º O extrato deve ser enviado até 30 (trinta) dias após o encerramento do trimestre.</p><p>§ 4º O extrato deve compreender a remuneração total auferida no período pelo intermediário, inclusive quando decorrente de investimentos realizados em períodos anteriores.</p><p>§ 5º Aplica-se o disposto no art. 26-E, § 2º, a valores que não tenham como ser conhecidos pelo intermediário no encerramento do trimestre ao qual o extrato se refere.</p><p>§ 6º O envio do extrato é dispensado para os clientes cujos investimentos não tenham gerado remuneração ao intermediário.</p><p>Seção V - Aplicabilidade das Normas deste Capítulo</p><p>Art. 26-G. O disposto neste Capítulo:</p><p>I - não se aplica a informações destinadas a investidores considerados profissionais, nos termos da regulamentação específica; e</p><p>II - aplica-se a intermediários brasileiros também em relação aos serviços de captação de clientes contratados por intermediários estrangeiros com objetivo de viabilizar a prestação de serviços de intermediação a investidores brasileiros." (NR)</p><p>"Art. 37. ............................................................</p><p>............................................................................</p><p>VII - manter vínculo empregatício ou contrato de prestação de serviço com analistas, assessores de investimento, consultores ou gestores de valores mobiliários que não estejam expressamente autorizados pela CVM para o exercício dessas atividades, devendo promover o fim do vínculo empregatício ou contratual tão logo tome conhecimento do descredenciamento das referidas pessoas;</p><p>..........................................................................."(NR)</p><p>"Art. 49. Considera-se infração grave, para efeito do disposto no § 3º do art. 11 da Lei nº 6.385, de 1976, a infração às normas contidas nos arts. 3º a 6º, 10, 12 a 14, 20 a 24, 26-A a 26-G, 29, 31 a 34, 37, 38 a 46 e 48". (NR)</p><p>Art. 8º A Resolução CVM nº 43, de 17 de agosto de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 2º ............................................................</p><p>..........................................................................</p><p>§ 2º As Ouvidorias das instituições de que trata o inciso I do caput devem atender às demandas relacionadas aos assessores de investimento contratados por tais instituições.</p><p>.........................................................................."(NR)</p><p>Art. 9º A Resolução CVM nº 45, de 31 de agosto de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"ANEXO A À RESOLUÇÃO CVM Nº 45, DE 31 DE AGOSTO DE 2021</p><p>Valor máximo da pena-base pecuniária de que trata o art. 62</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>GRUPO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INFRAÇÃO ADMINISTRATIVA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR MÁXIMO DA PENA-BASE PECUNIÁRIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>GRUPO I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>.............................................................</p><p>V - violação às normas que dispõem sobre as atividades de assessor de investimento, analista de valores mobiliários e consultor de valores mobiliários.</p><p>.............................................................</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 300.000,00 (trezentos mil reais)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>GRUPO II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>.............................................................</p><p>III - violações que constituam infrações graves às normas que dispõem sobre as atividades de assessor de investimento, analista de valores mobiliários e consultor de valores mobiliários;</p><p>.............................................................</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 600.000,00 (seiscentos mil reais)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>GRUPO III</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>.............................................................</p><p>VI - exercício irregular de atividade de assessor de investimento, analista de valores mobiliários e consultor de valores mobiliários, escriturador e custodiante;</p><p>.............................................................</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.000.000,00 (três milhões de reais)</p></td></tr></table><p>"(NR)</p><p>Art. 10. A Resolução CVM nº 50, de 31 de agosto de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 3º .............................................................</p><p>...........................................................................</p><p>§ 2º As instituições integrantes do sistema de distribuição de valores mobiliários devem submeter os assessores de investimento e demais prepostos a elas vinculados à sua respectiva política de PLD/FTP, bem como às regras, procedimentos e controles internos estabelecidas nos termos da presente Resolução.</p><p>..........................................................................."(NR)</p><p>"Art. 6º .............................................................</p><p>...........................................................................</p><p>II - se for o caso, análise da atuação dos prepostos, assessores de investimento ou prestadores de serviços relevantes contratados, bem como a descrição da governança e dos deveres associados à manutenção do cadastro simplificado, nos termos do Anexo C;</p><p>..........................................................................."(NR)</p><p>"Art. 7º .............................................................</p><p>I - ........................................................................</p><p>............................................................................</p><p>b) a seleção e o monitoramento de administradores, funcionários, assessores de investimento e prestadores de serviços relevantes contratados, com o objetivo de garantir padrões elevados de seus quadros; e</p><p>...........................................................................</p><p>II - manter programa de treinamento contínuo para administradores, funcionários, assessores de investimento e prestadores de serviços relevantes contratados, destinado inclusive a divulgar a sua política de PLD/FTP, assim como as respectivas regras, procedimentos e controles internos.</p><p>..........................................................................</p><p>2º As regras, procedimentos e controles internos de que trata este artigo devem prever que os administradores, funcionários, assessores de investimento e prestadores de serviços relevantes contratados, se for o caso, das pessoas jurídicas mencionadas nos incisos I a III do art. 3º devem reportar, no limite de suas atribuições, para a sua área responsável pelos controles internos as propostas ou ocorrências das operações ou situações previstas no art. 20.</p><p>........................................................................."(NR)</p><p>Art. 11. A Resolução CVM nº 51, de 31 de agosto de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 2º ............................................................</p><p>..........................................................................</p><p>§ 2º Os assessores de investimento pessoas jurídicas e pessoas naturais devem cumprir o disposto nos incisos I e II do caput conforme regras:</p><p>..........................................................................."(NR)</p><p>Art. 12. A Resolução CVM nº 60, de 23 de dezembro de 2021, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 43. ..........................................................</p><p>..........................................................................</p><p>"§ 2º Caso atue na distribuição de títulos de securitização, a companhia securitizadora não pode contratar assessor de investimento para atuar na distribuição."(NR)</p><p>Art. 13. Esta Resolução entra em vigor em 1º de junho de 2023, exceto pelas seções III e IV do Capítulo VII-A da Resolução CVM nº 35, de 2021, com a redação dada pelo art. 7º, as quais entram em vigor em 2 de janeiro de 2024.</p><p class="assina">JOÃO PEDRO NASCIMENTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>