<xml><article id="30401928" name="P1RF256 SECAO1" idOficio="9385362" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00093:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20304198">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SRRF01 Nº 256, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Transfere, temporariamente, competências e atribuições da ARF Goiás-GO para a DRF Goiânia-GO.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SRRF01 Nº 256, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Transfere, temporariamente, competências e atribuições da ARF Goiás-GO para a DRF Goiânia-GO.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 1ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso IV do artigo 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e considerando a necessidade de minimizar problemas de atendimento e estoque de processo na Agência da Receita Federal do Brasil em Goiás-GO, jurisdicionada à Delegacia da Receita Federal do Brasil em Goiânia-GO, e a flexibilização propiciada pelo uso do sistema e-Processo, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam transferidas, temporariamente, no período de 1 a 10 de fevereiro de 2023, da Agência da Receita Federal do Brasil em Goiás-GO (ARF-GAS) para a Delegacia da Receita Federal do Brasil em Goiânia-GO (DRF-GOI), de forma concorrente e cumulativa, as competências e as atribuições constantes dos arts. 328, 361 e 366 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, em virtude da ausência simultânea dos dois servidores em exercício na ARF-GAS.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União e produz efeitos a partir de 1º de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">ANTONIO HENRIQUE LINDEMBERG BALTAZAR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>