<xml><article id="30721318" name="RESOLUCAO_CRM-MT_02_2023" idOficio="9423050" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/02/2023" artClass="00070:00361:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso" artSize="12" artNotes="" numberPage="196" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=196" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20357539">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRM-MT Nº 2, de 14 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Atualiza os valores estabelecidos na Resolução CRM-MT nº 01/2021, publicada no DOU de nº 37, de 25 de fevereiro de 2021.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRM-MT Nº 2, de 14 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Atualiza os valores estabelecidos na Resolução CRM-MT nº 01/2021, publicada no DOU de nº 37, de 25 de fevereiro de 2021.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DE MATO GROSSO no uso das atribuições confere a Lei nº3.268, de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto nº44.045, de 19 de julho de 1958, alterado pelo Decreto nº10.911, de 22 de dezembro de 2021, Lei nº12.842, de 10 de julho de 2013 e Decreto nº8.516, de 10 de setembro de 2015, e</p><p>CONSIDERANDO o disposto no artigo1º da Lei nº11.000, de 15 de dezembro de 2004, publicada em 16 de dezembro de 2004, que incluiu a alínea "l" ao artigo5º da Lei nº3.268, de 30 de setembro de 1957;</p><p>CONSIDERANDO as disposições contidas no Decreto-lei nº200, de 25 de fevereiro de 1967, e suas alterações;</p><p>CONSIDERANDO que os Conselhos de Medicina são entidades criadas por lei, com atribuições de fiscalizar e normatizar o exercício da medicina, mantidas com recursos próprio e não recebedoras de subvenções ou transferências advindas do Orçamento da União;</p><p>CONSIDERANDO o que dispõe a Resolução CFM nº 2.175/2017, que normatiza os procedimentos para pagamento de diária nacional e internacional, auxílio de representação e jeton em obediência a Lei nº 11.000/2004,</p><p>CONSIDERANDO o decidido na reunião de Diretoria em 24 de janeiro de 2023 e pela Plenária em sessão realizada em 14 de fevereiro 2022;, resolve:</p><p>Art. 1º. O artigo 2º da Resolução CRM-MT nº 01/2021 passa vigorar com a seguinte redação:</p><p>Art. 2º. Os conselheiros regionais efetivos e suplentes, funcionários e demais convidados, quando em viagem nacional, nos moldes do inciso I do art. 1º, desta resolução, farão jus à percepção de diária nos valores demonstrados abaixo:</p><p>Itens DIÁRIA NACIONAL VALOR</p><p>I Para conselheiros regionais efetivos e suplentes do CRM-MT em viagem fora do Estado. R$ 1.125,00 (mil cento e vinte e cinco reais).</p><p>II Para conselheiros regionais efetivos e suplentes do CRM-MT dentro do Estado. R$ 842,00 (oitocentos e quarenta e dois reais)</p><p>III Para empregados, assessores e demais convidados em viagem fora do Estado. R$ 694,00 (seiscentos e noventa e quatro reais)</p><p>IV Para empregados, assessores e demais convidados em viagem dentro do Estado R$ 500,00 (quinhentos reais)</p><p>Art. 3º. O art. 3º da Resolução CRM-MT nº 01/2021 passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>Art. 4º. Fica estabelecido o valor de R$ 410,00 (quatrocentos e dez reais) para o jeton e o valor de R$ 250,00 (duzentos cinquenta reais) para o auxílio de representação.</p><p>Art. 5º. Esta resolução entrará em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">Lucia Helena Barboza Sampaio</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Adriano Jorge Mattoso Rodovalho</p><p class="cargo">Conselheiro Tesoureiro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>