<xml><article id="30741321" name="Extrato-22jan2023" idOficio="9424878" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/02/2023" artClass="00016:00010:00029:00002:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Secretaria de Economia e Finanças e Administração da Aeronáutica/Diretoria de Administração da Aeronáutica/Grupamento de Apoio de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="37" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20360308">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GAP-SP Nº 51/ARC, DE 22 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GAP-SP Nº 51/ARC, DE 22 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Processo: 67267.001344/2023-81.</p><p>A Chefe do Grupamento de Apoio de Sao Paulo, Coronel Intendente LEYZIA DE CARVALHO MIRANDA DA SILVA, na qualidade de Ordenadora de Despesas da Unidade Gestora Executora (UG-EXEC), no uso das atribuicoes que lhe confere a PORTARIA GABAER N 1.118/GC1, de 8 de setembro de 2022, transcrita no Boletim do Comando da Aeronautica N 171, de 12 de setembro de 2022, em conformidade com o Manual Eletronico do Regulamento de Administracao da Aeronautica (RADA), em conformidade com o item 2.3.1 da Instrucao do Comando da Aeronautica ICA 12-23/2019, aprovada pela Portaria N 1.672/CG4 de 20/09/2019, em conformidade com os itens 4.4.19 e 4.4.20 do Manual de Contratacoes Publicas do Comando da Aeronautica, aprovado por meio da Portaria DIREF N 4/SUCONV-1, de 15 de abril de 2020 e tendo em vista os fatos ocorridos no Processo Administrativo de Apuracao de Irregularidade N 014/GAP-SP/2022, NUP N 67267.011686/2022-28, resolve:</p><p>Art. 1 Aplicar sancao de suspensao temporaria de participacao em licitacao e o impedimento de contratar com a Administracao, nos termos do inciso III, do artigo 87, da Lei N 8.666/1993, aplicado com a gradacao de 12 (doze) meses, conforme Item 22.2.1 do Pregao Eletronico N 10/2022, combinado com o Item 15.2.1 do Termo de Referencia a Empresa MULTCOM COMERCIO VAREJISTA DE SUPRIMENTOS LTDA, CNPJ 17.855.864/0001-98.</p><p>Art. 2 A aplicacao da sancao decorreu da nao entrega de materiais constantes na nota de empenho 2022NE002851, procedimento em que propiciou ampla defesa, observado o principio do contraditorio em todas as etapas, em consonancia com a previsao constante do artigo 5, LV, da Constituicao Federal e nos termos da Lei N 9.784, de 29 de janeiro de 1999.</p><p>Art. 3 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicacao.</p><p class="assina">Cel Int LEYZIA DE CARVALHO MIRANDA DA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>