<xml><article id="30495216" name="ACORDAOS - JANEIRO - 2023__POLAK" idOficio="9396465" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="07/02/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20319839">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  ACÓRDÃOS DE 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃOS DE 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Nº 75.641 - Processos Administrativos nº 0640/2022. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DO PARANÁ - CRF/PR. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2021. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, JULGAR REGULARES AS CONTAS DO CRF/PR DO EXERCÍCIO 2021, conforme Ata da I Sessão da 526ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 75.642 - Processo Administrativo nº 9650/2021. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DA PARAÍBA - CRF/PB. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2020. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, com abstenção do Conselheiro João Samuel de Morais (PB), JULGAR REGULARES COM RESSALVAS AS CONTAS DO CRF/PB DO EXERCÍCIO 2020, conforme Ata da I Sessão da 526ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 75.643 - Processo Administrativo nº 1949/2018. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DA BAHIA - CRF/BA. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2017. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, com abstenção do Conselheiro Altamiro José (BA), JULGAR REGULARES COM RESSALVAS AS CONTAS DO CRF/BA DO EXERCÍCIO 2017, conforme Ata da I Sessão da 526ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 75.644 - Processo Administrativo nº 1201/2019. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DA BAHIA - CRF/BA. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2018. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, com abstenção do Conselheiro Altamiro José (BA), JULGAR REGULARES COM RESSALVAS AS CONTAS DO CRF/BA DO EXERCÍCIO 2018, conforme Ata da I Sessão da 526ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p>Nº 75.645 - Processo Administrativo nº 1616/2020. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DA BAHIA - CRF/BA. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: COMISSÃO DE TOMADA DE CONTAS. Ementa: Prestação de Contas do exercício de 2019. Decisão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, com abstenção do Conselheiro Altamiro José (BA), JULGAR REGULARES COM RESSALVAS AS CONTAS DO CRF/BA DO EXERCÍCIO 2019, conforme Ata da I Sessão da 526ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>