<xml><article id="30550253" name="Portarias 09.02.2023 A" idOficio="9403096" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20329492">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.687, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.687, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, §4º, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>ANELISE CRISTINA DA SILVA, nascida em 11 de janeiro de 1988, filha de Helio Barboza da Silva e de Ana Maria Santos da Silva, por ter adquirido a nacionalidade neerlandesa (Processo nº 08018.007054/2023-13).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="cargo">Substituta</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.688, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>MILENE XU ZHAO, nascida em 28 de junho de 2010, filha de CHENGBIAO ZHAO e de SHENGHONG XU, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.006730/2023-31);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, a requerente deverá apresentar a cópia da página de apresentação do passaporte chinês no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>