<xml><article id="30646585" name="P.PR 033_2023_Convalida_Atos_Cim" idOficio="9414297" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/02/2023" artClass="00039:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20345234">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PR-033, de 10 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PR-033, de 10 de fevereiro de 2023</p><p>O PRESIDENTE DA FUNDAÇÃO INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTATÍSTICA-IBGE, no uso das atribuições conferidas pelo art. 23 do Estatuto aprovado pelo Decreto n° 11.177, de 18 de agosto de2022, e pela Portaria SE/MPO n° 49, de 6 de fevereiro de 2023, tendo em vista o disposto no art. 55 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, e, ainda,</p><p>Considerando-se que o art. 7º do Estatuto do IBGE aprovado pelo Decreto nº 11.177, de 2022, prevê que o Presidente do Instituto será substituído em suas ausências e seus impedimentos pelo Diretor-Executivo;</p><p>Considerando-se a exoneração do Presidente, da Diretora-Executiva e da Diretora Adjunta da Diretoria-Executiva do IBGE a partir de 1º de janeiro de 2023;</p><p>Considerando-se a necessidade de zelar pela continuidade do serviço público e da indicação de um representante legal do IBGE durante a vacância dos cargos de titular e de substituto de Presidente e de Diretor-Executivo;</p><p>Considerando-se que, nos termos do art. 6º do Estatuto do IBGE aprovado pelo Decreto nº 11.177, de 2022, o IBGE será dirigido pelo Presidente e por seus Diretores;</p><p>Considerando-se que o Conselho Diretor do IBGE é o órgão colegiado de administração superior, composto pelo Presidente, pelos Diretores e pelos Coordenadores-Gerais do Centro de Documentação e Disseminação de Informações e da Escola Nacional de Ciências Estatísticas do Instituto, com as competências estabelecidas no art. 12 do Estatuto do IBGE aprovado pelo Decreto nº 11.177, de 2022;</p><p>Considerando-se que o Conselho Diretor do IBGE, como órgão colegiado de administração superior, indicou o nome do Senhor Diretor de Pesquisas à época, CIMAR AZEREDO PEREIRA, SIAPE 763773, para representar o IBGE nos atos de gestão considerados urgentes e inadiáveis em reunião de 9 de janeiro de 2023; e</p><p>Considerando-se a necessidade de conferir transparência e segurança jurídica e administrativa aos atos que CIMAR AZEREDO PEREIRA, servidor indicado pelo Conselho Diretor do IBGE, praticou na qualidade de representante do IBGE, resolve:</p><p>Art. 1º Convalidar os atos de gestão praticados por CIMAR AZEREDO PEREIRA, SIAPE 763773, como representante do IBGE no período de 1° de janeiro de 2023 a 7 de fevereiro de 2023.Parágrafo único. Os atos de gestão convalidados por esta Portaria encontram-se listados no ANEXO I.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Cimar Azeredo Pereira</p><p class="cargo">Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>