<xml><article id="30549997" name="InCom CGTI Portaria 001-2023" idOficio="9403081" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00013:00054:00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Nacional de Energia Nuclear/Diretoria de Gestão Institucional/Coordenação-Geral de Tecnologia da Informação" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20329435">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1, de 8 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1, de 8 de fevereiro de 2023</p><p>O COORDENADOR-GERAL DE TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO DA COMISSÃO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo Art. 41, do Regimento Interno, aprovado pela Resolução CNEN\MCTI nº 245, de 28 de Dezembro de 2022, publicada no DOU nº 245, de 29 de Dezembro de 2022, e considerando que as contratações de soluções de Tecnologia da Informação e Comunicação - TIC são disciplinadas pela Instrução Normativa Nº 1, de 4 de abril de 2019, e posteriores atualizações, da Secretaria de Governo Digital do Ministério da Economia SGD/ME, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência aos dirigentes máximos do CRCN-NE, CRCN-CO e LAPOC e às chefias das áreas de Tecnologia da Informação e Comunicação do IPEN, CDTN, IEN e IRD para, no âmbito de suas respectivas Unidades Gestoras, atuar como Autoridade Competente de Tecnologia da Informação para praticar os seguintes atos:</p><p>I - recebimento de Documento de Oficialização de Demanda (DOD):</p><p>a) avaliar o DOD quanto alinhamento no PDTIC/CNEN vigente e no Plano Anual de Contratações (PAC);</p><p>b) nomear integrante técnico para composição de Equipe de Planejamento da Contratação;</p><p>c) encaminhar o DOD à autoridade Máxima de TIC (CGTI/DGI) para aprovação quanto alinhamento no PDTIC/CNEN vigente e no Plano Anual de Contratações (PAC); e</p><p>d) encaminhar o DOD à autoridade competente da Área Administrativa de sua Unidade Gestora para indicação de Integrante Administrativo e instituição da Equipe de Planejamento da Contratação.</p><p>II -aprovação do Estudo Técnico Preliminar</p><p>a) aprovar e assinar o Estudo Técnico Preliminar, em conjunto com os Integrantes Técnico e Requisitante da Equipe de Planejamento da Contratação.</p><p>III - aprovação de Termo de Referência ou Projeto Básico:</p><p>a) aprovar e assinar o Termo de Referência ou Projeto Básico, em conjunto com os Integrantes da Equipe de Planejamento da Contratação e com aprovação da autoridade competente da sua Unidade Gestora.</p><p>§ Único - Em casos de demandas relacionadas à infraestrutura de Tecnologia da Informação e Comunicação é admissível que o setor requisitante seja a área de Tecnologia da Informação e Comunicação da própria Unidade Gestora, mediante justificativa fundamentada nos autos.</p><p>Art. 2º Para efeitos desta Portaria são adotadas as seguintes definições:</p><p>I - Área de Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC): no âmbito da CNEN e suas Unidades Técnico-Científicas, correspondem às áreas responsáveis pelo planejamento, coordenação e acompanhamento das ações relacionadas às soluções de TIC;</p><p>II - Área Requisitante de Solução de TIC: unidade do órgão responsável por indicar a necessidade de contratação de uma solução de TIC através de Documento de Oficialização de Demanda (DOD-Requisitante);</p><p>III - Autoridade Competente de TIC: Coordenador-Geral de Tecnologia da Informação no âmbito da Sede e Chefias das Áreas que detém responsabilidade sobre a gestão de Tecnologia da Informação nas Unidade Gestoras da CNEN, conforme Artigo 3º desta Portaria;</p><p>IV - Autoridade Máxima de TIC: Coordenador-Geral de Tecnologia da Informação (CGTI/DGI), ou a quem este delegar;</p><p>V - Documento de Oficialização da Demanda: documento que contém o detalhamento da necessidade da Área Requisitante da solução a ser atendida pela contratação;</p><p>VI - Equipe de Planejamento da Contratação: equipe responsável pelo planejamento da contratação, composta por:</p><p>a) Integrante Técnico: servidor representante da Área de TIC, indicado pela autoridade competente dessa área;</p><p>b) Integrante Administrativo: servidor representante da Área Administrativa, indicado pela autoridade competente dessa área; e</p><p>c) Integrante Requisitante: servidor representante da Área Requisitante da solução, indicado pela autoridade competente dessa área;</p><p>VII - Estudo Técnico Preliminar da Contratação: documento que descreve as análises realizadas em relação às condições da contratação em termos de necessidades, requisitos, alternativas, escolhas, resultados pretendidos e demais características, e que demonstra a viabilidade técnica e econômica da contratação;</p><p>VIII - Sistema SEI: constitui ferramenta informatizada, disponibilizada pela CNEN para registro de processos e pode ser acessado no endereço eletrônico https://sei.cnen.gov.br; e</p><p>IX - Solução de TIC: conjunto de bens e/ou serviços que apoiam processos de negócio, mediante a conjugação de recursos, processos e técnicas utilizados para obter, processar, armazenar, disseminar e fazer uso de informações.</p><p>Art. 3º Além da Coordenação-Geral de Tecnologia da Informação, são reconhecidos como Áreas Competentes de TIC, para fins da delegação das competências tratadas no Art. 1º, incisos I à III, as seguintes unidades:</p><p>a) no CDTN, Divisão de Gestão Administrativa (DIGEA), subordinada à Diretoria do Centro de Desenvolvimento da Tecnologia Nuclear;</p><p>b) no IEN, Serviço de Tecnologia da Informação e Comunicação (SETIC), subordinado à Diretoria do Instituto de Engenharia Nuclear;</p><p>c) no IRD, Serviço de Tecnologia da Informação (SETEI), subordinado à Diretoria do Instituto de Radioproteção; e Dosimetria;</p><p>d) no IPEN, Coordenação de Planejamento e Gestão (COPLG), subordinada à Diretoria do Instituto de Pesquisas Energéticas e Nucleares;</p><p>e) no CRCN-NE, CRCN-CO e LAPOC, os dirigentes máximos dessas unidades, ou a quem eles delegarem;</p><p>f) na Sede da CNEN, o chefe da Divisão de Soluções em Sistemas de Informação e o chefe da Divisão de Gestão de Infraestrutura de Tecnologia da Informação e Comunicação.</p><p>Art. 4º Compete à Área Requisitante de Solução de TIC o encaminhamento da demanda à Autoridade Competente de TIC de sua Unidade Gestora através do preenchimento do Documento de Oficialização de Demanda (DOD-Requisitante) no SEI - Sistema Eletrônico de Informações;</p><p>Art. 5º. Compete à Coordenação-Geral de Tecnologia da informação, subordinada à Diretoria de Gestão Institucional, enquanto Autoridade Máxima de TIC na CNEN, dirimir dúvidas a respeito de interpretação quanto à aplicação desta Portaria no âmbito da CNEN, deliberando sobre casos omissos não tratados nesta Portaria.</p><p>Art. 6º. A vigência dessa Portaria se encerra em 31/01/2024;</p><p>Art. 7º. Essa Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Pedro Maffia da Silva</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>