<xml><article id="30719717" name="2202_SEGER_EXTDAATA_1517" idOficio="9422684" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="22/02/2023" artClass="00027:00034:00680:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Secretaria Geral" artSize="12" artNotes="Subtit   CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20357106">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  ATA Nº 792 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 23 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[ CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p class="identifica">ATA Nº 792 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 23 DE JANEIRO DE 2023</p><p>I - Data, horário e local: 23 de janeiro de 2023, às 21h25 (vinte e uma horas e vinte e cinco minutos), por votação eletrônica. (...) III - Composição: Senhores Conselheiros ROGERIO RODRIGUES BIMBI, Presidente, MARCELO DE SIQUEIRA FREITAS e RICARDO MAGALHÃES GOMES; e Senhoras Conselheiras MARIA RITA SERRANO e PRICILLA MARIA SANTANA. (...) VII - Os membros do Conselho de Administração apreciaram as matérias constantes da pauta, conforme a seguir: (...)b) Nomeação de membro externo para compor o Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPIRE) da Caixa Econômica Federal (...) O Conselho de Administração elegeu o Senhor Luis Antonio Tauffer Padilha, brasileiro, casado em regime de comunhão universal de bens, economista, CPF 778.511.537-00, residente e domiciliado no SQS Quadra 109, Bloco C, Apartamento 503, CEP 70.372-030, Brasília/DF, para exercer o cargo de membro externo do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPIRE) da Caixa Econômica Federal, a partir do dia 24/01/2023, em razão da vacância do cargo. Aprovada, por unanimidade (...).VIII - Encerramento: nada mais havendo a tratar, eu, Annelise Ragone de Mattos, Secretária Geral, lavrei a presente Ata, que vai assinada pelo Senhor Presidente e pelos Conselheiros votantes. Assinaturas: Rogerio Rodrigues Bimbi, Marcelo de Siqueira Freitas, Maria Rita Serrano, Pricilla Maria Santana e Ricardo Magalhães Gomes. Este documento é parte transcrita do original. A Junta Comercial, Industrial e Serviços do Distrito Federal certificou o registro sob o nº 2023785 em 15/02/2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>