<xml><article id="30651194" name="PORTARIA NA 08 DE 14 DE FEVEREIR" idOficio="9415016" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/02/2023" artClass="00040:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20346363">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 8, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a celebração do contrato comercial que envolve a cessão de espaço no complexo aeroportuário, com prazo superior ao período de vigência da concessão, entre a Concessionária do Bloco Central S.A. - Aeroporto de Goiânia e a Log Goiania III SPE LTDA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 8, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a celebração do contrato comercial que envolve a cessão de espaço no complexo aeroportuário, com prazo superior ao período de vigência da concessão, entre a Concessionária do Bloco Central S.A. - Aeroporto de Goiânia e a Log Goiania III SPE LTDA.</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL SUBSTITUTO, no uso das atribuições conferidas pelo art. 13 do Anexo I, do Decreto nº 11.354, de 1º de janeiro de 2023, com base no disposto na Portaria nº 93, de 20 de julho de 2020, e, ainda, considerando o disposto nos autos do processo administrativo 50000.037835/2022-15, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar contrato comercial que envolve a cessão de espaço no complexo aeroportuário, com prazo superior ao período de vigência da concessão, celebrado entre a Concessionária do Bloco Central S.A. - Aeroporto de Goiânia, CNPJ 47.823.805/0001-07, e a Log Goiania III SPE LTDA., CNPJ 47.823.805/0001-07, para fins de implantação, gestão e operação de condomínio de galpões logísticos.</p><p>Art. 2º Qualquer alteração ou aditamento do contrato comercial de que trata esta Portaria dependerá de anuência prévia desta Secretaria Nacional de Aviação Civil, sob pena de cassação da autorização.</p><p>Art. 3º Em caso de extinção antecipada da concessão, o contrato celebrado no âmbito desta Portaria será sub-rogado pelo Poder Concedente ou pelo novo operador do aeroporto.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO RESENDE PRADO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>