<xml><article id="30616513" name="Ata_2_2C_07_02_2023 - VR - IMPRE" idOficio="9409430" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/02/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="282" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=282" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20338543">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 939/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS, relatados e relacionados estes autos de monitoramento do subitem 9.7 do Acórdão 8.638/2020-TCU-2ª Câmara (peça 4), a seguir transcrito, que tem por objetivo verificar as ações adotadas pela Secretaria de Estado de Saúde do Distrito Federal para cumprir a mencionada determinação:</p><p>9.7. determinar à Secretaria de Estado de Saúde do Distrito Federal que, caso venha a efetuar os pagamentos decorrentes das notas ficais a seguir indicadas, relacionadas ao Contrato 236/2013-SES/DF, com recursos federais, proceda aos devidos ajustes, visto que o valor mensal contratado por ponto, isto é, para um único ponto, foi de R$ 1.895,83 e não de R$ 22.750,00, conforme constam dos documentos fiscais, em conformidade com o item 3.2.2 do referido contrato, informando ao TCU as medidas adotadas, em até 15 dias da sua efetivação, caso ocorram:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>VALORES SUPERFATURADOS - PENDENTES DE PAGAMENTO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>COMPETÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QUANTIDADE DE PONTOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PREÇO UNITÁRIO (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DEVIDO (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR COBRADO (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR COBRADO A MAIOR (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2048</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.895,83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53.083,24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>386.750,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>333.666,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2111</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.895,83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111.853,97</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>705.250,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>593.396,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2145</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.895,83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>166.833,04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>659.750,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>492.916,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.666.434,57</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.086.414,32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.419.979,75</p></td></tr></table><p>Considerando que em sua última manifestação nos autos, a Secretaria de Estado de Saúde do Distrito Federal (SES/DF) informou que a última movimentação no processo de contratação da empresa Look in Door Placas de Sinalização S/A - Contrato 236/2013 - teria sido a solicitação à referida empresa de declaração de não judicialização para prosseguimento da instrução processual para pagamento de Despesas de Exercício Anterior, sem resposta da empresa (peça 42, p. 11);</p><p>Considerando que, decorridos mais de 8 anos da assinatura do Contrato 236/2013, no qual ocorreram diversas irregularidades durante sua execução, é razoável entender que se trata de um problema de gestões anteriores para o qual a SES/DF não demonstra intenção iminente de pagamento;</p><p>Considerando que não houve aceite da empresa contratada da condição imposta pela SES/DF de não judicialização da questão;</p><p>Considerando que não há expectativa de pagamento em curto ou médio prazo, o que demandaria a renovação da proposta de diligência para fins de monitoramento por tempo indefinido;</p><p>Considerando que não há prazo determinado para cumprimento da determinação imposta pelo subitem 9.7 do Acórdão 8.638/2020-TCU-2ª Câmara;</p><p>Considerando a conclusão da Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog) de que não é cabível o presente monitoramento, nos termos do art. 17, § 3º, c/c o art. 2º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020;</p><p>Considerando os pareceres constantes dos presentes autos (peças 44 e 45) no sentido da dispensa do monitoramento para a referida determinação;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Segunda Câmara, por unanimidade, com fundamento no art. 143, incisos III e V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres de peças 44 e 45 emitidos nos autos, em:</p><p>a) dispensar o monitoramento para a determinação do subitem 9.7 do Acórdão 8.638/2020-TCU-2ª Câmara, nos termos do art. 17, § 3º, c/c o art. 2º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020;</p><p>b) encaminhar cópia da presente deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica especializada de peça 44, à Secretaria de Estado de Saúde do Distrito Federal;</p><p>c) determinar o apensamento do presente processo ao processo originador (TC 005.560/2017-9), nos termos do art. 36 da Resolução-TCU 259/2014, alterada pela Resolução-TCU 321/2020.</p><p>1. Processo TC-038.007/2020-7 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.3. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 940/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235, 237, inciso III, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014 e de conformidade com a proposta da unidade técnica (peça 73), em conhecer da representação para, no mérito, considerá-la improcedente, acatar as razões de justificativa apresentadas pelo Sr. Edimário José Boaventura, CPF 938.890.035-91, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.8 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-001.561/2022-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsável: Edimario Jose Boaventura (938.890.035-91).</p><p>1.2. Interessado: Edimario Jose Boaventura (938.890.035-91).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Mulungu do Morro - BA.</p><p>1.4. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Educação, da Cultura e do Desporto (SecexEduc).</p><p>1.7. Representação legal: Renato Siqueira Mascarenhas (53669/OAB-BA), representando Edimario Jose Boaventura.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. Dar ciência desta deliberação ao Sr. Edimário José Boaventura, CPF 938.890.035-91 e ao Município de Mulungu do Morro/BA;</p><p>1.8.2. Arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso III, do Regimento Interno do Tribunal.</p><p>ACÓRDÃO Nº 941/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso II da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 235 e 237, inciso VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, e ainda, de acordo com a proposta de encaminhamento da unidade técnica (peça 34) em conhecer da representação, uma vez satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos para a espécie, para, no mérito, considerá-la improcedente, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, após envio de cópia desta deliberação ao representante e à Petrobras para ciência.</p><p>1. Processo TC-012.619/2022-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A..</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura de Petróleo e Gás Natural (SeinfraPet).</p><p>1.5. Representação legal: Juliana Carvalho Tostes Nunes (131998/OAB-RJ), Eduardo Luiz Ferreira Araújo de Souza (140563/OAB-RJ) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.a..</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 942/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016, c/c o art. 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, e ainda, de conformidade com a proposta da unidade técnica (peça 55), em conhecer da representação para, no mérito, considerá-la improcedente, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.6 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-020.568/2022-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Petrobras Transporte S.A. - Mme.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Marcelo Rodrigues de Souza Brayner (18.084-D/OAB-PE), Ana Luiza Rangel Nogueira (180.079/OAB-RJ) e outros, representando Petrobras Transporte S.a. - Mme.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. Dar ciência desta deliberação à Petrobras Transporte S.A - Transpetro e ao representante;</p><p>1.6.2. Arquivar os presentes autos, nos termos do art. 250, I, c/c art. 169, V, do Regimento Interno deste Tribunal.</p><p>ACÓRDÃO Nº 943/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a"; 235 e 237, inciso III, do Regimento Interno/TCU, em conhecer da presente Representação, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente e encaminhar cópia desta deliberação ao representante, à CGU e ao Fundo Nacional do Desenvolvimento da Educação (FNDE), sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.7 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-021.689/2019-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessado: Dpf - Superint. Regional/df - Mj (00.394.494/0024-22).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Nos termos do art. 8º da Lei 8.443/1992, do art. 197 do RITCU e da IN/TCU 71/2012, determinar à CGU, se ainda não o fez, que adote as providências necessárias junto ao FNDE para a instauração da devida tomada de contas especial, decorrente dos fatos apurados no Relatório de Demandas Externas 00190.020174/2013-21, datado de 23/2/2015, comunicando a este Tribunal as providências adotadas no prazo de 60 dias;</p><p>1.7.2. Informar à CGU e ao FNDE, para a adoção das medidas necessárias, que as supostas irregularidades apontadas no Relatório de Demandas Externas 00190.020174/2013-21 da CGU podem ter ocorrido nos Pregões Eletrônicos FNDE 23/2010, 70/2010, 65/2011, 58/2012, 62/2012, 78/2012 e 35/2014;</p><p>1.7.3. Arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso III, do Regimento Interno do Tribunal.</p><p>ACÓRDÃO Nº 944/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que se trata de representação formulada pela equipe de auditoria relativa ao Fiscalis 138/2022, nos termos do art. 237, inciso V, e 246 do Regimento Interno do (RITCU), sobre indícios de irregularidade no Contrato ICJ 5900.0116299.20.2, firmado entre a Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras) e a empresa SAP Brasil Ltda. para licenciamento de software on premise, direito de atualização com suporte técnico remoto, subscrição de soluções e serviços em nuvem, serviços especializados de suporte premium MaxAttention, serviços de consultoria, treinamento e Innovative Services and Solutions (IBSO);</p><p>Considerando que a presente representação pode ser conhecida pelo TCU, por atender aos requisitos legais e regimentais de admissibilidade;</p><p>Considerando que o contrato foi originado de processo de inexigibilidade de licitação fundamentado na inviabilidade de competição, com amparo no art. 30, inciso I, da Lei 13.303/2016, tendo a vigência do ajuste sido estipulada em 1.825 dias a contar de 30/9/2022 (Peça 1), sob o valor total de R$ 1.491.550.325,68 (Peça 9, p. 12), após a celebração do segundo termo aditivo (2º TA), sendo que a representação se refere especificamente sobre as seguintes falhas: índice de reajuste de preços não associado à variação dos custos de Tecnologia da Informação - ICTI; e acréscimo contratual superior ao limite de 25% disposto no art. 81 da Lei 13.303/2016;</p><p>Considerando que, após a prévia oitiva da Petrobras e da contratada, a unidade técnica constatou que, em relação à primeira falha, a Petrobras não estaria obrigada a aplicar o ICTI, à época da contratação, e que o índice adotado (IPCA) se mostrou o mais vantajoso para a administração;</p><p>Considerando, entretanto, que a unidade técnica apontou a subsistência do acréscimo contratual superior ao limite legal decorrente de fragilidade no estudo técnico preliminar, o qual, contudo, não teria decorrido de má-fé ou gerado prejuízo à estatal, mesmo porque, se a Petrobras tivesse promovido novo processo de contatação, o efeito teria sido o mesmo, ou seja, uma nova contratação direta da SAP Brasil Ltda., fornecedora exclusiva da solução ERP, pelos mesmos preços;</p><p>Considerando que, em decorrência da irregularidade apontada, a unidade técnica propôs a procedência parcial da presente representação e o envio de ciência preventiva e corretiva à entidade, além do indeferimento da medida cautelar, tendo em vista a existência de perigo da demora reverso;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 237, inciso V, 246 e 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU, aprovado pela Resolução-TCU 246/2011, em conhecer da presente Representação, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, diante dos elementos de convicção até aqui obtidos pelo TCU, anotando como prejudicado o pedido de cautelar suspensiva, sem prejuízo de, em sintonia com os pareceres emitidos neste processo, prolatar as providências abaixo fixadas pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-029.446/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras).</p><p>1.2. Representante: então Secretaria de Fiscalização de Tecnologia da Informação (Sefti).</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>1.6. Representação legal: Eduardo Luiz Ferreira Araújo de Sousa (OAB-DF 54.217), representando a Petróleo Brasileiro S.A.; Heloísa Barroso Uelze Blosi (OAB-SP 117.088) e outros, representando a SAP Brasil Ltda.</p><p>1.7. Providências:</p><p>1.7.1. promover o envio de ciência para que, nos termos do art. 9º da Resolução-TCU 315/2020, a Petróleo Brasileiro S.A. adote medidas internas com vistas à prevenção e correção de outras ocorrências semelhantes à seguinte falha identificada:</p><p>1.7.1.1. pactuação do 2º Aditivo Contratual referente ao Contrato ICJ 5900.0116299.20.2 com a SAP Brasil Ltda., em que foi ultrapassado o montante de 25% em relação ao valor inicialmente contratado, em desacordo com o limite legal imposto no art. 81, §§ 1º e 2º da Lei 13.303/2016;</p><p>1.7.2. enviar a cópia do presente Acórdão, com a cópia do parecer da unidade técnica, à Petróleo Brasileiro S.A., para ciência e cumprimento do item 1.7.1 deste Acórdão; e</p><p>1.7.3. promover o arquivamento do presente processo.</p><p>ACÓRDÃO Nº 945/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando se tratar de documento protocolado neste Tribunal, em 1/11/2022, pela Fundação Petrobras de Seguridade Social (Petros), disponibilizando acesso eletrônico, para ciência desta Corte de Contas, ao relatório de apuração interna, de 24/1/2022, elaborado pela empresa Grant Thornton Brasil sobre a aquisição, pela peticionária, da Cédula de Crédito Bancário (CCB) emitida pela empresa New Energy Options Geração de Energia S.A. (Peças 1 a 4);</p><p>Considerando que o aludido documento, autuado como solicitação, não se enquadra nas hipóteses do art. 59 da Resolução TCU 259/2014;</p><p>Considerando que o referido relatório de apuração interna versa sobre indícios de irregularidades ocorridas durante a análise e aprovação do investimento, atribuindo responsabilidade aos signatários dos seguintes documentos: Memorando ANP 015/2008, Ata Comin 02/2008, Memorando ANP 020/2008 e Ata DE 1643/2008;</p><p>Considerando que, ao examinar a possibilidade de receber o referido documento como representação, nos termos do art. 103 da Resolução TCU 259/2014, a então Secretaria de Controle Externo do Sistema Financeiro Nacional (SecexFinanças) teria concluído pela inexistência de interesse público no trato das supostas irregularidades ocorridas entre fevereiro e março de 2008, para as quais não teria sido apurado débito;</p><p>Considerando, enfim, que não foi localizado nenhum outro processo que apure irregularidades na aprovação do investimento da Petros no ativo CCB New Energy;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", e 163, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em não conhecer a presente documentação como solicitação por não se enquadrar nas hipóteses presentes no art. 59 da Resolução TCU 259/2014 e encerrar o presente processo, após a realização das notificações que se fizerem necessárias, nos termos do art. 61 da Resolução TCU 259/2014 e 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU:</p><p>1. Processo TC-027.947/2022-0 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundação Petrobras de Seguridade Social (Petros).</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: Beatriz Tonetti Akl (OAB/SP 434.364), representando a Fundação Petrobras de Seguridade Social.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 946/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 59, inciso III, da Resolução-TCU 259/2014 c/c o art. 17-B, § 3°, da Lei 8.429/1992, em conhecer a presente solicitação e encaminhar cópia da instrução da Unidade Técnica (Peça 4) ao Juízo da 3ª Vara Federal Cível de Vitória - Seção Judiciária do Espírito Santo, a fim de atendimento à intimação dos autos da ação de improbidade administrativa 0012755-66.2018.4.02.5001, e encerrar os presentes autos, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, arts. 33 e 61 da Resolução 259/2014, conforme proposto pela Unidade Técnica.</p><p>1. Processo TC-029.422/2022-1 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.1. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.3. Unidade Técnica: Secretaria de Infraestrutura Hídrica, de Comunicações e de Mineração (SeinfraCOM).</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 947/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso V, alínea "e", do Regimento Interno, em conceder a prorrogação de prazo solicitada pelo Tribunal Regional Federal da 3ª Região (peça 12), por mais 30 (trinta) dias, contados a partir de 5/1/2023, para atendimento às determinações constantes do Acórdão 7224/2022 - TCU - 2ª Câmara, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-001.223/2022-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Antonio Ricardo da Silva Franca (030.418.738-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 948/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno, c/c o enunciado 145 da Súmula de Jurisprudência predominante do Tribunal, em retificar, por inexatidão material, o Acórdão 2699/2022 - TCU - Segunda Câmara, prolatado na sessão de 24/5/2022, Ata 16/2022, relativamente à sua parte expositiva, de modo que onde se lê:</p><p>"ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II; 260 e 262 do Regimento Interno e no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, em:"</p><p>Leia-se:</p><p>"ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II; 260 e 262 do Regimento Interno e no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, em Considerar ILEGAL e recusar registro do ato inicial de aposentadoria de DENISE RIBEIRO SOARES do quadro de pessoal do órgão/entidade Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ, e fazer as determinações constantes do item 1.7. adiante, de acordo com os pareceres emitidos nos autos", mantendo-se inalterados os demais termos do acórdão ora retificado.</p><p>1. Processo TC-001.463/2022-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Denise Ribeiro Soares (835.687.007-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 949/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno, c/c o enunciado 145 da Súmula de Jurisprudência predominante do Tribunal, em retificar, por inexatidão material, o Acórdão 7229/2022 - TCU - Segunda Câmara, prolatado na sessão de 22/11/2022, Ata 40/2022, de modo que onde se lê: "Fundação Universidade de Brasília", leia-se: "Universidade Federal da Bahia", mantendo-se inalterados os demais termos do acórdão ora retificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-011.632/2022-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Simone Guimaraes de Lima e Silva (218.665.205-63).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal da Bahia.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 950/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso V, alínea "e", do Regimento Interno, em conceder a prorrogação de prazo solicitada pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região (peça 9), por mais 30 (trinta) dias, contados a partir da presente data, para atendimento às determinações constantes do Acórdão 6133/2022 - TCU - Segunda Câmara, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-011.822/2022-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Gil Freire Barbosa (062.762.295-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 951/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso V, alínea "e", do Regimento Interno, em conceder a prorrogação de prazo solicitada pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região - RJ (peça 13), por mais 30 (trinta) dias, para atendimento às determinações constantes do Acórdão 7238/2022 - TCU - 2ª Câmara, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-013.696/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Oswaldo Menotti Azevedo Russo (721.598.987-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 952/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso V, alínea "e", do Regimento Interno, em conceder a prorrogação de prazo solicitada pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ (peça 11), por mais 30 (trinta) dias, para atendimento do Ofício de Citação 471/2012-TCU/Secob-1 (peça 11), emitido em cumprimento às determinações constantes do Acórdão 7239/2022 - TCU - 2ª Câmara, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-013.750/2022-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Marilia Cristina Miquelino (602.950.077-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 953/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno, c/c o enunciado 145 da Súmula de Jurisprudência predominante do Tribunal, em retificar, por inexatidão material, o Acórdão 7187/2022 - TCU - Segunda Câmara, prolatado na sessão de 22/11/2022, Ata 40/2022, relativamente ao item "4.", de modo que onde se lê: "Câmara dos Deputados", leia-se: "Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ", mantendo-se inalterados os demais termos do acórdão ora retificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-016.272/2022-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Thelma Guimaraes Bortoluzzi (425.295.307-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 954/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Regional Federal da 3ª Região, em favor de Carlos Mashao Hirata (003.341.988-44), submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip) apontam que no tempo calculado para fins de anuênio (6%) foram computados períodos laborados em empresa pública, havendo interrupção do vínculo com a administração pública, na forma apontada pela Sefip: "O inativo foi empregado em empresa pública e sociedade de economia mista (federal) entre 9/12/1974 e 30/7/1976. Após laborar em diferentes empregos na iniciativa privada, ingressou no cargo em que se deu a aposentadoria em 2/12/1993 (sob o regime da Lei 8.112/1990). Observa-se que a UJ incluiu o período descrito para a contagem de anuênios;"</p><p>Considerando que a jurisprudência do TCU (ex. Acórdão 4.322/2015-TCU-1ª Câmara, Relator Ministro Bruno Dantas), reconhece o direito do servidor público civil ao cômputo do tempo de serviço público para fins de anuênio prestado até 08/03/1999, limite para a concessão da referida vantagem no regime estatutário;</p><p>Considerando que, embora exista tempo anterior ao marco de 08/03/1999, que assinala a extinção do direito à incorporação no regime estatutário, houve o rompimento do vínculo do interessado com o serviço público de qualquer espécie, o que torna o cálculo da forma realizada ilegal (Acórdão 3.055/2009-TCU-Plenário, Ministro-Substituto Weder de Oliveira, Acórdão 1.424/2020-TCU-Plenário, Ministro Raimundo Carreiro);</p><p>Considerando, assim, que, como apontado pela unidade instrutiva, é ilegal, para fins de incorporação de adicional por tempo de serviço, a contagem realizada pela UJ do período laborado em empresa pública ou sociedade de economia mista;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da Sefip e do Ministério Público junto ao TCU, cujos argumentos acolho como razões de decidir,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a presente concessão de aposentadoria e negar o respectivo registro, e de fazer as seguintes determinações, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC 019.117/2022-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Carlos Mashao Hirata (003.341.988-44).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. determinar ao órgão de origem, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, que:</p><p>1.7.1.1. faça cessar os pagamentos relativos ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>1.7.1.2. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimidas as irregularidades que ensejaram a apreciação pela ilegalidade;</p><p>1.7.1.3. dê ciência do inteiro teor da deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.1.4. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência quanto ao julgamento deste Tribunal.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>