<xml><article id="30535184" name="ACORDAO 162 - PROC. 43-18" idOficio="9399033" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="09/02/2023" artClass="00070:00334:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00015" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 3ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="250" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=250" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20323556">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO nº 162, de 1º de dezembro de 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO nº 162, de 1º de dezembro de 2022</p><p>PROCESSO ÉTICO-DISCIPLINAR CEDF Nº: 43/2018</p><p>EMENTA: REPRESENTAÇÃO POR PRÁTICA DE ATOS SUPOSTAMENTE INDEVIDOS NO EXERCÍCIO DE MANDATO DE CONSELHEIRO REGIONAL. INEXISTÊNCIA DE EXERCÍCIO PROFISSIONAL. ABSOLVIÇÃO E EXTINÇÃO DO FEITO. V.U.</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos do processo ético-disciplinar nº 43/2018, em que são representadas as profissionais inscritas Dra. A. P. M., Dra. A. G. M. e Dra. O. V. de M. Adotado o voto da Conselheira Relatora, que passa a fazer parte do presente:</p><p>"ACORDAM os Conselheiros do CREFITO-3, por unanimidade, pela absolvição das representadas e extinção do feito. Fica designada para elaboração do acórdão a Conselheira Relatora, Dra. Karina Bottcher Ribeiro Turquetto".</p><p>A sessão de julgamento teve a presença do Presidente, Dr. Raphael Martins Ferris, a Vice-Presidente, Dra. Patrícia Rodrigues Rocha, a Diretora-Secretária, Dra. Jane Suelen Silva Pires Ferreira, a Diretora Tesoureira, Dra. Carolina Jessica da Silva Salado, os Conselheiros Efetivos, Dra. Karina Bottcher Ribeiro Turquetto, Dr. Jeferson Gonçalves Azevedo, Dra. Fernanda Leandro Ribeiro, Dra. Juliana Mendes de Cerqueira Leite e Dr. Marcelo Claudio Amaral Santos.</p><p></p><p class="assina">Karina Bottcher Ribeiro Turquetto</p><p class="cargo">Conselheira-Relatora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>