<xml><article id="30422389" name="Resolucao CFO-252-23" idOficio="9387643" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/02/2023" artClass="00070:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Odontologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20307410">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CFO-252, de 1º de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta os critérios, procedimentos e regras para concessão, no ano de 2023, de subvenções aos Conselhos Regionais de Odontologia para aquisição, ampliação, reforma ou construção de sede.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO CFO-252, de 1º de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Regulamenta os critérios, procedimentos e regras para concessão, no ano de 2023, de subvenções aos Conselhos Regionais de Odontologia para aquisição, ampliação, reforma ou construção de sede.</p><p>A Diretoria do Conselho Federal de Odontologia, no uso de suas atribuições regimentais, "ad referendum" do Plenário,</p><p>Considerando a necessidade de regulamentação dos critérios, procedimentos e regras para a concessão de auxílios financeiros aos Conselhos Regionais de Odontologia; e,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 4.324, de 14 de abril de 1964;, resolve:</p><p>Art. 1º. Art. 1º. Regulamentar os critérios, procedimentos e regras para a concessão, no ano de 2023, de subvenções aos Conselhos Regionais de Odontologia para aquisição, ampliação, reforma ou construção de sede.</p><p>Parágrafo único. A Presidência do Conselho Federal de Odontologia poderá, a qualquer tempo, determinar auditoria de gestão no Conselho Regional de Odontologia que solicitar a subvenção financeira para aquisição, ampliação, reforma ou construção de sede.</p><p>Art. 2º. São pressupostos para habilitação dos pedidos de subvenção:</p><p>I - ter encaminhado, nos últimos 3 (três) anos, ao Conselho Federal de Odontologia, dentro do prazo estabelecido, os seguintes documentos: a)proposta orçamentária; b)balancetes e demonstrativos contábeis; c)prestação de contas; e, d)relatório de gestão.</p><p>II - ter a prestação de contas dos últimos 3 (três) anos aprovada pelo Conselho Federal de Odontologia.</p><p>III - ter o sistema tecnológico contábil, orçamentário, patrimonial e financeiro integrado com o Conselho Federal de Odontologia, em um mesmo contrato, nos moldes das leis que tratam sobre licitações e contratos.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, a seu exclusivo critério, poderá a Diretoria do Conselho Federal de Odontologia conceder a subvenção sem o cumprimento de um ou mais pressupostos para habilitação, mediante compromisso do respectivo Conselho Regional de prestação de contas e adequação dos pressupostos em prazo acordado entre as partes no termo de convênio.</p><p>Art. 3º. O Conselho Regional de Odontologia formalizará seu pedido, até o dia 31 de março de 2023, contendo, no mínimo, as seguintes peças:</p><p>I - solicitação pelo seu plenário;</p><p>II - apresentação do programa de aplicação do recurso;</p><p>III - aprovação pelo seu plenário do programa de aplicação do recurso;</p><p>IV - relatório comparativo da receita orçada com a arrecadada até a data da solicitação;</p><p>V - relatório comparativo da despesa fixada com a realizada até a data da solicitação; e,</p><p>VI - projetos técnicos de engenharia e arquitetônico, laudos, cálculos e memorial descritivo por profissional devidamente habilitado e Atestado de Responsabilidade Técnica (ART).</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, poderá a Diretoria do Conselho Federal de Odontologia conceder a subvenção sem o envio de uma ou mais peças do pedido, mediante compromisso do respectivo Conselho Regional de prestação de contas e adequação da solicitação do pedido em prazo acordado entre as partes no termo de convênio.</p><p>Art. 4º. O valor subvencionado pelo Conselho Federal de Odontologia está limitado em até R$ 2.000.000,00 (dois milhões de reais).</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, a seu exclusivo critério, poderá a Diretoria do Conselho Federal de Odontologia aumentar o valor da subvenção, mediante as justificativas devidas.</p><p>Art. 5º. Quando o projeto solicitado se tratar de construção, reforma ou ampliação, deverá conter, obrigatoriamente, a data prevista para início e fim, sob pena de indeferimento.</p><p>Art. 6º. O convênio será executado em estrita observância às cláusulas avençadas e normas pertinentes, sendo vedado:</p><p>I - alterar o objeto do convênio, exceto no caso de ampliação da execução do objeto pactuado ou para redução ou exclusão de meta, sem prejuízo da funcionalidade do objeto contratado, condicionada a autorização da Diretoria do Conselho Federal de Odontologia;</p><p>II - utilizar, ainda que em caráter emergencial, os recursos para finalidade diversa da estabelecida no instrumento;</p><p>III - realizar despesas em data anterior à vigência do convênio; e,</p><p>IV - efetuar pagamento em data posterior à vigência do convênio, salvo se o fato gerador da despesa tenha ocorrido durante a vigência do instrumento pactuado.</p><p>Art. 7º. Somente serão permitidas alterações, mudança de objetivos, itens e troca de rubricas em casos excepcionais, devidamente formalizadas e justificadas pelo Conselho Regional de Odontologia responsável pelo projeto, a serem apresentadas ao concedente em, no mínimo, 30 (trinta) dias antes da alteração pretendida, cuja realização apenas se dará após análise e parecer favorável da Diretoria do Conselho Federal de Odontologia.</p><p>Art. 8º. O prazo de execução do convênio não poderá exceder ao estabelecido pelo seu cronograma de execução, contado a partir da assinatura do convênio, cabendo à Diretoria do Conselho Federal de Odontologia analisar os casos de excepcionalidade, quando demandados formalmente pelos Conselhos Regionais de Odontologia.</p><p>Parágrafo único. A vigência do convênio, fixada de acordo com o prazo previsto para a consecução do objeto e em função das metas estabelecidas pelo seu cronograma de execução, terá início a partir da publicação do extrato do convênio no sítio eletrônico do CRO, que será providenciada pela concedente, no prazo de até 10 (dez) dias a contar de sua assinatura.</p><p>Art. 9º. A liberação dos recursos se dará em prazo estabelecido no termo de convênio.</p><p>Art. 10. O convenente apresentará semestralmente a prestação de contas relativa ao objeto do termo de convênio ao Conselho Federal de Odontologia, podendo ser exigida por esse, prestação de contas a qualquer momento.</p><p>Parágrafo único. Em caso de omissão do dever de prestar contas, desconformidade com o objetivo, descumprimento de algum item do termo de convênio ou dos prazos acordados, a Diretoria do Conselho Federal de Odontologia sustará, imediatamente, o repasse da subvenção devida, instaurará tomada de contas especial, registrará a inadimplência em seus sistemas internos e procederá à responsabilização civil dos gestores do Conselho Regional de Odontologia, bem como à cobrança judicial dos valores devidos.</p><p>Art. 11. Após o término de vigência do convênio, o Conselho Regional de Odontologia apresentará, em até 30 (trinta) dias, prestação de contas final.</p><p>Parágrafo único. Em caso de omissão do dever de prestar contas, desconformidade com o objetivo, descumprimento de algum item do termo de convênio ou dos prazos acordados, a Diretoria do Conselho Federal de Odontologia instaurará tomada de contas especial, registrará a inadimplência em seus sistemas internos e procederá à responsabilização civil dos gestores do Conselho Regional de Odontologia, bem como à cobrança judicial dos valores devidos.</p><p>Art. 12. Constatada a omissão do dever de prestar contas, desconformidade com o objetivo, descumprimento de algum item do termo de convênio ou dos prazos acordados o convenente restituirá ao Conselho Federal de Odontologia o valor transferido, atualizado monetariamente pelo Sistema Débito do Tribunal de Contas da União.</p><p>Art. 13. Os recursos não utilizados serão devolvidos ao Conselho Federal de Odontologia ao término da execução do convênio, e sua devolução será comprovada no momento da apresentação da prestação de contas.</p><p>Parágrafo único. A devolução prevista no caput será realizada observando-se a proporcionalidade dos recursos transferidos e os da contrapartida previstos, no convênio, independentemente da época em que foram aportados pelas partes.</p><p>Art. 14. Nos casos de doação ou compra de imóvel a escritura pública de registro deverá conter, expressamente, a condição de cumprimento dos termos de convênio, sob pena de geração de obrigação de transferência do bem imóvel ao Conselho Federal de Odontologia para alienação ou destinação devida.</p><p>Art. 15. Os casos omissos nesta Resolução Normativa serão resolvidos pela Diretoria do Conselho Federal de Odontologia.</p><p>Art. 16. Havendo indícios de malversação de bens ou de recursos ou quando assim exigir a gravidade dos fatos o Conselho Federal de Odontologia fará representação aos órgãos competentes para a adoção das medidas administrativas e judiciais cabíveis.</p><p>Art. 17. Após finalização do prazo de convênio e análise de todas as prestações de contas devidas, a Diretoria do Conselho Federal de Odontologia emitirá documento atestando o cumprimento do acordo.</p><p>Art. 18. Caberá à Diretoria do Conselho Federal de Odontologia a decisão acerca dos pedidos que serão acatados ou não durante o exercício para a concessão da subvenção prevista nesta Resolução.</p><p>Art. 19. Esta Resolução entrará em vigor na data de sua publicação na Imprensa Oficial.</p><p class="assina">CLAUDIO YUKIO MIYAKE, CD</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p><p class="assina">JULIANO DO VALE, CD</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>