<xml><article id="30542288" name="resolucao_421_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9401943" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="09/02/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30421" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="222" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=222" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20327624">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 421, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 421, DE 8 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar a Resolução-RE nº 2.985, de 30 de julho de 2021, publicada no DOU nº 143-B, de 30 de julho de 2021, Seção 1, pág. 13, edição extra, conforme consta no anexo.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Empresa: World Life Medical Industria e Comercio Ltda - CNPJ: 12.978.514/0001-03</p><p>Produto - (Lote): Eletrocardiógrafo wl (LOTES A PARTIR DE 03/03/2022); Fluxômetro com Umidificador WL(LOTES A PARTIR DE 03/03/2022); MONITOR MULTIPARAMÉTRICO WL(LOTES A PARTIR DE 03/03/2022); NEBULIZADOR PORTÁTIL WL(LOTES A PARTIR DE 03/03/2022); RESSUCITADOR MANUAL WL (LOTES A PARTIR DE 03/03/2022); Sistema Holter WL(LOTES A PARTIR DE 03/03/2022); Unidade de Aspiração a Vácuo WL(LOTES A PARTIR DE 03/03/2022); ventilador ihope (LOTES A PARTIR DE 03/03/2022);</p><p>Tipo de Produto: Produtos para Saúde (Correlatos)</p><p>Expediente nº: 0115363/23-3</p><p>Assunto: 70358 - Revogação de Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização revogadas: Suspensão - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Considerando a reinspeção sanitária, no fabricante World Life Medical Indústria e Comércio Ltda., que ocorreu no período de 12/09/2022 a 16/09/2022 e 19/09/2022 a 23/09/2022 e que concluiu pelo resultado satisfatório da empresa, considerando a verificação do cumprimento das não conformidades apontadas no relatório da inspeção de 27 de julho de 2022, considerando o Art. 53 da lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999. Esta revogação é aplicável apenas aos lotes fabricados a partir de 28 de setembro de 2022.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>