<xml><article id="30742305" name="ADE1GOOIANIA2" idOficio="9425051" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="23/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00093:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Goiânia" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="37" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20360592">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/GOI Nº 2, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara concedido o Registro Especial na modalidade de Engarrafador de Bebidas ao estabelecimento que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/GOI Nº 2, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Declara concedido o Registro Especial na modalidade de Engarrafador de Bebidas ao estabelecimento que menciona.</p><p>O Delegado da Receita Federal do Brasil em Goiânia-GO, no uso da atribuição que lhe confere o artigo o artigo 3º da Instrução Normativa RFB nº 1.432, de 26 de dezembro de 2013, considerando o contido no processo digital n° 10265.345183/2022-56, declara:</p><p>Art. 1º - Concedida a inscrição no registro especial instituído pelo art. 1º do</p><p>Decreto-Lei nº 1.593, de 21 de dezembro de 1977, de nº 01201/0097, na modalidade de Engarrafador, ao estabelecimento BORGES BUENO INDÚSTRIA DE CACHAÇA LTDA, de CNPJ nº 38.089.391/0001-35, situado na Rodovia GO-219, KM 10, à esquerda mais 3 KM, na Zona Rural de São Miguel do Passa Quatro - GO, CEP 75185-000, não alcançando este registro qualquer outro estabelecimento da empresa.</p><p>Art. 2º - O estabelecimento interessado deverá cumprir as obrigações da Instrução Normativa nº 1.432/2013, sob pena de cancelamento do registro especial, conforme disposto no artigo 8º da referida norma, bem como observar os demais atos legais e normativos pertinentes.</p><p>Art. 3º - Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">DJALMA ALENCAR LUSTOSA SOBRINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>