<xml><article id="30660186" name="PORTARIA NA 463 e 475 ICMBIO - G" idOficio="9415434" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/02/2023" artClass="00033:00041:05036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade/Gerência Regional Nordeste" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="34" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20347011">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 463, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Modifica a composição do Conselho Consultivo da Estação Ecológica de Aiuaba no estado do Ceará (Processo nº 02124.000238/2015-59).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 463, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Modifica a composição do Conselho Consultivo da Estação Ecológica de Aiuaba no estado do Ceará (Processo nº 02124.000238/2015-59).</p><p>O GERENTE REGIONAL NORDESTE, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Portaria de Nomeação nº 177, publicada no DOU de 07 de Julho de 2022, e pela Portaria nº 1.270, de 29 de Dezembro de 2022, publicada no DOU de 30 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Considerando o disposto na Lei no 9.985, de 18 de julho de 2000, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza - SNUC, bem como no Decreto no 4.340, de 22 de agosto de 2002, que a regulamenta;</p><p>Considerando o Plano Estratégico Nacional de Áreas Protegidas - PNAP, instituído pelo Decreto n° 5.758/2006, que prevê como estratégias para aprimorar o planejamento e a gestão do SNUC o estabelecimento e a promoção do funcionamento dos conselhos das unidades de conservação, bem como o apoio à participação efetiva dos representantes das comunidades locais nos conselhos;</p><p>Considerando o Decreto s/n, de 06 de fevereiro de 2001, que criou a Estação Ecológica de Aiuaba;</p><p>Considerando a Portaria nº 89, de 02 de Setembro de 2016, que criou o Conselho Consultivo da Estação Ecológica de Aiuaba;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 09, de 5 de dezembro de 2014, que disciplina as diretrizes, normas e procedimentos para a formação, implementação e modificação na composição de Conselhos Gestores de Unidades de Conservação Federais;</p><p>Considerando os autos do Processo nº 02124.000238/2015-59, resolve:</p><p>Art. 1o O Conselho Consultivo da Estação Ecológica de Aiuaba é composto por setores representativos do Poder Público e da Sociedade Civil, considerando as peculiaridades regionais e observando-se o critério de paridade, na forma seguinte:</p><p>I. ÓRGÃOS PÚBLICOS</p><p>a) Órgãos públicos ambientais dos três níveis da Federação</p><p>b) Órgãos do poder público de áreas afins, dos três níveis da Federação</p><p>II - USUÁRIOS DO TERRITÓRIO</p><p>a) Setor da Agropecuária e Extrativismo</p><p>b) Setor das Comunidades Locais</p><p>III - COLEGIADO E ORGANIZAÇÕES NÃO GOVERNAMENTAIS</p><p>a) Organizações Socioambientais e não-governamentais</p><p>IV - INSTITUIÇÕES DE ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO</p><p>a) Universidades e Instituições de Ensino e Pesquisa</p><p>§1º O quantitativo de vagas e a relação das instituições representantes de cada setor são aqueles definidas pelo Conselho, observando-se o critério de paridade, devidamente registrados em ata de reunião e homologados.</p><p>§2º As futuras modificações do quantitativo de vagas e da relação das instituições representativas dos setores serão definidas pelo Conselho e submetidas pelo chefe do Núcleo de Gestão Integrada ICMBio Araripe à Gerência Regional competente do Instituto Chico Mendes, para análise e seguimento dos trâmites de homologação.</p><p>Art. 2° O Conselho Consultivo será presidido pelo chefe ou responsável institucional do Núcleo de Gestão Integrada ICMBio Araripe, que indicará seu suplente.</p><p>Art. 3° A modificação na composição dos setores representados no Conselho Consultivo será decidida em reunião específica, com o devido registro em ata, com vistas à publicação de nova portaria.</p><p>Art. 4° As atribuições, a organização e o funcionamento do Conselho Consultivo da Estação Ecológica de Aiuaba são previstas no seu regimento interno.</p><p>Art. 5° O Conselho elaborará o seu Plano de Ação e avaliará a efetividade de seu funcionamento.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Ação e o resultado da avaliação do Conselho devem ser enviados à Gerência Regional, que o remeterá à Coordenação Geral de Gestão Socioambiental para fins de acompanhamento.</p><p>Art. 6° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL CAMILO LAIA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 475, DE 10 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Modifica a composição do Conselho Consultivo da APA Delta do Parnaíba nos estados do Piauí, Ceará e Maranhão (Processo nº 02001.005219/2007-03).</p><p>O GERENTE REGIONAL NORDESTE, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Portaria de Nomeação nº 177, publicada no DOU de 07 de Julho de 2022, e pela Portaria nº 1.270, de 29 de Dezembro de 2022, publicada no DOU de 30 de dezembro de 2022,</p><p>Considerando o disposto na Lei no 9.985, de 18 de julho de 2000, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza - SNUC, bem como no Decreto no 4.340, de 22 de agosto de 2002, que a regulamenta;</p><p>Considerando o Plano Estratégico Nacional de Áreas Protegidas - PNAP, instituído pelo Decreto n° 5.758/2006, que prevê como estratégias para aprimorar o planejamento e a gestão do SNUC o estabelecimento e a promoção do funcionamento dos conselhos das unidades de conservação, bem como o apoio à participação efetiva dos representantes das comunidades locais nos conselhos;</p><p>Considerando o Decreto S/N, de 28 de agosto de 1996, que criou a APA Delta do Parnaíba;</p><p>Considerando a Portaria nº 27, de 10 de dezembro de 2007, que criou o Conselho Consultivo da APA Delta do Parnaíba;</p><p>Considerando a Portaria ICMBio nº 75, de 25 de Junho de 2014, que modificou o Conselho Consultivo da APA Delta do Parnaíba;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 09, de 5 de dezembro de 2014, que disciplina as diretrizes, normas e procedimentos para a formação, implementação e modificação na composição de Conselhos Gestores de Unidades de Conservação Federais;</p><p>Considerando os autos do Processo nº 02001.005219/2007-03, resolve:</p><p>Art. 1° O Conselho Consultivo da APA Delta do Parnaíba é composto por setores representativos do Poder Público e da Sociedade Civil, considerando as peculiaridades regionais e observando-se o critério de paridade, na forma seguinte:</p><p>I. PODER PÚBLICO</p><p>a) Poderes Públicos Federais e Estaduais da Área Ambiental</p><p>b) Representantes Públicos Municipais - Área Ambiental e Afins</p><p>c) Representantes dos Poderes Legislativos Municipais</p><p>d) Instituições de Ensino e Pesquisa</p><p>e) Instituições de Monitoramento Controle e Segurança</p><p>II. SOCIEDADE CIVIL</p><p>a) Extrativismo e Pesca</p><p>b) Agricultura Familiar</p><p>c) Organizações Não Governamentais</p><p>d) Organizações de Turismo</p><p>e) Indústria e Comércio</p><p>f) Associações Comunitárias</p><p>§1º O quantitativo de vagas e a relação das instituições representantes de cada setor são aqueles definidas pelo Conselho, observando-se o critério de paridade, devidamente registrados em ata de reunião e homologados.</p><p>§2º As futuras modificações do quantitativo de vagas e da relação das instituições representativas dos setores serão definidas pelo Conselho e submetidas pelo chefe da APA Delta do Parnaíba à Gerência Regional competente do Instituto Chico Mendes, para análise e seguimento dos trâmites de homologação.</p><p>Art. 2° O Conselho Consultivo será presidido pelo chefe ou responsável institucional da APA Delta do Parnaíba, que indicará seu suplente.</p><p>Art. 3° A modificação na composição dos setores representados no Conselho Consultivo será decidida em reunião específica, com o devido registro em ata, com vistas à publicação de nova portaria.</p><p>Art. 4° As atribuições, a organização e o funcionamento do Conselho Consultivo da APA Delta do Parnaíba são previstas no seu regimento interno.</p><p>Art. 5° O Conselho elaborará o seu Plano de Ação e avaliará a efetividade de seu funcionamento.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Ação e o resultado da avaliação do Conselho devem ser enviados à Gerência Regional, que o remeterá à Coordenação Geral de Gestão Socioambiental para fins de acompanhamento.</p><p>Art. 6° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL CAMILO LAIA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>