<xml><article id="30677251" name="PORTARIA NA 122 DE 09 DE FEVEREI" idOficio="9417969" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/02/2023" artClass="00025:00090:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Delta do Parnaíba" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="34" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20350666">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 122, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 122, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO DELTA DO PARNAÍBA - UFDPar, nomeado pela Portaria nº 69, de 26 de janeiro de 2023, do Ministério da Educação - MEC, no uso de suas atribuições legais, e considerando o que estabelece o Art. 12 do decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, combinado com o Art. 2º do decreto nº 83.937, de 06 de setembro de 1979, resolve:</p><p>Art.1º Delegar competência ao Pró-Reitor de Gestão de Pessoas e seus substitutos legais, quando de seus afastamentos, ausências e impedimentos, após devida observância legal e em conformidade com os fluxos e rotinas internas, emitir portarias relativas a:</p><p>I - Concessão de Licença para Capacitação para todos os servidores da Universidade Federal do Delta do Parnaíba;</p><p>II - Concessão de Afastamento para pós-graduação stricto sensu no país para todos os servidores da Universidade Federal do Delta do Parnaíba;</p><p>III - Remoção de servidor técnico administrativo entre os setores da Universidade Federal do Delta do Parnaíba;</p><p>IV - Concessão de Progressão Funcional aos docentes e técnicos administrativos da Universidade Federal do Delta do Parnaíba;</p><p>V - Alteração de Jornada de Trabalho de Docentes e Técnicos Administrativos;</p><p>VI - Designação de substitutos de ocupantes de cargos em comissão.</p><p>Art. 2º O Reitor, sempre que julgar conveniente, poderá avocar a decisão sobre as competências ora delegadas, sem que isso importe em revogação da presente delegação, que vigorará até publicação de ato derrogatório.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOÃO PAULO SALES MACEDO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>