<xml><article id="30431135" name="PCOGER5 secao1__R8REDF" idOficio="9389090" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/02/2023" artClass="00027:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00013" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Corregedoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="24" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20309567">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA COGER Nº 5, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA COGER Nº 5, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O CORREGEDOR DA SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso II do art. 358 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, 27 de julho de 2020, e o inciso VIII do art. 23 da Portaria RFB nº 2.383, de 13 de julho de 2017, e considerando o disposto no caput do art. 21 da Portaria RFB nº 68, de 27 de setembro de 2021, , e na alínea a) do inciso II do art. 4º da Portaria RFB nº 215, de 5 de setembro de 2022, com a redação dada pela Portaria RFB nº 269, de 16 de dezembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Dar publicidade ao relatório de acompanhamento do 4º trimestre de 2022, referente à atividade supervisionada por esta Unidade, do Programa de Gestão de que trata a Portaria RFB nº 2.383, de 13 de julho de 2017, na modalidade de Teletrabalho, na forma do Anexo Único desta Portaria.</p><p>Art. 2º Os resultados individualizados por servidor serão divulgados no Boletim de Serviço da RFB.</p><p>Art. 3º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">JOÃO JOSÉ TAFNER</p><p class="anexo">ANEXO ÚNICO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ATIVIDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>META</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESULTADO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Análise e Elaboração de Processos de Correição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>