<xml><article id="30495698" name="PA2023-10218" idOficio="9396525" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/02/2023" artClass="00040:00005:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="46" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=46" editionNumber="27" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20319956">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.218, DE 9 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.218, DE 9 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA AEROPORTUÁRIA, no uso das atribuições que lhe confere os arts. 33 e 42, inciso I, do Regimento Interno, aprovado pela Resolução nº 381, de 14 de junho de 2016, tendo em vista o disposto no art. 32 do Anexo I do Decreto nº 5.731, de 20 de março de 2006, e as diretrizes da Portaria nº 2.626, de 7 de outubro de 2020, e considerando o que consta do processo nº 00058.000011/2023-29, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Programa de Regulação da Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária - SIA, denominado SIA + Simples.</p><p>Art. 2º O Programa SIA + Simples terá como principais diretrizes:</p><p>I - colocar o usuário no centro das preocupações regulatórias;</p><p>II - melhorar os serviços prestados pela SIA;</p><p>III - melhorar o ambiente de negócios;</p><p>IV - facilitar a inovação e adoção de novas tecnologias;</p><p>V - utilizar as melhores práticas regulatórias;</p><p>VI - promover o engajamento setorial; e</p><p>VII - alinhar os incentivos dos agentes.</p><p>Art. 3º O Programa SIA + Simples será composto das seguintes iniciativas:</p><p>I - Ambiente Regulatório Experimental (Sandbox Regulatório);</p><p>II - Grupo Regulatório Setorial;</p><p>III - Experiência do Usuário;</p><p>IV - Materiais Elucidativos;</p><p>V - Regulação Responsiva;</p><p>VI - Nivelamento Interno;</p><p>VII - Atuação Normativa Internacional; e</p><p>VIII - Evolução das Diretrizes Regulatórias.</p><p>Art. 4º A utilização do arcabouço trazido pelo Programa SIA + Simples deverá ser utilizado no desenvolvimento de iniciativas regulatórias sob a égide da SIA.</p><p>Art. 5º As iniciativas poderão ser revistas a qualquer tempo e deverão ser objeto de reavaliação bianual.</p><p>Parágrafo único. Nos casos de necessidade de maior detalhamento, as iniciativas do programa poderão contar com regramentos próprios dispostos em portarias.</p><p>Art. 6º Compete à Gerência de Normas, Análise de Autos de Infração e Demandas Externas - GNAD a coordenação do Programa SIA + Simples.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GIOVANO PALMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>