<xml><article id="30564325" name="1-RES CRCPE 394 - plano saude" idOficio="9404370" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/02/2023" artClass="00070:00142:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE EM PERNAMBUCO" artSize="12" artNotes="" numberPage="176" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=176" editionNumber="30" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20331075">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCPE Nº 394, DE 27 DE JUNHO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o regulamento do plano de cargos e salários dos funcionários do crcpe quanto à participação no plano de saúde coletivo. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCPE Nº 394, DE 27 DE JUNHO DE 2022</p><p class="ementa">Altera o regulamento do plano de cargos e salários dos funcionários do crcpe quanto à participação no plano de saúde coletivo.</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco - CRCPE, no uso das atribuições legais e regimentais;</p><p>CONSIDERANDO os elevados índices de reajustes aplicados ao plano de saúde dos empregados do CRCPE, nos últimos exercícios, e à necessidade de manutenção da assistência à saúde aos integrantes do seu quadro funcional;</p><p>CONSIDERANDO o parecer da comissão de revisão do Plano de Cargos e Salários quanto à incapacidade financeira do CRCPE em arcar com o custeio da coparticipação de todos os dependentes, dos seus empregados, no plano de saúde; resolve:</p><p>Art. 1º. Alterar o caput do artigo 12º do Regulamento do Plano de Cargos e Salários dos funcionários do Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco - CRCPE, aprovado pela Resolução CRC/PE nº 294 de 12 de junho de 2007, passando a ter a seguinte redação:</p><p>"Artigo 12º - O Conselho Regional de Contabilidade em Pernambuco custeará o valor equivalente a 75% (setenta e cinco por cento) do plano de saúde dos seus funcionários e o valor equivalente a 50% (cinquenta por cento) do plano de saúde do(s) filho(s) não emancipado(s), de qualquer condição, menor(es) de 21 (vinte e um) anos ou inválido(s) ou que tenha(m) deficiência intelectual ou mental que o(s) torne(m) absoluta ou relativamente incapaz, assim declarado(s) judicialmente".</p><p>Art. 2º. Revogam-se as disposições em contrário.</p><p>Art. 3º. Esta Resolução entra em vigor em 1º de janeiro de 2023.</p><p class="assina">MARIA DORGIVÂNIA ARRAES BARBARÁ</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>