<xml><article id="30646066" name="consulta_publica_1142_2023 GGTOX" idOficio="9414198" pubName="DO1" artType="Consulta Pública" pubDate="15/02/2023" artClass="00046:00034:00015:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:61142" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/3ª Diretoria/Gerência-Geral de Toxicologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="33" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20345080">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CONSULTA PÚBLICA N° 1.142, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CONSULTA PÚBLICA N° 1.142, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Toxicologia, no exercício da competência que lhe foi delegada por meio do Despacho 153, de 27 de outubro de 2021, aliado ao art. 187, III, do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve submeter à consulta pública, para comentários e sugestões do público em geral, proposta de ato normativo, em Anexo.</p><p>Art. 1º Fica aberto, a contar da data de publicação desta Consulta Pública, o prazo de 60 (sessenta) dias para que sejam apresentadas críticas e sugestões relativas à proposta de Instrução Normativa que atualiza as Monografias dos Ingredientes Ativos de Agrotóxicos, Saneantes Desinfestantes e Preservativos de Madeira, publicada por meio da Instrução Normativa - IN n° 103, de 19 de outubro de 2021.</p><p>Art. 2º A proposta supracitada estará disponível na íntegra no endereço eletrônico http://antigo.anvisa.gov.br/consultas-publicas# e as sugestões deverão ser encaminhadas por escrito, em formulário próprio, para o endereço: Agência Nacional de Vigilância Sanitária, Gerência Geral de Toxicologia, SIA Trecho 5, Área Especial 57, Brasília/DF, CEP 71.205-050, ou para o e-mail cp.toxicologia@anvisa.gov.br.</p><p>§1° O formulário para envio de contribuições permanecerá à disposição dos interessados no endereço eletrônico https://www.gov.br/anvisa/pt-br/centraisdeconteudo/publicacoes/agrotoxicos/formulario-padrao-consulta-publica-ggtox.docx/view.</p><p>§2° As contribuições recebidas serão públicas e permanecerão à disposição de todos no site da Anvisa.</p><p>§3° As contribuições não enviadas no formulário de que trata o parágrafo anterior ou recebidas fora do prazo não serão consideradas para efeitos de consolidação do texto final do regulamento.</p><p>Art. 3º Findo o prazo estipulado no art. 1º, a Agência Nacional de Vigilância Sanitária promoverá a análise das contribuições e, após a deliberação da Diretoria Colegiada, disponibilizará o resultado da consulta pública no site da Anvisa.</p><p>Parágrafo único. A Agência poderá, conforme necessidade e razões de conveniência e oportunidade, articular-se com os órgãos e entidades envolvidos e aqueles que tenham manifestado interesse na matéria para subsidiar posteriores discussões técnicas e deliberação final da Diretoria Colegiada.</p><p class="assina">CARLOS ALEXANDRE OLIVEIRA GOMES</p><p class="cargo">GERENTE-GERAL DE TOXICOLOGIA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>PROPOSTA EM CONSULTA PÚBLICA</p><p>Processos nº: 25351.451716/2021-55, 25351.346312/2017-64, 25351.437424/2015-19, 25351.686574/2018-40, 25351.274543/2022-26, 25351.584536/2011-75, 25351.320499/2012-19, 25000.009513/93-61, 25000.039230/98-31, 25351.028842/2020-29, 25351.217265/2014-86</p><p>Assunto: Proposta de Alteração das Monografia de ingredientes na Relação de Ingredientes Ativos de Agrotóxicos, Saneantes Desinfestantes e Preservativos de Madeira, publicada por meio da Instrução Normativa - IN N° 103, de 19 de outubro de 2021.</p><p>Área responsável: Gerência Geral de Toxicologia - GGTOX</p><p>Relatora: Alex Machado Campos</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>