<xml><article id="30405438" name="31.01.23 Averbacao" idOficio="9385968" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="01/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20305131">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Anna Larkina, incluído na Portaria nº 1.332, de 17 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 18 de novembro de 2022, é ANNA NIKOLAEVNA LARKINA, e não como constou. Processo nº 08018.005045/2023-98</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Batoul El Zein, incluído na Portaria nº 666, de 22 de junho de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 23 de junho de 2022, é Abdul Karim El Zein, e não como constou. Processo nº 08018.005533/2023-03</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Edgar Jhonny Amaya Simeon, incluído na Portaria nº 1.369, de 28 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 1° de dezembro de 2022, é MAURELIA SIMEON ATAPOMA, e não como constou. Processo nº 08018.005651/2023-11</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Ahmad Issam Issa, incluído na Portaria nº 3.449, de 24 de junho de 2021, publicada no Diário Oficial da União de 28 de junho de 2021, é natural do IRAQUE, e não como constou. Processo nº 08084.000632/2023-05</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Odalys Del Rosario Aguilera Bertot Manzatto, incluído na Portaria nº 3.999, de 15 de junho de 2021, publicada no Diário Oficial da União de 16 de junho de 2021, é RAUL ALFONSO AGUILERA BERTOT, e não como constou. Processo nº 08018.005955/2023-71</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Evens Pierre Louis, incluído na Portaria nº 1.422, de 15 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 16 de dezembro de 2022, é PHANORD PIERRE LOUIS, e não como constou. Processo nº 235881.0141839/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Khaled Al Jadaan, incluído na Portaria nº 1.179, de 11 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 13 de outubro de 2022, é TURKI AL JADAAN, e não como constou. Processo nº 235881.0049929/2021</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>