<xml><article id="30527760" name="Ata 490- RTF" idOficio="9400582" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="08/02/2023" artClass="00032:00025:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Políticas Penais/Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="28" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20325943">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 490ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CONSELHO NACIONAL DE POLÍTICA CRIMINAL E PENITENCIÁRIA REALIZADA NO DIA 1º DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 490ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CONSELHO NACIONAL DE POLÍTICA CRIMINAL E PENITENCIÁRIA REALIZADA NO DIA 1º DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>No dia primeiro do mês de dezembro do ano de dois mil e vinte e dois, os membros do Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária - CNPCP reuniram-se ordinariamente de forma virtual por meio de videoconferência, presentes o Presidente, Conselheiro Márcio Schiefler Fontes, e os seguintes membros: Alessio Aldenucci Jr; Alexander Barroso Siqueira Neto; André Alisson Leal Teixeira; Antônio Henrique Graciano Suxberger; Davi Márcio Prado Silva; Emerson Davis Leônidas Gomes; Jocemara Rodrigues da Silva, Juliana Zappalá Porcaro Pires de Saboia; Francisca Hildeth Leal Evangelista Nunes; Gilmar Bortolotto; Marcelo Mesquita Silva; Marcus Castelo Branco Alves Semeraro Rito; Paulo Eduardo de Almeida Sorci; Patrícia Nunes Naves; Pery Francisco Assis Shikida; Salise Monteiro Sanchotene; Ulysses de Oliveira Gonçalves Jr.; Walter Nunes da Silva Jr.; Wilson Salles Damazio. Ausências Justificadas: Diego Mantovaneli do Monte; Julio Cezar Lemos Travessa; Luiz Carlos Rezende e Santos; Rodrigo Almeida Morel; Sandro Abel Sousa Barradas e Vanessa Luz. Convidados: Diretor Morinaga Taro - Instituto das Nações Unidas para a Prevenção de Crimes e Tratamento de Delinquentes (UNAFEI); Mao Kedoin - Embaixada do Japão no Brasil; Stephane Silva de Araújo - Diretora da Escola Nacional de Serviços Penais (DEPEN); Desembargadora Nilsoni de Freitas Custódio (TJDFT); Desembargador Gilberto Leme Marcos Garcia (TJSP); Desembargador Luiz Gonzaga Mendes Marques (TJMS); Desembargador Ruy Muggiati (TJPR); Desembargadora Cinthia Beatriz da Silva Bittencourt Schaefer (TJSC); Desembargadora Monica Sifuentes; Lauro de Castro Beltrão Filho/MJSP; Carolina Ramires de Oliveira - Secretária Adjunta de Justiça e Sistemas Penal e Socioeducativo; André Fernandes - Secretário SEJUC; Aliane Marques de Almeida; André Arcoverde Cavalcante; Daniel Pheula Cestari; Bruno Rodrigues; Franciele Sgarbossa; Francisco Angelo Silva Assis; Francisco Renato Codevila Pinheiro Filho; José Vidal de Freitas Filho; Lorenzo Di Vacari Botteselle; Lucas Theodoro Dias Vieira; Luciana Teixeira; Tatiane de Souza Leandro; Ulisses Reisen. O Presidente deu início à 490º Reunião Ordinária do Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária. Em sua fala inicial, registrou o caráter histórico da presente reunião, não só pela circunstância internacional, mas pela qualificação do convidado Taro Morinaga, Diretor do Instituto das Nações Unidas para a Prevenção do Crime e Tratamento de Delinquentes (UNAFEI). Ademais, ressaltou que o Conselho se aproxima de meio século de seu funcionamento no formato atual, instalado no ano de 1980, ainda no regime constitucional anterior. Ato contínuo, teceu cumprimentos nominais a todos os presentes. Encerrando sua fala de abertura, apresentou a ata da 489º Reunião Ordinária do CNPCP, aprovada por unanimidade pelo Plenário. Inaugurando o primeiro item de pauta, o Presidente passou a palavra para o Diretor do UNAFEI, Taro Morinaga, que expôs de modo didático o panorama do sistema de justiça criminal do Japão, contemplando as raízes históricas da legislação penal e processual penal, a polícia judiciária, Ministério Público, Poder Judiciário e linhas gerais da execução penal e administração prisional. Finalizada a apresentação, e dando continuidade à pauta, o Presidente passou a palavra para a Diretora da Escola Nacional de Serviços Penais, que neste ato representa o DEPEN. Em sua breve fala, a Diretora Stephane Silva de Araújo apresentou escusas pela ausência da Diretora-Geral, que por compromissos previamente agendados não pôde se fazer presente. Comunicou uma série de entregas significativas que a Escola Nacional de Serviços Penais do Departamento Penitenciário Nacional fará entre as próximas semanas. Informou que receberá em Brasília, entre os dias 6 e 7 de dezembro de 2022, os 27 gestores das escolas de serviços penais do Brasil para o VI Encontro Nacional de Escolas de Serviços Penais. No ensejo, estendeu o convite a todos os Conselheiros que desejarem participar do evento. Rememorou que na 484ª Reunião Ordinária do Conselho, realizada em 9 de junho de 2022, teve a oportunidade de apresentar diversas ações que a ESPEN vinha desenvolvendo. Naquele momento parte das ações estavam ainda em fase de implementação, mas hoje noticia com grande satisfação que grande parte das atividades foram concluídas e estão sendo entregues à sociedade nos próximos dias. Registra que o DEPEN finalizou projeto arquitetônico para construção da academia nacional de polícia penal. O Grupo de Trabalho encerrou suas atividades no mês de outubro e já encaminhou todo o projeto arquitetônico para a direção-geral do DEPEN, que inicia no mês de dezembro a licitação dos estudos técnicos para que a obra, orçada em mais de cem milhões de reais, possa ser licitada no início de 2023. O terreno fica localizado ao lado da penitenciária federal em Brasília e tem a previsão de contar com uma área total de mais de 150 mil metros quadrados. O Projeto foi produzido em cima das competências que devem ser fomentadas na qualificação dos policiais penais, especialistas e técnicos que atuam no sistema penitenciário tanto federal, quanto estadual. Frisou que a academia também tem como principal objetivo o atendimento aos entes da federação, não só ao sistema penitenciário federal. A ideia é que a academia comporte até 600 alunos. A segunda entrega diz respeito a parceria que o DEPEN desenvolveu com a Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) para produção de 600 horas/aula de cursos EAD. Os cursos já foram ofertados em turmas piloto. A ação foi considerada exitosa e os cursos devem ser ofertados a todos os servidores de carreira penal no início de 2023. Compondo a entrega desses cursos, destacou a parceria que o DEPEN vem desenvolvendo através da ESPEN na construção da matriz curricular nacional do Departamento Penitenciário Nacional. Encerrou sua fala fazendo menção ao fórum, constituído em 2021, que se refere a Instituição da Rede das Escolas de Serviços Penais (Respen). Seguindo a pauta, o Presidente passou a palavra ao Conselheiro Wilson Damazio, Presidente da Comissão Permanente de Segurança Pública, Tecnologia e Inteligência para comunicar sobre os desdobramentos da proposta de Resolução sobre implementação, acompanhamento e encerramento das medidas de monitoração eletrônica, cuja relatoria está a cargo do Conselheiro Marcelo Mesquita. Informou que a resolução está pronta para ser votada, fazendo um adendo quanto ao artigo 16. No mais, informou que fez algumas observações as quais foram acatadas em sua grande maioria pelo Conselheiro relator. O relator da matéria, Conselheiro Marcelo Mesquita, apresentou de forma breve a proposta para atualizar a resolução de acordo com a necessidade de orientação dos gestores prisionais quanto à implementação, acompanhamento, fiscalização e encerramento da medida. Foram agregadas sugestões do DEPEN e do Conselho Nacional dos Secretários de Estado da Justiça, Cidadania, Direitos Humanos e Administração Penitenciária (CONSEJ). Decorridos os debates, a nova resolução proposta pelo relator foi aprovada. Vencida a ressalva exposta pelo Conselheiro Walter Nunes. Passando para o item seguinte, foi dada a palavra a Conselheira relatora, Patrícia Nunes, para exposição sobre a proposta de Resolução que trata de Saúde Íntima e Menstrual. Primeiramente, a Conselheira agradeceu o apoio do CNPCP, em especial do Presidente Luiz Carlos e demais colegas da Comissão Permanente de Diretrizes Básicas de Política Criminal e Penitenciária que colaboraram na construção da proposta. Registra que o projeto é de extrema relevância para o avanço na questão da saúde íntima menstrual das mulheres. Trata-se de um documento simples, mas que pode melhorar as políticas a serem desenvolvidas no país. Conselheiro Wilson Damazio registra que encaminhou algumas considerações para a relatora, onde a maioria foram acolhidas. Anotou rapidamente algumas sugestões em termos de redação. Não havendo divergências, a minuta foi aprovada. Alcançando o último item de pauta, o Presidente passou a palavra a Conselheira relatora, Juliana Porcaro, para apresentação da proposta de Resolução sobre doação de sangue como prestação social alternativa no cumprimento de pena. A proposta já foi pautada anteriormente, portanto, possui debate maduro tanto no âmbito da comissão permanente, quanto no plenário virtual. A relatora consigna que, não havendo novas divergências ou intervenções, a proposta já poderá ser votada. Conselheiro Antônio Suxberger ressaltou o acréscimo no art. 3º, III, em virtude de ponderação feita pelo Conselheiro Walter Nunes. Não havendo divergências, o Presidente a deu por aprovada. A secretaria fará a revisão final e encaminhará para publicação. Na ocasião, o Conselheiro Paulo Sorci propôs o encaminhamento de nota de agradecimento ao Desembargador Jayme Walmer de Freitas, responsável por inspirar o CNPCP a tratar da temática. A moção será encaminhada ao Presidente do Tribunal de Justiça do Estado de São Paulo. Por fim, feitas as considerações finais, o Plenário indicou o final de janeiro ou começo de fevereiro de 2023 para a realização da 491º Reunião Ordinária, por meio de videoconferência. Para constar, lavrou-se a presente ata, que foi redigida por Isabelle Christinne Araújo Costa, Técnica em Secretariado do Ministério da Justiça e Segurança Pública, e revisada por Rafael de Sousa Costa, Secretário Executivo do CNPCP.</p><p class="assina">Rafael de Sousa Costa</p><p class="cargo">Secretário-Executivo</p><p class="assina">Márcio Schiefler Fontes</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>