<xml><article id="30762355" name="PORT. 749" idOficio="9427503" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/02/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="38" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20363821">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SDA Nº 749, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[                                                                                       Dispõe sobre a Unidade Coordenadora do Programa de Modernização da Defesa Agropecuária. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SDA Nº 749, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a Unidade Coordenadora do Programa de Modernização da Defesa Agropecuária.</p><p>A SECRETÁRIA DE DEFESA AGROPECUÁRIA, SUBSTITUTA, DO MINISTÉRIO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 49 do Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023 e o que consta do Processo SEI nº 21000.010611/2019-54 e Processo SEI nº 21000.087986/2021-27, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria dispõe sobre a Unidade Coordenadora do Programa de Modernização da Defesa Agropecuária - UCP - Pro-Defesa, no âmbito da Secretaria de Defesa Agropecuária do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 2º A Unidade Coordenadora do Programa de Modernização da Defesa Agropecuária terá as seguintes responsabilidades:</p><p>I - exercer a coordenação geral da execução do Programa;</p><p>II - realizar as atividades previstas nos §§ 5.9 e 5.10 do Regulamento Operacional do Programa - ROP;</p><p>III - realizar, na condição de executor do Componente 4 (Acompanhamento, Avaliação e Aprendizagem) do Programa, as atividades relacionadas com a contratação e a supervisão de contratos e com a elaboração de relatórios de monitoramento e avaliação;</p><p>IV - apoiar as Unidades da Secretaria de Defesa Agropecuária responsáveis pela execução do Programa em matéria de Tecnologia da Informação;</p><p>V - elaborar, juntamente com as Unidades de que trata o inciso IV, os termos de referência para a compra de softwares e as contratações de serviços e consultorias relacionados com Tecnologia da Informação;</p><p>VI - supervisionar a execução dos contratos de que trata o inciso V; e</p><p>VII - contribuir na preparação dos relatórios periódicos durante a execução dos contratos da sua área de competência, conforme especificações do Programa.</p><p>Parágrafo único. O Componente 4 de que trata o inciso III do caput tem como objetivo implantar um sistema que permita aos gestores obter informações, de forma periódica e organizada, sobre a situação de execução dos programas ou projetos da SDA, inclusive do Pro-defesa, contribuindo para a gestão baseada em resultados.</p><p>Art. 3º As Unidades da Secretaria de defesa Agropecuária responsáveis pela execução do Programa de Modernização da Defesa Agropecuária fornecerão à Unidade Coordenadora do Programa as informações e os dados necessários à elaboração dos termos de referência de que trata o inciso V do caput do art. 2º.</p><p>Art. 4º A Unidade Coordenadora do Programa de Modernização da Defesa Agropecuária será composta por dois servidores nomeados para as funções de Coordenador-Geral e Gerente Executivo e designados em ato do Secretário de Defesa Agropecuária do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Parágrafo único. Ficam convalidados os atos praticados pelos servidores de que trata o caput a partir de 24 de janeiro de 2023.</p><p>Art. 5º Fica revogada a Portaria SDA/MAPA nº 457, de 22 de novembro de 2021, publicada no Diário Oficial da União, no dia 22 de novembro de 2021, Edição nº 221, Seção 1, Página 9.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTELA ALVES DE MEDEIROS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>