<xml><article id="30660123" name="Acordao 52" idOficio="9415264" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="16/02/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00002" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="34" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20346724">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 52/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 52/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.021055/2022-61</p><p>2.Interessado: Techint Engenharia e Construção S.A.</p><p>3.Relator: Caio Farias</p><p>4.Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG e Superintendência de Regulação - SRG</p><p>5.Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam de consulta formulada pela Techint Engenharia e Construção S.A. sobre a possibilidade de cessão (temporária) de uso onerosa parcial ou total da área objeto do Contrato de Adesão (Adaptação) nº 95/2015-ANTAQ e de seus aditivos,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 537, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1.conhecer da consulta formulada pela Techint Engenharia e Construção S.A., exarada na Petição SEI nº 1783368, posto que atendidos os pressupostos de admissibilidade;</p><p>5.2.no mérito, dispor que é vedada a subautorização e, por conseguinte, a cessão (temporária) de uso onerosa parcial ou total da área objeto do Contrato de Adesão (Adaptação) nº 95/2015-ANTAQ e de seus aditivos, sendo permitida, mediante aprovação pelo Poder Concedente, a transferência da titularidade da autorização a terceiros, nos termos estabelecidos na Resolução-ANTAQ nº 57, de 2021;</p><p>5.3.cientificar a empresa Techint Engenharia e Construção S.A. acerca da presente decisão; e</p><p>5.4.dar conhecimento à Superintendência de Outorgas - SOG e à Superintendência de Regulação - SRG acerca do entendimento regulatório adotado por esse Colegiado.</p><p>6.Data da Reunião: 09/02/2023 - Telepresencial.</p><p>7.Especificação do quórum:</p><p>7.1.Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias (Relator).</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>