<xml><article id="30726302" name="PORTARIA 03_2023" idOficio="9423916" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/02/2023" artClass="00015:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria do Audiovisual" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="36" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20358914">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 3, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 3, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O(A) SECRETÁRIA NACIONAL DO AUDIOVISUAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 1.408, de 31 de janeiro de 2023 e o art. 1º da Portaria nº 1.201, de 18 de dezembro de 2009, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a complementação de valor em favor do(s) projeto(s) cultural(is) relacionado(s) no(s) anexo(s) desta Portaria, para o(s) qual (is) o(s) proponente(s) fica(m) autorizado(s) a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 e no artigo 26 da lei n.º 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>193738 - Cinema em Movimento III</p><p>N G RIBEIRO PRODUCOES CULTURAIS</p><p>CNPJ: 30.068.648/0001-60</p><p>Cidade: São Paulo - SP</p><p>Valor Complementado: R$ 50.758,00</p><p>Valor total atual: R$ 650.754,72</p><p>220629 - CINE ECO</p><p>Patricia Henrique</p><p>CPF: 120.415.618-23</p><p>Cidade: Vinhedo - SP</p><p>Valor Complementado: R$ 0,21</p><p>Valor total atual: R$ 399.962,41</p><p>220705 - CINEMA NA CIDADE</p><p>UNIVERSO PRODUÇÃO LTDA</p><p>CNPJ: 00.246.471/0001-84</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG</p><p>Valor Complementado: R$ 0,01</p><p>Valor total atual: R$ 600.000,00</p><p>Art. 2.º - Aprovar a redução de valor em favor do(s) projeto(s) cultural(is) relacionado(s) no(s) anexo(s) desta Portaria, para o(s) qual (is) o(s) proponente(s) fica(m) autorizado(s) a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 e no artigo 26 da Lei n.º 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>200256 - Invisíveis do Baixo</p><p>JOSE HUMBERTO MICHILIS JUNIOR 12596878801</p><p>CNPJ: 20.069.763/0001-04</p><p>Cidade: São Paulo - SP</p><p>Valor Reduzido: R$ 11.088,00</p><p>Valor total atual: R$ 188.911,80</p><p>200314 - Return Film Festival</p><p>RETURN SERVICOS DE MARKETING SOCIAL LTDA</p><p>CNPJ: 22.191.544/0001-10</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS</p><p>Valor Reduzido: R$ 0,02</p><p>Valor total atual: R$ 187.534,50</p><p>201148 - 3º Festival Santa Cruz de Cinema</p><p>COLETIVO PÉ DE COELHO LTDA</p><p>CNPJ: 20.343.300/0001-80</p><p>Cidade: Santa Cruz do Sul- RS</p><p>Valor Reduzido: R$ 19,78</p><p>Valor total atual: R$ 175.434,21</p><p>201960 - Frieda e Egon Wolff (título provisório)</p><p>VER PRA CRER - PRODUCOES CULTURAIS LTDA - ME</p><p>CNPJ: 07.782.092/0001-58</p><p>Cidade: São Paulo - SP</p><p>Valor Reduzido: R$ 6.674,40</p><p>Valor total atual: R$ 193.197,60</p><p>211724 - Mostra Inclusiva LAIS</p><p>OPALMAS ARTES CULTURA AUDIOVISUAL LTDA</p><p>CNPJ: 11.513.528/0001-80</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG</p><p>Valor Reduzido: R$ 56.700,00</p><p>Valor total atual: R$ 311.303,49</p><p>220458 - MOV.MOSTRA: MOV.ARTE &amp; MOV.MULHERES - EDIÇÃO 2023/1 - AÇÃO CONTINUADA</p><p>ES BRAZIL PRODUÇÕES MUSICAIS LTDA</p><p>CNPJ: 36.384.022/0001-40</p><p>Cidade: Castelo - ES</p><p>Valor Reduzido: R$ 64.500,00</p><p>Valor total atual: R$ 2.298.274,39</p><p>220466 - Olhar Film Festival</p><p>VICTOR ROSALINO FERREIRA</p><p>CPF: 007.491.722-66</p><p>Cidade: Santarém - PA</p><p>Valor Reduzido: R$ 184.407,00</p><p>Valor total atual: R$ 60.424,13</p><p>221537 - PARADIGMA</p><p>URUCU PRODUCOES ARTISTICAS EIRELI</p><p>CNPJ: 09.024.905/0001-76</p><p>Cidade: São Paulo - SP</p><p>Valor Reduzido: R$ 990,00</p><p>Valor total atual: R$ 498.168,00</p><p>222173 - PROGRAMAÇÃO AUDIOVISUAL III</p><p>INSTITUTO CPFL</p><p>CNPJ: 07.234.440/0001-52</p><p>Cidade: Campinas - SP</p><p>Valor Reduzido: R$ 30.360,00</p><p>Valor total atual: R$ 464.079,00</p><p>Art. 3.º - Homologar o(s) projeto(s) cultural(is), relacionado(s) no(s) anexo(s) desta Portaria, para o(s) qual(is) o(s) proponente(s) fica(m) autorizado(s) a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 e no artigo 26 da Lei n.º 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>Art. 4.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOELMA OLIVEIRA GONZAGA</p><p>ANEXO I - ARTIGO 18 , § 1º</p><p>230664 - 13 Festival Cine Favela de Cinema</p><p>ASSOCIACAO CULTURAL ARTISTICA CINE FAVELA</p><p>CNPJ/CPF: 06.373.008/0001-80</p><p>Processo: 01400000711202339</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 398.371,88</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 22/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto pretender realizar a 13ª edição do Festival Cine Favela de Cinema, que tem como objetivo central a difusão de filmes de curta metragem de todos os gêneros e formatos produzidos exclusivamente por ONG's, Associações, Coletivos, Estudantes, Produtores Independentes e Periféricos de todo o Brasil e outros países. O evento é realizado em Heliópolis, com exibições gratuitas e abertas para todas as comunidadeslociasde forma presencial, e para todo o país e países que tenham acesso no formato on-line. Os produtos culturais que serão produzidos por este projeto são: festival/mostra e curso de criação de curta metragem.</p><p>230655 - A Arte de Bordar pelo Brasil - edição 01</p><p>FERNANDA NADAL 00664155944</p><p>CNPJ/CPF: 34.545.783/0001-00</p><p>Processo: 01400000702202348</p><p>Cidade: Ponta Grossa - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 599.324,19</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê a realização e produção de um produto audiovisual, um documentário em média-metragem em linguagem documental, em formato Full HD, com duração de 50 minutos, que apresenta a história da arte do bordado no Brasil e no mundo e sua tradição, através de uma abordagem sociocultural que acompanha a história da artista proponente do projeto, na área do bordado, com mulheres em situação de vulnerabilidade social.</p><p>230654 - Cine Out Jazz</p><p>ADDING Prestação de Serviços de Produção de Eventos Culturais Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 07.555.988/0001-02</p><p>Processo: 01400000701202301</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 396.541,85</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Tudo junto e misturado, o Festival CineOut Jazz levará filmes, música, arte e gastronomia ao Planetário da Gávea receberá a terceira edição do Festival, se transformando em um grande cinema a céu aberto. Focado no jazz, como entrega o nome do evento, o anfiteatro do local, trará grandes e atuais títulos do cinema nacional em 4 dias de festival. O Festival/mostra e a contrapartida social se complementam num evento único ao público.</p><p>230656 - Circula Cine II</p><p>Marco Alexandre Cruz</p><p>CNPJ/CPF: 126.632.308-20</p><p>Processo: 01400000703202392</p><p>Cidade: Monte Azul Paulista - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 398.103,75</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta visa a realização do festival CIRCULA CINE, um projeto de circulação de cinema, com duração de09 meses, na cidade de Cubatão, em bairros e localidades mais afastadas. Será realizada uma sessão em cada apresentação, com filmes de aventura, direcionados ao público infanto-juvenil, permitindo o acesso ao cinema. As exibições ocorrerão em praças públicas com grande circulação de pessoas, para que atinjam o maior público possível. Gênero AVENTURA.</p><p>230659 - DESEJOS</p><p>COMARTE CULTURAL LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 22.570.887/0001-96</p><p>Processo: 01400000706202326</p><p>Cidade: Parnamirim - RN;</p><p>Valor Aprovado: R$ 187.119,90</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a produção de filme curta-metragem ficcional que pretende abordar com humor e seriedade as realações humanas. A obra terá aproximandamente 15 minutos de duração e será finalizada em formato/resolução 4K. O projeto propõe ainda, sessões de exibição do filme seguidas de uma palestra sobre a produção audiovisual como produto complementar às ações de democratização e ampliação de acesso cultural.</p><p>230653 - Espectrofobia</p><p>Lucas Francisco de Oliveira</p><p>CNPJ/CPF: 126.461.939-12</p><p>Processo: 01400000700202359</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 599.946,82</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção audiovisual de um filme de média-metragem de ficção, intitulado Espectrofobia, com duração média de 35 minutos, com o formato de captação e finalização em 2K, escrito e dirigido pelo cineasta Érico Alessandro de Lima Munhoz, abordando a temática sobre fobias, suas causas e consequências. Exibição nos cinemas 100% gratuito, com apresentações 100% gratuitas em cinemas, espaços culturais e diversos.</p><p>230666 - Festival Educação</p><p>Dorotéia Werner Silva</p><p>CNPJ/CPF: 574.339.689-20</p><p>Processo: 01400000713202328</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 183.049,68</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O EducAção - FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINEMA E EDUCAÇÃO é composto por mostras competitivas de filmes produzidos por estudantes do Brasil e da América Latina, além de oficina, palestras e mesas redondas sobre cinema, educação e preservação audiovisual. Terá duração de três dias, com 12 horas de conteúdo por dia. Quatro horas em cada período: manhã, tarde e noite. Será totalmente presencial e realizado em um cinema do centro da cidade, de fácil acesso a toda a população. O acesso ao festival é gratuito.</p><p>230692 - Kamaleoa (Media-metragem em Alagoas)</p><p>EDUCANI PRODUÇÕES EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 22.140.300/0001-09</p><p>Processo: 01400000742202390</p><p>Cidade: Maceió - AL;</p><p>Valor Aprovado: R$ 241.274,00</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto consiste em viabilizar a produção do filme Kamaleoa, ficção que se passa no litoral de Alagoas. Com duração de 25 minutos, o média-metragem é uma versão moderna do mito da Medusa e problematiza as dinâmicas relacionais autointeressadas. Além de evidenciar atrativos turísticos locais e difundir a cultura alagoana e nordestina para o restante do país, beneficiando a cadeia do turismo e da hotelaria, a proposta pretende utilizar a arte como auxiliar na reformulação de cenários traumáticos, abrindo possibilidades para escolhas mais éticas e uma maior qualidade nos laços afetivos. Será exibido no Youtube, em resolução 4K.</p><p>230650 - MC Arte: Ciclo nº2 (Ação Continuada)</p><p>L. A. FERREIRA PRODUCOES</p><p>CNPJ/CPF: 37.281.569/0001-82</p><p>Processo: 01400000697202373</p><p>Cidade: Vitória - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.702.783,01</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de uma Mostra Audiovisual Online (Produto: Mostra/Audiovisual), com curtas metragens brasileiros de até 20 minutos, que reflitam sobre arte, cidade, movimento e sustentabilidade, marcando a fase de transição do projeto MC Arte 2022/2023. O projeto MC Arte compreende um movimento de arte urbana voltada para periferias e interiores brasileiros. Os filmes ficam em cartaz por até 20 dias de duração, contando com votação online que elege o melhor filme da mostra, premiado em dinheiro. A exibição acontece gratuitamente na plataforma do projeto. Realização de pelo menos duas outras mostras audiovisuais de cinema de forma presenciais em comunidades e cidades brasileiras e/ou capixabas. Realização deaté 16 Intervenções Artísticas de Pintura urbana na cidade (Produto: Exposição de Artes).</p><p>230665 - Olhares da Memória - Documentário</p><p>Vito D'Alessio Neto</p><p>CNPJ/CPF: 074.914.358-40</p><p>Processo: 01400000712202383</p><p>Cidade: Itupeva - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 500.000,00</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se da produção de um MÉDIA METRAGEM, de gênero documental, com 26 minutos, e formato de finalização em 4K, que receberá as maiores mentes especializadas do Mundo, para serem entrevistadas a respeito do futuro da memória.</p><p>230651 - Re.Movies</p><p>RETURN SERVICOS DE MARKETING SOCIAL LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 22.191.544/0001-10</p><p>Processo: 01400000698202318</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 191.863,53</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: PRODUTO FESTIVAL/MOSTRA - AUDIOVISUAL:O presente projeto prevê a realização de 4 sessões de cinema ao ar livre abertas a toda a comunidade, num processo de democratização do acesso aos bens culturais, garantindo à população o pleno exercício de seus direitos culturais. O evento ocorrerá na cidade de Dois Irmãos/RS, não haverá itinerância e será aberto à toda população. Serão 2 dias de evento, com 4 sessões de cinema ao ar livre (2 para cada dia). Temática será de filmes baseados em histórias reais e inspiradores, que sejam indicados para todas as idades.</p><p>230657 - SAMBA DO SABADÃO</p><p>Diogo Tamoio Velasque Fedumenti</p><p>CNPJ/CPF: 025.379.559-19</p><p>Processo: 01400000704202337</p><p>Cidade: Cascavel - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.994,38</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O produto principal será 01 programa de samba, pagode e carnaval, com informativos de assuntos relacionados a essa cultura. veiculado tanto via rádio FM, como pela internet (site e faceboock), o projeto oferecerá a um grande público, um programa no período da tarde, aos sábados por 12 meses. Contando ainda com notícias e relatos da tradição dessa cultura. Além do primeiro produto, será realizado uma Palestra pública gratuita, sobre a cultura e história do samba no Brasil e, sobre a história de Grupos Musicais Artistas, inclusive da velha guarda do samba que fizeram a história desse estilo musical no país, garantindo assim acessibilidade e democratização de acesso.</p><p>ANEXO II - aRTIGO 26</p><p>230658 - Velhos Caminhos, Novos Olhares</p><p>MARQUES E MARQUES MULTIMIDIA LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 07.454.637/0001-05</p><p>Processo: 01400000705202381</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 344.086,62</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa criar uma web série com um total de 23 episódios, sendo que cada episódio terá de 05 a 30 minutos de duração. Com o referido produto, buscamos valorizar e ampliar o acesso aos pontos culturais do Estado do Rio Grande do Sulmostrando a população em geral avisão dos imigrantes que ainda vivem nas regiões, contando as histórias que eles tem a contar por meio de um documentário, a fim de torná-las acessíveis ao público em geral. A produção deste conteúdo será realizada em formato de finalização/resolução em Full HD, e será disponibilizado ao público de forma inteiramente gratuita pelas plataformas de Streaming grátis como o "Youtube".</p><p>230660 - Caminhos do Lixo</p><p>MOVIMENTO ECOCULTURAL</p><p>CNPJ/CPF: 03.693.145/0001-03</p><p>Processo: 01400000707202371</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 198.550,00</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto tem por busca democratizar o acesso a cultura e levar a conscientização sobre a importância da reciclagem do lixo por meio da produção deuma web série. A proposta visa produzir 15 quinze episodios da web série que serao publicados em uma unica temporada, seus episódios tem duracao de até 10 minutos cada gravados em Digital HD e será disponibilizada de forma inteiramente gratuita.</p><p>230652 - Desnortedas - Webserie</p><p>CNPJ/CPF: 48.220.054/0001-99</p><p>Processo: 01400000699202362</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 149.997,10</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A websérie transmídia Desnorteadas, dando segmento a primeira temporada já lançada, discute dramas existenciais de mulheres entre 20 e 40 anos, típicos do hiperconectado século XXI, que vivem na metrópole do Rio de Janeiro, tais como ansiedade, autocobranças excessivas, cobranças da sociedade, relacionamentos transitórios, carreira, a exposição nas redes sociais, entre outros. Serão 10 episódios de aproximadamente 10 minutos cada, finalizados em Full HD. O produto B, ação de capacitação e treinamento de pessoas,é composto por cinco palestras gratuitas, online e ao vivo, de 1h de duração cada, sobre temas variados relacionados à narrativa transmídia.</p><p>230690 - Meninas na Ciência?? Desenvolvimento de jogo eletrônico educativo</p><p>Flávia Guimarães de Oliveira Santana 04105847546</p><p>CNPJ/CPF: 15.166.420/0001-10</p><p>Processo: 01400000740202309</p><p>Cidade: Salvador - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 349.999,76</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta visa a criação de um jogo eletrônico educativo em tecnologia 2D que possui como principal objetivo incentivar meninas estudantes a conhecerem e se interessarem por áreas da ciência e tecnologia, valorizando a atuação das mulheres nesses segmentos com o intuito de contribuir para a equidade de gênero nas profissões relacionadas a estas áreas. Ancorado em um processo de desenvolvimento inclusivo - que contará com a participação de grupos focais formados por jogadoras em potencial, em parceria com um núcleo de pesquisa da Fiocruz Bahia - o game será disponibilizado para o público de forma gratuita.</p><p>230671 - Voz dos Oceanos (Game)</p><p>MITO GAMES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 25.100.184/0001-92</p><p>Processo: 01400000719202303</p><p>Cidade: Vitória - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 349.318,32</p><p>Prazo de Captação: 20/02/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção de um jogo educativo Gratuito Web e Mobile(iOS e Android) intitulado "Voz dos Oceanos", com objetivo de criar uma cultura de (Art 18. §3º, Inciso G ) preservação do patrimônio cultural material e imaterial ambiental brasileiro, que contribua para evitar que os oceanos, as praias, a vida marinha e seres humanos sofram com a poluição. O jogo fará parte da vertical de educação gamificada do Voz dos Oceanos da Família Schurmann que está em viagem pelo mundo documentando o impacto de resíduos plásticos nos mares, rios e oceanos; apresentando iniciativas e soluções de comunidades e instituições; e conscientizando a população sobre a importância da preservação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>