<xml><article id="30539395" name="Port46P" idOficio="9401526" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/02/2023" artClass="00017:00020:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="29" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20327061">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 46, DE 12 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 46, DE 12 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional do Rio Grande do Sul - SR(RS) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54220.002439/2006-13 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR(11)Nº 036, de 31 de outubro do ano de 2006, publicada no Diário Oficial da União nº 216, de 10 de novembro do ano de 2006, que criou o que criou o Projeto de Assentamento POSTO AGROPECUÁRIO, código SIPRA RS0133000, localizado no Município de Faxinal do Soturno-RS no Estado do Rio Grande do Sul.</p><p>Considerando a conformidade da área do Projeto de Assentamento POSTO AGROPECUÁRIO com a base cartográfica da SR(RS), de 58,2251 ha para 56,5570 ha, Parecer 216 (15281189); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 58,2251 ha. (cinquenta e oito hectares, vinte e dois ares e cinqüenta e um centiares), constante da Portaria INCRA/SR(11)Nº 036, de 31 de outubro do ano de 2006, publicada no Diário Oficial da União nº 216, de 10 de novembro do ano de 2006, que criou o que criou o Projeto de Assentamento POSTO AGROPECUÁRIO, código SIPRA RS0133000, localizado no Município de Faxinal do Soturno-RS no Estado do Rio Grande do Sul, para a área de 56, 5570 ha. (cinquenta e seis hectares, cinquenta e cinco ares e setenta centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(RS).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>