<xml><article id="30738594" name="Despacho 17.02.2023.MF.12105.100" idOficio="9424367" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="23/02/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="37" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20359644">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Processo nº 12105.100617/2022-59.</p><p>Interessado: Banco do Nordeste do Brasil S/A - BNB.</p><p>Assunto: Minuta de Contrato da Terceira Novação de Dívidas do Fundo de Compensação de Variações Salariais - FCVS, a ser celebrado entre a União e o Banco do Nordeste do Brasil S/A - BNB, no valor bruto de R$ 12.614.472,04 (doze milhões, seiscentos e catorze mil, quatrocentos e setenta e dois reais e quatro centavos), na posição de 01 de maio de 2020, correspondente a 85 (oitenta e cinco) contratos, os quais serão, ao final do procedimento, convertidos em títulos da Dívida Pública Mobiliária Federal destinados à Instituição Credora.</p><p>Considerando que compete à Caixa Econômica Federal manifestar-se quanto à titularidade, ao montante, à liquidez e à certeza da dívida junto ao Fundo de Compensação de Variações Salariais - FCVS, e tendo em vista a manifestação da Secretaria do Tesouro Nacional, atestando, dentre outros atributos, a vantajosidade da novação, bem como a manifestação da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional quanto ao cumprimento dos requisitos legais aplicáveis, reconheço a oportunidade e conveniência da novação e AUTORIZO a contratação, nos termos e nos limites do disposto no § 2º do art. 3º-A da Lei nº 10.150, de 21 de dezembro de 2000, observadas as demais normas e formalidades legais e regulamentares pertinentes.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>