<xml><article id="30615077" name="ATO DECISAO COREN 57-2023 para p" idOficio="9410440" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="14/02/2023" artClass="00070:00244:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem da Paraíba" artSize="12" artNotes="" numberPage="357" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=357" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20339840">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN-PB Nº 57, DE 10 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Autorizar a abertura de Créditos Adicionais Suplementar ao Orçamento Programa para o corrente exercício, no valor de R$ 222.000,00 (duzentos e vinte e dois mil reais)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-PB Nº 57, DE 10 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Autorizar a abertura de Créditos Adicionais Suplementar ao Orçamento Programa para o corrente exercício, no valor de R$ 222.000,00 (duzentos e vinte e dois mil reais)</p><p>A Presidente do Conselho Regional de Enfermagem da Paraíba (COREN/PB), em conjunto com a Conselheira Secretária em exercício da Autarquia, no uso de suas atribuições legais e regimentais conferidas na Lei nº 5.905/1973, bem como pelo Regimento Interno da Autarquia e, CONSIDERANDO o que dispõe o Art. 167, inc. V e § 2º da Constituição Federal do Brasil; CONSIDERANDO o constante do capítulo V - Dos créditos Adicionais - artigos 40 a 46, e seus parágrafos e incisos, da Lei nº 4.320/64; CONSIDERANDO o constante do Capítulo IV - Dos créditos Adicionais - artigos 87 a 90 do Regulamento da Administração Financeira e Contábil do Sistema COFEN e Conselhos Regionais, aprovado pela Resolução COFEN nº 340/2008; CONSIDERANDO a necessidade de adequar o orçamento para o corrente exercício às novas políticas da administração, suplementando algumas dotações orçamentárias, para suporte das despesas que serão ordenadas; CONSIDERANDO o constante dos demonstrativos anexos que apresentam a situação do orçamento em razão da execução orçamentária no decorrer do exercício;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de reajustar as dotações que se apresentam insuficientes no Orçamento para o Exercício de 2023; CONSIDERANDO o teor do despacho da contadoria e o parecer de nº 02/2023 da Controladoria do COREN-PB; CONSIDERANDO por fim, a deliberação dos conselheiros em sua 907 Reunião Ordinária de Plenário, ocorrida em 10 de fevereiro de 2023. decidem:</p><p>Art. 1º Autorizar a Abertura de Créditos Adicionais Suplementares no valor de R$ 222.000,00 (duzentos e vinte e dois mil reais), destinados ao reforço de dotação no orçamento vigente, conforme segue:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03.000</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DA PARAÍBA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2001</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>Manutenção das Atividades do COREN-PB</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3390.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras Despesas Correntes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>222.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total das Suplementações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>222.000,00</p></td></tr></table><p>Art. 2º Constituem recursos para complementar a abertura do Crédito de que trata o artigo 1º desta decisão a anulação parcial de dotações consignadas no orçamento vigente, no valor de R$ 222.000,00 (duzentos e vinte e dois mil reais), conforme segue:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03.000</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DA PARAÍBA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2001</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>Manutenção das Atividades do COREN-PB</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3390.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras Despesas Correntes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4490.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Investimentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total das Anulações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>222.000,00</p></td></tr></table><p>Art. 3º O valor do orçamento para o corrente exercício, mesmo em face das alterações ora aprovadas, permanecerá o mesmo no valor de R$ 11.164.000,00 (onze milhões cento e sessenta e quatro mil reais). Art. 4º Os efeitos da presente Decisão produzirão efeitos a partir da data de sua publicação na imprensa oficial. Art.5º Revogar a Decisão COREN-PB nº 41/2023.</p><p></p><p class="assina">Rayra Maxiana Santos Beserra de Araújo</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Cátia Jussara de Oliveira Ferreira</p><p class="cargo">Secretaria</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>