<xml><article id="30703536" name="DELIBERACAO 43" idOficio="9421131" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="17/02/2023" artClass="00049:00007:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00009" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="198" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=198" editionNumber="35" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20354975">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 43, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 43, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, fundamentada no Voto DLL - 14, de 16 de fevereiro de 2023, considerando a Resolução nº 5.999, de 3 de novembro de 2022, e no que consta do processo nº 50500.172066/2022-51, delibera:</p><p>Art. 1º Aprovar a minuta de Termo de Referência de Ambiente Regulatório Experimental (Sandbox Regulatório), a ser celebrado entre a ANTT e a Concessionária do Sistema Rodoviário Rio - São Paulo S.A. - CCR RioSP, visando o teste de sistema de cobrança de pedágio eletrônico em fluxo livre (Free Flow), na BR 101/RJ, conforme a documentação acostada aos autos do processo nº 50500.172066/2022-51.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Trabalho especifica ações pertinentes ao teste e constitui parte do Termo de Referência.</p><p>Art. 2º Determinar a divulgação do Termo de Referência de Ambiente Regulatório Experimental (Sandbox Regulatório) no endereço eletrônico da ANTT.</p><p>Art. 3º Tendo em vista o caráter experimental, a fiscalização da evasão de pedágio se iniciará após 3 (três) meses do início da operação do sistema de cobrança do pedágio eletrônico de que trata o Termo de Referência de Ambiente Regulatório Experimental, objeto desta deliberação</p><p>Art. 4º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL VITALE RODRIGUES</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>