<xml><article id="30782535" name="Desp-159_2023" idOficio="9429736" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="27/02/2023" artClass="00034:00037:02972:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria III/Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" artSize="12" artNotes="" numberPage="76" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=76" editionNumber="39" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20367044">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO SIM-ANP Nº 159, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO SIM-ANP Nº 159, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA E MOVIMENTAÇÃO da AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, em cumprimento ao art. 14 da Resolução ANP nº 52, de 02 de dezembro de 2015, tendo em vista o que consta do processo ANP nº 48610.201327/2023-40, resolve:</p><p>Fica disponível o Sumário do Projeto pretendido pela empresa Trident Energy do Brasil Ltda. no Município de Quissamã / RJ, referente a construção de 01 (uma) Estação de Medição (EMED) localizada na Estação de Barra do Furado, para medição de Transferência de Custódia do Petróleo proveniente do oleoduto de Enchova, produção do cluster de Pampo &amp; Enchova, composto pelas plataformas PCE-1, P-08 e PPM-1, constante no processo de referência no Sistema Eletrônico de Informações - SEI, a ser acessado em http://www.anp.gov.br/processo-eletronico-sei.</p><p>Todo o processo está disponível para consulta, estando as características principais do projeto resumidas nos documentos de referência SEI nº 2822350, SEI nº 2835392 e SEI nº 2748378.</p><p>Os comentários e sugestões devem ser encaminhados à "Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" da ANP em até 30 (trinta) dias contados a partir da publicação, com endereçamento à Avenida Rio Branco, 65 - 17º andar, Centro, Rio de Janeiro, RJ, CEP 20090-004, ou através do endereço eletrônico sim@anp.gov.br.</p><p>Informo que a documentação apresentada pela empresa Trident Energy do Brasil Ltda. continua em processo de análise pela ANP e que a publicação do presente despacho não implica autorização prévia outorgada pela ANP.</p><p class="assina">HELIO DA CUNHA BISAGGIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>