<xml><article id="30407212" name="PORTARIA MTUR NA 01 - FLUXO DE D" idOficio="9386220" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/02/2023" artClass="00050:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20305520">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MTUR Nº 1, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria MTur nº 30, de 7 de junho de 2022, que estabelece orientações e procedimentos para a tramitação e o tratamento de denúncias e comunicações de irregularidades no âmbito do Ministério do Turismo.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MTUR Nº 1, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria MTur nº 30, de 7 de junho de 2022, que estabelece orientações e procedimentos para a tramitação e o tratamento de denúncias e comunicações de irregularidades no âmbito do Ministério do Turismo.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO TURISMO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto, no Decreto nº 11.361, de 1º de janeiro de 2023, e considerando o disposto nos Capítulos III e IV da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, na Lei nº 12.527, 18 de novembro de 2011, na Lei nº 13.608, de 10 de janeiro de 2018, na Lei º 12.813, de 16 de maio de 2013, no Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018, no Decreto nº 10.153, de 3 de dezembro de 2019, no Decreto nº 10.046, de 09 de outubro de 2019, na Portaria CGU nº 581, de 09 de março de 2021, e na Instrução Normativa OGU nº 7, de 8 de maio de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º O preâmbulo da Portaria MTur nº 30, de 7 de junho de 2022, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"A MINISTRA DE ESTADO DO TURISMO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no no Decreto nº 11.361, de 1º de janeiro de 2023, e considerando o disposto nos Capítulos III e IV da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, na Lei nº 12.527, 18 de novembro de 2011, na Lei nº 13.608, de 10 de janeiro de 2018, na Lei º 12.813, de 16 de maio de 2013, no Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018, no Decreto nº 10.153, de 3 de dezembro de 2019, no Decreto nº 10.046, de 09 de outubro de 2019, na Portaria CGU nº 581, de 09 de março de 2021, e na Instrução Normativa OGU nº 7, de 8 de maio de 2019, resolve:" (NR)</p><p>Art. 2º A Portaria MTur nº 30, de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 2º......................................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>II - comunicação de irregularidade - informação, de qualquer origem, acerca de suposta prática de irregularidade ou ato ilícito, na qual não seja possível identificar a autoria da comunicação;</p><p>........................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 3º.....................................................................................................................</p><p>..................................................................................................................................</p><p>§ 4º Na hipótese de a denúncia ou comunicação de irregularidade ser recebida em meio físico, e-mail, telefone, presencialmente, ou qualquer outro meio de atendimento, a Ouvidoria promoverá sua inserção no Sistema referido no caput, e no caso da denúncia, após autorização prévia do denunciante, informando inclusive quanto à criação de cadastro, se necessário.</p><p>......................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 8º ....................................................................................................................</p><p>..................................................................................................................................</p><p>II - arquivar:</p><p>a) a denúncia e comunicação de irregularidade quando não for possível identificar o órgão ou entidade competente para tratar o assunto;</p><p>b) a comunicação de irregularidade quando o órgão ou entidade competente não integrar Sistema de Ouvidorias do Governo Federal; ou</p><p>c) excepcionalmente, em circunstâncias necessárias à proteção integral ao denunciante, devidamente justificadas no histórico da manifestação e comunicadas ao manifestante.</p><p>....................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 10. Na fase da habilitação da denúncia ou da comunicação de irregularidade, deverá a Ouvidoria, considerando a competência do Ministério do Turismo, verificar a existência de requisitos mínimos de autoria, materialidade e relevância da irregularidade ou do ato ilícito que ampare sua apuração pelo órgão responsável.</p><p>..............................................................................................................................</p><p>§4º O pedido de complementação de informações suspende, por uma única vez, o prazo previsto no caput do art. 16 desta Portaria, que será retomado a partir da resposta do denunciante.</p><p>...................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 07 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">DANIELA CARNEIRO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>