<xml><article id="30404015" name="Portarias Ana 01.02.2023 A" idOficio="9385686" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20304814">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.631, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.631, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.045622/2016-44, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, TEODÓCIA AMÉLIA DE LA CRUZ TREJO, de nacionalidade peruana, filha de Gabriel de la Cruz e de Teocacia Trejoa, nascida na República do Peru, em 17 de junho de 1960, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 6 (seis) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.632, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.000737/2018-82, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, LUIS CARLOS APARICIO CASTELLANOS, de nacionalidade colombiana, filho de Guilermo Aparicio Escobar e de Matilde Castellanos, nascido na República da Colômbia, em 12 de dezembro de 1980, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos, 9 (nove) meses e 10 (dez) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p>PORTARIA Nº 1635, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08500.041138/2017-96, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, SIMON PIERRE MAKONGO, de nacionalidade camaronesa, filho de Luis Betoko e de Agnes Epeti, nascido na República dos Camarões, em 5 de maio de 1961, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 2 (dois) anos e 10 (dez) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.636, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.058647/2019-51, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, NELSON BERA BIERA ou NELSON VERA VIERA, de nacionalidade paraguaia, filho de Nestor Bera Barella e de Irmã Biera Gomes, nascido na República do Paraguai, em 22 de novembro de 1998, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 4 (quatro) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.637, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>DECLARAR a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>ALINE MIRELLA ELIAS CALDEIRA DANTAS, nascida em 29 de agosto de 1985, filha de José Luiz Caldeira Dantas e de Regina Stela Elias, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.005731/2023-69);</p><p>LUCIENE ARAKI, nascida em 30 de julho de 1981, filha de Yassuhiro Araki e de Midori Abe Araki, adquirindo a nacionalidade Japonesa. (Processo nº 08018.005054/2023-89) e;</p><p>LUKAS DURNER, nascido em 16 de janeiro de 1992, filho de Gerhard Georg Durner e de Eva-Maria Durner, adquirindo a nacionalidade Alemã. (Processo nº 08018.005198/2023-35).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.638, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>JUN XIANG LIN, nascido em 17 de maio de 2012, filho de XU LIN e de LIRONG LIU, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.005432/2023-24);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, o requerente deverá apresentar a página de identificação do passaporte chinês no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.639, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>ESTER ANA CHEN, nascida em 20 de dezembro de 2008, filha de GUOJUN CHEN e de LIFEN CHEN, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.005545/2023-20);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, o requerente deverá apresentar a página de identificação do passaporte chinês no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.640, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>RECONHECER E CERTIFICAR ao português abaixo relacionado a igualdade de direitos e obrigações civis, nos termos dos Arts. 12, 13 e 15 do Tratado de Amizade, Cooperação e Consulta entre a República Federativa do Brasil e a República Portuguesa, promulgado pelo Decreto nº 3.927, de 19 de setembro de 2001, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil, salvo o gozo dos direitos políticos:</p><p>RUI MANUEL OLIVEIRA AZEVEDO - F042908-G, natural de Portugal, nascido em 07 de novembro de 1952, filho de Jaime Antonio de Azevedo e de Maria Fernanda Oliveira Azevedo, residente no Estado de Pernambuco/PE (Processo nº 08000.002400/2023-66).</p><p class="assina">ANA CLARA FORMIGA FERREIRA DO CARMO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>