<xml><article id="30615808" name="Resolucao n 818" idOficio="9410596" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="14/02/2023" artClass="00069:00004:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00001" artCategory="Poder Judiciário/Superior Tribunal de Justiça/Conselho da Justiça Federal/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="352" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=352" editionNumber="32" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20340068">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 818 - CJF, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre alteração da Resolução CJF n. 4, de 14 de março de 2008 e da Resolução CJF n. 3, de 10 de março de 2008.  ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 818 - CJF, DE 13 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre alteração da Resolução CJF n. 4, de 14 de março de 2008 e da Resolução CJF n. 3, de 10 de março de 2008.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO DA JUSTIÇA FEDERAL, no uso de suas atribuições legais, tendo em vista o decidido no Processo n. 0001002-13.2021.4.90.8000, na sessão realizada em 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o art. 1º, parágrafo único, da Resolução CJF n. 4, de 14 de março de 2008, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º [...]</p><p>Parágrafo único. Aos pagamentos de parcela remuneratória que tenha seu valor expresso regularmente em base mensal, quando calculados de forma proporcional a dias do mês, deve ser aplicada fração em que conste, como numerador, o número de dias correspondentes ao pagamento e, como denominador, o número de dias do respectivo mês." (NR)</p><p>Art. 2º Alterar o art. 55, § 4º, da Resolução CJF n. 3, de 10 de março de 2008, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 55. [...]</p><p>§ 4º A substituição que se der por período incompleto do mês calendário será calculada de forma proporcional, por fração em que conste, como numerador, o número de dias substituídos no curso do mês e, como denominador, o número de dias do respectivo mês." (NR)</p><p>Art. 3º Até a efetiva implantação do Sistema Eletrônico de Recursos Humanos, prevista no art. 2º da Resolução CJF n. 696, de 15 de março de 2021, o Conselho e os órgãos da Justiça Federal de 1 <sup>o</sup> e 2 <sup>o</sup> graus ficam autorizados a utilizar a base de 30 dias como denominador nos cálculos de parcela remuneratória de que trata esta Resolução.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">Min. MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>