<xml><article id="30398919" name="PUBLICACAO03" idOficio="9384878" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/02/2023" artClass="00016:00012:00025:00015:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral do Material/Diretoria Industrial da Marinha/Centro de Manutenção de Sistemas" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20303416">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 3 CMS, de 25 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 3 CMS, de 25 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO CENTRO DE MANUTENCAO DE SISTEMAS DA MARINHA, no uso das atribuicoes e com fundamento no inciso XIV do art. 78 da Lei no. 8.666, de 21 de junho de 1993, resolve:</p><p>Art. 1 Suspender o prazo de execucao do contrato administrativo no. 44021 2022 002 00, referente ao Termo de Justificativa de Inexigibilidade no. 002 2022, por vinte e nove dias, de 12 de janeiro de 2023 a 09 de fevereiro de 2023, firmado com a empresa SAFRAN ELECTRONICS E DEFENSE BRAZIL LTDA, cujo objeto e a prestacao de servicos de avaliacao de pane, para posteriores solucoes tecnicas de manutencao e correcao, no navegador inercial SIGMA 40 e sua interface com o Sistema de Armas, instalado na Corveta Barroso, que sera prestado nas condicoes estabelecidas no Projeto Basico e demais documentos que compoem o processo no. 63075.000265 2022 78, em atendimento ao parecer de suspensao de 12 de janeiro de 2022, emitido pelo encarregado da Secao de Agulhas Giroscopicas, fiscal do contrato.</p><p>Art. 2 Sendo assim, o prazo de execucao do termo de contrato administrativo no. 44021 2022 002 00, cuja vigencia e de doze meses, sera prorrogado ate 30 de julho de 2023.</p><p>Art. 3 Esta Portaria entra em vigor na presente data.</p><p class="assina">Capitão de Mar e Guerra (EN) MARCELO ALVES FELZKY</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>