<xml><article id="30473034" name="Ata_1_1C_24_01_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9393285" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="06/02/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="98" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=98" editionNumber="26" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20315345">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 68/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.420/2022-6</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar</p><p>3. Interessadas: Sandra Helena dos Santos Ferreira da Silva (012.858.797-08), Maria Helena de Morais dos Santos (906.972.946-68), Maria Teresa Santos da Silva Aguiar (004.611.497-10) e Tânia Regina dos Santos Lima (782.110.697-68)</p><p>4. Órgão: Comando da Marinha</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar deferida pelo Comando da Marinha,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de interesse das sras. Sandra Helena dos Santos Ferreira da Silva, Maria Helena de Morais dos Santos, Maria Teresa Santos da Silva Aguiar e Tânia Regina dos Santos Lima, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelas interessadas, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do RITCU;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação às sras. Sandra Helena dos Santos Ferreira da Silva, Maria Helena de Morais dos Santos, Maria Teresa Santos da Silva Aguiar e Tânia Regina dos Santos Lima, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que as interessadas tiveram ciência desta deliberação; e</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do RITCU, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 24/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0068-01/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 69/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.139/2019-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Nestor Vicente dos Santos (174.226.635-53); Susete Nascimento da Silva (338.875.195-15).</p><p>3.3. Recorrente: Susete Nascimento da Silva (338.875.195-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Wenceslau Guimarães - BA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Lucas Santos Ribeiro (34.476/OAB-BA), representando Susete Nascimento da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este recurso de reconsideração interposto pela Sra. Susete Nascimento da Silva, ex-Prefeita do Município de Wenceslau Guimarães/BA, de 2009 a 2012, contra o Acórdão 9.395/2020-1ª Câmara, que julgou tomada de contas especial em razão da omissão no dever de prestar contas da aplicação dos recursos repassados no âmbito do Convênio 701768/2010 (Siafi 662901), cujo objeto foi a "construção de unidade de educação infantil - Proinfância",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas de União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração interposto pela Sra. Susete Nascimento da Silva para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência à recorrente do teor desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 24/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0069-01/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 70/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.647/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Atos de Admissão</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Josue Jonas Kothe (019.929.520-43).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de admissão de pessoal emitido pela Caixa Econômica Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento na Constituição Federal, art. 71, inciso III, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, inciso V, 39, inciso I, e 41, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de admissão do Sr. Josue Jonas Kothe;</p><p>9.2. determinar à Caixa Econômica Federal que:</p><p>9.2.1. acompanhe os desdobramentos da Ação Civil Pública 0000059-10.2016.5.10.0006, em trâmite na Justiça Trabalhista da 10ª Região, e, caso venha a ser desconstituída a sentença ora favorável ao interessado, torne sem efeito seu ato de admissão aos quadros da empresa e providencie o cadastramento de seu desligamento no sistema e-Pessoal; e</p><p>9.2.2. dê ciência desta deliberação ao Sr. Josue Jonas Kothe.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 24/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0070-01/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 71/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.019/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Eni Iasodara Laborda Fernandes (111.278.805-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal da Bahia.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de servidora da Universidade Federal da Bahia,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III IX, e na Lei .443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria à sra. Eni Iasodara Laborda Fernandes e negar registro ao respectivo ato;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos em boa-fé, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência desta Corte;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal da Bahia que adote as seguintes providências:</p><p>9.3.1. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à sra. Eni Iasodara Laborda Fernandes no prazo de quinze dias e faça juntar o comprovante de notificação nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. suspenda os pagamentos realizados com base no ato ora impugnado no prazo de quinze dias, contados a partir da notificação, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 24/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0071-01/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 72/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.081/2022-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ruy Moraes de Oliveira (791.849.798-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de aposentadoria de servidor do Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria ao sr. Ruy Moraes de Oliveira e negar registro ao respectivo ato;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos em boa-fé, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência desta Corte;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região que adote as seguintes providências:</p><p>9.3.1. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao sr. Ruy Moraes de Oliveira no prazo de quinze dias e faça juntar o comprovante de notificação a estes autos nos quinze dias subsequentes;</p><p>9.3.2. suspenda os pagamentos com base no ato ora impugnado no prazo de quinze dias, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 24/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0072-01/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 73/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.908/2021-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Celina Maria Frederigue de Brito Soares (025.112.328-63).</p><p>3.2. Recorrente: Celina Maria Frederigue de Brito Soares (025.112.328-63).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame, em processo de aposentadoria, interposto pela sra. Celina Maria Frederigue de Brito Soares contra o Acórdão 316/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar a ele parcial provimento;</p><p>9.2. tornar sem efeito os subitens 1.7.2.1 e 1.7.2.3 do Acórdão 316/2022-1ª Câmara;</p><p>9.3. esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria da interessada, motivada pela incorporação - assentada em decisão judicial transitada em julgado - de "quintos" ou "décimos" de função comissionada após a edição da Lei 9.624/1998, os efeitos do título de inatividade subsistem, em conformidade com a modulação estabelecida pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, sendo desnecessária, assim, a emissão de novo ato;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 24/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0073-01/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 74/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 025.533/2021-5.</p><p>1.1. Apenso: 000.681/2022-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Emmanuel Roque Pavesi Spricigo (007.199.499-80); Farmácia Beng Ltda. (11.460.092/0001-09); Naria Inez Martins Lopes Pavesi Spricigo (009.083.019-95).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde (FNS/MS), em desfavor do estabelecimento comercial Masterfarma Tijucas do Sul/Farmácia Beng Ltda., solidariamente com o Sr. Emmanuel Roque Pavesi Spricigo e a Sra. Naria Inez Martins Lopes Pavesi Spricigo, em razão da aplicação irregular de recursos do Sistema Único de Saúde (SUS) no âmbito do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular (PFPB), no período de 14/3/2013 a 17/2/2016;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992, considerar revéis, para todos os efeitos, o estabelecimento comercial Masterfarma Tijucas do Sul/Farmácia Beng Ltda. e os Srs. Emmanuel Roque Pavesi Spricigo e Naria Inez Martins Lopes Pavesi Spricigo, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c" da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, julgar irregulares as contas do estabelecimento comercial Masterfarma Tijucas do Sul/Farmácia Beng Ltda. e dos Srs. Emmanuel Roque Pavesi Spricigo e Naria Inez Martins Lopes Pavesi Spricigo, e condená-los, solidariamente, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento das dívidas aos cofres do Fundo Nacional de Saúde, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data dos recolhimentos, na forma prevista na legislação em vigor, abatendo-se, na oportunidade, os valores já ressarcidos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/03/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/04/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/05/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/05/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/05/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/06/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>586,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41,31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.573,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/07/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/08/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.853,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/08/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41,31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/08/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.005,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>732,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>966,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.389,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.481,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.453,14</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.403,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.014,47</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.931,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.922,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.905,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/02/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.324,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.004,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.987,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.886,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.696,49</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.726,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/05/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.232,71</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.449,79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>07/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.947,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.304,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/07/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/08/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.451,41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.348,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.409,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.271,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.902,58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.398,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.319,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.961,25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.986,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.556,25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.614,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/02/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.242,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/02/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.401,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/02/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/03/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.177,87</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/03/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.849,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/03/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/04/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.627,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/04/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.494,23</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/04/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/05/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.129,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/05/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.939,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/05/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/06/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.296,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/06/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/06/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.051,05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/07/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.050,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/07/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/07/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.122,79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/08/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.934,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/08/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>06/08/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.136,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/08/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.497,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/08/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.365,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.665,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.853,87</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.423,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.946,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.169,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.824,71</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/01/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.190,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/01/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.950,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/02/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.682,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/02/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.564,20</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao estabelecimento comercial Farmácia Masterfarma Tijucas do Sul/Farmácia Beng Ltda. e aos Srs. Emmanuel Roque Pavesi Spricigo e Naria Inez Martins Lopes Pavesi Spricigo a multa individual prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 48.000,00 (quarenta e oito mil reais) para cada responsável, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a" do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. dar ciência deste acórdão aos responsáveis e ao Fundo Nacional de Saúde; e</p><p>9.6. dar ciência deste acórdão à Procuradoria da República no Estado do Paraná, nos termos dos arts. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 e 209, § 7º, do Regimento Interno do TCU, para a adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 24/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0074-01/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 75/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 026.777/2020-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19)</p><p>3.2. Responsável: Amenaide de Carvalho Moreira (133.788.561-49)</p><p>4. Órgão: Prefeitura Municipal de Paratinga/BA</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>7. Unidade técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE)</p><p>8. Representação legal: Marla Maiara Oliveira de Jesus (OAB/BA 30.807) e Bruna Santiago de Andrade (OAB/BA 37.421).</p><p>9. Acórdão:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos de processo de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo em face da não comprovação da regular utilização dos recursos repassados por força do Convênio 434/2008,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, e com os arts. 1º, inciso I, 209, inciso III, 210 e 214, inciso III, do RITCU, julgar irregulares as contas da sra. Amenaide de Carvalho Moreira, condenando-a ao pagamento da quantia abaixo discriminada, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir da data indicada, até a do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor original (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da ocorrência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>145.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2008</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar à sra. Amenaide de Carvalho Moreira multa no valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais), nos termos do art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c art. 267 do RITCU, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a data do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não sejam atendidas as notificações;</p><p>9.4. autorizar, caso solicitado, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217 do RITCU, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovação perante o Tribunal do recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovação do recolhimento das demais parcelas, devendo incidir sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.5. alertar à responsável que a inadimplência de qualquer parcela acarretará o vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.6. dar ciência da presente deliberação ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado da Bahia, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do RITCU; e</p><p>9.7. dar ciência do presente acórdão à responsável, ao Ministério do Turismo e à Prefeitura Municipal de Paratinga/BA.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 24/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0075-01/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 76/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.017/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Admissão</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Martins Santana Neto (041.629.955-59).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de admissão de empregado na Caixa Econômica Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, I, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de admissão do sr. Martins Santana Neto;</p><p>9.2. determinar à Caixa Econômica Federal que:</p><p>9.2.1. acompanhe os desdobramentos da Ação Civil Pública 0000059-10.2016.5.10.0006, em trâmite na Justiça Trabalhista da 10ª Região, e, caso venha a ser desconstituída a sentença ora favorável ao interessado, torne sem efeito seu ato de admissão aos quadros da empresa e providencie o cadastramento de seu desligamento no sistema e-Pessoal; e</p><p>9.2.2. dê ciência desta deliberação ao sr. Martins Santana Neto.</p><p>10. Ata n° 1/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 24/1/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0076-01/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>