<xml><article id="30451865" name="ADE5RF1" idOficio="9391493" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="03/02/2023" artClass="00027:00025:00432:00097:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 5ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="25" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20312907">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF05 Nº 1, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a empresa TPC Logística Nordeste S.A a operar o regime aduaneiro especial de Depósito Alfandegado Certificado (DAC) nas dependências do seu Centro Logístico e Industrial Aduaneiro (CLIA).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF05 Nº 1, DE 1º DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a empresa TPC Logística Nordeste S.A a operar o regime aduaneiro especial de Depósito Alfandegado Certificado (DAC) nas dependências do seu Centro Logístico e Industrial Aduaneiro (CLIA).</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 5ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, tendo em vista o disposto no art. 3º da Instrução Normativa SRF nº 266, de 23 de dezembro de 2002, e o que consta no processo nº 12689.000585/2003-14, declara:</p><p>Art. 1º Fica a empresa TPC Logística Nordeste S.A, com sede na Rua B, número 552, Quadra 3, Lotes 1 a 11 - Setor de Serviços do Centro Industrial de Aratu - CIA/SUL, Simões Filho/BA, inscrita no CNPJ nº 13.332.013/0001-00, autorizada, a título precário, a operar o regime aduaneiro especial de Depósito Alfandegado Certificado (DAC) de que trata o art. 6º do Decreto-lei nº 2.472, de 1º de setembro de 1988, para carga geral, nas dependências do seu Centro Logístico e Industrial Aduaneiro (CLIA), alfandegado mediante Ato Declaratório Executivo SRRF05 nº 12, de 13 de agosto de 2020.</p><p>Art. 2º O controle do DAC será feito por meio de Sistema Informatizado de Controle Aduaneiro (SICA), previsto no art. 17 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, com segregação feita por modo virtual, conforme § 1º do Art. 8º da mesma Portaria.</p><p>Art. 3º Fica revogado o Ato Declaratório Executivo SRRF05 nº 3, de 5 de março de 2015.</p><p>Art. 4º Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">FRANCISCO LESSA RIBEIRO JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>