<xml><article id="30393098" name="Habilitacao de Terminal ao Trafe" idOficio="9383832" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="01/02/2023" artClass="00040:00017:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00003" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários/Superintendência de Outorgas" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20302137">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO  Nº 1, de 31 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 1, de 31 de janeiro de 2023</p><p>Despacho de Habilitação de Instalação ao Tráfego Internacional - HTI</p><p>Assunto: Habilitação de terminal de uso privado ao tráfego internacional</p><p>Interessado: PETROBRAS TRANSPORTE S.A - TRANSPETRO</p><p>Processo nº 50300.001939/2008-41</p><p>O SUPERINTENDENTE DE OUTORGAS DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS - ANTAQ, em observância ao disposto no inciso III do art. 47 do Regimento Interno, com base na Lei 10.233, de 05 de junho de 2001, no inciso XXXII do art. 3º do Regulamento aprovado pelo Decreto nº 4.122, de 13 de fevereiro de 2002, no disposto no art. 6º do Decreto nº 6.759, de 5 de fevereiro de 2009, combinado com §2º do art. 30 da Resolução Normativa ANTAQ nº 71, de 30 de março de 2022 e tendo em vista o que consta do Processo nº 50300.001939/2008-41, resolve:</p><p>Habilitar ao tráfego internacional as instalações do Terminal de Uso Privado - TUP denominado Terminal Aquaviário de Barra do Riacho, localizado na Rodovia ES-010, Km 60, Barra do Riacho, no município de Aracruz/ES, operado pela empresa PETROBRAS TRANSPORTE S.A - TRANSPETRO, pessoa jurídica de direito privado, inscrita no CNPJ/MF sob o n° CNPJ 02.709.449/0095-39, com sede na Rodovia ES 10, Km 60, s/n, Aracruz, ES, CEP 29197-554, face ao atendimento às condições adequadas para a realização de operações portuárias, respeitadas as características do projeto, o atendimento às exigências dos demais órgãos envolvidos e o disposto no Contrato de Adesão nº 02/2020-MINFRA..</p><p class="assina">MARCUS VINICIUS TAVARES SILVEIRA</p><p class="cargo">Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>