<xml><article id="30813178" name="Port. Martha 28.02.2023" idOficio="9433796" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/02/2023" artClass="00032:00032:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="40" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20372654">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.749, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.749, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.002434/2015-51, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, PAUL BARRY CLARK, de nacionalidade neozelandesa, filho de Eduard Charles Clark e de Noeline Rhona, nascido na Nova Zelândia, em 29 de agosto de 1951, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 23 (vinte e três) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.750, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.002731/2012-43, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, WILSON OMAR GOICOA TRIEVEL, de nacionalidade uruguaia, filho de Wilson Goicoa e de Odita Ondina Trivel, nascido em Antigas, na República Oriental do Uruguai, em 7 de março de 1962, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 10 (dez) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>