<xml><article id="30406701" name="Res_REA_13.460 a 13.482_2023_SCG" idOficio="9386139" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="01/02/2023" artClass="00034:00029:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00005" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="23" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20305381">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 24 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÕES AUTORIZATIVAS DE 24 DE JANEIRO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Nº 13.460. Processo nº: 48500.004163/2020-17. Interessado: Serra da Palmeira Energia 1 Ltda.. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 1 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira I, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049818-1.01.</p><p>Nº 13.461. Processo nº: 48500.004185/2020-79. Interessado: Serra da Palmeira Energia 2 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 2 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira II, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049819-0.01.</p><p>Nº 13.462. Processo nº: 48500.004166/2020-42. Interessado: Serra da Palmeira Energia 3 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 3 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira III, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049820-3.01.</p><p>Nº 13.463. Processo nº: 48500.004167/2020-97. Interessado: Serra da Palmeira Energia 4 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 4 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira IV, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049821-1.01.</p><p>Nº 13.464. Processo nº: 48500.004188/2020-11. Interessado: Serra da Palmeira Energia 5 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 5 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira V, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049822-0.01.</p><p>Nº 13.465. Processo nº: 48500.004194/2020-60. Interessado: Serra da Palmeira Energia 6 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 6 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira VI, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049823-8.01.</p><p>Nº 13.466. Processo nº: 48500.004182/2020-35. Interessado: Serra da Palmeira Energia 7 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 7 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira VII, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049824-6.01.</p><p>Nº 13.467. Processo nº: 48500.004196/2020-59. Interessado: Serra da Palmeira Energia 8 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 8 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira VIII, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049825-4.01.</p><p>Nº 13.468. Processo nº: 48500.004165/2020-06. Interessado: Serra da Palmeira Energia 9 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 9 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira IX, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049826-2.01.</p><p>Nº 13.469. Processo nº: 48500.004168/2020-31. Interessado: Serra da Palmeira Energia 10 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 10 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira X, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049827-0.01.</p><p>Nº 13.470. Processo nº: 48500.004191/2020-26. Interessado: Serra da Palmeira Energia 11 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 11 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XI, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049828-9.01.</p><p>Nº 13.471. Processo nº: 48500.004162/2020-64. Interessado: Serra da Palmeira Energia 12 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 12 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XII, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049829-7.01.</p><p>Nº 13.472. Processo nº: 48500.004187/2020-68. Interessado: Serra da Palmeira Energia 13 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 13 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XIII, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049830-0.01.</p><p>Nº 13.473. Processo nº: 48500.004184/2020-24. Interessado: Serra da Palmeira Energia 14 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 14 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XIV, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049831-9.01.</p><p>Nº 13.474. Processo nº: 48500.004195/2020-12. Interessado: Serra da Palmeira Energia 15 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 15 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XV, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049832-7.01.</p><p>Nº 13.475. Processo nº: 48500.004193/2020-15. Interessado: Serra da Palmeira Energia 16 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 16 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XVI, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049833-5.01.</p><p>Nº 13.476. Processo nº: 48500.004183/2020-80. Interessado: Serra da Palmeira Energia 17 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 17 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XVII, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049834-3.01.</p><p>Nº 13.477. Processo nº: 48500.004186/2020-13. Interessado: Serra da Palmeira Energia 18 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 18 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XVIII, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049835-1.01.</p><p>Nº 13.478. Processo nº: 48500.004189/2020-57. Interessado: Serra da Palmeira Energia 19 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 19 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XIX, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049836-0.01.</p><p>Nº 13.479. Processo nº: 48500.004190/2020-81. Interessado: Serra da Palmeira Energia 20 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 20 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XX, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049837-8.01.</p><p>Nº 13.480. Processo nº: 48500.004192/2020-71. Interessado: Serra da Palmeira Energia 21 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 21 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XXI, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049838-6.01.</p><p>Nº 13.481. Processo nº: 48500.004164/2020-53. Interessado: Serra da Palmeira Energia 22 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 22 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XXII, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049839-4.01.</p><p>Nº 13.482. Processo nº: 48500.004161/2020-10. Interessado: Serra da Palmeira Energia 23 Ltda. Objeto: Transfere para Serra da Palmeira Energia 23 Ltda. a autorização da Central Geradora Eólica - EOL Serra da Palmeira XXIII, cadastrada sob o Código Único de Empreendimentos de Geração - CEG EOL.CV.PB.049840-8.01.</p><p>As íntegras destas Resoluções constam dos autos e encontram-se disponíveis no endereço eletrônico http://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAÚJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>