<xml><article id="30527835" name="2023-02-07 - Acordaos" idOficio="9400631" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="08/02/2023" artClass="00014:00018:00004:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Conselho Diretor/Secretaria do Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/02/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="28" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20325956">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 6, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 6, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Processo nº 53500.029042/2008-13</p><p>Recorrente/Interessado: GEODEX COMMUNICATIONS DO BRASIL S.A. CNPJ nº 03.950.968/0001-77</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 111/2022/MM (SEI nº 9624893), integrante deste acórdão, conhecer do Recurso voluntário para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p class="assina">CARLOS MANUEL BAIGORRI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="identifica">ACÓRDÃOS DE 6 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Nº 8 - Processo nº 53500.000829/2022-51</p><p>Recorrente/Interessado: ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE PROVEDORES DE INTERNET E TELECOMUNICAÇÕES - ABRINT. CNPJ nº 11.369.542/0001-52</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 28/2023/VA (SEI nº 9742252), integrante deste acórdão:</p><p>a) declarar prejudicado o exame do Recurso Administrativo interposto em face do Despacho Decisório nº 78/2022/CPRP/SCP, de 27 de abril de 2022 (SEI nº 8311916), por perda de seu objeto; e,</p><p>b) determinar o arquivamento do feito, nos termos do art. 53 do Regimento Interno da Anatel, aprovado pela Resolução nº 612, de 29 de abril de 2013.</p><p>Nº 11 - Processo nº 53500.071902/2020-16</p><p>Recorrente/Interessado: AGÊNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICAÇÕES</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 8/2023/VA (SEI nº 9691285), integrante deste acórdão, aprovar a Minuta de Resolução VA (SEI nº 9459276), que dispõe sobre Bloqueadores de Sinais de Radiocomunicações (BSR).</p><p>Nº 12 - Processo nº 53500.065611/2020-81</p><p>Recorrente/Interessado: AGÊNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICAÇÕES - ANATEL</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 26/2023/VA (SEI nº 9742128), integrante deste acórdão, aprovar a proposta de revisão da metodologia de cálculo do valor-base das sanções de multa relativa à execução sem outorga de serviço de telecomunicações ou ao uso não autorizado do espectro de radiofrequências, aprovada pela Portaria nº 788, de 26 de agosto de 2014, nos termos da Minuta de Resolução Interna SEI nº 9268646, anexa à referida análise.</p><p class="assina">CARLOS MANUEL BAIGORRI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 15, DE 7 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Processo nº 53500.043365/2022-78</p><p>Recorrente/Interessado: WINITY II TELECOM LTDA. CNPJ nº 43.663.075/0001-65</p><p>acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 23/2023/VA (SEI nº 9735638), integrante deste acórdão:</p><p>a) conceder anuência prévia à implementação da operação societária referente à transferência do controle direto da WINITY II TELECOM LTDA., CNPJ nº 43.663.075/0001-65, na forma descrita na petição SEI nº 8480969;</p><p>b) condicionar a expedição do Ato que formaliza a anuência prévia à comprovação da regularidade fiscal da WINITY II TELECOM LTDA. perante a Superintendência de Competição, nos termos da Súmula nº 19, de 1º de dezembro de 2016 (SEI nº 7736527), ou seja, mediante o envio da documentação que comprove:</p><p>b.1) a regularidade fiscal perante a Fazenda Federal, abrangendo os débitos tributários constituídos em definitivo, inscritos ou não em dívida ativa, a regularidade fiscal perante a Fazenda Estadual ou do Distrito Federal, e a Fazenda Municipal, expedida por órgão do lugar da sede da empresa envolvida na operação ou do sucessor, conforme o caso, abrangendo os débitos tributários constituídos em definitivo, inscritos ou não em dívidas ativas;</p><p>b.2) a regularidade relativamente ao Fundo de Garantia por Tempo de Serviço (FGTS); e,</p><p>b.3) a regularidade fiscal perante a Anatel, abrangendo créditos tributários e não tributários, constituídos de forma definitiva, mesmo que não tenha havido inscrição em dívida ativa ou no Cadastro Informativo de Créditos não Quitados do Setor Público Federal (Cadin);</p><p>c) declarar que a presente anuência prévia valerá pelo prazo de 180 (cento e oitenta) dias, contado a partir da publicação do Ato que a formaliza no Diário Oficial da União, prorrogável, a pedido, uma única vez, por igual período, se mantidas as mesmas condições societárias; e,</p><p>d) determinar que as cópias dos atos praticados para realização da operação sejam encaminhadas à Anatel no prazo de 60 (sessenta) dias, contado do registro no órgão competente.</p><p class="assina">CARLOS MANUEL BAIGORRI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>