<xml><article id="30430607" name="0102_RES_46_CGPAR_CC_MGI_MF_COMI" idOficio="9389064" pubName="DO1E" artType="Resolução" pubDate="01/02/2023" artClass="00006:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Presidência da República/Casa Civil" artSize="12" artNotes="Extra" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/02/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="23-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20309519">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CGPAR Nº 46, DE 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CGPAR nº 44, de 30 de dezembro de 2022, que estabelece diretrizes e parâmetros de governança para estruturar as áreas de auditoria interna, corregedoria, ouvidoria, conformidade e gestão de riscos das empresas estatais federais, para prorrogar o início de sua vigência.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[COMISSÃO INTERMINISTERIAL DE GOVERNANÇA CORPORATIVA E DE ADMINISTRAÇÃO DE PARTICIPAÇÕES SOCIETÁRIAS DA UNIÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">COMISSÃO INTERMINISTERIAL DE GOVERNANÇA CORPORATIVA E DE ADMINISTRAÇÃO DE PARTICIPAÇÕES SOCIETÁRIAS DA UNIÃO</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO CGPAR Nº 46, DE 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CGPAR nº 44, de 30 de dezembro de 2022, que estabelece diretrizes e parâmetros de governança para estruturar as áreas de auditoria interna, corregedoria, ouvidoria, conformidade e gestão de riscos das empresas estatais federais, para prorrogar o início de sua vigência.</p><p><strong>A COMISSÃO INTERMINISTERIAL DE GOVERNANÇA CORPORATIVA E DE ADMINISTRAÇÃO DE PARTICIPAÇÕES SOCIETÁRIAS DA UNIÃO,</strong>no uso das atribuições que lhe conferem os arts. 3º e 7º do Decreto nº 6.021, de 22 de janeiro de 2007, resolve:</p><p>Art. 1º A Resolução CGPAR nº 44, de 30 de dezembro de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 13. Compete ao Conselho de Administração decidir sobre o término do período do exercício do cargo pelos titulares das áreas de que trata o art. 3º em exercício na data de entrada em vigor desta Resolução, observado o prazo de seis anos para permanência no cargo e as normas da Controladoria-Geral da União." (NR)</p><p>"Art. 16. Esta Resolução entra em vigor em 2 de maio de 2023." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTHER DWECK</p><p class="cargo">Ministra de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro de Estado da Fazenda</p><p class="assina">RUI COSTA DOS SANTOS</p><p class="cargo">Ministro de Estado da Casa Civil da Presidência da República</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>