<xml><article id="30461345" name="0202_DEC_11408_S1_ED_EXTRA-OK" idOficio="9392011" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="02/02/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/02/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=1" editionNumber="24-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20313674">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.408, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega à Ministra de Estado do Planejamento e Orçamento competência para a prática dos atos que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.408, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Delega à Ministra de Estado do Planejamento e Orçamento competência para a prática dos atos que especifica.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 64 da Lei nº 14.436, de 9 de agosto de 2022,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Fica delegada à Ministra de Estado do Planejamento e Orçamento competência para a prática dos seguintes atos, no âmbito dos Orçamentos Fiscal e da Seguridade Social:</p><p>I - alteração de Grupos de Natureza de Despesa - GNDs, de subtítulos constantes da Lei Orçamentária de 2023 e decorrentes da abertura ou da reabertura de créditos especiais, de que tratam as alíneas "a" e "b" do inciso I do § 1º e o § 6º do art. 50 da Lei nº 14.436, de 9 de agosto de 2022;</p><p>II - abertura de créditos suplementares autorizados na Lei Orçamentária de 2023, de que trata o<strong>caput</strong>do art. 53 da Lei nº 14.436, de 2022;</p><p>III - alteração de GNDs decorrentes da abertura ou da reabertura de créditos extraordinários durante o exercício de 2023, de que trata o § 2º do art. 54 da Lei nº 14.436, de 2022;</p><p>IV - reabertura de créditos especiais em favor de órgãos do Poder Executivo federal, de que trata o art. 57 da Lei nº 14.436, de 2022, observado o disposto no § 2º do art. 167 da Constituição;</p><p>V - reabertura de créditos extraordinários, de que trata o art. 59 da Lei nº 14.436, de 2022, observado o disposto no § 2º do art. 167 da Constituição;</p><p>VI - transposição, remanejamento ou transferência, total ou parcial, das dotações orçamentárias aprovadas na Lei Orçamentária de 2023 e em créditos adicionais, em decorrência da extinção, da transformação, da transferência, da incorporação ou do desmembramento de órgãos e de entidades da administração pública federal e de alterações de suas competências ou atribuições, de que trata o art. 60 da Lei nº 14.436, de 2022;</p><p>VII - transposição, remanejamento ou transferência de recursos de uma categoria de programação para outra, no âmbito das atividades de ciência, tecnologia e inovação, de que trata o § 5º do art. 167 da Constituição, nos termos do disposto no art. 61 da Lei nº 14.436, de 2022;</p><p>VIII - abertura de créditos suplementares ou especiais, de que trata o § 2º do art. 70 da Lei nº 14.436, de 2022, para ajustar eventuais saldos negativos apurados entre o Projeto de Lei Orçamentária de 2023 encaminhado ao Congresso Nacional e a respectiva Lei, considerada a execução prevista no referido artigo; e</p><p>IX - alteração da relação de que trata o Anexo III à Lei nº 14.436, de 2022, nos termos do disposto no art. 178 da referida Lei.</p><p>Art. 2º Fica revogado o art. 1º do Decreto nº 10.937, de 12 de janeiro de 2022.</p><p>Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 2 de fevereiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Simone Nassar Tebet</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>