<xml><article id="30742951" name="DELIBERACAO NA 266" idOficio="9425126" pubName="DO1E" artType="Deliberação" pubDate="22/02/2023" artClass="00049:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00266" artCategory="Ministério dos Transportes/Conselho Nacional de Trânsito" artSize="12" artNotes="Extra" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/02/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=1" editionNumber="36-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20360754">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 266, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Prorroga o prazo de validade da Autorização para Conduzir Ciclomotor (ACC), Permissão Para Dirigir (PPD) e Carteira Nacional de Habilitação (CNH) de condutores habilitados pelo órgão executivo de trânsito do Estado do Pará.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 266, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga o prazo de validade da Autorização para Conduzir Ciclomotor (ACC), Permissão Para Dirigir (PPD) e Carteira Nacional de Habilitação (CNH) de condutores habilitados pelo órgão executivo de trânsito do Estado do Pará.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO NACIONAL DE TRÂNSITO (CONTRAN), ad referendum do Colegiado, no uso da competência que lhe conferem os incisos I e X e o § 3º do art. 12 e o art. 290-A da Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro (CTB), com base no que consta nos autos do processo administrativo nº 50000.004813/2023-41, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Deliberação prorroga o prazo de validade da Autorização para Conduzir Ciclomotor (ACC), Permissão Para Dirigir (PPD) e Carteira Nacional de Habilitação (CNH) de condutores habilitados pelo órgão executivo de trânsito do Estado do Pará.</p><p>Art. 2º Para fins de fiscalização, consideram-se válidas as CNH e ACC vencidas desde 1º de novembro de 2022 e com vencimento até 2 de fevereiro de 2023.</p><p>§ 1º A nova data para renovação será definida no cronograma constante no Anexo.</p><p>§ 2º O disposto no caput se aplica:</p><p>I - às informações contidas na CNH;</p><p>II - aos certificados de cursos especializados que não constam na CNH; e</p><p>III - às PPD.</p><p>§ 3º O disposto no caput não se aplica a condutores que estejam com o direito de dirigir suspenso ou cassado.</p><p>§ 4º Para fins de fiscalização, as medidas descritas neste artigo têm aplicação em âmbito nacional, devendo ser observadas por todos os órgãos integrantes do Sistema Nacional de Trânsito (SNT).</p><p>Art. 3º Os órgãos executivos de trânsito ou rodoviário do Estado e dos Municípios do Pará devem promover ações para ampla divulgação e orientação quanto aos prazos definidos por esta Deliberação.</p><p>Art. 4º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ RENAN VASCONCELOS CALHEIROS FILHO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>CRONOGRAMA PARA RENOVAÇÃO DAS CNH E ACC</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de vencimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período de renovação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/11/22 à 30/11/22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 31 de maio de 2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/12/22 à 31/12/22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 30 de junho de 2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/01/23 à 02/02/23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 31 de julho de 2023</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>