<xml><article id="30800091" name="2402_DEC_11419_S1_ED_EXTRA-OK" idOficio="9431601" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="24/02/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/02/2023&amp;jornal=602&amp;pagina=1" editionNumber="38-C" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20369848">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.419, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 11.108, de 29 de junho de 2022, que institui a Política Mineral Brasileira e o Conselho Nacional de Política Mineral.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.419, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 11.108, de 29 de junho de 2022, que institui a Política Mineral Brasileira e o Conselho Nacional de Política Mineral.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º O Decreto nº 11.108, de 29 de junho de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 6º Integram o Conselho:</p><p>I - o Ministro de Estado de Minas e Energia, que o presidirá;</p><p>II - o Ministro de Estado da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>III - o Ministro de Estado das Relações Exteriores;</p><p>IV - o Ministro de Estado Chefe do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República;</p><p>V - o Ministro de Estado da Agricultura e Pecuária;</p><p>VI - o Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>VII - o Ministro de Estado da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>VIII - o Ministro de Estado da Fazenda;</p><p>IX - o Ministro de Estado do Planejamento e Orçamento;</p><p>X - o Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>XI - o Ministro de Estado dos Transportes;</p><p>XII - o Ministro de Estado de Portos e Aeroportos;</p><p>XIII - o Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>XIV - o Ministro de Estado dos Povos Indígenas;</p><p>XV - o Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública;</p><p>XVI - o Ministro de Estado do Trabalho e Emprego;</p><p>XVII - o Ministro de Estado do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar; e</p><p>XVIII - o Diretor-Presidente da Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais - CPRM.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 9º ..............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>§ 3º As propostas aprovadas pelo Conselho, mediante sua deliberação, poderão ser submetidas à apreciação do Presidente da República.</p><p>§ 4º O regimento interno disporá sobre a organização e o funcionamento do Conselho.</p><p>§ 5º O regimento interno do Conselho será:</p><p>I - aprovado pela maioria simples de seus membros; e</p><p>II - referendado e publicado por seu Presidente.</p><p>§ 6º As alterações do regimento interno do Conselho serão aprovadas nos termos do disposto no § 1º." (NR)</p><p>"Art. 13. A Secretaria-Executiva do Conselho será exercida pelo Ministério de Minas e Energia, a qual compete:</p><p>I - assessorar o Conselho no cumprimento de suas atribuições;</p><p>II - encaminhar ao Conselho o Plano Nacional de Mineração e o Plano de Metas e Ações, e suas atualizações; e</p><p>III - prestar o apoio administrativo ao Conselho.</p><p>Parágrafo único. O Secretário-Executivo do Conselho será designado em ato do Ministro de Estado de Minas e Energia." (NR)</p><p>"Art. 16. O Plano Nacional de Mineração para o período 2022-2050, será elaborado pelo Ministério de Minas e Energia e encaminhado para apreciação do Conselho em sua primeira reunião." (NR)</p><p>Art. 2º Ficam revogados os incisos I a III do parágrafo único do art. 13 do Decreto nº 11.108, de 2022.</p><p>Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 24 de fevereiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Alexandre Silveira de Oliveira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>